{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-18T05:37:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den tidligere Rosenborg-spissen sikret seg andreplass i to av de tre konkurransene i l\u00f8rdagskveldens episode. F\u00f8r kveldens episode l\u00e5 Harald Martin p\u00e5 syvendeplass.", "Tema for kveldens konkurranser var balanse og presisjon. Det ble konkurrert i tre ulike \u00f8velser: Linedans, bygging av en kube og balansering av en stokk.", "F\u00f8r f\u00f8rste \u00f8velse, balansering p\u00e5 stram line, r\u00f8pet Harald Martin Brattbakk at hans eneste befatning med liner fra f\u00f8r var offside linjen p\u00e5 fotballbanen. Likevel klarte Brattbakk \u00e5 sikre seg fjerdeplassen i denne \u00f8velsen. Den gamle skihopperen Lars Byst\u00f8l sikret seg seieren.", "Andre \u00f8velse for kvelden \u2013 den perfekte kuben \u2013 ble vunnet av sv\u00f8mmeren Aleksander Hetland, med Harald Martin Brattbakk hakk i h\u00e6l. Hetland sikret seg ogs\u00e5 seieren i balansering med stokk, med Brattbakk som nummer to. Dermed er det eks-sv\u00f8mmeren Hetland som leder Mesternes mester etter to runder.", "B\u00e5de Brattbakk og Jahn Ivar \u00abMini\u00bb Jakobsen er med videre til tredje runde.", "Det skal totalt konkurreres over 10 uker og 30 ulike \u00f8velser.", "I f\u00f8rste runde var det tidligere skiskytter Tora Berger som r\u00f8k ut. L\u00f8rdag kveld tok kiteren Kari Schibevaag med seg eks langrennsl\u00f8per Marit Mikkelplass til nattesten. Den tapte Scibevaag som n\u00e5 m\u00e5 reise hjem fra Mesternes mester-huset p\u00e5 den italienske \u00f8ya Sicilia."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "697e8a04f416f53e8a9746effbae84744415d9acc4488153e63a79bcc3cf6dd0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T00:53:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Harald Martin Brattbakk klatret opp p\u00e5 andreplass sammenlagt i Mesternes mester l\u00f8rdag kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10550543.ece/tm3o83/ALTERNATES/w980-default/Harald%20Martin5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/00f9df1b4e3ecd7166ea38e67b21018966226493.jpg?59609301"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Harald Martin Brattbakk opp p\u00e5 andreplass i Mesternes mester -adressa.no", "Offside-linja", "Kiter m\u00e5tte reise hjem"]}, {"field": "id", "value": "00f9df1b4e3ecd7166ea38e67b21018966226493"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mesternes mester", "mester"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mesternes", "mini", "scibevaag", "brattbakk og jahn ivar", "jakobsen", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": "sicilia"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tora berger", "kari schibevaag", "harald martin", "marit mikkelplass", "lars byst\u00f8l", "aleksander hetland", "harald martin brattbakk", "jahn ivar"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10550543.ece/tm3o83/ALTERNATES/w980-default/Harald%20Martin5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Harald Martin Brattbakk opp p\u00e5 andreplass i Mesternes mester"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10553955.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-17T21:07:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10553955"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-17T21:07:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Harald Martin Brattbakk opp p\u00e5 andreplass i Mesternes mester -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Harald Martin Brattbakk klatret opp p\u00e5 andreplass sammenlagt i Mesternes mester l\u00f8rdag kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/00f9df1b4e3ecd7166ea38e67b21018966226493.jpg?59609301"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1187"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T08:08:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Harald Martin Brattbakk opp p\u00e5 andreplass i Mesternes mester"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10553955.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "00f9df1b4e3ecd7166ea38e67b21018966226493"}], "score": 2.0466433, "siteId": "9222270286501375973", "id": "00f9df1b4e3ecd7166ea38e67b21018966226493"}

