{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-04-25T15:00:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tommy fossum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kirka, i v\u00e5rkledte omgivelser p\u00e5 \u00c5lvundeid, var fylt til siste sete.", "Mange m\u00e5tte f\u00f8lge begravelsen utenfor kirka p\u00e5 \u00c5lvundeid, nabogrenda til hjemplassen til Ola Inge Dr\u00f8pping, \u00c5lvundfjord i Sunndal. Han hadde nylig flyttet hjem til hjemstedet igjen - og til de mektige og vakre fjellene han var s\u00e5 glad i.", "- Ola Inge og fem andre turglade og erfarne ski-kj\u00f8rere skulle inn \u00e5 pr\u00f8ve nysn\u00f8en oppe i fjellene innerst i \u00d8ksendal. Det var velkjent terreng for Ola Inge, men v\u00e6ret var imot dem. Etter en tid delte turlaget seg i to. Ola Inge og tre andre karer ville f\u00e5 med seg enda litt kj\u00f8ring f\u00f8r de ga seg. De satte kursen opp ei renne mot Glennfjellet. Der hadde Ola Inge kj\u00f8rt mange ganger f\u00f8r, innledet presten Jan-Fredrik Laskerud.", "Men karene kom ikke ned denne gangen. Det ble varslet, og en storstilt leteaksjon ble satt i gang. Helikopter og Orion-fly ble satt inn i s\u00f8ket, i tillegg til alpin redningsgruppe.", "- Det var dramatisk, b\u00e5de i forhold til v\u00e6ret og terrenget det skulle letes i. H\u00e5pet svant. Tirsdag fanget helikopteret endelig opp signal fra karenes skredsendere og tidlig onsdag morgen kunne de hentes ut. Alle var d\u00f8de. De var tatt av et skred. Sannsynligvis idet de var i ferd med \u00e5 snu for \u00e5 kj\u00f8re ned. Ola Inge Dr\u00f8pping ble 27 \u00e5r, fortsatte Laskerud.", "Dr\u00f8pping var i mange \u00e5r sv\u00e6rt aktiv i Nesset sykkelklubb. Han syklet ogs\u00e5 p\u00e5 heltid for et latvisk continentallag, men en skade satte en stopper for den videre sykkelsatsinga.", "Det var i perioden etter dette at den gamle ski interessen kom tilbake med nye topper som m\u00e5l.", "- Det var b\u00e5de frikj\u00f8ring og konkurranser. Denne sporten, mente Ola Inge, skulle det godt v\u00e6re mulig \u00e5 kombinere med arbeid. Og det passet jo, for han var kommet i jobb ved Sunndal sparebank etter \u00f8konomi studiene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "b07c7c0d1212db8fb0aecf9e79cb19d853a5515774f0927578d1248b33d68cff"}, {"field": "createtime", "value": "2014-04-25T13:41:49.640Z"}, {"field": "description", "value": "Mange tok et siste farvel med Ola Inge Dr\u00f8pping (27) fra \u00c5lvundeid kirke i ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9566421.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%85lvundeid3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/010a37416665c3719494d15e3728a5b395d66b06.jpg?596dbf85"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mange m\u00e5tte f\u00f8lge begravelsen utenfor kirka -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "010a37416665c3719494d15e3728a5b395d66b06"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utenfor kirka", "f\u00f8lge begravelsen utenfor", "begravelsen utenfor kirka", "begravelsen utenfor", "f\u00f8lge begravelsen", "kirka"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8ksendal", "jan-fredrik laskerud", "\u00e5lvundfjord", "\u00e5lvundeid", "glennfjellet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orion", "sunndal", "nesset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ola inge dr\u00f8pping", "ola inge"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9566421.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%85lvundeid3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mange m\u00e5tte f\u00f8lge begravelsen utenfor kirka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article9566069.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-04-25T14:36:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9566069"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-04-25T14:36:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mange m\u00e5tte f\u00f8lge begravelsen utenfor kirka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Mange tok et siste farvel med Ola Inge Dr\u00f8pping (27) fra \u00c5lvundeid kirke i ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/010a37416665c3719494d15e3728a5b395d66b06.jpg?596dbf85"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1148"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T07:57:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mange m\u00e5tte f\u00f8lge begravelsen utenfor kirka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article9566069.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "010a37416665c3719494d15e3728a5b395d66b06"}], "score": 1.0419116, "siteId": "9222270286501375973", "id": "010a37416665c3719494d15e3728a5b395d66b06"}

