{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-07T13:51:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Adresseavisen", "Stig Inge Bj\u00f8rnebye", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "petter rasmus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Som Adresseavisen skrev torsdag, kjenner Rosenborg et behov for \u00e5 flere alternativer p\u00e5 kanten frem til Yann-Erik de Lanlay er klar etter sommerpausen en gang.", "Svaret p\u00e5 det behovet heter Milan Jevtovic.", "\u2013 Det sier seg vel litt selv. Vi har en langvarig skade p\u00e5 en god vingspiller. Da er det en god l\u00f8sning \u00e5 f\u00e5 inn en spiller som beviselig holder god eliteseriekvalitet, og vel s\u00e5 det. Vi \u00f8nsker \u00e5 ha solid dekning og variasjonsmuligheter.", "Jevtovic hadde interessante prestasjoner i Tippeligaen sist, og er helt klart en som vi kan bruke. Da det dukket opp en mulighet i Tyrkia benyttet vi oss av den, sier sportslig leder i RBK Stig Inge Bj\u00f8rnebye, som ogs\u00e5 innr\u00f8mmer at Jevtovic var en spiller de fulgte mens han spilte for Bod\u00f8/Glimt.", "Adresseavisen skrev fredag at RBK ville presentere to nye spillere i l\u00f8pet av kort tid, og erfarte at det var Sarpsborg 08-keeper Arild \u00d8stb\u00f8 som var den andre ved siden av stopperen Jacob Rasmussen.", "Slik var det ikke. Milan Jevtovic var til stede i kulissene p\u00e5 Brakka allerede fredag, samtidig som Jacob Rasmussen ble presentert. Men den endelige avtalen med Antalyaspor og spilleren kom f\u00f8rst p\u00e5 plass l\u00f8rdag, og dermed dr\u00f8yde offentliggj\u00f8ringen. Kantspilleren blir med Rosenborg n\u00e5r laget setter seg p\u00e5 flyet til Gran Canaria i neste uke.", "I \u00f8yeblikket er det usikkert hva som skjer med keeperplassen i RBK. Adam Larsen Kwarasey har v\u00e6rt tydelig p\u00e5 at han ikke \u00f8nsker seg en tilv\u00e6relse som annetvalg bak Andr\u00e9 Hansen i RBK. Men samtidig har en ryggskade f\u00f8rt til at Kwarasey har m\u00e5tte trekke seg fra Afrikamesterskapet.", "Dermed er han heller ikke veldig kurant salgsvare i \u00f8yeblikket. Slik Adresseavisen forst\u00e5r det, \u00f8nsker RBK en avklaring rundt hans situasjon f\u00f8r de eventuelt henter inn en ny keeper."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "e003dc3ce17073b5232fdba8a7ce708d1d7b433c3003e11e5b9c44af3b86185d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-07T13:55:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den tidligere Glimt-spilleren Milan Jevtovic hentes p\u00e5 l\u00e5n til sommeren."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 En god l\u00f8sning -adressa.no", "\u2013 En god l\u00f8sning", "Jevtovic p\u00e5 plass fredag", "Venter med ny keeper"]}, {"field": "id", "value": "01d923a1af0487ccbf9804bea12f49c12727214a"}, {"field": "keyword", "value": ["Adresseavisen", "Stig Inge Bj\u00f8rnebye", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Adresseavisen,Stig Inge Bj\u00f8rnebye,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00f8sning", "spiller", "adressa", "adresseavisen skrev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["afrikamesterskapet", "glimt", "k. men", "antalyaspor", "yann-erik de lanlay", "adresseavisen", "sarpsborg 08", "k. adam larsen kwarasey", "tippeligaen", "rosenborg bk", "brakka"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gran canaria", "tyrkia", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["andr\u00e9 hansen", "adam larsen kwarasey", "milan jevtovic", "stig inge bj\u00f8rnebye", "jacob rasmussen", "arild \u00f8stb\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/a0c37b96-fea7-4f81-b02a-833aa057fbd3?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kantspiller klar for Rosenborg: \u2013 En god l\u00f8sning"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Kantspiller-klar-for-Rosenborg--En-god-losning-228429b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-07T13:51:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "228429"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-07T13:51:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kantspiller klar for Rosenborg: \u2013 En god l\u00f8sning -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Den tidligere Glimt-spilleren Milan Jevtovic hentes p\u00e5 l\u00e5n til sommeren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/01d923a1af0487ccbf9804bea12f49c12727214a.jpg?592dd422"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x917"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-30T20:20:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kantspiller klar for Rosenborg: \u2013 En god l\u00f8sning"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Kantspiller-klar-for-Rosenborg--En-god-losning-228429b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "01d923a1af0487ccbf9804bea12f49c12727214a"}], "score": 0.9218699, "siteId": "9222270286501375973", "id": "01d923a1af0487ccbf9804bea12f49c12727214a"}

