{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-16T07:42:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I dag la pelsdyrutvalget fram sin rapport om pelsdyrn\u00e6ringa i Norge, der de anbefaler at pelsdyrn\u00e6ringa f\u00e5r best\u00e5. P\u00e5 adressa.nos Facebook-side debatterer leserne om de bruker pels eller ikke.", "LES MER: - Pelsdyrn\u00e6ringen m\u00e5 best\u00e5", "Melhus-ordf\u00f8rer Jorid Jagt\u00f8yen (Sp) stilte i forrige uke i pelsvest p\u00e5 formannskapsm\u00f8te for \u00e5 markere sin st\u00f8tte til pelsdyrn\u00e6ringa, representert ved Mikal Kvaal i Melhus.", "TR\u00d8NDERBLADET: Ordf\u00f8rer stilte i pelsvest", "- Dyrevelferd er viktig, og det er ingen som er imot det. Men det virker som om folk synes det er greit hvis en spiser et dyr, men ikke hvis vi har det p\u00e5 oss. Mennesker har hatt p\u00e5 seg materialer fra dyr i alle \u00e5r, mener agt\u00f8yen. Hun forteller at hun har snakket med veterin\u00e6rer og fagfolk i kommunen, og kjenner ikke igjen det negative bildet av n\u00e6ringa.", "Hun lot seg provosere av dokumentaren \u00abPels\u00bb p\u00e5 NRK, der Frank Nervik brukte skjult kamera for \u00e5 filme hos pelsdyrb\u00f8nder, p\u00e5 grunn av metodene han brukte.", "- Jeg har to pelsvester. De selges i butikken, og hvis jeg synes det er fint, s\u00e5 bruker jeg det. S\u00e6rlig hvis det er kaldt. Jeg har tillit til n\u00e6ringen og til at dyra har hatt det bra. Om dyrevelferden er ivaretatt, er det opp til folk selv \u00e5 bestemme hva de vil ha p\u00e5 seg, mener agt\u00f8yen.", "Hun legger imidlertid til at hun har f\u00e5tt vesten i gave, og kanskje ikke ville ha tatt seg r\u00e5d til \u00e5 kj\u00f8pe den selv.", "- Lange pelsk\u00e5per er vel litt ute av motebildet, men det har blitt mer moderne varianter av klesplasgg med pels, blant annet pelsbesetning, sier hun.", "Noen av debattantene p\u00e5 Facebook er enige med ordf\u00f8reren fra Melhus.", "- Jeg har pels - likevel mener jeg at dyr i bur b\u00f8r ha godt stell, skriver en debattant.", "- Men h\u00f8ns i bur er akseptabelt? Ku p\u00e5 b\u00e5s, gris tett i tett i binger? S\u00e5 lenge det er snakk om mat, er visst det meste greit, skriver en annen debattant.", "Flere debattanter er imidlertid sv\u00e6rt kritiske til bruk av pels.", "\u00abNei, dette er dyremishandling!\u00bb og \u00abF\u00e5 bort denne n\u00e6ringa, ingen har bruk for dette\u00bb er blant argumentene til de mange kritikerne av pelsdyrn\u00e6ringa."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "426dc22bccecaeb80b0eb6a311f49935ee34027b1a4efca28691b7cb845e3b21"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-04T22:51:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Melhus-ordf\u00f8rer gikk med pels for \u00e5 st\u00f8tte kommunens pelsdyrb\u00f8nder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10458112.ece/t3kx0q/ALTERNATES/w980-default/Jorid%20Jagt%C3%B8yen%20p%C3%A5%20kontor.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0275fd44d3ff4023caa5b3236c95b30716dcaaf4.jpg?58fc5c35"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Bruker gjerne pels s\u00e5 lenge dyra har hatt det bra -adressa.no", "- Folk m\u00e5 bestemme selv", "- Har tillit", "- Dyremishandling"]}, {"field": "id", "value": "0275fd44d3ff4023caa5b3236c95b30716dcaaf4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pels", "bruk", "ordf\u00f8rer stilte", "dyr", "pelsdyrn\u00e6ringa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["pels", "jorid jagt\u00f8yen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frank nervik", "mikal kvaal"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10458112.ece/t3kx0q/ALTERNATES/w980-default/Jorid%20Jagt%C3%B8yen%20p%C3%A5%20kontor.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Bruker gjerne pels s\u00e5 lenge dyra har hatt det bra"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10457011.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-15T16:48:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10457011"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-15T16:48:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Bruker gjerne pels s\u00e5 lenge dyra har hatt det bra -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Melhus-ordf\u00f8rer gikk med pels for \u00e5 st\u00f8tte kommunens pelsdyrb\u00f8nder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0275fd44d3ff4023caa5b3236c95b30716dcaaf4.jpg?58fc5c35"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1336"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-23T07:48:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ordf\u00f8reren stilte i pelsvest p\u00e5 m\u00f8te"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10457011.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0275fd44d3ff4023caa5b3236c95b30716dcaaf4"}], "score": 0.9801029, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0275fd44d3ff4023caa5b3236c95b30716dcaaf4"}

