{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-26T19:08:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "egil opland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var for lite gytelaks i elvene i fjor h\u00f8st, sier Torbj\u00f8rn Forseth, leder av Vitenskapelig r\u00e5d for lakseforvaltning.", "B\u00e5de i Gaula og i Orkla er det strenge fiskeregler for \u00e5 sikre nok gytelaks om h\u00f8sten. Forskerne konstaterer at det likevel ble for lite gytelaks i fjor.", "- Vi vet ikke helt hva som har skjedd, men vi hadde ventet at det var mer gytelaks i elvene etter at sesongen var slutt, sier Forseth, som er seniorforsker i Norsk institutt for naturforskning (Nina).", "LES OGS\u00c5: F\u00e5r bare fiske sm\u00e5laks", "LES OGS\u00c5: Lite lus berget fisket", "Han f\u00e5r st\u00f8tte av seniorforsker Peder Fiske i Nina.", "- Vi vet omtrent hvor mye laks som vandret tilbake fra havet til elvene i Trondheimsfjorden i fjor, og vi har fangststatistikken. Ut fra disse tallene forventet vi mer gytelaks i elvene enn det som faktisk ble registrert, sier Fiske, som ogs\u00e5 er medlem i Vitenskapelig r\u00e5d for lakseforvaltning.", "Forseth sier det er flere mulige forklaringer p\u00e5 at tallene \u00abikke g\u00e5r i hop\u00bb.", "- Trolig har flere faktorer virket i kombinasjon. Det kan v\u00e6re at man ser en mindre andel av laksen under tellingene av gytefisk enn man tror. Feil og mangler i rapporteringen kan ogs\u00e5 v\u00e6re en \u00e5rsak til at det var mindre gytefisk enn vi ventet. Det er viktig at fangstrapporteringen er s\u00e5 presis som overhode mulig. For \u00e5 kunne vite hvordan laksebestandene utvikler seg, m\u00e5 vi blant annet ha korrekte fangsttall, sier Forseth.", "Sekret\u00e6r Torstein Rognes i Gaula fiskeforvaltning sier det ble registrert lite gytelaks i elva i fjor h\u00f8st. Han er enig med forskerne i at Gaula-laksen ble overbeskattet i fjor.", "- Den detaljert overv\u00e5kning av laksen de tre siste \u00e5rene viser at noe ikke stemmer. Vi har mistanke om at fangst ikke rapporteres, men problemet kan v\u00e6re st\u00f8rre enn vi har trodd. Vi vil intensivere arbeidet for \u00e5 hindre underrapportering og andre ulovligheter, for eksempel brudd p\u00e5 fangstkvotene, sier Rognes.", "Fiskeforvaltningen har oppnevnt et eget utvalg som har kommet med forslag til hva som kan gj\u00f8res for \u00e5 sikre at all fangst kommer inn i statistikken.", "- Det er ikke sikkert feilene er store, men med en redusert fiskebestand skal det lite til f\u00f8r brudd p\u00e5 fiskereglene sl\u00e5r negativt ut. Mengden gytelaks som st\u00e5r igjen p\u00e5 elva er viktig n\u00e5r vi skal bestemme reguleringene, sier Rognes.", "Tellingene av gytegroper i Orkla i fjor h\u00f8st viste at det i store deler av elva var flere groper enn \u00e5ret f\u00f8r, sier daglig leder Rune Krogdahl i Orkla fellesforvaltning.", "- Jeg er usikker p\u00e5 om beskatningen har v\u00e6rt for stor i Orkla. Mengden gytefisk kunne ha v\u00e6rt enda st\u00f8rre, men gjennom fiskereglene har vi fredet den laksen som er viktigst for gytingen om h\u00f8sten. \u00d8kningen i antall gytegroper siden 2012 bekrefter dette, og gytingen i fjor ble som vi forventet. Selv om rapporteringen av fangstene ikke er ett hundre prosent, f\u00f8ler jeg at vi har god kontroll med hvor mye som blir fisket, forutsatt at rapporteringen er riktig, sier Krogdahl.", "LES OGS\u00c5: Opp av b\u00f8lgedalen", "Vitenskapelig r\u00e5d for lakseforvaltning har anbefalt at elvene i Midt-Norge videref\u00f8rer strenge reguleringer i fisket. Antallet laks som vandret tilbake fra havet til elvene falt kraftig i 2013. Forskerne maner til varsomhet i fisket for at gytebestandene skal f\u00e5 bygge seg opp igjen.", "- Mange elver i regionen strever fortsatt med \u00e5 n\u00e5 m\u00e5lene for antallet gytelaks selv om situasjonen bedret seg noe i fjor. Fangstene \u00f8kte ogs\u00e5 i mange tr\u00f8nderske elver, sier seniorforsker Peder Fiske.", "I \u00e5r kan fiskerne vente bra med mellomlaks og mer storlaks enn i fjor. Derimot kan det bli magert med sm\u00e5laks, spesielt i elvene i Trondheimsfjorden.", "- Smolten som vandret ut i fjor skal komme tilbake som sm\u00e5laks i \u00e5r. En risikovurdering fra Havforskningsinstituttet tyder p\u00e5 at smolten m\u00e5tte passere mye lakselus p\u00e5 vei ut av fjorden. Det er fare for mindre sm\u00e5laks i \u00e5r som f\u00f8lge av luseangrepene, sier Fiske.", "LES OGS\u00c5: -Mye rapporteres ikke inn"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e3cf7d5db4843b9fbe70cd51ec82cd2cff5b7cf76cf5fec82b4a5a26bdef3d54"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-26T18:10:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fiskerne kan ha tatt mer laks enn bestandene t\u00e5ler b\u00e5de i Gaula og Orkla i fjor, mener forskere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12794220.ece/9gwm97/ALTERNATES/w980-default/nhtlakseeksperter5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/028a62b87ff775ff616bd8dd9052f97dbfd03a31.jpg?5960a185"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kan ha fisket for hardt p\u00e5 laksen i Gaula og Orkla i fjor -adressa.no", "Fangst ikke meldt inn", "Fortsatt strengt"]}, {"field": "id", "value": "028a62b87ff775ff616bd8dd9052f97dbfd03a31"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-company", "value": "orkla"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fiske", "fangst", "elva", "gytelaks", "laks"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gaula", "vitenskapelig", "norsk", "gaula og orkla", "nina", "havforskningsinstituttet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "trondheimsfjorden"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune krogdahl", "torbj\u00f8rn forseth", "peder fiske", "torstein rognes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12794220.ece/9gwm97/ALTERNATES/w980-default/nhtlakseeksperter5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kan ha fisket for hardt p\u00e5 laksen i Gaula og Orkla i fjor"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/05/26/Kan-ha-fisket-for-hardt-p%C3%A5-laksen-i-Gaula-og-Orkla-i-fjor-12794221.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-26T19:08:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12794221"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-26T19:08:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kan ha fisket for hardt p\u00e5 laksen i Gaula og Orkla i fjor -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Fiskerne kan ha tatt mer laks enn bestandene t\u00e5ler b\u00e5de i Gaula og Orkla i fjor, mener forskere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/028a62b87ff775ff616bd8dd9052f97dbfd03a31.jpg?5960a185"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1583"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T09:10:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kan ha fisket for hardt p\u00e5 laksen i Gaula og Orkla i fjor"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/05/26/Kan-ha-fisket-for-hardt-p%c3%a5-laksen-i-Gaula-og-Orkla-i-fjor-12794221.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "028a62b87ff775ff616bd8dd9052f97dbfd03a31"}], "score": 1.3686135, "siteId": "9222270286501375973", "id": "028a62b87ff775ff616bd8dd9052f97dbfd03a31"}

