{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-17T07:30:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "17. mai startet v\u00e5tt og kaldt for skolekorpsene, med en gradestokk som viste stusselige fem grader. Allerede fra klokken 06.45 kunne man h\u00f8re trommemarsjer og messing- og trebl\u00e5sere i Trondheims gater.", "LES OGS\u00c5: Slik blir v\u00e6ret 17. mai", "I Mellomila var det Jernbanens musikkorps som tok oppstilling. Etter \u00abJa, vi elsker dette landet\u00bb, marsjerte det regnfrakkledde korpset gjennom Ilsvika, til glede for beboere og ansatte ved Ilsvika sykehjem og omsrogsboliger.", "Regnet s\u00e5 ikke ut til \u00e5 plage verken musikanter eller tilh\u00f8rere i det korpset stemte i \u00abNorge i r\u00f8dt, hvitt og bl\u00e5tt\u00bb. For korpsene som starter senere p\u00e5 dagen kan det bli noe varmere, da yr.nos prognoser viser at vi kan f\u00e5 ni grader i l\u00f8pet av nasjonaldagen.", "LES OGS\u00c5: Han blir hovedtaler p\u00e5 17. mai", "Forbi Ilaparken marsjerte Bispehaugen ungdomskorps mens de sang av full hals. Lenger \u00f8st i byen vekket Sm\u00e5bispan, eller Bispehaugen skolekorps, beboerne p\u00e5 Rosenborg.", "I tilllegg til korpsmusikk var det flere kransenedleggelser fra klokken 07 om morgenen. I Domkirkeg\u00e5rden hedret man blant andre frihetskampens ofre. Ved Elgeseter bru holdt Ola By Rise tale etter bekransningen av minnesmerket over falne idrettsmenn.", "Se program for 17. mai p\u00e5 Trondheim kommunes nettsider.", "Etter at de lokale markeringene i byen er gjennomf\u00f8rt, er det duket for det som for mange er hovedattraksjonen. Klokken 09.45 starter skolenes flaggtog i Bispegata.", "LES OGS\u00c5: Slik blir togene i Trondheim 17. mai", "Klokken 13.15 er det tid for borgertoget, hvor man blant annet kan se Rosenborg-spillerne som s\u00f8rget for 16. mai-fest med 2-1-seier over Lillestr\u00f8m."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "8e43fff44e8da82a1f27882a78006c779501c88ec7ec44fa7c37477891c3455d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-17T06:21:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men regnet plaget verken musikanter eller tilh\u00f8rere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12743235.ece/tw6vvb/ALTERNATES/w980-default/doc6pr9db5rnlz120rp9ea0.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/030d1c22369f65690feec60efb5600ad46cd37fa.jpg?5994acb6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["V\u00e5t og kald start p\u00e5 dagen for korpsene -adressa.no", "Sm\u00e5bispan vekket Rosenborg", "Flere lokale markeringer"]}, {"field": "id", "value": "030d1c22369f65690feec60efb5600ad46cd37fa"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["plage verken", "korpsene", "klokken", "mai", "kald start", "verken musikanter", "plage verken musikanter", "dagen", "lokale markeringer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bispegata", "jernbanens", "elgeseter", "sm\u00e5bispan", "ilaparken", "domkirkeg\u00e5rden", "mellomila", "bispehaugen", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "ilsvika", "norge", "lillestr\u00f8m"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ola by rise"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12743235.ece/tw6vvb/ALTERNATES/w980-default/doc6pr9db5rnlz120rp9ea0.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "V\u00e5t og kald start p\u00e5 dagen for korpsene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/17/V%C3%A5t-og-kald-start-p%C3%A5-dagen-for-korpsene-12743245.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-17T07:11:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12743245"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-17T07:11:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "V\u00e5t og kald start p\u00e5 dagen for korpsene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Men regnet plaget verken musikanter eller tilh\u00f8rere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/030d1c22369f65690feec60efb5600ad46cd37fa.jpg?5994acb6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1561"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T20:36:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "V\u00e5t og kald start p\u00e5 dagen for korpsene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/17/V%c3%a5t-og-kald-start-p%c3%a5-dagen-for-korpsene-12743245.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "030d1c22369f65690feec60efb5600ad46cd37fa"}], "score": 1.1261827, "siteId": "9222270286501375973", "id": "030d1c22369f65690feec60efb5600ad46cd37fa"}

