{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T18:30:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det har v\u00e6rt for mye baksnakking p\u00e5 kvinnelandslaget i langrenn, bekrefter Bj\u00f8rgen til NRK Sporten.", "Hun legger til:", "- Det er en utfordring for oss, og vi m\u00e5 bli flinkere til \u00e5 snakke direkte til hverandre.", "Adresseavisen skrev i g\u00e5r at situasjonen p\u00e5 kvinnelandslaget er slik at flere av l\u00f8perne skal ha uttalt at de gruer seg for \u00e5 dra p\u00e5 landslagssamling. Under samlingene skal maktkampen mellom l\u00f8perne v\u00e6re godt synlig.", "Store sprik i treningsretninger og ulike mennesketyper skal v\u00e6re noe av \u00e5rsaken til problemene, if\u00f8lge Adresseavisens kilder.", "Landslagstrener Egil Kristiansen kjenner seg ikke igjen i Adresseavisens opplysninger.", "Til NRK uttaler han det er takh\u00f8yde nok til at en ut\u00f8ver kan si i fra hvis det er misn\u00f8ye.", "- Ja, jeg har det p\u00e5 f\u00f8lelsen, men folk kan nok v\u00e6re enda mer \u00e6rlige enn det de er, sier han.", "Marit Bj\u00f8rgen p\u00e5peker at hun selv trives p\u00e5 landslaget. Til adressa.no sier Rognes-l\u00f8peren at hun ikke opplever milj\u00f8et som d\u00e5rlig og at hun selv aldri har gruet seg til \u00e5 reise p\u00e5 samling.", "- Det er vel ikke rosenr\u00f8dt hos noen lag og vi jobber bestandig med \u00e5 ha et godt milj\u00f8, kommenterer Bj\u00f8rgen til adressa.no i dag.", "Therese Johaugs personlige trener og r\u00e5dgiver Maj Helen Nymoen uttalte til Adresseavisen i g\u00e5r at situasjonen p\u00e5 kvinnelandslaget i dag minner mye om det hun opplevde p\u00e5 90-tallet.", "- Jeg h\u00e5per situasjonen ikke er s\u00e5 ille som disse opplysningene tilsier, og h\u00e5per jentene selv tar tak i situasjonen. Det m\u00e5 v\u00e6re takh\u00f8yde for \u00e5 ta opp problemer som eventuelt finnes i gruppa. Situasjonen slik den blir beskrevet minner mye om slik det var da jeg kom inn p\u00e5 landslaget op 90-tallet. L\u00f8perne hadde sitt egen opplegg, det var vanskelig \u00e5 v\u00e6re ny p\u00e5 laget og jeg som ung l\u00f8per ble usikker. VI m\u00e5tte finne v\u00e5re egne trenere. Bente (Skari) tok kontakt med Dag Kaas, forteller Nymoen, som beskriver en omveltning da Svein Tore Samdal overtok f\u00f8r Lahti-VM i 2001."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "0da46d575d26d5d5d02cd34ff66e4716b524671d68bfbc473b33f4fbeed31842"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T09:15:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marit Bj\u00f8rgen innr\u00f8mmer at baksnakking er et problem p\u00e5 kvinnelandslaget i langrenn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1238646.ece5/ALTERNATES/w980-default/marit02"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/036b6128768b4a6f76679c90a089f7e2c0617873.jpg?58b9343a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Baksnakking er et problem -adressa.no", "Maktkamp p\u00e5 samling", "Kjenner seg ikke igjen", "Jobber for \u00e5 bedre milj\u00f8et", "- Minner om 90-tallet"]}, {"field": "id", "value": "036b6128768b4a6f76679c90a089f7e2c0617873"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["situasjonen", "baksnakking", "problem", "adressa", "kvinnelandslaget", "l\u00f8per"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sporten", "bente", "adresseavisen", "skari"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rognes", "lahti"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maj helen nymoen", "egil kristiansen", "dag kaas", "svein tore samdal", "marit bj\u00f8rgen", "therese johaugs"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/langrenn"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1238646.ece5/ALTERNATES/w980-default/marit02"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Baksnakking er et problem"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/langrenn/article1048178.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2008-03-14T09:22:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1676416"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-03-14T09:22:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Baksnakking er et problem -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/langrenn"]}, {"field": "teaser", "value": "Marit Bj\u00f8rgen innr\u00f8mmer at baksnakking er et problem p\u00e5 kvinnelandslaget i langrenn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/036b6128768b4a6f76679c90a089f7e2c0617873.jpg?58b9343a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1771"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-03T09:15:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Baksnakking er et problem"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/langrenn/article1048178.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "036b6128768b4a6f76679c90a089f7e2c0617873"}], "score": 0.9722305, "siteId": "9222270286501375973", "id": "036b6128768b4a6f76679c90a089f7e2c0617873"}

