{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-29T21:42:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Venstre", "Politikk", "Jon Gunnes"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var hyggelig. Jeg har et h\u00e5p om at vi skal bli representert. Det er m\u00e5let, s\u00e5 klart. Og n\u00e5r de har valgt meg, s\u00e5 skal jeg gj\u00f8re mitt, sier Gunnes, som er kommunalr\u00e5d i Trondheim.", "Han sto ogs\u00e5 \u00f8verst p\u00e5 lista ogs\u00e5 under stortingsvalget i 2013.", "- Da var det n\u00e6re p\u00e5, s\u00e5 vi vil pr\u00f8ve en gang til, sier Gunnes.", "Venstre har ingen representanter fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag p\u00e5 Stortinget i dag. Det har de ikke hatt p\u00e5 n\u00e6rmere 40 \u00e5r - siden Odd Einar D\u00f8rum i 1977.", "- Det er p\u00e5 tide at vi blir representert igjen, sl\u00e5r Gunnes fast.", "Gerd-Mette Drabl\u00f8s fra Oppdal er innstilt p\u00e5 andre plass. Hun sitter i kommunestyret i Oppdal dag. De fleste lokallagene var representert p\u00e5 nominasjonsm\u00f8tet mandag kveld.", "Les om hvordan Gunnes og de andre sm\u00e5partiene g\u00e5r ut mot Arbeiderpartiet i Trondheim .", "Les flere saker om Jon Gunnes her ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "046a87310036666cd5c6a8d888b956bb0c080bffbf7e37058543f4274a950685"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-29T20:46:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mandag kveld ble Jon Gunnes klappet inn som f\u00f8rstekandidat p\u00e5 S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Venstres stortingsliste."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12995855.ece/qrattx/ALTERNATES/w980-default/gunnes1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/03839d1efadd257fdd0d1117987a55212bf14eb3.jpg?598dcfe0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Gunnes topper for Venstre -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "03839d1efadd257fdd0d1117987a55212bf14eb3"}, {"field": "keyword", "value": ["Venstre", "Politikk", "Jon Gunnes"]}, {"field": "keywords", "value": "Venstre,Politikk,Jon Gunnes"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mandag kveld", "representert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag venstres", "drabl\u00f8s", "arbeiderpartiet", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["odd einar d\u00f8rum", "jon gunnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12995855.ece/qrattx/ALTERNATES/w980-default/gunnes1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gunnes topper for Venstre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/29/Gunnes-topper-for-Venstre-13256063.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-29T21:42:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13256063"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-29T21:42:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gunnes topper for Venstre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mandag kveld ble Jon Gunnes klappet inn som f\u00f8rstekandidat p\u00e5 S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Venstres stortingsliste."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/03839d1efadd257fdd0d1117987a55212bf14eb3.jpg?598dcfe0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1173"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T15:40:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gunnes topper for Venstre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/29/Gunnes-topper-for-Venstre-13256063.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "03839d1efadd257fdd0d1117987a55212bf14eb3"}], "score": 1.3979297, "siteId": "9222270286501375973", "id": "03839d1efadd257fdd0d1117987a55212bf14eb3"}

