{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-22T12:06:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mats krokstrand", "linda haugen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk sent l\u00f8rdag kveld melding om festbr\u00e5k i en leilighet p\u00e5 Tempe.", "- Melder var en nabo som h\u00f8rte roping og banking i etasjen over. Dette skal ha p\u00e5g\u00e5tt over tid, sier B\u00e5rd Jacobsen ved Krimvakta i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard sier det var stille og rolig da politiet ankom stedet ved 23.30-tiden.", "Men politiet gjorde et annet funn i leiligheten.", "- Enheten fant narkotika i leiligheten og p\u00e5grep tre menn for besittelse, sier Handegard.", "Ved ett-tiden m\u00e5tte politiet rykke ut til leiligheten p\u00e5 nytt.", "- Da fikk vi melding om at det h\u00f8rtes ut som at det p\u00e5gikk et innbrudd der, sier Handegard.", "Politiet rykket ut p\u00e5 ny til leiligheten og m\u00f8tte p\u00e5 en mann og en kvinne ved inngangsd\u00f8ra. Begge ble p\u00e5grepet av politiet.", "- Hun var i besittelse av narkotika og i tillegg hadde hun med seg et visakort, som vi mistenker kan v\u00e6re stj\u00e5let, sier Handegard.", "Mannen som ble p\u00e5grepet da politiet ankom stedet for andre gang er if\u00f8lge politiet mistenkt for skadeverk p\u00e5 noen d\u00f8rer.", "- Han har erkjent skadeverk, og er n\u00e5 l\u00f8slatt, opplyser Jacobsen ved Krimvakta.", "De fire andre som ble p\u00e5grepet er if\u00f8lge Jacobsen siktet for enten bruk eller besittelse av hasj og marijuana. De p\u00e5grepne er if\u00f8lge politiet i midten av 20-\u00e5rene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "85c52e2ede1bb1d973c51bbc6bfc82d20a75d8eef2933206cb81b550d7118c2c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T07:49:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann siktet for skadeverk og fire personer var i besittelse av narkotika."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/03b4a7df2d71b3d39582568681d7bc73db32b09b.jpg?58b7ce8a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Fem personer p\u00e5grepet p\u00e5 Tempe -adressa.no", "Besittelse av narkotika", "Truet med skrujern", "Siktet for skadeverk"]}, {"field": "id", "value": "03b4a7df2d71b3d39582568681d7bc73db32b09b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "politiet ankom", "p\u00e5grepet", "politiet ankom stedet", "ankom stedet", "politiet rykke", "personer p\u00e5grepet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "krimvakta"}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tempe"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["b\u00e5rd jacobsen", "bj\u00f8rn handegard"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fem personer p\u00e5grepet p\u00e5 Tempe"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11588035.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-20T07:30:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11588035"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-20T07:30:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fem personer p\u00e5grepet p\u00e5 Tempe -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann siktet for skadeverk og fire personer var i besittelse av narkotika."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/03b4a7df2d71b3d39582568681d7bc73db32b09b.jpg?58b7ce8a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1304"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-02T07:49:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fem personer p\u00e5grepet p\u00e5 Tempe"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11588035.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "03b4a7df2d71b3d39582568681d7bc73db32b09b"}], "score": 0.9344443, "siteId": "9222270286501375973", "id": "03b4a7df2d71b3d39582568681d7bc73db32b09b"}

