{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T15:16:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "fredrik dyrnes svendsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vandalene hadde fylt opp akvariet i biblioteket med b\u00f8ker slik at fiskene d\u00f8de. Blomsterpotter var knust og slengt utover gulvet. Bokhyller kastet over ende og vinduer knust.", "Dette triste synet m\u00f8tte ansatte ved Steindal skole i Trondheim fredag morgen. En eller flere gjerningspersoner hadde tatt seg inn p\u00e5 skolen og knust og \u00f8delagt store deler av inventaret.", "- Jeg syns det er trist at ungdommer har behov for \u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 en skole og \u00f8delegge for andre barn. Jeg forst\u00e5r ikke hvordan ungdommer tenker n\u00e5r de gj\u00f8r s\u00e5nt. Hvilken glede har de av dette? Det skulle gjerne spurt dem om, sier undervisningsinspekt\u00f8r Kari Arnstad til adressa.no.", "Fra klokken \u00e5tte fredag morgen hadde fire av skolens ansatte jobbet med \u00e5 rydde og vaske opp etter vandalene. Inspekt\u00f8r Arnstad h\u00e5per de skyldige n\u00e5 blir funnet.", "- Jeg syns det er viktig at de blir identifisert slik at de m\u00e5 ta ansvar for sine handlinger, og gi noe tilbake til samfunnet. Dette er nemlig kostbart, sier hun.", "Politiet fikk melding om innbrudd ved tre skoler i Trondheim natt til fredag. Fredag formiddag var de p\u00e5 skolene for \u00e5 unders\u00f8ke \u00e5sted og sikre bevis. Krimvaktleder Ole Skibnes ved Sentrum politistasjon tror gjerningsmennene fant veien ned gjennom taket og inn p\u00e5 Steindal skole.", "- De har knust to ruter, men der har de ikke kommet seg inn. Det kan faktisk hende at de har kommet seg inn gjennom taket, sier han.", "Innbruddet ser ut til \u00e5 ha skjedd kun for h\u00e6rverkets skyld. Skibnes i politiet kaller handlingen for trollskap. Verken datamaskiner eller andre gjenstander har blitt fjernet fra skolen.", "Etter h\u00e6rverket p\u00e5 Steindal ser det ut til at gjerningspersonene har begitt seg videre til Hoeggen skole.", "- Vi har funnet gjenstander som helt klart stammer fra Steindal skole utenfor Hoeggen skole, sier Skibnes.", "P\u00e5 Hoeggen klarte vandalene derimot ikke \u00e5 ta seg inn.", "- To d\u00f8rer er pr\u00f8vd brutt opp, men ellers var det ikke gjort noe skadeverk der, sier han.", "Politiet g\u00e5r n\u00e5 ut i fra at det er de samme personene som har v\u00e6rt p\u00e5 de to skolene. I tillegg har de sikret seg bevis fra Steindal skole.", "- Vi har funnet innbruddsverkt\u00f8y som vi n\u00e5 pr\u00f8ver \u00e5 finne spor p\u00e5, sier han.", "Ogs\u00e5 en skole p\u00e5 Flat\u00e5sen ble ogs\u00e5 utsatt for et innbrudd natt til fredag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "fe4ca9763623f7a3bac05fe353a676bc83df35c44dac3281ea876a36221c7f6b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T13:49:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet har sikret seg spor etter at to skoler p\u00e5 Nardo ble utsatt for h\u00e6rverk natt til fredag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1359268.ece5/ALTERNATES/w980-default/steindal"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/049a3175ed8cf8a498f6eb57d4639b7a7528ab94.jpg?598837d7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00e6rverksraid p\u00e5 skoler -adressa.no", "Vil finne p\u00f8blene", "- Kom ned gjennom taket", "Videre til Hoeggen"]}, {"field": "id", "value": "049a3175ed8cf8a498f6eb57d4639b7a7528ab94"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fredag morgen", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["steindal", "sentrum", "nardo", "flat\u00e5sen", "hoeggen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole skibnes", "kari arnstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1359268.ece5/ALTERNATES/w980-default/steindal"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00e6rverksraid p\u00e5 skoler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1498819.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-06-25T16:50:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1176169"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-06-25T16:50:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00e6rverksraid p\u00e5 skoler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet har sikret seg spor etter at to skoler p\u00e5 Nardo ble utsatt for h\u00e6rverk natt til fredag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/049a3175ed8cf8a498f6eb57d4639b7a7528ab94.jpg?598837d7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1559"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T09:50:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00e6rverksraid p\u00e5 skoler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1498819.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "049a3175ed8cf8a498f6eb57d4639b7a7528ab94"}], "score": 1.0533184, "siteId": "9222270286501375973", "id": "049a3175ed8cf8a498f6eb57d4639b7a7528ab94"}

