{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-03T20:48:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Telenor har for tiden problemer med et kj\u00f8leanlegg. Kj\u00f8leanlegget er i gang igjen, men p\u00e5 grunn av noe forh\u00f8yet temperatur har Telenor problemer med enkelte driftstjenester og noen tjenester for kundene, opplyser selskapet i en pressemelding.", "Tjenester som ikke fungerer som de skal er blant annet bank-ID p\u00e5 mobil, GPS for taxi og politi, samt alts\u00e5 politiets fellesnummer.", "\u2013 Politiet opplyser at oppringing til deres fellesnummer 02800 kan havne i et annet politidistrikt enn det innringer \u00f8nsker kontakt med. Publikum anbefales derfor \u00e5 ringe direkte til politidistriktet de \u00f8nsker kontakt med inntil feilen er utbedret, sier kommunikasjonsdirekt\u00f8r Torild Uribarri i Telenor Norge, som beklager situasjonen. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "3b1d7ba6bfe3fa557ca583ca359f77c0ece43cd8b8bdfd562fcfaf35273988ba"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T11:19:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): BankID p\u00e5 mobil og politiets fellesnummer 02800 er rammet av tekniske problemer hos Telenor. N\u00f8dnummer er ikke ber\u00f8rt av feilen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/04a2d9348702d006cb5c5958cf368fbe45553e4a.jpg?5979b78b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Politiets fellesnummer rammet av Telenor-feil -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "04a2d9348702d006cb5c5958cf368fbe45553e4a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["fellesnummer", "politi", "politiets fellesnummer"]}, {"field": "kw-entity", "value": "telenor norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "torild uribarri"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiets fellesnummer rammet av Telenor-feil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10918555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-03T20:31:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10918555"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-03T20:31:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiets fellesnummer rammet av Telenor-feil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): BankID p\u00e5 mobil og politiets fellesnummer 02800 er rammet av tekniske problemer hos Telenor. N\u00f8dnummer er ikke ber\u00f8rt av feilen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/04a2d9348702d006cb5c5958cf368fbe45553e4a.jpg?5979b78b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x636"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T09:51:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiets fellesnummer rammet av Telenor-feil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10918555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "04a2d9348702d006cb5c5958cf368fbe45553e4a"}], "score": 1.8110753, "siteId": "9222270286501375973", "id": "04a2d9348702d006cb5c5958cf368fbe45553e4a"}

