{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-10T10:15:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En uke f\u00f8r klesbyttedagen 2016 har Naturvernforbundet over 60 arrangementer over hele landet klare.", "Neste l\u00f8rdag arrangeres klesbyttedagen i Norden, og for f\u00f8rste gang er Norge med. Konseptet er enkelt: Ta med opp til sju fine, hele plagg, f\u00e5 bonger for hvert av dem og bytt bongene i andre innleverte kl\u00e6r. Overskuddsplagg g\u00e5r til gjenbruksforretninger lokalt.", "LES OGS\u00c5: P\u00e5 jakt etter gamle skatter? Gj\u00f8r som ekspertene - reis til Brussel", "\u2013 Responsen har v\u00e6rt overveldende, med 60 innmeldte arrangementer over hele landet. Jeg tror folk er klare for \u00e5 finne nye m\u00e5ter \u00e5 fornye garderoben p\u00e5. Klesbytting er bra for lommeboka, milj\u00f8et og det overfylte klesskapet, sier r\u00e5dgiver Johanne Houge i Naturvernforbundet til NTB.", "LES OGS\u00c5: - Folk gir kanskje opp for lett i dag", "Sharewear, \u00abswap til you drop\u00bb, vintage og gjenbruk er stort i utlandet, n\u00e5 f\u00f8lger Norge for alvor etter. Sv\u00e6rt mye nytt har dukket opp siste halv\u00e5r.", "I november innf\u00f8rte butikkjeden Filippa K utleie av kl\u00e6r i Oslo. Tanken var \u00e5 n\u00e5 kunder som ikke ville kj\u00f8pt kl\u00e6rne i utgangspunktet:", "\u2013 Vi leier mest ut festkl\u00e6r. V\u00e5re kunder kan leie hva de vil i fire dager for 20 prosent av prisen p\u00e5 plagget. Vi ser at dette traff p\u00e5 rett tidspunkt, sier Elin Larsson i Filippa K.", "De f\u00e5r ogs\u00e5 inn kunder som skal p\u00e5 forretningsreise og leier seg en formell reisegarderobe for turen.", "\u2013 De er oppdatert p\u00e5 moten uten \u00e5 kj\u00f8pe, og det er faktisk status \u00e5 kunne si: Er den ikke fin, jeg har leid den! Slik har samfunnet blitt: Vi vil ha tilgjengelighet til alt, men vi trenger ikke eie det. Se p\u00e5 str\u00f8mmetjenestene.", "LES OGS\u00c5: Kj\u00f8per kl\u00e6r og m\u00f8bler brukt", "I november kom ogs\u00e5 nettjenesten leieting.no, en delingstjeneste for alt man har som bare st\u00e5r eller henger der mesteparten av tiden. Kl\u00e6r, s\u00e6rlig bunader og smoking, men ogs\u00e5 kostymer, sl\u00e5r sv\u00e6rt godt an, b\u00e5de blant kvinner og menn.", "\u2013 Vi traff p\u00e5 rett tid og med rett konsept, konstaterer medgr\u00fcnder og daglig leder Christer Hansen Eriksen.", "Med over 5.000 aktive brukere over hele landet noterer han seg at utleievinnere, utenom kl\u00e6r, er dingsebomser som bruker til spesielle anledninger: Oppbl\u00e5sbar julenisse, partytelt og popkornmaskin.", "\u2013 2016 er det store \u00e5ret for delings\u00f8konomi, men det blir mer enn en forbig\u00e5ende trend. Det er knyttet til milj\u00f8 og \u00f8konomi, det l\u00f8nner seg for alle, s\u00e5 vi tror det endrer samfunnet.", "I fjor tok Anna Almqvist initiativ til R\u00f8de Kors' bruktbutikk i Oslo, med et eget konsept: Kl\u00e6r leveres i butikken eller henges p\u00e5 stativer plassert rundt i st\u00f8rre bedrifter.", "\u2013 I stedet for \u00e5 stappe kl\u00e6rne ned i en plastpose og slenge dem i en container, omtrent som s\u00f8ppel, s\u00e5 kan man henge noe fra seg.", "\u2013 Alle plagg har en historie, s\u00e5 det settes en merkelapp p\u00e5 dem der giverne kan skrive litt om plaggets historie, hva det har v\u00e6rt med p\u00e5. Vi opplever for eksempel at folk som har mistet en av sine kj\u00e6re, leverer til oss. Det er ogs\u00e5 veldig spesielt n\u00e5r barn kommer inn med fravokste kl\u00e6r og har skrevet navnet sitt litt s\u00e5nn kr\u00f8kkete p\u00e5 lappen. Noen legger bilde av plagget p\u00e5 Instagram, setter en emneknagg p\u00e5 lappen, s\u00e5 kan de kanskje f\u00f8lge plagget videre.", "Ogs\u00e5 klassikeren Fretex g\u00e5r nye veier. I forrige uke \u00e5pnet tre av seks butikker som skal driftes i tre dager av studenter i Oslo, Bergen og Trondheim. M\u00e5let er \u00e5 finne funksjonelle m\u00e5ter \u00e5 n\u00e5 fram til yngre m\u00e5lgrupper med gjenbrukskl\u00e6r.", "\u2013 Vi har en lojal kundegruppe fra f\u00f8r, men ser at vi m\u00e5 n\u00e5 ut til de yngre gruppene. Det gr\u00f8nne skiftet gj\u00f8r at folk viser interesse. Vi har v\u00e6rt ledende p\u00e5 gjenbruk f\u00f8r, men det er bare positivt med flere akt\u00f8rer i markedet, det er plass \u2013 og kl\u00e6r \u2013 til alle, sier Kristin Hareide, utviklingssjef for butikkene i Fretex.", "H\u00f8r Adresseavisens kommentatorer p\u00e5 Podkast"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "493f914ad9568b2769522fc648369e559d2f3a5adbd77b970b3ec617dba179e9"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-10T08:48:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nordmenn har for alvor skj\u00f8nt at gjenbruk av kl\u00e6r er sunt for lommebok, klesskap og milj\u00f8."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12579354.ece/p29cms/ALTERNATES/w980-default/tb0074ff.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/04b2f3646f51861d56a87ddccfcde808f5942aef.jpg?595955b4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Stor interesse for \u00e5 bytte, leie og donere kl\u00e6r -adressa.no", "Smart", "Lei alt", "Plagg med fortid", "Plass til alle"]}, {"field": "id", "value": "04b2f3646f51861d56a87ddccfcde808f5942aef"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "instagram"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8per kl\u00e6r", "lei", "donere kl\u00e6r", "kl\u00e6r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["filippa k", "anna almqvist", "r\u00f8de kors", "naturvernforbundet", "filippa k.", "bergen og trondheim", "fretex", "adresseavisens", "podkast"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norden", "oslo", "norge", "brussel"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christer hansen eriksen", "johanne houge", "elin larsson", "kristin hareide"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12579354.ece/p29cms/ALTERNATES/w980-default/tb0074ff.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stor interesse for \u00e5 bytte, leie og donere kl\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/10/Stor-interesse-for-%C3%A5-bytte-leie-og-donere-kl%C3%A6r-12579356.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-10T09:48:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12579356"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-10T09:48:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stor interesse for \u00e5 bytte, leie og donere kl\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Nordmenn har for alvor skj\u00f8nt at gjenbruk av kl\u00e6r er sunt for lommebok, klesskap og milj\u00f8."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/04b2f3646f51861d56a87ddccfcde808f5942aef.jpg?595955b4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1432"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T20:21:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stor interesse for \u00e5 bytte, leie og donere kl\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/10/Stor-interesse-for-%c3%a5-bytte-leie-og-donere-kl%c3%a6r-12579356.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "04b2f3646f51861d56a87ddccfcde808f5942aef"}], "score": 0.8503735, "siteId": "9222270286501375973", "id": "04b2f3646f51861d56a87ddccfcde808f5942aef"}

