{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-29T18:52:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hitra", "Kl\u00e6bu", "Snillfjord", "Trafikkulykker"]}, {"field": "author", "value": "s\u00e6ba bajoghli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Venner og familie tok l\u00f8rdag farvel med Sigurd S\u00e6ther-Gr\u00f8ttebakk (18) og Maja Karina Mosand Ulv\u00e6r (19) p\u00e5 Hitra. I en fullsatt Sandstad kirke mintes de det unge paret som br\u00e5tt ble revet bort i en trafikkulykke i Snillfjord .", "- Noen dager forandres alt. Fredag 20. november var en slik dag, sa prest Torbj\u00f8rn Olsen, som ledet begravelsen sammen med gravferdstaler Solveig Sands\u00f8r i Human-Etisk Forbund.", "Ved inngangen til kirken sto blomster, lys og fotografier av paret. Inne i kirkerommet sto kistene side om side med blomsterhilsener p\u00e5. P\u00e5 en storskjerm vistes flere bilder av paret.", "- Maja og Sigurd var uatskillelige. Derfor f\u00f8lger vi de to sammen, hele veien til graven p\u00e5 Fillan, sa Sands\u00f8r.", "Kj\u00e6resteparet bodde i Kl\u00e6bu i sokkelleiligheten til Sigurds mor. De hadde begynt \u00e5 spare til bolig, og fremtidsplanene var klare.", "- Maja og Sigurd var utrolig n\u00e6r og kj\u00e6r. Det som var sikkert, var at de var alt for hverandre, og de var helt uatskillelige. Ingen skal heller skille de to n\u00e5, sa Sands\u00f8r.", "Les ogs\u00e5 (Pluss): Akkurat n\u00e5 er det st\u00f8tten som holder oss oppe", "Maja ble beskrevet som en evnerik og kreativ jente som gikk sine egne veier. En jente med et stort engasjement, blant annet i Sosialistisk ungdom og en periode i Hitra ungdomsr\u00e5d. En strikke-entusiast og lesehest med stor faglig interesse og kunnskap. 19-\u00e5ringen, som studerte drama ved NTNU, var glad i \u00e5 synge, deltok i lokalhistoriske spel og ble tidlig med i Strand skolekorps der hun spilte kornett. Foreldrene hadde kj\u00f8rt henne p\u00e5 \u00f8ving der i alle \u00e5r, hver fredag klokken 18.", "- Hun var fargerik, sterk, omtenksom og hun hadde sv\u00e6rt h\u00f8yt utviklet rettferdighetssans, sa Sands\u00f8r under begravelsesseremonien.", "Forrige fredag omkom kj\u00e6resteparet p\u00e5 vei til julekonsert-\u00f8ving med Strand skolekorps.", "L\u00f8rdag ble de gravlagt p\u00e5 kirkeg\u00e5rden p\u00e5 Fillan kirke, side ved side i hver sin kiste. Maja strikket kj\u00e6rlighetsvotter; En felles vott med plass til to hender, og to singelvotter til den andre h\u00e5nda. Paret ble begravet med hver sin singelvott p\u00e5 h\u00e5nda.", "Les ogs\u00e5: Kj\u00f8rte bilkortesje for \u00e5 hedre Sigurd og Maja", "Sigurd ble beskrevet som en aktiv gutt som raskt fant musikken og sin plass bak trommesettet. Han spilte i et band og to korps: Ett i Hitra og ett i Kl\u00e6bu. 18-\u00e5ringen trivdes ogs\u00e5 med \u00e5 mekke og skru, og kj\u00f8re moped - og ble beskrevet som en omsorgsfull ung mann.", "- Sigurd var Sigurd, sa prest Torbj\u00f8rn Olsen.", "- En nysgjerrig, modig og trygg ung mann. Ikke redd for hva andre tenkte eller trodde, men trygg i seg selv.", "Thomas Andr\u00e9 Sandvik fra korpset ville ogs\u00e5 si noen ord om paret.", "- Det siste Sigurd sa til korpset, var at i korpset er alle s\u00f8sken. Dere hadde en spesiell plass i denne verden, som ingen andre kan fylle. Hvil i fred, Sigurd og Maja."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2736765750ef279c1e1dd07adbc149f4a00a780d1a8f4316f5311c43cbfa6512"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-13T08:05:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kj\u00e6resteparet Maja og Sigurd var uatskillelige. L\u00f8rdag ble de ogs\u00e5 begravet samtidig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11862431.ece/pgw6uv/ALTERNATES/w980-default/BegravelseHitra461.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/04bf82bbbfc221636e01d000a81abf16eeed60a3.jpg?5984fa3d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fullsatt kirke tok farvel med Maja og Sigurd -adressa.no", "Side ved side", "Kreativ og engasjert", "- Hvil i fred"]}, {"field": "id", "value": "04bf82bbbfc221636e01d000a81abf16eeed60a3"}, {"field": "keyword", "value": ["Hitra", "Kl\u00e6bu", "Snillfjord", "Trafikkulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "Hitra,Kl\u00e6bu,Snillfjord,Trafikkulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["begravet", "side", "ung mann", "paret", "korps", "kirke", "fullsatt kirke", "ung"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["human-etisk forbund", "maja og sigurd", "pluss", "sosialistisk", "sandstad", "fillan", "sigurd og maja"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "hitra", "snillfjord", "strand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maja karina mosand ulv\u00e6r", "solveig sands\u00f8r", "sigurd s\u00e6ther-gr\u00f8ttebakk", "thomas andr\u00e9 sandvik", "torbj\u00f8rn olsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11862431.ece/pgw6uv/ALTERNATES/w980-default/BegravelseHitra461.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fullsatt kirke tok farvel med Maja og Sigurd"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/11/28/Fullsatt-kirke-tok-farvel-med-Maja-og-Sigurd-11862417.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-28T14:30:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11862417"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-28T14:30:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fullsatt kirke tok farvel med Maja og Sigurd -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kj\u00e6resteparet Maja og Sigurd var uatskillelige. L\u00f8rdag ble de ogs\u00e5 begravet samtidig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/04bf82bbbfc221636e01d000a81abf16eeed60a3.jpg?5984fa3d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1688"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T22:50:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fullsatt kirke tok farvel med Maja og Sigurd"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/11/28/Fullsatt-kirke-tok-farvel-med-Maja-og-Sigurd-11862417.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "04bf82bbbfc221636e01d000a81abf16eeed60a3"}], "score": 1.4139876, "siteId": "9222270286501375973", "id": "04bf82bbbfc221636e01d000a81abf16eeed60a3"}

