{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:44:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["frank lervik", "b\u00f8rge sved"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I mai legger et Jas Gripen-fly ut p\u00e5 oppdrag over Sverige. M\u00e5let er \u00e5 utf\u00f8re den raskeste 3D-filmingen som noen gang er gjennomf\u00f8rt.", "Flyet vil ha h\u00f8y hastighet, rundt 1400 kilometer i timen, mer enn lydens hastighet. Flyprodusenten, Saab, har hyret inn den lille gr\u00fcnderbedriften Ultimax aerial, som holder til i nabobygningen til Trondheim politistasjon, for \u00e5 sikre at bildekvaliteten holder m\u00e5l.", "- Kameral\u00f8sningen til Ultimax f\u00e5r plass inne i kamerakapselen som vi benytter p\u00e5 Jas Gripen. Dette blir ekstrem testing av teknologien. Blant annet f\u00e5r vi se om utstyret t\u00e5ler 9G, sier Peter Degerfeldt.", "Degerfeldt er b\u00e5de pilot for flyvningen og samarbeidspartneren til Milan Markovic, som er gr\u00fcnderen bak Ultimax.", "Markovic har jobbet i fire \u00e5r med \u00e5 utvikle teknologien som skal benyttes. Fra f\u00f8r er han, sammen med Degerfeldt, som tester utstyret og skaffer oppdrag, leid inn til flere filmoppdrag.", "- Vi har utviklet en gyroteknologi som holder kameraet helt stille uansett rystelser. I tillegg har vi muligheten til \u00e5 levere 3D-bilder med oppl\u00f8sning i opptil sju ganger HD-kvalitet. Det er dette som gj\u00f8r v\u00e5r teknologi interessant, sier Markovic.", "Etter hvert har selskapet skaffet seg et rykte for \u00e5 levere noe av det beste utstyret p\u00e5 markedet n\u00e5r man skal lage videobilder uten rystelser i actionfylte omgivelser. P\u00e5 merittlista s\u00e5 langt st\u00e5r blant annet innspillingen av Kon Tiki-filmen, nyinnspillingen av Jakten p\u00e5 julestjernen og diverse filmoppdrag fra helikopter, blant annet i rallysirkuset.", "Se bilder fra teknologien i bruk i videovinduet \u00f8verst i saken.", "Det var imidlertid ikke filmbransjen Markovic siktet seg inn p\u00e5 da han designet det f\u00f8rste gyrosystemet. Egentlig er det undervannsfilming som skal bli den store inntektskilden.", "- Dette er egentlig en total avsporing. Planen var, og er fortsatt, \u00e5 benytte teknologien i subsea-markedet. Det vil si \u00e5 bruke utstyret til overv\u00e5kning av undervannsinstallasjoner i for eksempel oljebransjen. Vi kan ogs\u00e5 benytte utstyret n\u00e5r det skal utf\u00f8res fjernstyrt arbeid med roboter p\u00e5 disse installasjonene, sier gr\u00fcnderen.", "N\u00e5 har han imidlertid tatt h\u00f8yde for at teknologien har andre bruksomr\u00e5der og har opprettet tre ulike selskaper som skal drive innen forskjellige bransjer.", "- Ultimax aerial vil fortsette med \u00e5 ta p\u00e5 seg oppdrag med helikopterbilder. Den rene underholdningsbiten vil bli administrert under selskapet Multimedia Innovation, mens selskapet som skal drive i subsea-bransjen blir samlet under Ultimax maritime, sier Markovic.", "Disse tre selskapene vil igjen f\u00e5 et morselskap kalt Pangea Invest.", "Selv om gr\u00fcnderen har f\u00e5tt stor oppmerksomhet i flere milj\u00f8er for teknologien, har det s\u00e5 langt ikke f\u00f8rt til de store inntektene.", "- N\u00e5 har jeg jobbet fire \u00e5r uten l\u00f8nn. Selv om jeg har st\u00e5ltro p\u00e5 det jeg driver med, er dette en bransje hvor det kreves b\u00e5de tid og investeringer for \u00e5 stable seg opp p\u00e5 beina, sier Markovic.", "I \u00e5rene han har holdt p\u00e5 med utviklingen har han i stor grad levd p\u00e5 investorer som har b\u00e5ret prosjektet videre. Til tross for underskudd i selskapene i fjor p\u00e5 grunn av store investeringer, mener han 2012 blir et bra \u00e5r.", "- N\u00e5 er vi i stor grad selvg\u00e5ende. Helikopterbiten skal g\u00e5 med pluss i \u00e5r. N\u00e5r det gjelder subsea-satsingen skal vi begynne prototypeutvikling og vil trenge mellom seks og ti millioner i fersk kapital i 2012, sier Markovic.", "Fra f\u00f8r av har investorene Petter Grendahl og Harald Angen g\u00e5tt inn med penger. N\u00e5 h\u00e5per Markovic at ogs\u00e5 Innovasjon Norge vil bidra.", "- Det er to ting som kan stanse oss. Det er at ting tar for lang tid eller at vi ikke f\u00e5r inn nok kapital. N\u00e5 har vi en del ny teknologi som skal patenteres fremover og tilgangen til kapital ser ut til \u00e5 g\u00e5 i orden, s\u00e5 jeg har fortsatt st\u00e5ltro, sier Markovic."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "dfbc58475eceb89032d741b96b5263dd06d9ba4ea2ff3aef980c49b49b10c3cb"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-01T11:59:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se utstyret som det svenske jagerflyet skal benytte her."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143160.ece5/ALTERNATES/w980-default/JAS_GRIPEN167"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/04ed4d1b34d44f479b2e445279a616d605bf3902.jpg?59940d0c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tar bilder i 1400 km/t med tr\u00f8ndersk teknologi -adressa.no", "Brukes i filminnspillinger", "- Total avsporing", "Fire \u00e5r uten l\u00f8nn"]}, {"field": "id", "value": "04ed4d1b34d44f479b2e445279a616d605bf3902"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-company", "value": "saab"}, {"field": "kw-concept", "value": ["selskapet", "utstyret", "tr\u00f8ndersk teknologi", "total avsporing", "teknologi"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ultimax", "pangea invest", "jakten", "petter grendahl og harald angen", "innovasjon norge", "kon tiki", "multimedia innovation", "jas gripen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sverige", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald angen", "petter grendahl", "milan markovic", "peter degerfeldt"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143160.ece5/ALTERNATES/w980-default/JAS_GRIPEN167"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tar bilder i 1400 km/t med tr\u00f8ndersk teknologi"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/04/03/Tar-bilder-i-1400-kmt-med-tr%C3%B8ndersk-teknologi-3133798.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-04-03T20:24:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3133798"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-04-03T20:24:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tar bilder i 1400 km/t med tr\u00f8ndersk teknologi -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Se utstyret som det svenske jagerflyet skal benytte her."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/04ed4d1b34d44f479b2e445279a616d605bf3902.jpg?59940d0c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1729"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T09:14:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tar bilder i 1400 km/t med tr\u00f8ndersk teknologi"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/04/03/Tar-bilder-i-1400-kmt-med-tr%c3%b8ndersk-teknologi-3133798.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "04ed4d1b34d44f479b2e445279a616d605bf3902"}], "score": 1.0182066, "siteId": "9222270286501375973", "id": "04ed4d1b34d44f479b2e445279a616d605bf3902"}

