{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-17T10:12:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi fikk melding av politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag om at det hadde v\u00e6rt tyveri av dekk fra et firma i Stj\u00f8rdal. Det hadde blitt observert en litauisk regisitrert bil med tilhenger som hadde stukket fra stedet, sier operasjonsleder Trond Volden ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Meldingen kom klokken 08.23 og noen timer senere ble bilen observert og stoppet av en politipatrulje p\u00e5 Lade i Trondheim.", "- Det var en god del dekk inne i bilen, sier Volden.", "Litauerne, som er henholdsvis i 30- og 40-\u00e5rene, ble p\u00e5grepet og sitter i arresten i Trondheim. Bilen er tatt h\u00e5nd om av politiet og gjennomg\u00e5s for \u00e5 finne ut hva som eventuelt er tyvgods og ikke."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4b62cfab84a906fc891eb7e9ff1025910fae49079ca47b1a9e7d7ab4a7f44120"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-17T09:14:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mennene ble stoppet av politiet p\u00e5 Lade i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/04ee485c23b0fd608e13b9e0d802845dc7408dec.jpg?5935b65d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "To p\u00e5grepet etter dekktyveri -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "04ee485c23b0fd608e13b9e0d802845dc7408dec"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "trondheim", "bil", "p\u00e5grepet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond volden"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To p\u00e5grepet etter dekktyveri"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/17/To-p%C3%A5grepet-etter-dekktyveri-13354623.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-17T10:12:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13354623"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-17T10:12:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To p\u00e5grepet etter dekktyveri -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mennene ble stoppet av politiet p\u00e5 Lade i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/04ee485c23b0fd608e13b9e0d802845dc7408dec.jpg?5935b65d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x777"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T19:51:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "To p\u00e5grepet etter dekktyveri"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/17/To-p%c3%a5grepet-etter-dekktyveri-13354623.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "04ee485c23b0fd608e13b9e0d802845dc7408dec"}], "score": 1.3820286, "siteId": "9222270286501375973", "id": "04ee485c23b0fd608e13b9e0d802845dc7408dec"}

