{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-11T14:42:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Etzaz Hussain", "Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Sander Svendsen", "Molde FK"]}, {"field": "author", "value": "martin br\u00f8ste"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "30 varmegrader i skyggen og en t\u00f8rr gressbane var det Molde-spillerne m\u00e5tte forholde seg til i l\u00f8rdagens treningskamp mot finske Sein\u00e4joen i Marbella. To \u00abvannpauser\u00bb ble lagt inn, og forholdene var noe helt annet enn regn og temperaturer n\u00e6rmere null - slik det har v\u00e6rt i treningskampene p\u00e5 Aker stadion i vinter.", "\u2013 Vi fikk en god gjennomkj\u00f8ring og gjorde en grei prestasjon under vanskelige forhold. Det var nok i varmeste laget. Dermed ble det en litt annen type fotballkamp enn hva vi har hatt hjemme i Molde. Det blir noe helt annet \u00e5 spille p\u00e5 t\u00f8rt gress framfor v\u00e5tt kunstgress, sier Solskj\u00e6r til Rbnett.", "\u2013 I enkelte perioder var det bra kvalitet p\u00e5 spillet, men det ble ogs\u00e5 en del perioder hvor det ikke var det, fortsetter han.", "Sander Svendsen ble kampens eneste m\u00e5lscorer med det MFK-trener Ole Gunnar Solskj\u00e6r karakteriserer som et \u00abtypisk Sander-m\u00e5l\u00bb. Scoringen kom knappe ti minutter ut i andre omgang.", "\u2013 Ole Martin Rindar\u00f8y sl\u00e5r han opp, slik at Sander kan snu seg rund og \u00abcurle\u00bb ballen i det lengste hj\u00f8rnet. Det var likt m\u00e5let han satte mot H\u00e4cken i Dubai. Det var en flott scoring i h\u00f8yeste klasse, forteller Solskj\u00e6r om scoringen.", "Utenom det var det ikke mange store sjanser \u00e5 fortelle om. N\u00e6rmest var Petter Strand som satte ballen i stolpen p\u00e5 et frispark.", "\u2013 Det er gledelig at vi holder nullen. Men vi har en del gode kontringer som vi f\u00e5r etter gode brudd. Men de blir ofte \u00f8delagt av en d\u00e5rlig bane. Tendensene var der, men det var vanskelig \u00e5 kj\u00f8re det tempoet vi \u00f8nsket, sier Solskj\u00e6r.", "Etzaz Hussain startet sin f\u00f8rste kamp etter at han signerte for klubben. Han ble byttet ut halvveis i den andre omgangen.", "\u2013 Etzaz spilte 65 minutter, og ble bare bedre og bedre utover kampen. Han trenger kamper for \u00e5 komme seg i form, sier Solskj\u00e6r som ogs\u00e5 fikk brukt flere spillere som har slitt med skader den siste tida.", "\u2013 Vi fikk inn Babacar Sarr og Knut Olav Rindar\u00f8y i en halvtime. I tillegg spilte Bj\u00f6rn Bergmann Sigurdarson og Fredrik Brustad en omgang. S\u00e5 det var mye positivt \u00e5 ta med seg, sier Solskj\u00e6r.", "P\u00e5 stopperplass valgte han \u00e5 starte med Isak Ssewankambo.", "\u2013 Joona Toivio fikk seg en l\u00e5rh\u00f8ne p\u00e5 fredag, og dermed var det Isak som fikk plassen i dag. Han var outstanding. Det viser at det er mulig for oss \u00e5 bruke ham p\u00e5 stopperplass om det skulle v\u00e6re n\u00f8dvendig n\u00e5r serien starter. De fleste skal v\u00e6re forn\u00f8yde med prestasjonen i dag, men Isak st\u00e5r nok fram mest av alle i en ny posisjon, sier Solskj\u00e6r.", "PS: Moldes neste kamper i Marbella er mot islandske FH f\u00f8rstkommende onsdag, og Malm\u00f6 neste l\u00f8rdag.", "Moldes lag (4\u20134\u20132): Andreas Linde - Isak Ssewankambo, Christoffer Remmer (Babacar Sarr fra 64.), Ruben Gabrielsen, Ole Martin Rindar\u00f8y (Knut Olav Rindar\u00f8y fra 64.) - Fredrik Brustad (Stian Rode Gregersen fra 46.), Petter Strand, Etzaz Hussain (Tobias Svendsen fra 67.), Eirik Hestad (Fredrik Aursnes fra 46.) - Bj\u00f6rn Bergmann Sigurdarson (Ottar Magnus Karlsson fra 46.), Sander Svendsen (Eman Markovic fra 80.)."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "65ac7341bcf56dab21a0392641a096f0d96144a313dd736b812c5129ff9dbfc3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T14:52:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "(Molde \u2013 Sein\u00e4joen 1-0) L\u00f8rdagens treningskamp p\u00e5 den spanske solkysten b\u00f8d p\u00e5 store kontraster sammenliknet med vinterens kamper p\u00e5 Aker stadion."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Det var i varmeste laget -adressa.no", "\u2013 H\u00f8yeste klasse", "Hussain med sin f\u00f8rste kamp fra start"]}, {"field": "id", "value": "054eef08e1512589820562051fa5747bef22c4dd"}, {"field": "keyword", "value": ["Etzaz Hussain", "Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Sander Svendsen", "Molde FK"]}, {"field": "keywords", "value": "Etzaz Hussain,Ole Gunnar Solskj\u00e6r,Sander Svendsen,Molde FK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["varmeste laget", "kamp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bj\u00f6rn bergmann sigurdarson og fredrik brustad", "toivio", "molde fk", "rbnett", "aker", "sein\u00e4joen", "h\u00e4cken", "babacar sarr og knut olav rindar\u00f8y"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malm\u00f6", "marbella", "dubai"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["etzaz hussain", "bj\u00f6rn bergmann sigurdarson", "sander svendsen", "isak ssewankambo", "ole martin rindar\u00f8y", "petter strand", "fredrik brustad", "ole gunnar solskj\u00e6r", "babacar sarr", "knut olav rindar\u00f8y"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/de5b05d7-accd-4517-b0f8-9a04e6fb484e?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Molde seiret i heten i Marbella: \u2013 Det var i varmeste laget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Molde-seiret-i-heten-i-Marbella---Det-var-i-varmeste-laget-232061b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-11T14:42:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232061"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-11T14:42:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Molde seiret i heten i Marbella: \u2013 Det var i varmeste laget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "(Molde \u2013 Sein\u00e4joen 1-0) L\u00f8rdagens treningskamp p\u00e5 den spanske solkysten b\u00f8d p\u00e5 store kontraster sammenliknet med vinterens kamper p\u00e5 Aker stadion."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/054eef08e1512589820562051fa5747bef22c4dd.jpg?58c40f30"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1217"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-11T14:52:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Molde seiret i heten i Marbella: \u2013 Det var i varmeste laget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Molde-seiret-i-heten-i-Marbella---Det-var-i-varmeste-laget-232061b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "054eef08e1512589820562051fa5747bef22c4dd"}], "score": 1.0877854, "siteId": "9222270286501375973", "id": "054eef08e1512589820562051fa5747bef22c4dd"}

