{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-16T15:02:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var natt til fredag 5. oktober at Nystad ble fors\u00f8kt p\u00e5tent av fire-fem gutter utenfor nattklubben Downtown i Trondheim sentrum. Overv\u00e5kningskameraer fra omr\u00e5det fanget episoden. 23-\u00e5ringen, som er fra Karasjok, anmeldte episoden.", "LES OGS\u00c5: Jeg ble angrepet fordi jeg er same", "Politiet har startet etterforskning. De har fors\u00f8kt \u00e5 finne mennene, men s\u00e5 langt uten \u00e5 lykkes.", "\u2013 Hvis noen ser hvilke personer som er p\u00e5 disse bildene, s\u00e5 vil vi gjerne vite det. Vi vil ha kontakt med de personene som har gjort dette, sier politioverbetjent Geir Ole Momyr ved Sentrum politistasjon.", "Momyr opplyser at politiet etterforsker dette som hatkriminalitet. Eli Anne Nystad er same og har hele tiden v\u00e6rt klar p\u00e5 at hun opplevde at hun ble angrepet fordi hun er annerledes.", "- Da de h\u00f8rte at jeg snakket annerledes, med annen uttale og trykk p\u00e5 ordene, begynte de \u00e5 le og gjorde narr av meg.", "LES OGS\u00c5: Her pr\u00f8ver de \u00e5 tenne p\u00e5 Eli Anne", "23-\u00e5ringen slapp fra hendelsen uten skader.", "- En av guttene sa slemme ting som s\u00e5ret, f\u00f8r han grep tak i meg og l\u00f8ftet meg opp fra bakken. Deretter slapp han meg rett ned, slik at jeg landet p\u00e5 magen. De andre guttene lo, sa Nystad."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ef4d028c4483dedd4b5862f9cdea59b55f37dfaaac270de35031592e57852b60"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-17T10:39:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Eli Anne Nystad (23) ble fors\u00f8kt tent p\u00e5 i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6419641.ece/ALTERNATES/w980-default/Mobbing_montasje.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/058b62d75340ff51689b4758c60368c0e75f226b.jpg?5952c3ea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Etterlyser tre menn etter p\u00e5tenningsfors\u00f8k -adressa.no", "Hatkriminalitet", "- De lo"]}, {"field": "id", "value": "058b62d75340ff51689b4758c60368c0e75f226b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gutter", "trondheim", "menn", "fors\u00f8kt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sentrum", "downtown"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "karasjok"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir ole momyr", "eli anne nystad", "eli anne"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6419641.ece/ALTERNATES/w980-default/Mobbing_montasje.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Etterlyser tre menn etter p\u00e5tenningsfors\u00f8k"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article6456231.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-16T14:58:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6456231"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-16T14:58:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Etterlyser tre menn etter p\u00e5tenningsfors\u00f8k -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Eli Anne Nystad (23) ble fors\u00f8kt tent p\u00e5 i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/058b62d75340ff51689b4758c60368c0e75f226b.jpg?5952c3ea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1144"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T20:45:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Etterlyser tre menn etter p\u00e5tenningsfors\u00f8k"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article6456231.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "058b62d75340ff51689b4758c60368c0e75f226b"}], "score": 1.2865471, "siteId": "9222270286501375973", "id": "058b62d75340ff51689b4758c60368c0e75f226b"}

