{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-26T20:11:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Rennebu", "leteaksjon", "R\u00f8de Kors", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": ["tommy fossum", "linda haugen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er ikke enkelt \u00e5 finne noen som har p\u00e5 seg svarte kl\u00e6r i en bekk med myrvann. Da er sikten utrolig d\u00e5rlig, sier leder i Rennebu R\u00f8de Kors, Ove Einar Drugudal, til Adresseavisen.", "Onsdag kveld har han, sammen med flere fra R\u00f8de Kors, gjennomf\u00f8rt en evaluering p\u00e5 stedet der den savnede ble funnet tirsdag .", "I dagene forut s\u00f8kte letemannskapene gjennom dette omr\u00e5det flere ganger med mye mannskap \u2013 uten \u00e5 finne mannen. Ogs\u00e5 redningshelikoptrene fl\u00f8y sakte over bekkene i omr\u00e5det.", "LES OGS\u00c5: Rennebu helsesenter utreder GPS-teknologi for demente (PLUSS)", "Like f\u00f8r klokken 18.00 tirsdag ble mannen funnet omkommet i en myrbekk, om lag 400 meter fra der han ble sist observert.", "- Slike bekker kan bli veldig dype. Dykkere sa at om han skulle befinne seg i en slik bekk, ville vi ikke finne ham. Det fikk de rett i, tross iherdige fors\u00f8k med sondestang, sier Drugudal.", "Han forklarer at vannstanden i bekken sannsynligvis hadde sunket fra leteaksjonen ble avsluttet til den savnede ble funnet.", "- Vi s\u00e5 at vannstanden har v\u00e6rt h\u00f8yere i bekken, i tillegg er det mye busker og gress rundt den. Det er nok mange som har g\u00e5tt forbi uten \u00e5 ha sett ham, sier Drugudal, og legger til at Rennebu R\u00f8de Kors f\u00f8ler b\u00e5de sorg og lettelse over at mannen n\u00e5 er funnet.", "- Vi tenkte \u00e5 starte et nytt s\u00f8k p\u00e5 l\u00f8rdag med frivillige, og hadde kommet til \u00e5 fortsette \u00e5 lete i bekken. Man m\u00e5 bare lete s\u00e5 godt man kan, sier Drugudal.", "Han tror ikke at noe kunne v\u00e6rt gjort annerledes i forbindelse med letingen etter den demente 69-\u00e5ringen.", "LES OGS\u00c5: S\u00f8k etter dement mann i Rennebu avsluttet", "Lensmann Finn Sk\u00e5rsmoen i Rennebu sa til Adresseavisen mandag, etter at leteaksjonen var offisielt over, at han f\u00f8lte seg sikker p\u00e5 at den savnede ikke var i omr\u00e5det som letemannskapene har s\u00f8kt i.", "- S\u00e5nt kan skje, selv om det er gjennoms\u00f8kt flere ganger, viser all erfaring at man kan ha oversett noe. Det gjorde vi denne gang, selv om det var en liten prosentsjanse. Ogs\u00e5 forskningsrapporter fra USA viser at det er umulig \u00e5 v\u00e6re helt sikre, sier lensmannen.", "- Ble du overrasket da den savnede ble funnet mitt i kjerneomr\u00e5det?", "- B\u00e5de ja og nei. Jeg h\u00e5pet at han skulle bli funnet raskt, selv om vi mente det var liten sjanse for at han skulle ligge bare noen hundre meter fra omr\u00e5det han ble sist observert. Vi mente at omr\u00e5det var gjennoms\u00f8kt, men vi m\u00e5 ogs\u00e5 ta med at vanniv\u00e5et i bekkene her har g\u00e5tt ned betydelig de siste dagene.", "- N\u00e5 har stabssjefen initiert at hele leteaksjonen m\u00e5 bli gjennomg\u00e5tt og evaluert. Det er alltid noe \u00e5 l\u00e6re, det gjelder ogs\u00e5 denne, sier Sk\u00e5rsmoen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5cd223e98fae09d9c88992b9be71fdda4f8bacde5f46ffdd7f1a8dfc33194a72"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-26T19:18:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet og letemannskapene fors\u00f8ker \u00e5 ta l\u00e6rdom etter at de ikke fant den savnede 69-\u00e5ringen i Rennebu midt i kjerneomr\u00e5det for letingen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11471170.ece/ei4yvd/ALTERNATES/w980-default/NETTLeteaksjon-Rennebu.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/05a49e4ea9034c13c9a7ec7804aaffa23405c7cd.jpg?59263c65"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Slike bekker kan bli veldig dype -adressa.no", "Funnet 400 meter unna", "\u00abUmulig \u00e5 v\u00e6re helt sikre\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "05a49e4ea9034c13c9a7ec7804aaffa23405c7cd"}, {"field": "keyword", "value": ["Rennebu", "leteaksjon", "R\u00f8de Kors", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Rennebu,leteaksjon,R\u00f8de Kors,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["funnet", "g\u00e5tt forbi", "bekk", "s\u00f8k", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8de kors", "rennebu r\u00f8de kors", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ove einar drugudal", "finn sk\u00e5rsmoen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11471170.ece/ei4yvd/ALTERNATES/w980-default/NETTLeteaksjon-Rennebu.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Slike bekker kan bli veldig dype"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11471171.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-26T20:11:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11471171"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-26T20:11:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Slike bekker kan bli veldig dype -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet og letemannskapene fors\u00f8ker \u00e5 ta l\u00e6rdom etter at de ikke fant den savnede 69-\u00e5ringen i Rennebu midt i kjerneomr\u00e5det for letingen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/05a49e4ea9034c13c9a7ec7804aaffa23405c7cd.jpg?59263c65"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1614"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-25T02:07:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det er nok mange som har g\u00e5tt forbi uten \u00e5 ha sett ham"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11471171.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "05a49e4ea9034c13c9a7ec7804aaffa23405c7cd"}], "score": 0.4918305, "siteId": "9222270286501375973", "id": "05a49e4ea9034c13c9a7ec7804aaffa23405c7cd"}

