{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-09T07:20:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Melhus-drapet", "Melhus", "Marit Fostervold", "Monica Br\u00e6kken", "Tove Smaadahl", "Nilofer Naseri", "Familievold", "Kripos", "Politiet"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5 h\u00e5per politiet et nytt verkt\u00f8y, bl.a. \u00abSara\u00bb - en metode som brukes for \u00e5 vurderer riskiko - kan redde flere liv. Det skal benyttes i alle saker der det er fare for partnervold for \u00e5 vurdere hvilke tiltak som m\u00e5 settes inn.", "LES OGS\u00c5:  Skal ha kranglet om regning f\u00f8r Nilofer (27) ble drept", "LES OGS\u00c5:  Melhus-siktet kunne mistet oppholdstillatelsen om han ble skilt", "Politiet svarer imidlertid ikke p\u00e5 om metoden ble benyttet i forkant av drapet p\u00e5 Melhus der en 27 \u00e5r gammel afghansk mann drepte sin fraseparerte kone Nilofer Naseri (27). Politiet viser til at saken er sendt Spesialenheten for politisaker. Spesialenheten skal vurdere om det \u00e5pnes etterforskning.", "LES OGS\u00c5:  Anmeldt for vold og trusler: - Ble ikke avh\u00f8rt", "Tove Smaadahl, daglig leder ved krisesentersekretariatet, er skeptisk til politiets h\u00e5ndtering s\u00e5 langt:", "- Det er mange sp\u00f8rsm\u00e5l her. De m\u00e5 kunne si noe. Dersom det ikke ble gjort en skikkelig trussel- og risikovurdering, mener jeg det er grov uforstand i tjenesten, sier hun.", "Kripos' drapsstatistikk for perioden 2005 til 2014 viser at hele 78 av 328 drap i Norge ble beg\u00e5tt av tidligere eller n\u00e5v\u00e6rende partnere eller ektefeller. Tre ganger s\u00e5 mange kvinner som menn blir drept av sin partner. (De 77 ofrene for terrorangrepet p\u00e5 Ut\u00f8ya i 2011 er ikke en del av denne drapsstatistikken, red.anm .)", "LES OGS\u00c5:  76 drap de siste 30 \u00e5rene i Tr\u00f8ndelag", "Andelen p\u00e5 24 prosent partnerdrap er sv\u00e6rt h\u00f8yt i forhold til andre land Norge normalt sammenlignes med. En oversikt Adresseavisen har utarbeidet viser at s\u00e5 mange som 25 av 78 drap i Tr\u00f8ndelag de siste 31 \u00e5rene er partnerdrap. Drapet i Melhus er ikke medregnet her.", "Internasjonal forskning p\u00e5 partnerdrap peker spesielt p\u00e5 samlivsbrudd, trusler om samlivsbrudd eller tap av evne til \u00e5 fors\u00f8rge familien, som utl\u00f8sende faktorer for partnerdrap. Dette if\u00f8lge drapsforsker Vibeke Ottesen. Hun er sv\u00e6rt kritisk til at det ikke finnes publisert norsk forskning om partnerdrap.", "LES OGS\u00c5:  Politiet: - Ingenting som tilsier at dette er et \u00e6resdrap", "LES OGS\u00c5:  Familien: - Denne tragedien handler ikke om \u00e6resdrap", "- Fra internasjonal forskning pekes det ogs\u00e5 p\u00e5 at alle sosiale minoriteter, enten det er etnisk, religi\u00f8st eller \u00f8konomisk, er spesielt utsatte, sier Ottesen.", "Afghanske Nilofer Naseri hadde forut for drapet p\u00e5 Melhus f\u00e5tt utdelt voldsalarm. Kristin Dahl ved Ressurssenter om vold, traumatisk stress og selvmordsforebygging, i Midt-Norge p\u00e5peker at en slik alarm kun er et lavterskeltilbud. Hun stiller sp\u00f8rsm\u00e5l om det i mange tilfeller ogs\u00e5 er n\u00f8dvendig med bes\u00f8ksforbud. Hun kjenner saken bare fra media, men stiller sp\u00f8rsm\u00e5l ved om faren for represalier er tilstrekkelig vurdert.", "LES OGS\u00c5:  - Hadde ingen tanker om \u00e5 ta livet hennes", "LES OGS\u00c5  - Barnet (2) var i leiligheten da drapet skjedde", "- N\u00e5r politiet har r\u00e5det noen til \u00e5 dra til krisesenter, har de vurdert risikofaktoren. Kvinnen selv trenger imidlertid ikke \u00e5 v\u00e6re i stand til \u00e5 vurdere risikoen. Det interessante er hvordan politiet har tenkt om risikovurdering og gjentagelsesfare. Hva har de gjort for \u00e5 forklare den voldsutsatte dette. Politiet har en plikt til \u00e5 s\u00f8rge for at hun er trygg. De m\u00e5 ogs\u00e5 vurdere faren n\u00e5r en anmeldelse blir gjort kjent for den andre parten, sier hun.", "Dahl peker p\u00e5 at det er bra at politiet raskt koblet inn spesialenheten for \u00e5 f\u00e5 vurdert om politiet hadde h\u00e5ndtert anmeldelsene og kvinnens sikkerhet p\u00e5 en god nok m\u00e5te.", "LES OGS\u00c5:  - V\u00e5r dyrebare skatt, hvil i fred", "LES OGS\u00c5:  Startet i ny jobb samme dag som hun ble drept", "Tove Smaadahl i krisesentersekretariatet er imidlertid kritisk til politiet. Hun bruker utrullingen av risikoverkt\u00f8yet Sara, som politiet over hele landet skal ta i bruk, som et eksempel.", "- Det kan ikke v\u00e6re s\u00e5nn at om du redder livet eller ikke avhenger av hvor du bor, sier Smaadahl, og viser til at det har v\u00e6rt store forskjeller i hvor h\u00f8yt politiet prioriterer familievold rundt om i landet.", "Allerede i 2012 varslet Politidirektoratet at S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt skulle v\u00e6re blant de fem f\u00f8rste distriktene til \u00e5 teste det nye Sara-verkt\u00f8yet. Dette skulle skje samme \u00e5r. N\u00e5 er verkt\u00f8yet for alvor i ferd med \u00e5 tas i bruk.", "LES OGS\u00c5:  Drapssiktet fengslet i fire uker", "LES OGS\u00c5:  Politiet \u00f8nsker tips fra vitner", "- Vi har kommet langt og har gode ordninger og rutiner n\u00e5r det gjelder trusselarbeid. Men dette er sv\u00e6rt krevende. For den som opplever trusler vil det ogs\u00e5 v\u00e6re vanskelig selv om noen blir d\u00f8mt. De vil kanskje leve med frykten i lang tid ogs\u00e5 etterp\u00e5, sier konstituert politimester Marit Fostervold.", "Verken Fostervold eller lensmann Monica Br\u00e6kken i Melhus vil svare p\u00e5 Adresseavisens sp\u00f8rsm\u00e5l om hvordan politiet h\u00e5ndterte Naseris anmeldelser av den n\u00e5 drapssiktede ektemannen. Fostervold viser til at Spesialenheten fortsatt vurderer om det skal startes etterforskning. Hun sier hun er \u00e5pen for at politiet m\u00e5 se p\u00e5 saken i ettertid for \u00e5 l\u00e6re av den", "LES OGS\u00c5:  Politiet opps\u00f8kte siktedes arbeidsplass p\u00e5 Melhus", "LES OGS\u00c5:  Kartlegger siktedes begravelse", "- Det jeg kan si, er at politiet i Melhus har dyktige og engasjerte medarbeidere. De ligger langt fremme - lenger fremme enn mange andre - n\u00e5r det gjelder \u00e5 jobbe med vold i n\u00e6re relasjoner, sier hun.", "Det lokale lensmannskontoret i Melhus er ikke involvert i etterforskningen av drapssaken. If\u00f8lge Fostervold skyldes det at drapet skjedde p\u00e5 kveldstid og mannskaper utenfra ble satt p\u00e5 saken. Siden er etterforskningen h\u00e5ndtert fra Sentrum politistasjon i Trondheim.", "- Det var en naturlig videref\u00f8ring. Vi vil v\u00e6re absolutt ryddig i forhold til at saken i forkant, som Melhus har h\u00e5ndtert, er oversendt spesialenheten. Dersom de etterforsket drapet ville det kunne sende miksede signaler, sier Fostervold."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "d308fd1acaa89caf05e6715333c5eda1638855e67dcca978a82e7936e3dfc103"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T11:24:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "I Midt-Norge er andelen partnerdrap de siste 31 \u00e5rene enda h\u00f8yere, viser Adresseavisens oversikt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11663364.ece/7j04q1/ALTERNATES/w980-default/Marit_Fostervold_0156.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/05dde58882aef426e8024be61e1a435fe2a8f133.jpg?5913649f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hvert fjerde norske drap er et partnerdrap -adressa.no", "Flest kvinner blir drept", "Peker p\u00e5 samlivsbrudd", "- M\u00e5 ha vurdert risikoen", "Uholdbare forskjeller", "Skal redde liv", "- Kan ikke si noe", "St\u00e5r utenfor etterforskningen"]}, {"field": "id", "value": "05dde58882aef426e8024be61e1a435fe2a8f133"}, {"field": "keyword", "value": ["Melhus-drapet", "Melhus", "Marit Fostervold", "Monica Br\u00e6kken", "Tove Smaadahl", "Nilofer Naseri", "Familievold", "Kripos", "Politiet"]}, {"field": "keywords", "value": "Melhus-drapet,Melhus,Marit Fostervold,Monica Br\u00e6kken,Tove Smaadahl,Nilofer Naseri,Familievold,Kripos,Politiet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "vurdert risikoen", "internasjonal forskning", "norske drap", "drap", "fjerde norske drap", "redde liv", "fjerde norske", "stiller sp\u00f8rsm\u00e5l", "politiet h\u00e5ndterte", "drapet skjedde"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["naseris", "nilofer naseri", "de 77", "politidirektoratet", "ut\u00f8ya", "sentrum", "spesialenheten", "ressurssenter", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "midt-norge", "sara", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tove smaadahl", "vibeke ottesen", "marit fostervold", "monica br\u00e6kken", "kristin dahl"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11663364.ece/7j04q1/ALTERNATES/w980-default/Marit_Fostervold_0156.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hvert fjerde norske drap er et partnerdrap"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/10/07/Hvert-fjerde-norske-drap-er-et-partnerdrap-11663368.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-07T22:23:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11663368"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-07T22:23:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hvert fjerde norske drap er et partnerdrap -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "I Midt-Norge er andelen partnerdrap de siste 31 \u00e5rene enda h\u00f8yere, viser Adresseavisens oversikt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/05dde58882aef426e8024be61e1a435fe2a8f133.jpg?5913649f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1995"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-10T19:06:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hvert fjerde norske drap er et partnerdrap"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/10/07/Hvert-fjerde-norske-drap-er-et-partnerdrap-11663368.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "05dde58882aef426e8024be61e1a435fe2a8f133"}], "score": 0.9699212, "siteId": "9222270286501375973", "id": "05dde58882aef426e8024be61e1a435fe2a8f133"}

