{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T09:37:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger ringseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere politibiler rykket torsdag formiddag ut til en privat adresse i Melhus.", "- Vi har bev\u00e6pnet oss og har et oppdrag vi pr\u00f8ver \u00e5 f\u00e5 l\u00f8st. Det er snakk om et psykiatri-tilfelle, sa operasjonsleder Ann Kristin \u00d8ie ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no like f\u00f8r kl 12.", "Hun var sv\u00e6rt lite meddelsom med opplysninger, men bekreftet at aksjonen var rettet mot en privat adresse. Veien forbi adressen ble avsperret da politiet kom til stedet.", "Klokken 14.30 ble en person tatt av politiet uten dramatikk, skriver Tr\u00f8nderbladet. Mannen vil bli avh\u00f8rt.", "Politiet mottok en melding klokken 10.27 som utl\u00f8ste utrykningen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "9387fad808d68e6a7b316d2af70cc0b432d32d82a104a80fbf372e88bc0a53ad"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T14:23:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mann med v\u00e5pen tatt h\u00e5nd om av politiet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143885.ece5/ALTERNATES/w980-default/melhus1-169"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/06440a8e22ca2b60391aa95303c914141abbcdb3.jpg?595b70af"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "V\u00e6pnet aksjon i Melhus avsluttet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "06440a8e22ca2b60391aa95303c914141abbcdb3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "adresse", "privat adresse"]}, {"field": "kw-entity", "value": "tr\u00f8nderbladet"}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ann kristin \u00f8ie"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143885.ece5/ALTERNATES/w980-default/melhus1-169"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "V\u00e6pnet aksjon i Melhus avsluttet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1804655.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-04-12T10:45:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3208590"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-04-12T10:45:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "V\u00e6pnet aksjon i Melhus avsluttet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mann med v\u00e5pen tatt h\u00e5nd om av politiet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/06440a8e22ca2b60391aa95303c914141abbcdb3.jpg?595b70af"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x933"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T10:40:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "V\u00e6pnet aksjon i Melhus avsluttet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1804655.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "06440a8e22ca2b60391aa95303c914141abbcdb3"}], "score": 1.2055455, "siteId": "9222270286501375973", "id": "06440a8e22ca2b60391aa95303c914141abbcdb3"}

