{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-16T22:14:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kai kristiansen", "kjerstin rab\u00e5s"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 22.00 fredag kveld meldte politiet om brann i en leilighet p\u00e5 Lademoen i Trondheim. Brannvesenet, politi og helsepersonell rykket ut til stedet.", "Fem minutter senere var situasjonen under kontroll.", "Brannen er oppsto antakelig ved at fett tok fyr under matlaging.", "- Et sprinkleranlegg er blitt utl\u00f8st og har slukket brannen. Men det har ogs\u00e5 medf\u00f8rt en del vann i leiligheten og i kjelleren. Det skal suges opp, sa brannmester Robert Olsson i Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste.", "En person tr\u00e5kket over i en trapp i forbindelse med hendelsen  og fikk assistanse fra lege p\u00e5 stedet.", "Da brannmeldingen kom ble de n\u00e6rmeste naboene evakuert. Klokken 22.30 var de tilbake i leilighetene sine."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "526368120f6ef8d15fd3f22dbe303a307ff08e75528c7774cf0c02f344e0b583"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-16T20:42:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sprinkleranlegg slukket brannen - men f\u00f8rte til vannskader."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13339120.ece/m9vxl8/ALTERNATES/w980-default/Brann4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/064a2c1e549f22fe373ed227be433cf2063c9f39.jpg?596dcaae"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fett tok fyr under matlaging p\u00e5 Lademoen"}, {"field": "id", "value": "064a2c1e549f22fe373ed227be433cf2063c9f39"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["slukket brannen", "leilighet", "brann"]}, {"field": "kw-entity", "value": "lademoen"}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "robert olsson"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13339120.ece/m9vxl8/ALTERNATES/w980-default/Brann4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fett tok fyr under matlaging p\u00e5 Lademoen - leilighet vannskadet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/16/Fett-tok-fyr-under-matlaging-p%C3%A5-Lademoen-leilighet-vannskadet-13338948.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-16T21:04:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13338948"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-16T21:04:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fett tok fyr under matlaging p\u00e5 Lademoen - leilighet vannskadet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Sprinkleranlegg slukket brannen - men f\u00f8rte til vannskader."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/064a2c1e549f22fe373ed227be433cf2063c9f39.jpg?596dcaae"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1240"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T08:45:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fett tok fyr under matlaging p\u00e5 Lademoen - leilighet vannskadet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/16/Fett-tok-fyr-under-matlaging-p%c3%a5-Lademoen-leilighet-vannskadet-13338948.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "064a2c1e549f22fe373ed227be433cf2063c9f39"}], "score": 1.6167327, "siteId": "9222270286501375973", "id": "064a2c1e549f22fe373ed227be433cf2063c9f39"}

