{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-13T14:43:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det skriver NRK P3. Det betyr at svensker, dansker, eller nordmenn som oppholder seg i utlandet ikke kan se den popul\u00e6re tv-serien via NRK eller P3s nettsider.", "If\u00f8lge IFPI Norge har ikke NRK betalt for internasjonale visningsrettigheter til musikken deres, noe de ser p\u00e5 som et problem ettersom TV-serien har hatt suksess i utlandet. Blant annet har den amerikanske TV-produsenten Simon Fuller kj\u00f8pt rettighetene til \u00e5 lage en amerikansk versjon av programmet, som ogs\u00e5 har f\u00e5tt oppmerksomhet i land som Russland, England og Kina.", "Rikskanalens advokat opplyser imidlertid at de fors\u00f8ker f\u00e5 til en l\u00f8sning p\u00e5 dette problemet.", "\u2013 NRK tar innspillene fra musikkbransjen p\u00e5 alvor. Vi er i dialog med IFPI for \u00e5 finne en l\u00f8sning, sier Kari Anne Lang-Ree til P3. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "34ec8e820f175f96e1ec3155ade173b304a634e087d343fd292ede2afb992325"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-13T14:55:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Fredag 13. januar begynner NRK arbeidet med \u00e5 geoblokkere publiseringen av \u00abSkam\u00bb etter krav fra musikkforlagene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/06b2b187644daa4a19d5d47cfaa4e3943a5b425e.jpg?58bc58f1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ikke lenger mulig \u00e5 se \u00abSkam\u00bb i utlandet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "06b2b187644daa4a19d5d47cfaa4e3943a5b425e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "utlandet"}, {"field": "kw-entity", "value": ["england og kina", "skam"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "russland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["simon fuller", "kari anne lang-ree"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ikke lenger mulig \u00e5 se \u00abSkam\u00bb i utlandet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/13/Ikke-lenger-mulig-%C3%A5-se-%C2%ABSkam%C2%BB-i-utlandet-14058523.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-13T14:27:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14058523"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-13T14:27:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ikke lenger mulig \u00e5 se \u00abSkam\u00bb i utlandet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Fredag 13. januar begynner NRK arbeidet med \u00e5 geoblokkere publiseringen av \u00abSkam\u00bb etter krav fra musikkforlagene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/06b2b187644daa4a19d5d47cfaa4e3943a5b425e.jpg?58bc58f1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1068"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-05T18:29:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ikke lenger mulig \u00e5 se \u00abSkam\u00bb i utlandet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/13/Ikke-lenger-mulig-%c3%a5-se-%c2%abSkam%c2%bb-i-utlandet-14058523.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "06b2b187644daa4a19d5d47cfaa4e3943a5b425e"}], "score": 1.0497687, "siteId": "9222270286501375973", "id": "06b2b187644daa4a19d5d47cfaa4e3943a5b425e"}

