{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-27T19:36:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Byutvikling", "regjeringen", "Jan Tore Sanner"]}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var i v\u00e5r Kommunal- og moderniseringsdepartementet (KMD) lyste ut inntil 14 millioner kroner som tilskudd til bolig-, areal- og transportplanlegging for en b\u00e6rekraftig og attraktiv byutvikling i Norges fire st\u00f8rste byer.", "KRONIKK: Tafatt arkitektur", "Tirsdag kom beskjeden om at Trondheim f\u00e5r 2,850 millioner kroner i 2016 til prosjektet \u00abTrondheim bylab\u00bb.", "- Trondheim er en by som jobber godt med byutvikling i sentrum. Disse midlene er en styrking av kommunens satsing p\u00e5 kunnskapsutvikling og nye smarte samarbeidsl\u00f8sninger. Prosjektet skal gi mer kunnskap og bedre verkt\u00f8y for en framtidsrettet og b\u00e6rekraftig byutvikling, sier kommunal- og moderniseringsminister Jan Tore Sanner.", "SJEKK DENNE: Har du sett p\u00e5 flasken?", "Oppdater deg p\u00e5 debatten rundt storbyhallen i Trondheim - her er alle sakene", "If\u00f8lge s\u00f8knaden fra Trondheim kommune er det tre delprosjekter, s\u00e5kalte arbeidsrom, midlene skal brukes p\u00e5:", "* En bl\u00e5 tr\u00e5d tar utgangspunkt i den unike ressursen Nidelva, kanalen og havna, med tilh\u00f8rende kulturminner og kulturmilj\u00f8, byrom og natur, er for byen Trondheim. Hensikten med prosjektet er \u00e5 finne metoder som ivaretar de eksisterende verdiene, og som videreutvikler byens kvaliteter. En bl\u00e5 tr\u00e5d skal fungere som urban katalysator for \u00f8kt bykvalitet og bedre bymilj\u00f8, i omr\u00e5der som trenger revitalisering eller som er under transformasjon. M\u00e5let er \u00e5 knytte byen og vannet tettere sammen.", "* Gatelangs tar utgangspunkt i nullvekstm\u00e5let i Nasjonal transportplan (NTP) og i Milj\u00f8pakkens m\u00e5l for transport i Trondheim. Prosjektene i arbeidsrommet tar for seg nye metoder for kunnskaps\u00f8kning og modeller for \u00e5 n\u00e5 nullvekstm\u00e5let. I nullvekstm\u00e5let inng\u00e5r det at veksten i persontransporten i storbyomr\u00e5dene skal tas med gange, sykkel og ulike typer kollektivtransport. M\u00e5let er \u00e5 finne l\u00f8sninger som kan im\u00f8tekomme transportveksten og framtidige behov.", "* Kunnskapsaksen tar utgangspunkt i den fysiske aksen som rommer en stor del av forsknings og innovasjonsmilj\u00f8ene i byen. Hensikten med arbeidsrommet er \u00e5 skape en modell for \u00e5 koordinere byutviklingsprosjekter og planarbeid mellom offentlige og private akt\u00f8rer i Kunnskapsaksen. M\u00e5let er \u00e5 utvikle byplangrepet Kunnskapsaksen i riktig retning, samtidig som prosessene skaper kunnskap som kan overf\u00f8res til andre deler av byen.", "LES OGS\u00c5: Gode byer trenger spor av fortid", "Sanner vil ikke legge seg opp i kommunens byutvikling, men mener et samarbeid mellom kommune, forskningsmilj\u00f8er og privat n\u00e6ringsliv kan gi ny og smart byutvikling.", "- Tre millioner utgj\u00f8r nesten ikke mer enn tolv meter med nytt fortau. Kan Trondheim vente seg mer penger til prosjektet?", "- Det er viktig \u00e5 huske p\u00e5 at dette er et samarbeid mellom de store byene og staten for \u00e5 f\u00e5 til en b\u00e6rekraftig byutvikling. Vi har gitt midler for 2016, og \u00e5pner for nye satsinger i 2017, sier Sanner.", "Her er hele Nidar\u00f8debatten. Over 90 innlegg: 77 nei, 11 ja og 4 tja."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "05ad86b50a5aaad8266fe8b614f2a5a7572197f14eff92a26fc9b662517b9945"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-27T18:37:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi styrker byenes arbeid med \u00e5 utvikle b\u00e6rekraftige og attraktive byomr\u00e5der, sier kommunalminister Jan Tore Sanner, og \u00e5pner for ytterligere midler neste \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13545148.ece/9woxd1/ALTERNATES/w980-default/brygga"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/077d31e5cefd967785480b7204ccbb67ee82058b.jpg?599027db"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Trondheim f\u00e5r tre mill. til byutvikling -adressa.no", "Framtidsrettet", "Tre delprosjekter", "Mer i 2017?"]}, {"field": "id", "value": "077d31e5cefd967785480b7204ccbb67ee82058b"}, {"field": "keyword", "value": ["Byutvikling", "regjeringen", "Jan Tore Sanner"]}, {"field": "keywords", "value": "Byutvikling,regjeringen,Jan Tore Sanner"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e6rekraftig byutvikling", "bl\u00e5 tr\u00e5d", "prosjektet", "m\u00e5l", "byutvikling", "byen", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidelva", "nasjonal", "kommunal", "milj\u00f8pakkens", "norges", "kunnskapsaksen", "nidar\u00f8debatten"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan tore sanner"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13545148.ece/9woxd1/ALTERNATES/w980-default/brygga"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trondheim f\u00e5r tre mill. til byutvikling"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/27/Trondheim-f%C3%A5r-tre-mill.-til-byutvikling-13545150.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-27T19:36:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13545150"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-27T19:36:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trondheim f\u00e5r tre mill. til byutvikling -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi styrker byenes arbeid med \u00e5 utvikle b\u00e6rekraftige og attraktive byomr\u00e5der, sier kommunalminister Jan Tore Sanner, og \u00e5pner for ytterligere midler neste \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/077d31e5cefd967785480b7204ccbb67ee82058b.jpg?599027db"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1538"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T10:20:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette skal Trondheim bruke byutviklings-millioner til"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/27/Trondheim-f%c3%a5r-tre-mill.-til-byutvikling-13545150.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "077d31e5cefd967785480b7204ccbb67ee82058b"}], "score": 0.42993003, "siteId": "9222270286501375973", "id": "077d31e5cefd967785480b7204ccbb67ee82058b"}

