{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-06T19:13:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han mener det omarbeidede innreiseforbudet, som ble kjent mandag kveld norsk tid, bygger opp under et hat mot muslimer, skaper grobunn for terror og er et direkte brudd p\u00e5 flyktningkonvensjonen.", "\u2013 Jeg forventer at regjeringen er like tydelig i sin kritikk av dette innreiseforbudet som det forrige, uttaler Lysbakken.", "\u2013 N\u00e5 m\u00e5 Norge tale med en tydelig og kritisk r\u00f8st. Jeg forventer at den norske regjeringen forsikrer om at den ikke har tenkt \u00e5 stilltiende akseptere dette. Vi kan ikke akseptere en politikk som er rasistisk og stikk i strid med internasjonale forpliktelser fra v\u00e5r n\u00e6rmeste allierte, legger Lysbakken til.", "Innreiseforbudet inneb\u00e6rer at nye visums\u00f8knader fra borgere fra Iran, Libya, Somalia, Sudan, Syria og Jemen vil bli avvist i 90 dager fra 16. mars. I motsetning til i Trumps tidligere forbud, vil personer som allerede har gyldig visum til USA ikke bli nektet innreise.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0a50d06184dfb091fd003a0a1b84f8119b48105d7bda61ebb68c5a2522cea7c3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-06T19:31:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den amerikanske presidenten Donald Trumps nye innreiseforbud er like farlig som det f\u00f8rste, mener SV-leder Audun Lysbakken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/07b9540e03d8b23ab726bf3b09b2280e672197a2.jpg?58bdb910"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Trumps nye innreiseforbud like farlig -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "07b9540e03d8b23ab726bf3b09b2280e672197a2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "innreiseforbud"}, {"field": "kw-entity", "value": "syria og jemen"}, {"field": "kw-location", "value": ["somalia", "sudan", "norge", "libya", "iran"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trumps", "audun lysbakken"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lysbakken: Trumps nye innreiseforbud like farlig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/06/Lysbakken-Trumps-nye-innreiseforbud-like-farlig-14400517.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-06T18:56:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14400517"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-06T18:56:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lysbakken: Trumps nye innreiseforbud like farlig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Den amerikanske presidenten Donald Trumps nye innreiseforbud er like farlig som det f\u00f8rste, mener SV-leder Audun Lysbakken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/07b9540e03d8b23ab726bf3b09b2280e672197a2.jpg?58bdb910"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x817"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-06T19:31:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lysbakken: Trumps nye innreiseforbud like farlig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/06/Lysbakken-Trumps-nye-innreiseforbud-like-farlig-14400517.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "07b9540e03d8b23ab726bf3b09b2280e672197a2"}], "score": 1.6544578, "siteId": "9222270286501375973", "id": "07b9540e03d8b23ab726bf3b09b2280e672197a2"}

