{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T10:44:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjersti fikse ness"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Gr\u00f8nne, glitrende, med gress p\u00e5 toppen. Eller hvit pels og d\u00f8dningehoder.", "Det er ikke tradisjonelle vesker Dr. med. Synne Knopp lager. Det var heller ikke et tradisjonelt valg hun gjorde da hun skiftet kurs.", "I to \u00e5r hadde Knopp jobbet som lege ved St.Olavs Hospital. Hun var godt i gang med spesialistutdanningen som patolog, et fag hun trivdes med.", "S\u00e5 hoppet hun like godt av hele legeretningen. Sommeren 2009 ble hun med mannen til Tyskland og begynte \u00e5 tenke kreativt.", "- Mannen min er tysk, og vi hadde tenkt \u00e5 flytte dit etter hvert. Tiden var moden, sier hun.", "I Tyskland valgte hun \u00e5 bli hjemme med de tre barna p\u00e5 \u00e5tte, elleve og tretten \u00e5r.", "- Jeg liker patologi veldig godt, og tenkte \u00e5 starte med det i Tyskland p\u00e5 sikt.", "- Men s\u00e5 oppdaget jeg at jeg tenkte mindre og mindre p\u00e5 det.", "I stedet tenkte hun mer og mer p\u00e5 alternative m\u00e5ter \u00e5 ut\u00f8ve kreativitet p\u00e5.", "- S\u00e5 jeg tok en runde rundt i huset og fant en plastrull. Jeg tenkte at \u00abdette m\u00e5 man da kunne lage fine vesker av\u00bb.", "Dermed var det gjort. Hun falt hodestups for sin nye hobby, og fant fort ut at hun var i sitt ess n\u00e5r hun f\u00e5r lage veskene sine.", "- De er jo ganske annerledes enn andre vesker.", "- Ja, kanskje s\u00e5 annerledes at de kan oppfattes som litt s\u00e6re?", "- Ja, de er nok det. Og det er kanskje mest s\u00e6re mennesker som faller for dem, sier hun og ler.", "Hun forteller at det er to kundegrupper som utpeker seg blant interessentene p\u00e5 facebook-siden hennes . Det er godt voksne damer og homofile menn. I tillegg er barn naturlige tilhengere av glitteret, pelsen og ikke minst gresset hun bruker p\u00e5 kreasjonene sine.", "Som dekorasjon lager hun ogs\u00e5 sm\u00e5 lommer av plast hvor hun legger objekter inni, som pynt. Sm\u00e5 griser, lypsyl for barn og h\u00e5ndjern er blant tingene hun har brukt.", "- Det er veldig mange som faller for h\u00e5ndjernene, forteller hun.", "- Barn tenker cowboy, politi og s\u00e5nne leker. Voksne tenker helt andre leker.", "Selv om veskeproduksjonen hennes ikke har n\u00e5dd de helt store h\u00f8ydene enn\u00e5, har Knopp innsett at hun ikke kan sy alle veskene selv. Igjen tenkte hun alternativt, og valget falt p\u00e5 et kvinnefengsel i L\u00fcbeck, hvor de har systue for de innsatte. Det er ikke helt problemfritt.", "- Det er jo mange sterke personligheter der. De h\u00f8rer ikke alltid s\u00e5 godt etter og er ikke de letteste \u00e5 l\u00e6re bort til.", "I fengselet kan de kun ta p\u00e5 seg \u00e5 lage noen hundre vesker over lang tid. Det er ikke alltid man kan stole p\u00e5 innsatsviljen og de viser heller ikke n\u00f8dvendigvis et sterkt behov for \u00e5 levere.", "- De er jo heller ikke utdannede syersker, s\u00e5 noen av veskene er litt for kompliserte, sier hun. Likevel valgte hun alts\u00e5 \u00e5 overse utfordringene og pr\u00f8ve systua p\u00e5 kvinnefengselet.", "- Det er like mye for deres skyld som for min at jeg valgte fengselet. Jeg tenkte de kunne like \u00e5 lage noe s\u00e5 lyst og humoristisk, s\u00e5 f\u00e5r vi se hva som skjer p\u00e5 sikt, forklarer Knopp.", "Forel\u00f8pig foreg\u00e5r veskeproduksjonen p\u00e5 liten skala. Knopp har v\u00e6rt i kontakt med noen kleskjeder i Tyskland, og f\u00e5tt positive signaler fra dem. Men hun har ikke helt bestemt seg.", "- Jeg er litt redd for masseproduksjon. Jeg frykter at det skal bli kjedelig.", "I dag er det ingen av veskene hennes som er helt like. Alt sys uten m\u00f8nster eller mal, og hver gang hun skal lage om igjen ei veske som allerede finnes, kommer hun p\u00e5 sm\u00e5 endringer underveis.", "- De lager seg litt mens jeg holder p\u00e5. Det kommer jo ikke til \u00e5 skje hvis jeg setter bort jobben i stor skala.", "Dr\u00f8mmen er ikke ber\u00f8mmelse og rikdom.", "- M\u00e5let er at de som f\u00e5r vesken f\u00f8ler ekte begeistring over den. At den skal gj\u00f8re dem glad.", "- Egentlig er vel dr\u00f8mmen at jeg kan fortsette med syinga. At det fortsatt er g\u00f8y, utdyper hun.", "Med business-strategien Knopp har f\u00f8rt s\u00e5 langt, m\u00e5 hun nok se langt etter en klingende formue som f\u00f8lge av veskeproduksjonen sin.", "- S\u00e5 langt har jeg stort sett gitt bort veskene mine, ler hun.", "- Salget foreg\u00e5r p\u00e5 facebook og folkemunne per i dag.", "Samtidig som hun syr vesker, er hun og mannen i full gang med \u00e5 bygge hus. I kombinasjon med sm\u00e5barnslivet sier det seg selv at hverdagen er full."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|kuriosa"}, {"field": "contenthash", "value": "164fe98dfae481659c3e4ae3b9978ef0dec435ced2329e443df7bf65db81f597"}, {"field": "createtime", "value": "2012-09-30T14:07:23.403Z"}, {"field": "description", "value": "Synne Knopp lager vesker av bilbelter og gress."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1380766.ece5/ALTERNATES/w980-default/Synnevesker-syr-crop"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0814c858e5feb823fc3d1b11d5328085bda6964d.jpg?59876c15"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Droppet legejobb for \u00e5 sy vesker for de s\u00e6re -adressa.no", "Plastrullen ble starten", "For litt s\u00e6re mennesker", "Kvinner i fengsel skal sy", "Vil begeistre", "Selger p\u00e5 nett"]}, {"field": "id", "value": "0814c858e5feb823fc3d1b11d5328085bda6964d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "kuriosa"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["veske", "tenkt", "sy vesker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "st.olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tyskland", "l\u00fcbeck"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "synne knopp"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/kuriosa"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1380766.ece5/ALTERNATES/w980-default/Synnevesker-syr-crop"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Droppet legejobb for \u00e5 sy vesker for de s\u00e6re"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/kuriosa/article1584446.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-02-02T10:16:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1074235"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|kuriosa"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-02-02T10:16:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Droppet legejobb for \u00e5 sy vesker for de s\u00e6re -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/kuriosa"]}, {"field": "teaser", "value": "Synne Knopp lager vesker av bilbelter og gress."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0814c858e5feb823fc3d1b11d5328085bda6964d.jpg?59876c15"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2246"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T19:20:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Droppet legejobb for \u00e5 sy vesker for de s\u00e6re"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/kuriosa/article1584446.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0814c858e5feb823fc3d1b11d5328085bda6964d"}], "score": 1.1717372, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0814c858e5feb823fc3d1b11d5328085bda6964d"}

