{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-14T16:44:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Liv Ullmann", "Kosmorama", "Film"]}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi ser p\u00e5 dette som et stort ansvar \u00e5 f\u00e5 lov til \u00e5 ivareta klenodiene fra en lang og flott karriere. Liv Ullmann har jo beholdt n\u00e6rheten til hjembyen Trondheim, derfor er dette ekstra artig for oss, sier kinodirekt\u00f8r Arild Kalkvik, som allerede har f\u00e5tt tilsendt noen av trofeene.", "LES OGS\u00c5: - Tenk utenfor boksen", "En rekke effekter fra hennes lange karriere blir finne i trof\u00e8rommet sammen med et glassmonter som vil huse de gjeveste prisene. Trof\u00e8rommet vil v\u00e6re tilgjengelig for alle som \u00f8nsker \u00e5 ta en titt p\u00e5 samlingen i forbindelse med et kinobes\u00f8k.", "- Vi f\u00e5r et fotografi som hun fikk av Ingmar Bergman i sin tid og som er fra den f\u00f8rste filmen de to gjorde sammen. Vi f\u00e5r regiss\u00f8rstolen og klapperen hun benyttet under filminnspillingen av \u00abKristin Lavransdatter\u00bb, og en \u00abGolden Globe\u00bb som hun fikk for \u00abImmigrantene\u00bb i 1972, forteller Kalkvik og legger til at det er en pris som henger h\u00f8yt. Ullmann har v\u00e6rt nominert til \u00abOscar\u00bb for beste kvinnelige skuespiller to ganger, blitt nominert til \u00abGolden Globe\u00bb seks ganger, og vunnet to. N\u00e5 har en av de gjeve prisene kommet til Trondheim.", "LES OGS\u00c5: Kronprinsparet kastet glans over \u00e6refull pris til Ullmann", "- Det er mange som tenker p\u00e5 Liv Ullmann som en anerkjent regiss\u00f8r i dag, og s\u00e5 glemmer vi at hun faktisk var en Hollywood-stjerne. Hun var p\u00e5 alle talkshow og p\u00e5 forsiden av alle magasiner, hun var en superstjerne. Og det er dette vi skal minne Trondheims befolkning p\u00e5, sier Kalkvik. Ullmann kommer til Trondheim for \u00e5 \u00e5pne trof\u00e8rommet i forbindelse med hun skal st\u00e5 for den offisielle \u00e5pningen av Kosmorama 2016. Det skjer p\u00e5 kvinnedagen 8. mars.", "- Dette er stor stas. Liv Ullmann er jo en av Trondheims fremste ambassad\u00f8rer og en v\u00e5re store internasjonale stjerner i filmverdenen. Under festivalen vil vi ha med en liten programserie med noen av filmene hun har medvirket i, sier Silje Engeness som er direkt\u00f8r for Kosmorama Trondheim internasjonale filmfestival og understreker at Ullmann er inne i en spennende fase. Hun er med i alle typer medier og skal ut p\u00e5 turn\u00e9 med Riksteateret til v\u00e5ren.", "- Det er vanskelig \u00e5 si hvor lenge Ullmann kommer til \u00e5 v\u00e6re her, men hun kommer til \u00e5 prege festivalen i stor grad.", "Kosmorama samarbeider tett med NTNU, der Liv Ullmann er \u00e6resdoktor.", "LES OGS\u00c5: Barn trenger kunnskap om film", "- Det er en fj\u00e6r i hatten at vi har en \u00e6resdoktor innenfor filmfeltet, og vi vil gj\u00f8re stas p\u00e5 henne som den store filmambassad\u00f8ren hun er.", "Filmstjernens datter, Linn Ullmann, kom i h\u00f8st ut med boken \u00abDe urolige\u00bb der hun skriver om sine foreldre Liv Ullmann og Ingmar Bergman. Og p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om begge blad Ullmann blir \u00e5 se i Trondheim i forbindelse med filmfestivalen i mars, svarer Kosmoramadirekt\u00f8ren f\u00f8lgende.", "- B\u00e5de Liv og Linn er invitert til festivalen, men i to forskjellige sammenhenger. Vi gleder oss til \u00e5 ha dem her, sier Engeness.", "LES OGS\u00c5: Jeg lengtet meg syk etter moren min"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "47de15e06a4e793aa1086cbfdbf910c7534ec90eb1994c8f0eb90b0b656f8e6c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-19T16:50:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Liv Ullmann har donert alle sine trofeer og utmerkelser til Trondheim. Samlingen skal stilles ut permanent i et eget rom p\u00e5 Nova kino."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11921985.ece/ksy5jg/ALTERNATES/w980-default/nhtLivUllmannrommet12.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/08207b4dc9942ffb7c8c24c743c68cea6a6b2f68.jpg?594bb9fc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ullmanns \u00abGolden Globe\u00bb til Trondheim -adressa.no", "Trof\u00e8rom", "\u00c5pner Kosmorama 2016", "B\u00e5de Liv og Linn til Trondheim"]}, {"field": "id", "value": "08207b4dc9942ffb7c8c24c743c68cea6a6b2f68"}, {"field": "keyword", "value": ["Liv Ullmann", "Kosmorama", "Film"]}, {"field": "keywords", "value": "Liv Ullmann,Kosmorama,Film"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forbindelse", "pris", "trof\u00e8rommet", "film", "festivalen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["riksteateret", "ullmann", "golden globe", "oscar", "liv ullmann og ingmar bergman", "kosmorama 2016", "liv og linn", "kosmorama trondheim", "kosmoramadirekt\u00f8ren", "immigrantene", "nova"]}, {"field": "kw-location", "value": "hollywood"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje engeness", "linn ullmann", "ingmar bergman", "arild kalkvik", "kristin lavransdatter", "liv ullmann"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11921985.ece/ksy5jg/ALTERNATES/w980-default/nhtLivUllmannrommet12.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ullmanns \u00abGolden Globe\u00bb til Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/12/14/Ullmanns-%C2%ABGolden-Globe%C2%BB-til-Trondheim-11921986.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-14T16:42:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11921986"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-14T16:42:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ullmanns \u00abGolden Globe\u00bb til Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Liv Ullmann har donert alle sine trofeer og utmerkelser til Trondheim. Samlingen skal stilles ut permanent i et eget rom p\u00e5 Nova kino."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/08207b4dc9942ffb7c8c24c743c68cea6a6b2f68.jpg?594bb9fc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1470"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T12:37:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ullmanns \u00abGolden Globe\u00bb til Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/12/14/Ullmanns-%c2%abGolden-Globe%c2%bb-til-Trondheim-11921986.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "08207b4dc9942ffb7c8c24c743c68cea6a6b2f68"}], "score": 1.1528047, "siteId": "9222270286501375973", "id": "08207b4dc9942ffb7c8c24c743c68cea6a6b2f68"}

