{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-18T06:43:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ntb", "tone frid\u00e9n"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ols\u00f8 begrunner sin fratreden med \u00f8nske om \u00e5 bidra til \u00e5 skape ro for selskapet, dets ansatte og dets kunder.", "- Entra har v\u00e6rt et hovedfokus i livet mitt i syv \u00e5r, og det er vemodig \u00e5 forlate selskapet. Samtidig mener jeg dette er riktig n\u00e5, for \u00e5 bidra til \u00e5 skape ro for selskapet, dets ansatte og dets kunder. Jeg \u00f8nsker alle mine gode kolleger lykke til i det videre arbeidet, sier Ols\u00f8 i en pressemelding sent onsdag kveld.", "LES OGS\u00c5: Opposisjonen forn\u00f8yd med Entra-sjefens avgang", "Videre i pressemeldingen st\u00e5r det: Rune Ols\u00f8 gjorde det mandag klart at han ville g\u00e5 i dialog med det nye styret for \u00e5 avklare styrets syn p\u00e5 den daglige ledelse av Entra. Vi har hatt en konstruktiv og god dialog, og det nye styret har v\u00e6rt involvert underveis. Det st\u00e5r respekt av den profesjonelle m\u00e5ten Ols\u00f8 har h\u00e5ndtert den krevende og intense situasjonen som har v\u00e6rt etter styrem\u00f8tet 26. September.", "- Var det du som ba Ols\u00f8 om \u00e5 g\u00e5?", "- Nei, han har selv valgt \u00e5 g\u00e5, i samr\u00e5d med meg. Jeg har ikke noe \u00e5 si utover det, sier Hatlen til Aftenposten onsdag kveld.", "Hun har hatt det hun kaller fortrolige samtaler med Ols\u00f8.", "- Jeg f\u00f8ler det var klokt at Ols\u00f8 kom til at vi burde diskutere dette. Det er viktig \u00e5 f\u00e5 frem at jeg anerkjenner den vurderingen han har gjort og m\u00e5ten han har gjort det p\u00e5, sier Hatlen.", "- Jeg vil takke Ols\u00f8 for hans innsats for Entra over mange \u00e5r, og for de gode resultatene han har bidratt til \u00e5 oppn\u00e5 for selskapet og eieren. Gjennom denne beslutningen viser han at han f\u00f8rst og fremst er opptatt av selskapets beste, dets ansatte, kunder og samarbeidspartnere. Vi har et felles \u00f8nske om at dette vil bidra til \u00e5 skape n\u00f8dvendig ro rundt selskapet i tiden fremover, sier Hatlen i pressemeldingen.", "Les kommentaren: Hvem skal ut? Rune Ols\u00f8", "LES OGS\u00c5: - Har st\u00f8ttet Ols\u00f8 i den vanskelige tida", "- Det har v\u00e6rt viktig for de ansatte og for selskapet. Jeg og resten av styret \u00f8nsker ham lykke til videre, sier Hatlen p\u00e5 Entras hjemmesider.", "Ols\u00f8 vil f\u00e5 l\u00f8nn i oppsigelsestiden som er seks m\u00e5neder. Han vil ogs\u00e5 f\u00e5 etterl\u00f8nn i ytterligere tre m\u00e5neder. Dette tilsvarer om lag 2,4 millioner kroner som han f\u00e5r med seg ut d\u00f8ra.", "Finansdirekt\u00f8r Anne Harris konstitueres som administrerende direkt\u00f8r.", "Mandag kastet settestatsr\u00e5d B\u00e5rd Vegar Solhjell store deler av styret i Entra som en reaksjon p\u00e5 ansettelsen.", "Entra ble etablert i juli 2000, da den konkurranseutsatte delen av Statsbyggs eiendommer ble skilt ut i et eget selskap Rune Ols\u00f8 har jobbet i Entra siden 2005. F\u00f8rst som direkt\u00f8r for strategi og forretningsutvikling, deretter som viseadministrerende direkt\u00f8r.", "I april ble han konstituert i stillingen som administrerende direkt\u00f8r . Det skjedde etter at toppsjef Kyrre Olaf Johansen gikk av etter uenighet med styret.", "Samtidig trakk Rune Ols\u00f8 seg fra bystyret i Trondheim, hvor han hadde sittet i 17 \u00e5r. I september trakk han seg fra vervet som leder for Trondheim Arbeiderparti."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "57ed95565f5d63342722f78e5915bacb4f75328258debbe02a6a01a22cc1eaca"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-25T07:05:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rune Ols\u00f8 g\u00e5r av som administrerende direkt\u00f8r i Entra Eiendom med umiddelbar virkning."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2144676.ece5/ALTERNATES/w980-default/rune%20ols%C3%B8"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/08ff50de3564e00f5a52c3c45f2992ab7bcdb292.jpg?59356636"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ols\u00f8 g\u00e5r av som Entra-direkt\u00f8r -adressa.no", "Valgte selv \u00e5 g\u00e5", "Vil takke Ols\u00f8", "Harris overtar"]}, {"field": "id", "value": "08ff50de3564e00f5a52c3c45f2992ab7bcdb292"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "entra eiendom"}, {"field": "kw-concept", "value": ["administrerende direkt\u00f8r", "styret", "selskapet", "direkt\u00f8r", "dets ansatte", "skape", "dets"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["statsbyggs", "aftenposten", "trondheim arbeiderparti", "hatlen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune ols\u00f8", "b\u00e5rd vegar solhjell", "kyrre olaf johansen", "anne harris"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2144676.ece5/ALTERNATES/w980-default/rune%20ols%C3%B8"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ols\u00f8 g\u00e5r av som Entra-direkt\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6477085.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-17T21:38:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6477085"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-17T21:38:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ols\u00f8 g\u00e5r av som Entra-direkt\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Rune Ols\u00f8 g\u00e5r av som administrerende direkt\u00f8r i Entra Eiendom med umiddelbar virkning."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/08ff50de3564e00f5a52c3c45f2992ab7bcdb292.jpg?59356636"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1614"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T14:09:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ols\u00f8 g\u00e5r av som Entra-direkt\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6477085.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "08ff50de3564e00f5a52c3c45f2992ab7bcdb292"}], "score": 1.1348605, "siteId": "9222270286501375973", "id": "08ff50de3564e00f5a52c3c45f2992ab7bcdb292"}

