{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T04:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Anders Nordstoga i CARE er p\u00e5 reise i det \u00f8stafrikanske landet. Inntrykkene er sterke.", "\u2013 VI har kj\u00f8rt to dager i de hardest rammede delene av landet, som er Togdheer, Sool og Sanaag i Somaliland. Vi har snakket med familier som har mistet alle \u2013 eller nesten alle- husdyra sine som f\u00f8lge av t\u00f8rke, forteller han.", "\u2013 N\u00e5r husdyra d\u00f8r, st\u00e5r menneskene for tur, advarer han.", "\u2013 Dyra representere b\u00e5de inntekt, mat og melk, presiserer han.", "Care frykter at situasjonen er i ferd med \u00e5 utvikle seg til hungersn\u00f8d.", "\u2013 I Somalia er man vant til t\u00f8rke. Men n\u00e5 har det nesten ikke regnet p\u00e5 tre \u00e5r. Selv folk som er vant til t\u00f8rke, sier det er det verste de har opplevd, og at de ikke vil klare seg lenge n\u00e5 uten hjelp, forteller han.", "I 2011 var to regioner i Somalia hardt rammet av t\u00f8rke og hungersn\u00f8d.", "\u2013 N\u00e5 er hele landet og dessuten ogs\u00e5 naboland rammet. Det betyr at folk ikke har noen steder \u00e5 reise til for \u00e5 finne vann og mat, understreker Nordstoga.", "Minst 6, 2 millioner mennesker, det vil si over halvparten av befolkningen, er n\u00e5 avhengig av n\u00f8dhjelp for \u00e5 klare seg.", "\u2013 Vannkilder er i ferd med \u00e5 t\u00f8rke helt ut. N\u00e5r det blir lite vann i kildene blir vannet salt. Det gj\u00f8r folk, s\u00e6rlig barn og gravide eller ammende kvinner, syke. Det er sv\u00e6rt helseskadelig \u00e5 drikke det salte vannet, sier Nordstoga.", "Han forteller om sv\u00e6rt sterke inntrykk fra reisen sin.", "\u2013 Dt er f\u00e6lt \u00e5 se barn som er helt apatiske av sult. I noen omr\u00e5der som ikke er fullt s\u00e5 hardt rammet, ser vi barna l\u00f8pe rundt, tulle og le selv om de er magre. Men i andre omr\u00e5der har barna sluttet \u00e5 reagere.De bryr seg ikke om noe og er helt apatiske. Det er t\u00f8ft \u00e5 se, sier han.", "\u2013 Det er ogs\u00e5 ille \u00e5 observere de sv\u00e6rt avmagrede husdyrene, som vi vet kommer til \u00e5 d\u00f8 om kort tid. Dyra betyr jo liv eller d\u00f8d for menneskene.", "Han forteller at Care har trappet opp innsatsen i landet.", "Vi har til n\u00e5 hjulpet rundt 300.000 mennesker med vann, mat og kontanter. Vi planlegger innsats for \u00e5 n\u00e5 1,2 millioner mennesker de neste m\u00e5nedene, men det er et stort behov for flere ressurser, understreker Nordstoga.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "88d8578f51ee0459d69c734f27a452322656c8bb000834c69bbe0124ed92f3d7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T04:57:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det har nesten ikke kommet en vanndr\u00e5pe i Somalia p\u00e5 tre \u00e5r. -Vi har kort tid p\u00e5 oss for \u00e5 forhindre sultkatastrofe, fastsl\u00e5r hjelpeorganisasjonen CARE."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0909e9524b81a9c39e0db0151fd17ff2539e11c4.jpg?58d20444"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "D\u00f8ende husdyr er et illevarslende tegn for menneskene i t\u00f8rkerammede Somalia -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "0909e9524b81a9c39e0db0151fd17ff2539e11c4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["husdyr", "hardt rammet", "mennesker", "vann", "t\u00f8rke", "landet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sool og sanaag", "togdheer", "care"]}, {"field": "kw-location", "value": ["somalia", "somaliland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "anders nordstoga"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8ende husdyr er et illevarslende tegn for menneskene i t\u00f8rkerammede Somalia"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/D%C3%B8ende-husdyr-er-et-illevarslende-tegn-for-menneskene-i-t%C3%B8rkerammede-Somalia-14483427.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-22T04:30:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14483427"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-22T04:30:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8ende husdyr er et illevarslende tegn for menneskene i t\u00f8rkerammede Somalia -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Det har nesten ikke kommet en vanndr\u00e5pe i Somalia p\u00e5 tre \u00e5r. -Vi har kort tid p\u00e5 oss for \u00e5 forhindre sultkatastrofe, fastsl\u00e5r hjelpeorganisasjonen CARE."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0909e9524b81a9c39e0db0151fd17ff2539e11c4.jpg?58d20444"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1097"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T04:57:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8ende husdyr er et illevarslende tegn for menneskene i t\u00f8rkerammede Somalia"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/D%c3%b8ende-husdyr-er-et-illevarslende-tegn-for-menneskene-i-t%c3%b8rkerammede-Somalia-14483427.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0909e9524b81a9c39e0db0151fd17ff2539e11c4"}], "score": 1.3569617, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0909e9524b81a9c39e0db0151fd17ff2539e11c4"}

