{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T22:32:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Broren til drapsd\u00f8mte Osman Omer Osman er utvist av landet p\u00e5 livstid etter \u00e5 ha drapstruet avd\u00f8de Marita Str\u00f8ms familie i Namsos. Marita Str\u00f8m ble drept av Osmans bror under et ferieopphold i Irak i 2004.", "Etter planen skulle han sendes ut av landet i g\u00e5r, men under uttransporteringen klarte mannen \u00e5 svelge en bit av et engangsbarberblad.", "- Han har svelget en bit av et engangsbarberblad, og ligger n\u00e5 p\u00e5 sykehus til observasjon, sier infosjef Roar Hanssen i politiets utlendingsenhet til NTB.", "Han \u00f8nsker ikke \u00e5 si hvilket sykehus Osman befinner seg p\u00e5, men forteller at Farhad Osman sannsynligvis vil bli transportert ut av landet n\u00e5r han blir skrevet ut av sykehuset.", "- Han vil bli uttransportert s\u00e5fremt det er medisinsk forsvarlig, og at det ikke kommer opp noe annet som tilsier at han ikke skal sendes ut, sier han.", "I Irak sitter Osman Omar Osman fengslet p\u00e5 livstid etter at han ble d\u00f8mt for drapet p\u00e5 Marita Str\u00f8m fra Namsos."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "77afa634fac1ebd7ff060aaa7579d8a7ba15c6f22df5df2c19253ea2effd3b2c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T00:36:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Farhad Osman skulle i g\u00e5r sendes ut av landet og tilbake til Irak, men svelget en del av et barberblad og ligger n\u00e5 p\u00e5 sykehus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/091e749508dd1d24e1c2ad50dad6d56bf8a74306.jpg?597b1ed8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Osman svelget barberblad -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "091e749508dd1d24e1c2ad50dad6d56bf8a74306"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["svelget barberblad", "barberblad", "sykehus", "svelget", "sendes", "landet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "osman"}, {"field": "kw-location", "value": ["namsos", "irak"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marita str\u00f8m", "farhad osman", "osman omer osman", "roar hanssen", "osman omar osman"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Osman svelget barberblad"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article914404.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-08-21T08:41:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1779866"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-08-21T08:41:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Osman svelget barberblad -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Farhad Osman skulle i g\u00e5r sendes ut av landet og tilbake til Irak, men svelget en del av et barberblad og ligger n\u00e5 p\u00e5 sykehus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/091e749508dd1d24e1c2ad50dad6d56bf8a74306.jpg?597b1ed8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x670"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T11:24:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Osman svelget barberblad"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article914404.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "091e749508dd1d24e1c2ad50dad6d56bf8a74306"}], "score": 2.3156633, "siteId": "9222270286501375973", "id": "091e749508dd1d24e1c2ad50dad6d56bf8a74306"}

