{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-23T06:34:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "77 millioner kroner har han og hans samarbeidspartnere bladd opp for Forsvarets gamle logistikklager i Haakon VIIs gate 14 p\u00e5 Lade.", "\u2013 Eiendommen her er jo nesten st\u00f8rre enn jeg trodde. Dagens lille trening \u00e5 g\u00e5 rundt her, da, smiler Ivar Koteng p\u00e5 tur rundt den nyervervede eiendommen hvor Adresseavisen bedt ham bli med p\u00e5 et nytt bilde, p\u00e5 enda ei ny Koteng-tomt.", "S\u00e5 sent som 3. oktober ble det kjent at han, sammen med Jenssen Invest og Sparebank 1 SMN hadde kj\u00f8pt Leangen Travbane med planer om boligutvikling. Med det siste kj\u00f8pet ansl\u00e5r Koteng selv at han har investert i st\u00f8rrelsesorden 300 millioner kroner p\u00e5 boligeiendom i Trondheim, utenom eiendommen p\u00e5 Ilsvik\u00f8ra som de har eid lenger.", "LES OGS\u00c5: Koteng kj\u00f8per travbanen", "Dermed har Koteng Bolig p\u00e5 kort tid blitt blant de st\u00f8rste akt\u00f8rene i byens boligmarkedet. Og mer skal det bli.", "\u2013 Investeringstempoet har v\u00e6rt litt h\u00f8yere enn vi f\u00f8rst planla da vi i 2009 bestemte oss for \u00e5 satse p\u00e5 bolig. Men vi har fortsatt tenkt \u00e5 bli st\u00f8rre, sier Ivar Koteng.", "En gjennomgang Adresseavisen gjorde i 2012 viser at Koteng Eiendom er nest st\u00f8rste eiendomsbesitter i Midtbyen, bare sl\u00e5tt av Odd Reitans E C Dahls Eiendom.", "KOMMENTAR: Hva vil du Odd Reitan?", "De siste fem \u00e5rene har imidlertid handlet mye mer om investeringer i boligeiendom enn i byg\u00e5rder for Koteng, og byplansjef Hilde B\u00f8kestad lister Koteng opp blant de fem-seks st\u00f8rste p\u00e5 boligeiendommer i Trondheim kommune.", "\u2013 Kommunen er avhengig av at byutviklingen skjer i et samspill mellom mange akt\u00f8rer som bidrar til en positiv utvikling. N\u00e5r det gjelder eiendommen i Haakon VIIs gate 14, som har v\u00e6rt regulert til n\u00e6ring etter Forsvarets \u00f8nske, m\u00e5 den omreguleres f\u00f8r det eventuelt kan bygges boliger. Kommunedelplan for Lade/ Leangen er ikke ferdigstilt. Den har v\u00e6rt p\u00e5 h\u00f8ring, det er meldt varsel om innsigelse rettet mot kollektivl\u00f8sning og framkommelighet. Vi jobber med avklaringer, og kan ikke i dag si konkret n\u00e5r vi kan ha en ferdigstillelse, sier hun.", "Ettersp\u00f8rsel og krav er hoved\u00e5rsakene til at Koteng har g\u00e5tt fra byg\u00e5rd til bolig.", "\u2013 For n\u00e6ringseiendommer er det ettersp\u00f8rsel etter st\u00f8rre flater og nye byggtekniske regler som gj\u00f8r det vanskelig i Midtbyen. Dermed bestemte vi oss for \u00e5 satse p\u00e5 bolig. Vi ville bygge boliger av h\u00f8yere kvalitet enn mye av det vi s\u00e5 kom opp, og mener vi har mange\u00e5rig kompetanse \u00e5 bygge p\u00e5 som gj\u00f8r at vi klarer \u00e5 gj\u00f8re det like billig og bra, blant annet med \u00e5 bruke delt entreprise med mange sm\u00e5 leverand\u00f8rer, sier han.", "Oppskriften p\u00e5 Lade er, som for de fleste andre av hans investeringer i boligeiendom, \u00e5 g\u00e5 inn som deleier sammen med andre partnere: Jenssen Holding, Terje Haugan i Utstillingsplassen Eiendom og Obos.", "LES OGS\u00c5: Protesterer mot Kotengs planer", "Signaturen p\u00e5 kontrakten for \u00e5 overta Forsvarets eiendom p\u00e5 Lade er enn\u00e5 s\u00e5 fersk at planene langt fra er klare.", "\u2013 Vi m\u00e5 finne ut hvordan vi skal bygge for \u00e5 f\u00e5 mest ut av b\u00e5de beliggenhet, med den beste utsikten mot nordvest, men best solforhold mot s\u00f8r. Men ogs\u00e5 med tanke for \u00e5 ikke \u00e5 bygge inn Leangen g\u00e5rd. Den m\u00e5 vi ta hensyn til, sier Koteng.", "\u2013 En fin, men utfordrende beliggenhet, sier daglig leder for Koteng Bolig, Ole Birger Gi\u00e6ver."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "8fabb386d9efc3b154a5a43393103fdd4d0a7f432f3460fb8bd9de14d998fd80"}, {"field": "createtime", "value": "2015-06-29T17:22:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ivar Koteng er Midtbyens nest st\u00f8rste eiendomsbesitter. N\u00e5 har han kj\u00f8pt Forsvarets 37 m\u00e5l store tomt p\u00e5 Lade og etablerer seg som en av Trondheims st\u00f8rste ogs\u00e5 p\u00e5 boligeiendom."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10262771.ece/1npdx5/ALTERNATES/w980-default/NETT%2020141021_RichardSagen_IvarKoteng_Lade-05370.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/095f4d134973999597abf3482dea06f3a2f14e0f.jpg?593a788e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Koteng kj\u00f8per 37 m\u00e5l til nye boliger p\u00e5 Lade -adressa.no", "Har investert 300 mill.", "Blant de st\u00f8rste", "- Fin, men utfordrende"]}, {"field": "id", "value": "095f4d134973999597abf3482dea06f3a2f14e0f"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["eiendom", "kj\u00f8pt", "bygge", "bolig", "bygge boliger", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["koteng", "sparebank 1", "midtbyen", "jenssen invest", "ilsvik\u00f8ra", "koteng bolig", "dahls eiendom", "jenssen invest og sparebank 1", "utstillingsplassen eiendom", "holding", "forsvarets 37", "utstillingsplassen eiendom og obos", "adresseavisen", "leangen travbane", "koteng eiendom"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["haakon vii", "odd reitan", "hilde b\u00f8kestad", "ole birger gi\u00e6ver", "ivar koteng", "terje haugan", "odd reitans e"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10262771.ece/1npdx5/ALTERNATES/w980-default/NETT%2020141021_RichardSagen_IvarKoteng_Lade-05370.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Koteng kj\u00f8per 37 m\u00e5l til nye boliger p\u00e5 Lade"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10262774.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-22T14:23:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10262774"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-22T14:23:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Koteng kj\u00f8per 37 m\u00e5l til nye boliger p\u00e5 Lade -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Ivar Koteng er Midtbyens nest st\u00f8rste eiendomsbesitter. N\u00e5 har han kj\u00f8pt Forsvarets 37 m\u00e5l store tomt p\u00e5 Lade og etablerer seg som en av Trondheims st\u00f8rste ogs\u00e5 p\u00e5 boligeiendom."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/095f4d134973999597abf3482dea06f3a2f14e0f.jpg?593a788e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1619"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T10:29:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Koteng kj\u00f8per 37 m\u00e5l til nye boliger p\u00e5 Lade"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10262774.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "095f4d134973999597abf3482dea06f3a2f14e0f"}], "score": 0.9923334, "siteId": "9222270286501375973", "id": "095f4d134973999597abf3482dea06f3a2f14e0f"}

