{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T23:55:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "erlend hansen juvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5gripelsen av Eugene Obiora i Trondheim 7. september i fjor, fikk en d\u00f8delig utgang for 48-\u00e5ringen av nigeriansk opprinnelse. Spesialenhetens etterforskning har vist at en kombinasjon av \u00f8kt oksygenbehov etter at politiet tok halsgrep, sammen med et mageleie som gjorde det vanskelig \u00e5 puste, kan ha f\u00f8rt til Obioras d\u00f8d.", "I flere andre land har politiet i en \u00e5rrekke v\u00e6rt advart mot bruken av mageleie, men det er f\u00f8rst n\u00e5 at norsk politi f\u00e5r denne instruksen.", "I det nye rundskrivet fra Politidirektoratet (POD) heter det at \u00abI de situasjoner hvor det framst\u00e5r som absolutt n\u00f8dvendig for \u00e5 ta kontroll p\u00e5 en kjempende person, kan mageleie benyttes. S\u00e5 snart den p\u00e5grepne er p\u00e5satt h\u00e5ndjern eller man har fatt kontroll p\u00e5 den p\u00e5grepne p\u00e5 annen m\u00e5te, skal mageleie opph\u00f8re.\u00bb", "Politiet gis ogs\u00e5 beskjed om at den p\u00e5grepne skal behandles slik at forholdene for \u00e5ndedrett og respirasjon optimaliseres.", "Etter at det ble klart at Obiora befant seg i en kritisk situasjon, bestemte politimennene seg for \u00e5 transportere ham til sykehuset i en av politiets biler. Arrestavdelingen i bilen var s\u00e5 liten at Obiora ikke kunne legges med beina utstrakt.", "Ogs\u00e5 denne situasjonen skal n\u00e5 unng\u00e5s. \u00abTransport av bevisstl\u00f8se personer eller person med s\u00e6rlig h\u00f8yt oksygenbehov, medf\u00f8rer s\u00e6rlige faremoment som m\u00e5 vies oppmerksomhet i det enkelte tilfelle\u00bb, heter det i rundskrivet.", "Det innskjerpes derfor at slik transport b\u00f8r skje med ambulanse.", "I rundskrivet fremg\u00e5r det at politiet er kjent med fire tilfeller der personer p\u00e5grepet av politiet har lidd kvelningsd\u00f8d etter bruk av halsgrep og/eller mageleie. Selv om halsgrep som hindrer lufttilf\u00f8rselen eller blodsirkulasjonen kan f\u00e5 d\u00f8delig utgang, skal politiet fortsatt ha anledning til \u00e5 ta slike grep i n\u00f8dvergesituasjoner.", "Politiets tjenestemenn m\u00e5 imidlertid v\u00e6re sv\u00e6rt bevisste p\u00e5 hvilken fare dette medf\u00f8rer. I et tilfelle i Oslo d\u00f8de en svensk statsborger etter at politiet hadde satt p\u00e5 ham en hette. Slik behandling skal etter det nye rundskrivet ikke forekomme.", "For \u00e5 sikre at retningslinjene f\u00f8lges, skal innholdet i rundskrivet gj\u00f8res kjent i politidistriktene. Dessuten skal det fokuseres spesielt p\u00e5 hvilke alternativer politiet har f\u00f8r de griper til maktbruk. Arrestasjonsteknikk skal ogs\u00e5 prioriteres i det \u00e5rlige oppl\u00e6ringsprogrammet for 2008 og 2009.", "Form\u00e5let med rundskrivet er at ingen flere personer skal d\u00f8 etter \u00e5 ha blitt p\u00e5grepet av politiet. Dersom noen likevel blir skadet eller d\u00f8r, skal politimesterne heretter ha ansvaret for \u00e5 g\u00e5 tidlig ut med informasjon til offentligheten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "70be48174a2c30e6fc936617d4f48bdb193e4a6dcecd608efc5036d1ceef5783"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-16T12:46:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norsk politi f\u00e5r i dag nye retningslinjer for p\u00e5gripelse og transport av arresterte personer. Mageleie skal heretter kun brukes i meget begrenset grad."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/09c7924075e36cf1f5b2ee3867ea1e0964d54520.jpg?58e7f71f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Innskjerper politiets bruk av mageleie -adressa.no", "Ambulansetransport", "Farlig halsgrep", "Oppl\u00e6ring"]}, {"field": "id", "value": "09c7924075e36cf1f5b2ee3867ea1e0964d54520"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["innskjerper politiets bruk", "innskjerper politiets", "d\u00f8delig utgang", "norsk politi", "politiets bruk", "politi"]}, {"field": "kw-entity", "value": "politidirektoratet"}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "eugene obiora"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Innskjerper politiets bruk av mageleie"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article887100.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-06-28T11:44:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1812850"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-06-28T11:44:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Innskjerper politiets bruk av mageleie -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norsk politi f\u00e5r i dag nye retningslinjer for p\u00e5gripelse og transport av arresterte personer. Mageleie skal heretter kun brukes i meget begrenset grad."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/09c7924075e36cf1f5b2ee3867ea1e0964d54520.jpg?58e7f71f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1113"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-07T20:31:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Innskjerper politiets bruk av mageleie"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article887100.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "09c7924075e36cf1f5b2ee3867ea1e0964d54520"}], "score": 1.3232224, "siteId": "9222270286501375973", "id": "09c7924075e36cf1f5b2ee3867ea1e0964d54520"}

