{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-09T05:17:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "martin andersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To personer ble p\u00e5grepet av politiet etter innbrudd i en butikk p\u00e5 M\u00f8llenberg i natt, meldte politiet p\u00e5 twitter torsdag morgen.", "- Det var naboer som h\u00f8rte det singlet i glass, og at noe foregikk i en butikk p\u00e5 M\u00f8llenberg. Vi rykket ut og tok to personer p\u00e5 fersk gjerning, opplyser Ebbe Kimo som er operasjonsleder i politiet i Tr\u00f8ndelag.", "En glassrute i butikken var knust, men de to skal ikke ha f\u00e5tt med seg noe fra butikken.", "- De ble tatt med inn til arresten, og de skal avh\u00f8res. De er siktet for innbrudd, sier Kimo.", "De skal begge v\u00e6re kjente for politiet fra tidligere, if\u00f8lge operasjonslederen.", "If\u00f8lge twittermeldingen ble de to, en mann og en kvinne i 20-\u00e5rene p\u00e5grepet rett etter klokken 01.30."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "5a1ec855095699e52897465563fa6ed7c9378142a36bdbecd9b835f3b16cd130"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-09T04:51:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mann og kvinne i 20-\u00e5rene p\u00e5grepet av politiet i butikk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/09f162c9adf442ed13455cf2e051bde386f720b0.jpg?596b966a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Innbruddstyver tatt p\u00e5 fersken p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "09f162c9adf442ed13455cf2e051bde386f720b0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "butikk", "20-\u00e5rene p\u00e5grepet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ebbe kimo", "m\u00f8llenberg"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Innbruddstyver tatt p\u00e5 fersken p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/09/Innbruddstyver-tatt-p%C3%A5-fersken-p%C3%A5-M%C3%B8llenberg-14191334.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-09T04:46:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14191334"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-09T04:46:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Innbruddstyver tatt p\u00e5 fersken p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mann og kvinne i 20-\u00e5rene p\u00e5grepet av politiet i butikk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/09f162c9adf442ed13455cf2e051bde386f720b0.jpg?596b966a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x833"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T16:38:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Innbruddstyver tatt p\u00e5 fersken p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/09/Innbruddstyver-tatt-p%c3%a5-fersken-p%c3%a5-M%c3%b8llenberg-14191334.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "09f162c9adf442ed13455cf2e051bde386f720b0"}], "score": 1.2058482, "siteId": "9222270286501375973", "id": "09f162c9adf442ed13455cf2e051bde386f720b0"}

