{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T22:38:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Statens vegvesen", "Kontroll"]}, {"field": "author", "value": ["christine schefte", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Statens vegvesen gjennomf\u00f8rte mandag ettermiddag en kjennemerkekontroll p\u00e5 kontrollstasjonen p\u00e5 E6 i Malvik i nordg\u00e5ende l\u00f8p.", "- Totalt ble 2616 kj\u00f8ret\u00f8y kontrollert. 25 begj\u00e6ringer, og av disse ble 13 fysisk avskiltet. De 12 andre ordnet opp p\u00e5 stedet, sier Jan Ivar Moen i Statens vegvesen.", "Han er leder for faggruppe utekontroll hos Statens vegvesen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, og sier at de fleste manglet forsikring som de ordnet der og da.", "LES OGS\u00c5: Her er det ingen krav om belter", "LES OGS\u00c5: Neste gang blir det bot", "- I tillegg fikk 27 kj\u00f8ret\u00f8y teknisk mangellapp, fem fikk bruksforbud p\u00e5 henger grunnet d\u00e5rlige bremser, og det ble skrevet ut 11 gebyr. Det ble ogs\u00e5 to anmeldelser, og noe annet sm\u00e5tteri i l\u00f8pet av ettermiddagstimene, sier Moen.", "- Hva sier disse tallene deg?", "- Det er dessverre en gjennomsnittlig kontroll, og ikke uvanlig at vi reagerer mot s\u00e5pass mange, sier Moen.", "Han forteller videre at det blir flere slike kontroller utover v\u00e5ren.", "LES OGS\u00c5: - Dette vogntoget b\u00f8r ikke rulle p\u00e5 veien", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter", "Blant de som ble tatt var det overlast p\u00e5 hengere grunnet blant annet stillas."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "58b4e965b04c098a2221dc46b54db43fbccbf132c7c064c00258cc9429757543"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T19:25:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kjennemerkekontrollen Statens vegvesen hadde p\u00e5 Malvik ga resultater."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14513081.ece/p070xe/ALTERNATES/w980-default/kontroll.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0a8c6555c75b8fd530be97356c8b62f6a6a4ad83.jpg?598741dd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Storkontroll ga fangst -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "0a8c6555c75b8fd530be97356c8b62f6a6a4ad83"}, {"field": "keyword", "value": ["Statens vegvesen", "Kontroll"]}, {"field": "keywords", "value": "Statens vegvesen,Kontroll"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ga fangst", "kontroll", "vegvesen", "henger grunnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kontroll", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "malvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan ivar moen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14513081.ece/p070xe/ALTERNATES/w980-default/kontroll.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Storkontroll ga fangst"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/27/Storkontroll-ga-fangst-14513083.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-27T20:23:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14513083"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-27T20:23:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Storkontroll ga fangst -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kjennemerkekontrollen Statens vegvesen hadde p\u00e5 Malvik ga resultater."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0a8c6555c75b8fd530be97356c8b62f6a6a4ad83.jpg?598741dd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1435"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T16:20:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Storkontroll ga fangst"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/27/Storkontroll-ga-fangst-14513083.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0a8c6555c75b8fd530be97356c8b62f6a6a4ad83"}], "score": 1.129677, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0a8c6555c75b8fd530be97356c8b62f6a6a4ad83"}

