{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-31T10:22:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Her er vi p\u00e5 en livsendringskur. Vi l\u00e6rer \u00e5 spise riktig og bevege oss rett.", "Det sier Grethe Lill Spj\u00f8tvoll.", "LES OGS\u00c5: Forsker advarer mot treningen som ikke virker", "Hun og gruppekameraten Kent Marius Nilsen startet i fjor h\u00f8st p\u00e5 den vanskelige oppgaven med \u00e5 komme bort fra mange \u00e5r med d\u00e5rlige kostholdsvaner og lite mosjon. M\u00e5let er en sunn og normal livsstil, etter mange \u00e5r med sykelig overvekt.", "\u00c5 slanke seg er ikke nytt for Grethe Lill Spj\u00f8tvoll. Problemet er at hennes slankekur har vart i 40 \u00e5r.", "\u2013 Det er ingen som vet s\u00e5 mye om slanking som meg. Likevel ender jeg alltid opp med jojoslanking. Jeg g\u00e5r ned ti kilo, men s\u00e5 g\u00e5r jeg opp 15 kilo igjen etter at slankekuren er over. F\u00f8rst er ingenting lov, s\u00e5 etter slankekuren, er bel\u00f8nningen at alt var lov, forklarer hun.", "Selv mener Grethe Lill at det ikke n\u00f8dvendigvis er mengden mat hun spiste som har gjort at hun legger p\u00e5 seg, men at det heller er m\u00e5ten hun spiste p\u00e5 som er problemet.", "\u2013 F\u00f8r kunne jeg spise en pose potetgull p\u00e5 natta, men droppet frokosten neste dag, forteller hun.", "Grethe Lill har siden hun startet p\u00e5 kurset i h\u00f8st g\u00e5tt ned tre kilo.", "\u2013 I motsetning til f\u00f8r, g\u00e5r jeg n\u00e5 ikke opp igjen. M\u00e5let er \u00e5 f\u00e5 til en livsstilsendring, hvor jeg slipper \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 en konstant slankekur, sier hun.", "Ogs\u00e5 Kent Marius Nilsen har f\u00e5tt hjelp i Malvik. En stor og n\u00f8dvendig vektreduksjon er for han det st\u00f8rste beviset p\u00e5 at endringene har hatt noe for seg. Siden kursstat i h\u00f8st har han g\u00e5tt ned 20 kilo.", "\u2013 Jeg har kuttet kraftig ned p\u00e5 mengden brus jeg drikker. F\u00f8r startet jeg alltid dagen med \u00e5tte flasker brus. Jeg var avhengig av brus, forteller han.", "Fortsatt kjenner han p\u00e5 suget etter brus, men drikker n\u00e5 kun sm\u00e5 mengder.", "Mangel p\u00e5 energi gjorde at Kent Marius Nilsen ikke orket \u00e5 lage mat.", "\u2013 Jeg gikk ut for \u00e5 kj\u00f8pe ferdigmat tre til fire ganger om dagen. Det var usunt og i tillegg dyrt. Jeg har brukt tusenvis av kroner bare p\u00e5 brus, forteller han.", "Etter kostveiledning og praktisk matlagingskurs preger n\u00e5 grovt br\u00f8d og mer gr\u00f8nnsaker p\u00e5 menyen til Kent Marius.", "Han fikk for alvor problemer med overvekt da han gikk i 8. klasse. Da begynte mobbingen, og han opplevde at venner krevde betaling for \u00e5 v\u00e6re sammen med han.", "\u2013 Det endte med at jeg som 26-\u00e5ring veide 180 kilo. Jeg gikk p\u00e5 dietter. Da klarte jeg som regel \u00e5 redusere vekten til 160 kilo, men etter dietten, gikk jeg opp i vekt igjen.", "Andre endringer han har gjort er \u00e5 redusere tiden han sitter foran datamaskinen. N\u00e5 veier han 138 kilo, og har fortsatt h\u00e5p om \u00e5 g\u00e5 ned ytterligere.", "Den tverrfaglige fedmepoliklinikken ved Betania i Malvik hadde oppstart h\u00f8sten 2014, og tilbyr dagrehabilitering f\u00f8rst tre dager i uka, s\u00e5 en oppf\u00f8lgingsdag i m\u00e5neden.", "\u2013 For meg ble det enklere at jeg ikke trenger \u00e5 reise bort fra familien i flere uker, slik mange gj\u00f8r n\u00e5r de deltar i andre slanketilbud for de med sykelig overvekt, sier Grethe Lill.", "Hun er ogs\u00e5 glad for den lange perioden med oppf\u00f8lging en dag i uka.", "\u2013 Vi har temadager, med basseng, praktisk matlaging, tur og treningsstudio.", "For Grethe Lill Spj\u00f8tvoll var det \u00e5 kunne bli trygg p\u00e5 at kroppen faktisk t\u00e5ler fysisk aktivitet en ny oppdagelse.", "\u00c5 dele hverdagsproblemer med andre gjennom gruppesamtaler har for de to blitt en viktig del av oppholdet.", "\u2013 Det er mye rundt det \u00e5 v\u00e6re overvektig som absolutt ikke g\u00e5r an \u00e5 dele med andre, men her er det trygt \u00e5 snakke om problemer, sier de.", "Prosjektleder Anne Berit Stubbe mener det er mange \u00e5rsaker til overvekt, og at en vekt\u00f8kning kan i noen tilfeller skyldes en reaksjon p\u00e5 noe.", "\u2013 F\u00f8lelser rundt mat kan sitte dypt i psyken til et menneske, sier hun.", "If\u00f8lge Stubbe er hovedm\u00e5let med oppholdet at deltakerne skal oppn\u00e5 \u00f8kt livskvalitet, bedre helse og f\u00e5 til en livsstilsendring uten \u00e5 bli fedmeoperert.", "\u2013 P\u00e5 sikt vil vi ogs\u00e5 tilby pasienter som har v\u00e6rt igjennom operasjon, men som n\u00e5 er i ferd med \u00e5 legge p\u00e5 seg igjen, et opphold, sier hun.", "Betania har et forskningssamarbeid med Fedmepoliklinikken ved St. Olavs Hospital og Regionalt senter for sykelig overvekt (RSSO)."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "910d5a141feeccc5cc76b02bfdd1de95f0791f92509c200c2cb54c0a53f12099"}, {"field": "createtime", "value": "2015-03-30T18:30:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Grethe Lill Spj\u00f8tvoll h\u00e5per et opphold p\u00e5 fedmepoliklinikken ved Betania i Malvik vil sette punktum for en 40 \u00e5r lang slankekur."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10808775.ece/22h3g3/ALTERNATES/w980-default/Betania_1Z7795.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0b019a3413b305b8035898c204d9e760f6396816.jpg?59788534"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil bort fra jojoslanking -adressa.no", "Potetgull om natta", "\u00c5tte flasker brus om dagen", "Problemer p\u00e5 skolen", "Forn\u00f8yd med poliklinikk", "Reaksjon p\u00e5 noe"]}, {"field": "id", "value": "0b019a3413b305b8035898c204d9e760f6396816"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["brus", "sykelig overvekt", "mat", "kilo", "overvekt", "slankekur", "problemer", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fedmepoliklinikken", "olavs hospital", "st. olavs hospital og regionalt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malvik", "betania"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne berit stubbe", "grethe lill", "kent marius nilsen", "kent marius", "grethe lill spj\u00f8tvoll"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10808775.ece/22h3g3/ALTERNATES/w980-default/Betania_1Z7795.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil bort fra jojoslanking"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10808779.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-30T19:25:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10808779"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-30T19:25:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil bort fra jojoslanking -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Grethe Lill Spj\u00f8tvoll h\u00e5per et opphold p\u00e5 fedmepoliklinikken ved Betania i Malvik vil sette punktum for en 40 \u00e5r lang slankekur."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0b019a3413b305b8035898c204d9e760f6396816.jpg?59788534"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2083"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T12:04:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 vil de bort fra jojoslanking"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10808779.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0b019a3413b305b8035898c204d9e760f6396816"}], "score": 0.61378664, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0b019a3413b305b8035898c204d9e760f6396816"}

