{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-24T08:53:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["En syklist inne i tunnelen gjorde at tunnelen m\u00e5tte stenges.", "Publisert: 24.07.2016 09:42  Sist oppdatert: 24.07.2016 09:53", "Vegtrafikksentralen meldte klokken 09.32 at Fr\u00f8yatunnelen var stengt.", "\u00c5rsaken var at det er en syklist inne i tunnelen. Kort tid etterp\u00e5, klokken 09.48 var tunnelen \u00e5pnet igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "646fbb9b9aa73a8842cc957d781d1a8400769811d264184120a3b78bdecf727e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-24T07:54:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "En syklist inne i tunnelen gjorde at tunnelen m\u00e5tte stenges."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0b3089ac35c79d5f75b1be893c6c5c6b1fc8f790.jpg?59727aa3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Fr\u00f8yatunnelen ble stengt", "Gikk du glipp av disse?"]}, {"field": "id", "value": "0b3089ac35c79d5f75b1be893c6c5c6b1fc8f790"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["stengt", "syklist inne", "tunnelen", "inne"]}, {"field": "kw-entity", "value": "fr\u00f8yatunnelen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fr\u00f8yatunnelen ble stengt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/07/24/Fr%C3%B8yatunnelen-ble-stengt-13080738.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-24T08:42:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13080738"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-24T08:42:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fr\u00f8yatunnelen ble stengt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En syklist inne i tunnelen gjorde at tunnelen m\u00e5tte stenges."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0b3089ac35c79d5f75b1be893c6c5c6b1fc8f790.jpg?59727aa3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x718"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T22:05:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fr\u00f8yatunnelen ble stengt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/07/24/Fr%c3%b8yatunnelen-ble-stengt-13080738.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0b3089ac35c79d5f75b1be893c6c5c6b1fc8f790"}], "score": 1.6144638, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0b3089ac35c79d5f75b1be893c6c5c6b1fc8f790"}

