{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-05T11:05:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Pstereo", "Kim Aasli", "Festival", "Musikk", "konsert"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er viktig \u00e5 s\u00f8rge for den neste generasjonen av Hopalong Knut, sier Jon Anders Lied.", "Nesten ti \u00e5r har g\u00e5tt siden skabandet var p\u00e5 sitt mest aktive. Da de turnerte land og strand og sang om jabbsaft, sol & jubel og artigkailla. Den gang ble det gjerne 70\u201380 konserter i \u00e5ret, samtidig som de skj\u00f8ttet studier og fulltidsjobber.", "Det gjorde dem til en forrykende konsertattraksjon.", "S\u00e5 begynte de \u00e5 f\u00e5 barn. Hele 16 barn er det blitt p\u00e5 de til sammen ni bandmedlemmene.", "- Vi har laget barn i stedet for \u00e5 spille. Vi har aldri sl\u00e5tt opp, men har ligget p\u00e5 is noen \u00e5r, sier Kristin Jensen, mens hun bukserer sin tre m\u00e5neder gamle baby p\u00e5 fanget.", "Helt stille har det ikke v\u00e6rt. Senest i fjor spilte de p\u00e5 The Aller V\u00e6rste-tributen p\u00e5 Byscenen , de spilte i bassist Gjermund Walstads bryllup for et par \u00e5r siden, og de bidrar p\u00e5 fjor\u00e5rets Raga Rockers-hyllest \u00abSannhet p\u00e5 boks\u00bb.", "Flere av bandmedlemmene har dessuten v\u00e6rt \u00e5 h\u00f8re p\u00e5 scenen med Ida Jenshus, Spidergawd, Skr\u00f8mt, Hans Bollands\u00e5s, Aslak Borgersrud, Rita Eriksen, Sissel Kyrkjeb\u00f8 ...", "N\u00e5 har Hopalong Knut blitt headhuntet til \u00e5 spille p\u00e5 Pstereofestivalen neste sommer.", "- Det er band som alltid har kledd de store anledningene, og som fortsatt st\u00e5r som en p\u00e5le i Tr\u00f8ndelag. De lager god stemning og vil kle Pstereo. Jeg h\u00e5per og tror dette kan v\u00e6re starten p\u00e5 et nytt kapittel for bandet, sier Pstereo-booker Kim Aasli.", "LES OGS\u00c5: Hopalong Knut + Gatas Parlament = en str\u00e5lende id\u00e9", "- Vi har spilt b\u00e5de p\u00e5 pikniken og nachspielet til festivalen, s\u00e5 det var kanskje p\u00e5 tide, sier Rolf Johan Bye.", "Det var etter det utsolgte Pstereo-nachspielet p\u00e5 Byscenen i 2010 at de bestemte seg for \u00e5 lage sin tredje og forel\u00f8pig siste plate, \u00abLa Pluto bli en planet igjen\u00bb.", "LES ANMELDELSEN: Klassisk Hopalong", "Albumet ble etterfulgt av en Polen-turn\u00e9 som kom i stand gjennom samarbeid med det polske reggaebandet Paprika Korps.", "De tr\u00f8nderske tekstene ble godt tatt imot av polakkene. Og da de dro De Press-klassikeren \u00abBo Jo Cie Kochom\u00bb, tok det som regel fullstendig av p\u00e5 konsertene, forteller bandet.", "Et annet h\u00f8ydepunkt de husker godt, var da de spilte for 5000 ivrige tilskuere p\u00e5 Stor\u00e5sfestivalens hovedscene i 2006, en konsert som ogs\u00e5 fikk gode skussm\u00e5l i Adresseavisen .", "Om konserten p\u00e5 Pstereo blir en ny start eller et punktum, er for tidlig \u00e5 si.", "- N\u00e5 m\u00e5 vi begynne \u00e5 \u00f8ve og l\u00e6re oss sangene igjen. Og s\u00e5 m\u00e5 vi f\u00e5 opp kondisen. Jeg har meldt meg inn i treningsstudio bare for denne konserten, sier Kriss Stemland.", "- Kanskje har vi mistet grepet fullstendig, sier Bye.", "- Vi har ikke lagt noen plan, jeg aner ikke hva som kommer til \u00e5 skje. Men det er ingen tvil om at det blir artig. Jeg gleder meg til kicket n\u00e5r vi skal g\u00e5 p\u00e5 scenen, sier Jensen.", "- Jeg tror Pstereo-publikummet gleder seg til \u00e5 h\u00f8re dere, og at de forventer l\u00e5ter som \u00abSuppe\u00bb, \u00abJabbsaft\u00bb og \u00abBautastein\u00bb, sier Aasli.", "LES OGS\u00c5: Finkalibrert gruppearbeid"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "5dd8a6dc653d1dbc211c2c5663cf2452a2411cb57c4fb997b993d57941148ae6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-05T11:07:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hopalong Knut spiller p\u00e5 Pstereofestivalen i 2017."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13877451.ece/oaw7ku/ALTERNATES/w980-default/Hopalong_2016-2-2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0ca89af2159619a0eeb96f5f6cf4e8bfd75a6f0f.jpg?59779406"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette bandet gj\u00f8r comeback 16 barn etter at de var p\u00e5 sitt mest aktive -adressa.no", "- Vil kle Pstereo", "Stor\u00e5s et h\u00f8ydepunkt", "Et nytt kapittel?"]}, {"field": "id", "value": "0ca89af2159619a0eeb96f5f6cf4e8bfd75a6f0f"}, {"field": "keyword", "value": ["Pstereo", "Kim Aasli", "Festival", "Musikk", "konsert"]}, {"field": "keywords", "value": "Pstereo,Kim Aasli,Festival,Musikk,konsert"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bandet", "nytt kapittel", "barn", "spilt", "konsert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["pstereo", "de press", "stor\u00e5sfestivalens", "hopalong knut", "kriss stemland", "suppe", "gatas parlament", "the aller v\u00e6rste", "raga rockers", "bo jo cie kochom", "pstereofestivalen", "la pluto", "adresseavisen", "byscenen", "jabbsaft", "sannhet", "paprika korps", "bautastein"]}, {"field": "kw-location", "value": ["polen", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jon anders lied", "gjermund walstads", "kristin jensen", "rolf johan bye", "kim aasli"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13877451.ece/oaw7ku/ALTERNATES/w980-default/Hopalong_2016-2-2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette bandet gj\u00f8r comeback 16 barn etter at de var p\u00e5 sitt mest aktive"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/12/05/Dette-bandet-gj%C3%B8r-comeback-16-barn-etter-at-de-var-p%C3%A5-sitt-mest-aktive-13877452.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-05T11:05:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13877452"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-05T11:05:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette bandet gj\u00f8r comeback 16 barn etter at de var p\u00e5 sitt mest aktive -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Hopalong Knut spiller p\u00e5 Pstereofestivalen i 2017."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0ca89af2159619a0eeb96f5f6cf4e8bfd75a6f0f.jpg?59779406"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1766"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T18:55:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette bandet gj\u00f8r comeback 16 barn etter at de var p\u00e5 sitt mest aktive"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/12/05/Dette-bandet-gj%c3%b8r-comeback-16-barn-etter-at-de-var-p%c3%a5-sitt-mest-aktive-13877452.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0ca89af2159619a0eeb96f5f6cf4e8bfd75a6f0f"}], "score": 0.84280306, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0ca89af2159619a0eeb96f5f6cf4e8bfd75a6f0f"}

