{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-08T15:00:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Branntomta"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Ja, Frakken skal reise seg, sier daglig leder Roger Halshamn for Norrein Gruppen, som eier Frakken.", "Samtidig forsikrer han om at folk vil kjenne igjen Frakken slik den var f\u00f8r brannen, b\u00e5de konseptet og utseendet blir det samme som tidligere.", "Bare for et par dager siden var Halshamn p\u00e5 jakt etter noe lokaler til det popul\u00e6re restauranthuset, men n\u00e5 blir det gjenoppbygging av lokalene i Handelsstandens Hus i stedet. Det ble klart tirsdag, etter at forsikringsselskapet ga klarsignal til \u00e5 begynne oppryddingen.", "Det var 3. og 4. etasje i bygget som ble hardest rammet. Men kjelleren og 1.etasje, hvor henholdsvis Frakken Nattklubb, Frakken Pianoklubb og Frakken Dag og Natt hadde tilholdssted f\u00f8r brannen, slapp unna med vannskader.", "Norrein Gruppen har f\u00e5tt signaler om at det vil ta to til tre m\u00e5neder \u00e5 f\u00e5 i stand lokalene i kjelleren og 1. etasje. De \u00f8vrige etasjene i Handelsstandens Hus, hvor Restauranthuset Frakken, Trondheim Konferansesenter, Midtbygruppen og Erik Dahl AS leide lokaler, kan det ta noe lengre tid \u00e5 renovere.", "N\u00e5 jobber to skift p\u00e5 20 mann hver med \u00e5 rydde opp i Frakkens lokaler. Ogs\u00e5 noen av de ansatte, som egentlig er permittert frem til april, deltar.", "- Det ble stor jubel blant de ansatte da vi fortalte at vi skulle starte opp igjen og de var i hundre for \u00e5 f\u00e5 hjelpe til, sier Halshamn.", "Vannet i lokalene skal t\u00f8rkes opp, elektrisitetsanlegget og lydanlegget byttes ut og m\u00f8bler trekkes opp f\u00f8r d\u00f8rene kan \u00e5pnes igjen. Halshamn ser positivt p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 startet opp i de brannherjede lokalene. L\u00f8rdag var han og flere ansatte vitner til brannen, og da det tok fyr i taket p\u00e5 Handelsstandens Hus fryktet de at hele bygget ville g\u00e5 tapt.", "- Hva slags \u00e5pning kan vi vente oss ?", "- Vi skal markere oss s\u00e5 det huskes, lover Halshamn.", "Da det ble klart at Frakken \u00e5pner igjen, var Halshamn kjapp med \u00e5 f\u00e5 booket entertainer Tammy T, som har f\u00e5tt gjestene til \u00e5 skr\u00e5le med av full hals mange ganger tidligere. Det jobbes for at Tammy T skal spille sammen med en annen pianist i \u00e5pningsm\u00e5neden og det vil bli ulike arrangementer den f\u00f8rste \u00e5pningsuka."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "category3", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene|branntomta"}, {"field": "contenthash", "value": "fe6d8e2770ee7a8714073732f3510fed968b02390ddf6dd70e9a907cdd916049"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-10T19:17:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Godt nytt for partyl\u00f8ver: Frakken er friskmeldt etter bybrannen, og \u00e5pner d\u00f8rene en gang mellom 15. mars og 1. april."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1054852.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20frakken"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0d0724a3cf81e7126db5dff0899996317efb641f.jpg?597f5144"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Frakken \u00e5pner igjen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "0d0724a3cf81e7126db5dff0899996317efb641f"}, {"field": "keyword", "value": "Branntomta"}, {"field": "keywords", "value": "Branntomta"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim", "branntomta", "bybrannene"]}, {"field": "kw-company", "value": ["erik dahl as", "midtbygruppen og erik dahl as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["lokaler", "brannen", "\u00e5pner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["restauranthuset frakken", "roger halshamn for norrein gruppen", "norrein gruppen", "frakken nattklubb", "frakken", "handelsstandens hus", "trondheim konferansesenter", "frakken pianoklubb og frakken dag", "frakken dag", "gruppen", "halshamn", "frakken pianoklubb"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tammy t", "roger halshamn"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene", "nyheter/trondheim/bybrannene/branntomta"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1054852.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20frakken"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frakken \u00e5pner igjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/branntomta/article2598006.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-12-11T18:40:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2598006"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "recs-category3", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene|branntomta"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-12-11T18:40:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frakken \u00e5pner igjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene", "nyheter/trondheim/bybrannene/branntomta"]}, {"field": "teaser", "value": "Godt nytt for partyl\u00f8ver: Frakken er friskmeldt etter bybrannen, og \u00e5pner d\u00f8rene en gang mellom 15. mars og 1. april."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0d0724a3cf81e7126db5dff0899996317efb641f.jpg?597f5144"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1036"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T15:48:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frakken \u00e5pner igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/branntomta/article2598006.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0d0724a3cf81e7126db5dff0899996317efb641f"}], "score": 1.4405127, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0d0724a3cf81e7126db5dff0899996317efb641f"}

