{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:00:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "martin k. andersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Noen hemmeligheter og mye hardt arbeid er blant ingrediensene n\u00e5r Sondre Nordstad Moen (20) og hurd\u00f8len Sindre Buraas (22) n\u00e5 n\u00e6rmer seg verdenstoppen.", "2011-sesongen har bydd p\u00e5 tidsmessige sprang og hvert sitt gull for gutta hans under U23-EM i Ostrava. Filosofien bak suksessen til Evertsen \u2013 ogs\u00e5 en sentral mann i Marius Bakkens karriere \u2013 kan h\u00f8res enkel ut.", "\u2013Kondisjonen er det som teller. Derfor er det harde l\u00f8peturer to ganger om dagen som gjelder, sier han om grovfilosofien, men erkjenner at doble hard\u00f8kter ikke skjer veldig ofte.", "\u2013Men vi fors\u00f8ker \u00e5 f\u00e5 til s\u00e5 mange som mulig, fastholder han.", "I norsk idrett har Olympiatoppen hatt en finger med i mange av suksesshistoriene de siste 20 \u00e5rene. Men n\u00e5r det gjelder Evertsens elever, er innflytelsen begrenset. Teamet med blant annet lege og fysikalsk behandling er bygd opp med kompetanse utenfor Olympiatoppen.", "Og n\u00e5r det gjelder treningen og kostholdet til Sindre og Sondre, har Evertsen full styring. Inspirasjon og nye ideer til treningsarbeidet henter han fortrinnsvis fra andre trenere som har f\u00e5tt frem l\u00f8pere p\u00e5 internasjonalt niv\u00e5.", "\u2013Skal man hente noe, henter man fra gode ut\u00f8vere, sier Evertsen og forteller om den gangen han p\u00e5 en flyreise fikk \u00abtappet\u00bb Hicham El Guerrouj for informasjon om hans trening.", "Han understreker imidlertid at forholdet til Olympiatoppen er godt n\u00e5. Hjemme i Trondheim f\u00e5r da ogs\u00e5 Nordstad Moen massasje gjennom Olympiatoppen, i tillegg bor han p\u00e5 sportshotellet p\u00e5 Toppidrettssenteret n\u00e5r han er i Oslo.", "\u2013Mange etterlyser at Sondre m\u00e5 bli raskere for \u00e5 kunne vinne spurter?", "\u2013Da er de p\u00e5 villspor. Den som vinner spurten er den som har mest krefter igjen n\u00e5r sisterunden starter. Mine ut\u00f8vere har mer enn nok med \u00e5 henge p\u00e5 halen i feltet n\u00e5r de l\u00f8per internasjonalt. L\u00f8psstyrken blir derfor viktigere enn spurtstyrken. Ingen har mye spurtstyrke n\u00e5r de m\u00e5 l\u00f8pe alt de har for \u00e5 henge med de beste. Det er den som er sterkest og som har l\u00f8pt billigst frem til spurten som vinner. Det er sjelden at l\u00f8pene er s\u00e5 langsomme at den med best 100 og 400 meter-tid vinner, poengterer Evertsen.", "Treningsmengdene til Nordstad Moen er if\u00f8lge Evertsen blitt redusert siden han som 17-\u00e5ring byttet klubb fra Strindheim til osloklubben Vidar og fikk ham som trener.", "\u2013Snittet til Sondre n\u00e5 er 150 kilometer i uka, sier namsosingen.", "For \u00e5 passe p\u00e5 at Sondre og Sindre l\u00f8per akkurat passe hardt, slik at de blir klare til ny hard\u00f8kt s\u00e5 fort som mulig, m\u00e5ler Evertsen jevnlig laktatkonsentrasjonen i blodet under \u00f8ktene. If\u00f8lge ham var ikke noen av dem over 3,0 mmol i laktat p\u00e5 trening det siste halv\u00e5ret f\u00f8r banesesongen. En hel ukes treningsplan f\u00e5r dessuten guttene aldri i h\u00e5nden p\u00e5 s\u00f8ndagskvelden.", "\u2013Det var nok uvant for dem i starten. Men detaljplanlegging er bortkastet, det er dag til dag som gjelder, mener Evertsen.", "\u2013Denne m\u00e5ten \u00e5 jobbe p\u00e5 er noe jeg har tro p\u00e5. Men da m\u00e5 man ogs\u00e5 v\u00e6re kamerat med treneren, sier Sindre Buraas.", "\u2013Dessuten passer det bra \u00e5 ikke vite alt lang tid i forveien. Man vet jo heller ikke p\u00e5 forh\u00e5nd hvordan et l\u00f8p blir, sier Sondre.", "Jevnlig er trioen p\u00e5 treningsleirer i h\u00f8yden, b\u00e5de i Kenya og i Alpene. Der er de ikke mer forsiktige med hardtreningen enn her hjemme.", "\u2013Vi trener akkurat som her hjemme, sier Evertsen om h\u00f8ydefilosofien."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "contenthash", "value": "95f50e07ff70d10905cca5c092a14df722d00953b683e35d726be4260debe98d"}, {"field": "createtime", "value": "2014-08-23T00:05:19.892Z"}, {"field": "description", "value": "Frank Evertsen fra Namsos er treneren som st\u00e5r bak Norges fremste l\u00f8pstalenter p\u00e5 langdistanse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1400712.ece5/ALTERNATES/w980-default/evertsen2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0d0cdca26429b6208aed9c2ba6d248ed1b96f298.jpg?5974e615"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Suksesstrenerens oppskrift -adressa.no", "Trener f\u00e6rre kilometer", "Trener likt i h\u00f8yden"]}, {"field": "id", "value": "0d0cdca26429b6208aed9c2ba6d248ed1b96f298"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "sport"}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tro", "spurten", "hente", "l\u00f8p", "vinne spurter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olympiatoppen", "sondre og sindre", "norges", "sindre og sondre", "vidar", "strindheim", "hicham el guerrouj", "alpene", "toppidrettssenteret"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ostrava", "namsos", "trondheim", "oslo", "kenya"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sindre buraas", "marius bakkens", "frank evertsen", "sondre nordstad moen", "nordstad moen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1400712.ece5/ALTERNATES/w980-default/evertsen2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Suksesstrenerens oppskrift"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article1671040.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-08-01T10:53:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "853549"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-08-01T10:53:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Suksesstrenerens oppskrift -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "teaser", "value": "Frank Evertsen fra Namsos er treneren som st\u00e5r bak Norges fremste l\u00f8pstalenter p\u00e5 langdistanse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0d0cdca26429b6208aed9c2ba6d248ed1b96f298.jpg?5974e615"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1611"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T18:08:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Suksesstrenerens oppskrift"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article1671040.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0d0cdca26429b6208aed9c2ba6d248ed1b96f298"}], "score": 0.6296584, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0d0cdca26429b6208aed9c2ba6d248ed1b96f298"}

