{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-23T08:07:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det skal v\u00e6re enighet mellom l\u00e6rerne og skolen om l\u00f8nns- og arbeidsvilk\u00e5r, men skolen nekter \u00e5 nedfelle dem i en lokal tariffavtale inng\u00e5tt direkte med de ansatte, if\u00f8lge Utdanningsforbundet. Etter at meklingsfristen natt til torsdag utl\u00f8p uten enighet, g\u00e5r l\u00e6rerne ut i streik og beskylder skolen for \u00e5 ofre \"seg selv, elevene og l\u00e6rerne for prinsipper\".", "\u2013 Det er ingenting som hindrer skolen i \u00e5 inng\u00e5 en tariffavtale direkte med Utdanningsforbundet, slik flere andre private skoler har gjort. Da m\u00e5 det handle om prinsipper, sier Anne Yun Rygh i Utdanningsforbundet Vestfold.", "Skagerak International School foretrekker en tariffavtale for privatskoler som er framforhandlet sentralt mellom arbeidsgiverorganisasjonen Abelia og Utdanningsforbundet. Men disse forhandlingene har forel\u00f8pig ikke resultert i enighet.", "\u2013 Utdanningsforbundet krever en bl\u00e5kopi av det offentlige avtaleverket innf\u00f8rt p\u00e5 private skoler som Skagerak. Det er uaktuelt for oss \u00e5 g\u00e5 med p\u00e5 det. Hvis dette er det endelige kravet, vil det v\u00e6re umulig \u00e5 oppn\u00e5 enighet i sentrale forhandlinger, sier Knut Erik Beyer-Arnesen i Abelia til NTB.", "36 medlemmer av Utdanningsforbundet ved skolen er i streik fra torsdag morgen. Skagerak International School er en veldedig stiftelse som driver en skole for 370 elever i Sandefjord.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "14e3ca940c91c748c54cf6285d027aef9f44a733212bebcbc26563d39adc7b76"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T08:32:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "L\u00e6rerne ved Skagerak International School i Sandefjord streiker etter at fors\u00f8kene p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass en lokal tariffavtale mislyktes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0d0cbb140d4dfde7c0574c2557a11be7407baa35.jpg?58d3883a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Privatskole-l\u00e6rere streiker, hevder de blir nektet tariffavtale -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "0d0cbb140d4dfde7c0574c2557a11be7407baa35"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["nektet tariffavtale", "streik", "tariffavtale", "private skoler", "skole", "lokal tariffavtale"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["utdanningsforbundet vestfold", "abelia og utdanningsforbundet", "abelia", "skagerak international school"]}, {"field": "kw-location", "value": "sandefjord"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["knut erik beyer-arnesen", "anne yun rygh"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Privatskole-l\u00e6rere streiker, hevder de blir nektet tariffavtale"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Privatskole-l%C3%A6rere-streiker-hevder-de-blir-nektet-tariffavtale-14489661.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-23T07:50:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14489661"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-23T07:50:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Privatskole-l\u00e6rere streiker, hevder de blir nektet tariffavtale -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "L\u00e6rerne ved Skagerak International School i Sandefjord streiker etter at fors\u00f8kene p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass en lokal tariffavtale mislyktes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0d0cbb140d4dfde7c0574c2557a11be7407baa35.jpg?58d3883a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x853"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T08:32:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Privatskole-l\u00e6rere streiker, hevder de blir nektet tariffavtale"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Privatskole-l%c3%a6rere-streiker-hevder-de-blir-nektet-tariffavtale-14489661.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0d0cbb140d4dfde7c0574c2557a11be7407baa35"}], "score": 1.9452215, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0d0cbb140d4dfde7c0574c2557a11be7407baa35"}

