{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:44:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet bekrefter i en pressemelding i dag at det er den savnede 21-\u00e5ringen Andreas Bj\u00f8rvik som ble funnet i fj\u00e6ra ved Bj\u00f8rga i Verdal den 1. juli i \u00e5r.", "Siden han ble meldt savnet den 5. juni, har store styrker lett etter ham i Verdalselva , der han falt uti. I tillegg til flere hunder fra Norske Redningshunder, dykkkere fra brannvesenet og politifolk, meldte et stort antall frivillige seg til s\u00f8ket.", "Det ble ogs\u00e5 lett med miniub\u00e5t, og kystvaktskipet Njord har ogs\u00e5 deltatt i leteaksjonen.", "Da den offisielle leteaksjonen ble avbl\u00e5st ti dager senere, fortsatte de frivillige s\u00f8ket.", "Politiets forel\u00f8pige konklusjon er at Bj\u00f8rvik d\u00f8de av drukning. Det er forel\u00f8pig uklart hvordan han havnet i elva.", "Politiet fortsetter etterforskningen av saken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5358d3b85083aa1868ef94591272fa8a4e3ebd2274d8b7d036229e0a4f4b5ce6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-05T17:47:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen som ble funnet i fj\u00e6ra i Bj\u00f8rga i Verdal, er identifisert som den savnede Andreas Bj\u00f8rvik."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1357742.ece5/ALTERNATES/w980-default/verdalselvmontasje"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0d5fbdf5fd5cc72cade2f555585cd5d2dbdb122b.jpg?5999f2f7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Andreas Bj\u00f8rvik funnet d\u00f8d -adressa.no", "Massiv leteaksjon", "Drukning trolig d\u00f8ds\u00e5rsak"]}, {"field": "id", "value": "0d5fbdf5fd5cc72cade2f555585cd5d2dbdb122b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8d", "funnet d\u00f8d", "leteaksjon", "funnet", "savnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["njord", "norske redningshunder", "verdalselva", "bj\u00f8rga"]}, {"field": "kw-location", "value": "verdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "andreas bj\u00f8rvik"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1357742.ece5/ALTERNATES/w980-default/verdalselvmontasje"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Andreas Bj\u00f8rvik funnet d\u00f8d"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2010/07/06/Andreas-Bj%C3%B8rvik-funnet-d%C3%B8d-1171591.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-07-06T09:10:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1171591"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-07-06T09:10:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Andreas Bj\u00f8rvik funnet d\u00f8d -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen som ble funnet i fj\u00e6ra i Bj\u00f8rga i Verdal, er identifisert som den savnede Andreas Bj\u00f8rvik."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0d5fbdf5fd5cc72cade2f555585cd5d2dbdb122b.jpg?5999f2f7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x948"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T20:37:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Andreas Bj\u00f8rvik funnet d\u00f8d"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2010/07/06/Andreas-Bj%c3%b8rvik-funnet-d%c3%b8d-1171591.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0d5fbdf5fd5cc72cade2f555585cd5d2dbdb122b"}], "score": 1.6728039, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0d5fbdf5fd5cc72cade2f555585cd5d2dbdb122b"}

