{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-01T18:04:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Tunnelen er nettopp \u00e5pnet igjen. Skaden er utbedret og tunnelen er sikret, sier operat\u00f8r Finn Bull ved Vegtrafikksentralen til Adresseavisen klokka 18.50.", "Det var ved 15.30-tiden torsdag politiet fikk melding om at en bil med gravemaskin hadde tatt oppi en blekksperre i tunnelen. Dermed m\u00e5tte tunnelen stenges i det nordg\u00e5ende l\u00f8pet.", "- Det ble en liten skade, og den henger ned slik at store kj\u00f8ret\u00f8y ikke kan ferdes gjennom tunnelen. Inntil vi har sjekket videre er tunnelen nordg\u00e5ende retning stengt, sa operasjonsleder ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt Rune Brandmo.", "Siden den ble stengt har k\u00f8en g\u00e5tt tilbake til Strindheimtunnelen, og til Moholtbakkene. Det var mildt sagt k\u00f8kaos ut av byen og nordover.", "F\u00f8rst ved 17-tiden kom en underentrepren\u00f8r til Statens Vegvesen til tunnelen slik at arbeidere kom seg opp i lift for \u00e5 utbedre skaden.", "- Vi t\u00f8r ikke si hvor lang tid det tar. Det er klart det er kjedelig n\u00e5r slike ting skjer, men arbeiderne som er oppe i liften n\u00e5 ble hindret av k\u00f8en, sa operat\u00f8r Per Morten Trymer ved 17.30-tiden.", "Brandmo forteller at det er blitt noen telefoner fra bilister i k\u00f8, men at det ble utvist disiplin i den sakteg\u00e5ende k\u00f8en.", "Et alternativ for bilister i Moholtlia var \u00e5 kj\u00f8re gjennom Angelltr\u00f8a for \u00e5 komme seg til Skovg\u00e5rd. Men ogs\u00e5 der ble det etterhvert en del k\u00f8."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "36ca724824e2ac56c3b0d37e9996c1758150ff85be95e1c1dda9afb779ba3d11"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-01T17:05:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Grilstadtunnelen nordg\u00e5ende retning er \u00e5pnet igjen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13269184.ece/a0xy8u/ALTERNATES/w980-default/20160901_154702.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0e7776be32f10b0529dc5478be0c96ba98b1cf3a.jpg?59149bbc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tunnelen gjen\u00e5pnet etter over tre timers k\u00f8kaos p\u00e5 E6 i Trondheim -adressa.no", "Hang ned fra tunnelen", "Hindret av k\u00f8"]}, {"field": "id", "value": "0e7776be32f10b0529dc5478be0c96ba98b1cf3a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nordg\u00e5ende retning", "timers k\u00f8kaos", "tunnelen", "tunnelen gjen\u00e5pnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["skovg\u00e5rd", "vegtrafikksentralen", "per morten trymer", "adresseavisen", "moholtbakkene", "strindheimtunnelen", "statens vegvesen", "moholtlia", "angelltr\u00f8a"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune brandmo", "finn bull"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13269184.ece/a0xy8u/ALTERNATES/w980-default/20160901_154702.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tunnelen gjen\u00e5pnet etter over tre timers k\u00f8kaos p\u00e5 E6 i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/01/Tunnelen-gjen%C3%A5pnet-etter-over-tre-timers-k%C3%B8kaos-p%C3%A5-E6-i-Trondheim-13269179.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-01T14:52:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13269179"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-01T14:52:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tunnelen gjen\u00e5pnet etter over tre timers k\u00f8kaos p\u00e5 E6 i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Grilstadtunnelen nordg\u00e5ende retning er \u00e5pnet igjen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0e7776be32f10b0529dc5478be0c96ba98b1cf3a.jpg?59149bbc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1508"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T17:13:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tunnelen gjen\u00e5pnet etter over tre timers k\u00f8kaos p\u00e5 E6 i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/01/Tunnelen-gjen%c3%a5pnet-etter-over-tre-timers-k%c3%b8kaos-p%c3%a5-E6-i-Trondheim-13269179.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0e7776be32f10b0529dc5478be0c96ba98b1cf3a"}], "score": 1.5030543, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0e7776be32f10b0529dc5478be0c96ba98b1cf3a"}

