{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T19:52:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l e. solberg", "s\u00e6ba bajoghli", "inga semmingsen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheim tingrett vil i dag f\u00e5 h\u00f8re lillebroren til den drepte 13-\u00e5ringen sin versjon om hva som skjedde i leiligheten p\u00e5 Stavset 10. juni i fjor. Gutten har forklart seg i et dommeravh\u00f8r, som vil bli avspilt.", "I avh\u00f8ret forteller 12-\u00e5ringen at han fra rommet sitt i leiligheten h\u00f8rte at noen hvisket navnet hans tre ganger. Han tok seg deretter ut p\u00e5 kj\u00f8kkenet hvor han fant storebroren sin liggende d\u00f8ende p\u00e5 gulvet.", "Han fortalte ogs\u00e5 om sin grufulle opplevelse til en av de f\u00f8rste politifolkene som ankom \u00e5stedet etter drapet. Politibetjenten, som tok seg av 12-\u00e5ringen, gjenfortalte dette for retten i g\u00e5r.", "- Han var ute da han ble oppringt av faren og bedt om \u00e5 komme hjem. Han dro da straks hjem, sammen med en kamerat han var der sammen med. Da de kom opp i den utvendig gangen utenfor leiligheten, kom faren ut med d\u00f8ra p\u00e5 klem. Han ba kameraten g\u00e5 hjem, noe han gjorde \u00f8yeblikkelig. NN (navnet p\u00e5 lillebroren red.anm.) ble da bedt om \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 sitt rom, og bli der, refererte politibetjenten.", "Det var etter at han skal ha blitt kommandert p\u00e5 rommet sitt at 12-\u00e5ringen skal ha h\u00f8rt hviskingen fra den skadde storebroren p\u00e5 kj\u00f8kkenet.", "- NN (navnet p\u00e5 lillebroren red.anm.) l\u00f8p ut p\u00e5 kj\u00f8kkenet hvor han s\u00e5 broren sin ligge p\u00e5 gulvet, han var blek og bl\u00f8dde. Han fortalte videre at faren sto og s\u00e5 p\u00e5 broren som l\u00e5 der. Faren sa: \u00abHvorfor d\u00f8r du ikke\u00bb, og gjentok dette flere ganger, refererte politimannen videre.", "Betjenten vurderte det slik at lillebroren \u00e5penbart var i sjokk da han m\u00f8tte ham rett utenfor leiligheten. Han tok ham med ned i naboleiligheten, og det var der lillebroren fortalte om det han skal ha opplevd.", "Mens politimannen satt sammen med lillebroren, fikk han etter en stund beskjed fra den operative utelederen p\u00e5 stedet om at den knivskadde 13-\u00e5ringen var d\u00f8d. Denne beskjeden m\u00e5tte politibetjenten overbringe til 12-\u00e5ringen, som deretter ble tatt vare p\u00e5 av barnevernet.", "Ogs\u00e5 den andre polititjenestemannen som forklarte seg i tingretten i g\u00e5r hadde snakket med 12-\u00e5ringen p\u00e5 \u00e5stedet. Idet betjenten ankom leiligheten drev en lege fra Luftambulansen me gjenopplivningsfors\u00f8k p\u00e5 den knivskadde 13-\u00e5ringen, som l\u00e5 p\u00e5 kj\u00f8kkenet.", "- I gangen sto tiltalte tilsynelatende helt uanfektet. Det var mitt inntrykk. Han sto i telefonen og snakket ikke med noen av oss. Det var ogs\u00e5 en gutt der, som virker oppskaket. Jeg tok ham med p\u00e5 rommet, og tok en kort prat med ham, sa politimannen i retten.", "Advokat Marit Forsnes, bistandsadvokaten til lillebroren og den drepte 13-\u00e5ringens lilles\u00f8ster, opplyser at det 12-\u00e5ringen forklarte til politifolkene p\u00e5 draps\u00e5stedet er n\u00e6rmest samsvarende med det han har forklart i dommeravh\u00f8ret som skal spilles av i dag.", "En psykolog som har utredet lillebroren konkluderer med at han lider av posttraumatisk stressyndrom.", "- Hendelsen som skjedde i fjor er \u00e9n ting, men han har jo virkelig v\u00e6rt utsatt for vold. Han er veldig preget av oppvekstsituasjonen i hjemmet, med langvarig omsorgssvikt. Det er klart ting har blitt verre for ham etter drapet, sier Forsnes.", "Hun har tidligere varslet at det vil bli fremsatt et betydelig krav mot tiltalte, spesielt for lillebroren, b\u00e5de ut ifra det han har gjennomg\u00e5tt og for varige skadevirkninger."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a0fa6fc48262e4bb3bda37dda9b08860ec3504316585a499538702f19d7d7e8c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-11T19:37:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hviskingen skal ha f\u00e5tt lillebroren til \u00e5 l\u00f8pe ut p\u00e5 kj\u00f8kkenet hvor han skal ha funnet broren (13) blek og bl\u00f8dende med flere knivstikk i brystet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1230350.ece5/ALTERNATES/w980-default/Toppstripe"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0e819a831cadf6523a3927b32eeaa4dbe9d5bcce.jpg?598af954"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Hvisket etter broren f\u00f8r han d\u00f8de -adressa.no", "Oppringt av faren", "- I sjokk", "- Uanfektet", "Preget av omsorgssvikt"]}, {"field": "id", "value": "0e819a831cadf6523a3927b32eeaa4dbe9d5bcce"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["12-\u00e5ringen", "leiligheten", "lillebroren", "lillebroren red", "utenfor leiligheten", "broren", "knivskadde 13-\u00e5ringen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["luftambulansen", "stavset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "marit forsnes"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1230350.ece5/ALTERNATES/w980-default/Toppstripe"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Hvisket etter broren f\u00f8r han d\u00f8de"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1013163.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-01-18T10:37:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1708054"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-01-18T10:37:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Hvisket etter broren f\u00f8r han d\u00f8de -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Hviskingen skal ha f\u00e5tt lillebroren til \u00e5 l\u00f8pe ut p\u00e5 kj\u00f8kkenet hvor han skal ha funnet broren (13) blek og bl\u00f8dende med flere knivstikk i brystet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0e819a831cadf6523a3927b32eeaa4dbe9d5bcce.jpg?598af954"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1282"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T12:00:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Hvisket etter broren f\u00f8r han d\u00f8de"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1013163.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0e819a831cadf6523a3927b32eeaa4dbe9d5bcce"}], "score": 0.8790519, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0e819a831cadf6523a3927b32eeaa4dbe9d5bcce"}

