{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-18T13:11:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I en skriftlig uttalelse skryter Hollande av motet og effektiviteten til soldatene og politiet som var involvert i de to hendelsene i Paris tidlig l\u00f8rdag.", "I uttalelsen gjentar Hollande myndighetenes \"vilje til \u00e5 handle uten utsettelser i kampen mot terror, for \u00e5 forsvare v\u00e5re landsmenns sikkerhet og for \u00e5 sikre beskyttelsen av territoriet\".", "Den franske presidenten sier videre at de 7.500 antiterrorsoldatene som er utstasjonert rundt i landet, har vist seg \u00e5 v\u00e6re nyttige.", "Ogs\u00e5 presidentkandidat Emmanuel Macron skryter av de franske soldatene etter hendelsen.", "I en tale l\u00f8rdag sa Macron at Sentinelle-soldatene som ble angrepet p\u00e5 Orly, \"nok en gang utviste ro, kontroll og profesjonalitet\".", "Macron var ikke den eneste presidentkandidatene som skr\u00f8t av soldatenes innsats. Nasjonal Fronts-leder Marine Le Pen benyttet seg av Twitter for \u00e5 rose innsatsen, det samme gjorde ogs\u00e5 Fran\u00e7ois Fillon.", "En mann ble l\u00f8rdag skutt og drept etter at han fors\u00f8kte \u00e5 ta et v\u00e5pen fra en soldat p\u00e5 Orly-flyplassen s\u00f8r for Paris. Fransk politi opplyser at mannen ogs\u00e5 har koblinger til en skyteepisode nord i hovedstaden tidligere samme dag. En politimann ble lettere s\u00e5ret i hendelsen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "55c852e5d204f33e2590504c62e1d5b3d301f94ebedbcf4def4e29ed798d34df"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T13:20:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Frankrikes president Fran\u00e7ois Hollande roser innsatsen til soldater og politi i forbindelse med to skyteepisoder i Paris."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0f01c368c1d8502e53fd596fea84932d0470cf9e.jpg?58cd3436"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Hollande skryter av franske soldater -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "0f01c368c1d8502e53fd596fea84932d0470cf9e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["franske soldater", "soldat", "fransk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["marine le pen", "sentinelle", "twitter", "fronts", "fran\u00e7ois hollande", "fran\u00e7ois fillon"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orly", "paris"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "emmanuel macron"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hollande skryter av franske soldater"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/18/Hollande-skryter-av-franske-soldater-14467315.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-18T12:53:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14467315"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-18T12:53:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hollande skryter av franske soldater -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Frankrikes president Fran\u00e7ois Hollande roser innsatsen til soldater og politi i forbindelse med to skyteepisoder i Paris."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0f01c368c1d8502e53fd596fea84932d0470cf9e.jpg?58cd3436"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x859"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-18T13:20:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hollande skryter av franske soldater"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/18/Hollande-skryter-av-franske-soldater-14467315.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0f01c368c1d8502e53fd596fea84932d0470cf9e"}], "score": 1.6375393, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0f01c368c1d8502e53fd596fea84932d0470cf9e"}

