{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-30T19:38:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["V\u00e6rnes", "Gardermoen", "Fly", "Luftfart", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var rimelig heftig, forteller flypassasjer P\u00e5l Ven\u00e5s, som var ombord i et Norwegian-fly som m\u00e5tte returnere til Oslo etter \u00e5 ha fors\u00f8kt \u00e5 lande to ganger.", "LES OGS\u00c5:  Se de turbulente landingene p\u00e5 V\u00e6rnes", "- Vi kom inn fra Mer\u00e5ker f\u00f8rste gang og det var skikkelig karusell ombord. Etter et fors\u00f8k til Piloten fortalte at han har flydd 737 i 14 \u00e5r og at dette var andre gang han opplevde noe lignende, sier han.", "Tilbake p\u00e5 bakken p\u00e5 Gardermoen valgte 20-30 passasjerer \u00e5 g\u00e5 av flyet fremfor \u00e5 bli med da det p\u00e5 nytt fors\u00f8kte \u00e5 fly til V\u00e6rnes.", "Da flyet landet like f\u00f8r halv ni var det applaus fra passasjeren ombord, forteller Ven\u00e5s.", "- Norwegian fortjener skryt. Det var god informasjon og service, sier han.", "Adresseavisen f\u00e5r like etter klokken \u00e5tte opplyst fra Avinor at seks fly er omdirigert p\u00e5 grunn av de kraftige vindkastene. Flere fly har imidlertid ogs\u00e5 landet den siste tiden.", "LES OGS\u00c5: - Det ristet nok godt inne i flyet", "- Akkurat n\u00e5 er forholdene litt bedre. Men noen har valgt \u00e5 lande andre steder p\u00e5 grunn av kraftige kastvinder i enkelte perioder. Flere av flyene f\u00e5r etterfylt drivstoff og vil p\u00e5 nytt fors\u00f8ke \u00e5 lande p\u00e5 V\u00e6rnes, forteller operativ sjef p\u00e5 V\u00e6rnes, Thomas Wintervold til Adresseavisen.", "Operativ sjef ved Trondheim Lufthavn V\u00e6rnes, Thomas Winterwold opplyser i en sms til Adresseavisen klokken sju at vinden har tatt seg opp kraftig de siste timene.", "- Med vind fra s\u00f8r bl\u00e5ser det p\u00e5 tvers av rullebanen og da blir det vel heftig i de verste kastene, skriver Wintervold.", "LES OGS\u00c5: V\u00e6rnes har nest-flest juleforsinkelser", "Tidligere onsdag ettermiddag ble det f\u00f8rste flyet sendt til Gardermoen.", "- Det er snakk om en maskin som var p\u00e5 vei fra Riga til V\u00e6rnes. Den kom akkurat da det bl\u00e5ste som verst og valgte isteden \u00e5 g\u00e5 til Oslo. Den er n\u00e5 p\u00e5 vei hit, sier Wintervold.", "Like etter klokken fem var det if\u00f8lge Avinors nettside flere mindre forsinkelser p\u00e5 fly til V\u00e6rnes. Det er imidlertid bare snakk om f\u00e5 minutter. Flyavgangene g\u00e5r stort sett etter oppsatt tid.", "LES OGS\u00c5: Slik m\u00f8ter reisende Norge p\u00e5 V\u00e6rnes", "- Trafikken g\u00e5r stort sett som normalt. Det bl\u00e5ser relativt kraftig, men det er bar rullebane og da p\u00e5virker det ikke flytrafikken s\u00e5 mye , sier Wintervold.", "LES OGS\u00c5: Disse spektakul\u00e6re flyene landet p\u00e5 V\u00e6rnes i 2015", "Han sier reisende m\u00e5 regne med en del turbulens under innflyging mot V\u00e6rnes.", "- Det kan v\u00e6re urolig under innflyging. Det kan v\u00e6re ubehagelig, men det er godt innenfor sikkerhetskravene, sier han.", "I april var Adresseavisens fotograf Christine Schefte p\u00e5 plass for \u00e5 filme flyene p\u00e5 vei inn til V\u00e6rnes i vindkastene. Du kan se den spektakul\u00e6re videoen her: Se de turbulente landingene p\u00e5 V\u00e6rnes", "LES OGS\u00c5: V\u00e6rnes satt nye vindrekord", "V\u00e6rmeldingene tyder imidlertid p\u00e5 at vinden vil avta utover kvelden og natten. Den skal \u00f8ke p\u00e5 igjen utover dagen nytt\u00e5rsften.", "LES OGS\u00c5: Flypassasjer hadde tre par bukser for \u00e5 slippe bagasjeregning", "- S\u00e5 lenge vi har bar rullebane og god friksjon t\u00e5ler vi ganske mye vind. Da vil flytrafikken antagelig g\u00e5 som normalt, sier Winterwold.", "Ved de fleste av Avinors lufthavner g\u00e5r trafikken onsdag ettermiddag som normalt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "97f02b177a248beeed28ad78a3c3118b53b95736065752802dd542921a1daf99"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-14T20:26:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Passasjerer ble igjen i Oslo etter mislykkede landingsfors\u00f8k p\u00e5 V\u00e6rnes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11977022.ece/v2i85h/ALTERNATES/w980-default/IMG_FC_Take_off_biofuel3_1_1_F05TVPC.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0f25c1e91d07c75489cb5c015501fde8c984ef08.jpg?5978dee2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Flere fly omdirigert fra V\u00e6rnes -adressa.no", "Fikk applaus", "Fortsatt \u00e5pen flyplass", "- Bl\u00e5ser kraftig", "Varerier mye", "Regn med turbulens"]}, {"field": "id", "value": "0f25c1e91d07c75489cb5c015501fde8c984ef08"}, {"field": "keyword", "value": ["V\u00e6rnes", "Gardermoen", "Fly", "Luftfart", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "keywords", "value": "V\u00e6rnes,Gardermoen,Fly,Luftfart,Stj\u00f8rdal"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "avinor"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bar rullebane", "onsdag ettermiddag", "fly", "nytt fors\u00f8ke", "fly omdirigert", "flyet landet", "operativ sjef", "turbulente landingene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adresseavisen", "piloten", "gardermoen", "norwegian"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oslo", "riga", "norge", "mer\u00e5ker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["p\u00e5l ven\u00e5s", "christine schefte", "thomas wintervold", "trondheim lufthavn v\u00e6rnes", "thomas winterwold"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11977022.ece/v2i85h/ALTERNATES/w980-default/IMG_FC_Take_off_biofuel3_1_1_F05TVPC.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere fly omdirigert fra V\u00e6rnes"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/12/30/Flere-fly-omdirigert-fra-V%C3%A6rnes-11976999.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-30T17:12:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11976999"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-30T17:12:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere fly omdirigert fra V\u00e6rnes -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Passasjerer ble igjen i Oslo etter mislykkede landingsfors\u00f8k p\u00e5 V\u00e6rnes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0f25c1e91d07c75489cb5c015501fde8c984ef08.jpg?5978dee2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1854"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T18:26:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere fly omdirigert fra V\u00e6rnes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/12/30/Flere-fly-omdirigert-fra-V%c3%a6rnes-11976999.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0f25c1e91d07c75489cb5c015501fde8c984ef08"}], "score": 1.1450549, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0f25c1e91d07c75489cb5c015501fde8c984ef08"}

