{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-25T20:03:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "Arbeiderpartiet", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Stortinget", "stortingsvalg", "Arild Grande", "Ingvild Kjerkol", "Joar H\u00e5ve"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "simen granviken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Adresseavisen kunne fredag fortelle at tidligere statsr\u00e5d og Ap-veteran Bjarne H\u00e5kon Hanssen skal ha bedt 3.-kandidat Jorid Nordmelan (25) om \u00e5 tre til side for \u00e5 sikre Terje S\u00f8rvik (49) i nominasjonskampen mot Arild Grande.", "Hanssen avviste i g\u00e5r \u00e5 kommentere \u00abhva og om\u00bb han snakket med Nordmelan. Nordmelan skal selv ha oppfattet samtalen som ubehagelig og oppfordringen om \u00e5 trekke seg som en trussel om \u00e5 falle i un\u00e5de hos Ap sentralt, if\u00f8lge flere kilder.", "- Det Hanssen har gjort, er helt uakseptabelt. Han fors\u00f8kte \u00e5 true henne til \u00e5 trekke seg, og det skal ikke skje. Vi \u00f8nsker ikke \u00e5 ha et samarbeid med et Ap som finner posisjoner p\u00e5 denne m\u00e5ten, sa distriktssekret\u00e6r for LO i Nord-Tr\u00f8ndelag Kristine Svendsen.", "Les bakgrunn: Bjarne H\u00e5kon Hanssen beskyldes for \u00e5 ha truet en kandidat", "Joar H\u00e5ve er gruppeleder i Stj\u00f8rdal Ap, styremedlem i Nord-Tr\u00f8ndelag Ap og medlem av nominasjonskomiteen. Han reagerer sterkt p\u00e5 uttalelsene fra LO-Svendsen \u2013 og at saken med dukker opp n\u00e5 rett f\u00f8r nominasjonsm\u00f8tet.", "- LO uttaler seg p\u00e5 sviktende premisser. Det er ikke \u00abAp som finner posisjoner p\u00e5 denne m\u00e5ten\u00bb. Bjarne H\u00e5kon Hanssen har ingen roller eller verv i Nord-Tr\u00f8ndelag Ap. Det er utidig av LO \u00e5 blande seg selv og kortene p\u00e5 den m\u00e5ten, sier H\u00e5ve \u2013 og viser til at nominasjonskomiteen har et flertallsforslag med Nordmelan p\u00e5 tredjeplass.", "Selv var H\u00e5ve en del av mindretallet, som vil ha Grande ut av lista til fordel for Terje S\u00f8rvik p\u00e5 andreplass \u2013 og Nordmelan nede p\u00e5 femteplass.", "H\u00e5ve mener det ikke er dokumentert at Hanssen har lagt et utidig press p\u00e5 Nordmelan eller sagt at hun ville bli u\u00f8nsket av Ap sentralt om hun ikke trakk seg.", "- Dersom det likevel er riktig, er det selvf\u00f8lgelig ikke greit, sier H\u00e5ve.", "Han er glad for at nestleder Hadia Tajik i g\u00e5r avviste p\u00e5standen \u00abom at Jorid er u\u00f8nsket fra Ap sentralt\u00bb. Det han ikke er glad for, er at nominasjonsstriden blusser opp.", "- Dette bidrar til \u00e5 n\u00f8re oppunder en allerede het situasjon, og det liker vi d\u00e5rlig. At dette komme n\u00e5, er veldig spesielt. Dette er en drittpakke fra Grande-leiren, sier en oppbrakt H\u00e5ve.", "Arild Grande sier han ikke synes det er naturlig \u00e5 kommentere p\u00e5 denne saken selv. Han henviser til leder av Levanger Ap, som er hans lokallag og dermed en del av \u00abGrande-leiren\u00bb.", "- Dette var veldig spesielt. Hvorfor skal H\u00e5ve reagere slik? Dette m\u00e5 han eventuelt ta med Bjarne H\u00e5kon Hanssen, sier lokallagsleder Kari Kjerkol.", "- Er saken \u00aben drittpakke fra Grande-leiren\u00bb?", "- Alle i den s\u00e5kalte Grande-leiren er seri\u00f8se. Vi kommer ikke med noen drittpakker, og vi har ikke \u00f8nsket \u00e5 diskutere dette i media i det hele tatt. Jeg synes det er mildt sagt oppsiktsvekkende at et medlem av nominasjonskomiteen, som har ansvar for at denne prosessen skal skje anstendig, g\u00e5r ut med splittende karakteristikker. Jeg merker meg at H\u00e5ve fremfor \u00e5 ta avstand fra Hanssen, velger \u00e5 se det som en drittpakke, sier Kari Kjerkol.", "Hun forteller at hun hadde h\u00f8rt rykter, men at hun ikke hadde snakket med noen om saken f\u00f8r den ble tema i Adresseavisen fredag.", "Les ogs\u00e5: Vil fjerne Arild Grande fra Stortinget", "H\u00e5ve vil ikke utdype beskyldningene om drittpakke, og viser til at dette vil bli tema p\u00e5 l\u00f8rdagens nominasjonsm\u00f8te.", "- Men det er mange desperate folk og mye ringing n\u00e5. Folk som driver med slikt, har talt opp og fortalte i g\u00e5r om en jevn situasjon \u2013 med 63 mot 63 mellom flertalls- og mindretallsinnstillingen, sier H\u00e5ve.", "Det er totalt 130 delegater p\u00e5 nominasjonsm\u00f8tet. H\u00e5ve venter et \u00abfriskt\u00bb m\u00f8te, men h\u00e5per luften vil bli renset og at alle slutter seg til utfallet.", "Dagens f\u00f8rstekandidat Ingvild Kjerkol er satt p\u00e5 topp av nominasjonskomiteen ogs\u00e5 for neste \u00e5rs valg.", "- Jeg gleder meg til \u00e5 treffe gode partivenner p\u00e5 m\u00f8tet. Det er de som avgj\u00f8r hvordan stortingslista skal v\u00e6re. Det er alltid spenning knyttet til nominasjon, sier Kjerkol.", "Hun vil ikke kommentere saken om Bjarne H\u00e5kon Hanssen.", "Les ogs\u00e5: Foresl\u00e5r Nordmelan p\u00e5 tredjeplass"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "947e4ce873c0d5116fd051c5efa7a7e2a94c7655c0f4a30025e13c794e940e9c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-25T20:04:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Temperaturen er p\u00e5 kokepunktet foran l\u00f8rdagens nominasjonsm\u00f8te. - Grande-leiren har sendt en drittpakke, hevder Joar H\u00e5ve i Stj\u00f8rdal Ap."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13844733.ece/3hc2s8/ALTERNATES/w980-default/joar%20haave2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/0f8e47c1cf53e32ed9ce8cbcf7e05d97a8586fe5.jpg?5917f06c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Bjarne H\u00e5kon Hanssen har ingen rolle hos oss -adressa.no", "Mener LO blander kortene", "- En drittpakke", "Henviser til Levanger", "- Mange deseperate folk"]}, {"field": "id", "value": "0f8e47c1cf53e32ed9ce8cbcf7e05d97a8586fe5"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "Arbeiderpartiet", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Stortinget", "stortingsvalg", "Arild Grande", "Ingvild Kjerkol", "Joar H\u00e5ve"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,Arbeiderpartiet,Nord-Tr\u00f8ndelag,Stortinget,stortingsvalg,Arild Grande,Ingvild Kjerkol,Joar H\u00e5ve"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["drittpakke", "saken", "finner posisjoner", "l\u00f8rdagens nominasjonsm\u00f8te"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag ap", "levanger ap", "stj\u00f8rdal ap", "jorid nordmelan", "ingvild kjerkol", "adresseavisen", "kjerkol"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arild grande", "nord-tr\u00f8ndelag kristine svendsen", "joar h\u00e5ve", "terje s\u00f8rvik", "hadia tajik", "kari kjerkol", "bjarne h\u00e5kon hanssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13844733.ece/3hc2s8/ALTERNATES/w980-default/joar%20haave2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Bjarne H\u00e5kon Hanssen har ingen rolle hos oss"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/25/Bjarne-H%C3%A5kon-Hanssen-har-ingen-rolle-hos-oss-13844734.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-25T20:03:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13844734"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-25T20:03:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Bjarne H\u00e5kon Hanssen har ingen rolle hos oss -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Temperaturen er p\u00e5 kokepunktet foran l\u00f8rdagens nominasjonsm\u00f8te. - Grande-leiren har sendt en drittpakke, hevder Joar H\u00e5ve i Stj\u00f8rdal Ap."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/0f8e47c1cf53e32ed9ce8cbcf7e05d97a8586fe5.jpg?5917f06c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1962"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-14T05:51:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Grande-leiren har sendt en drittpakke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/25/Bjarne-H%c3%a5kon-Hanssen-har-ingen-rolle-hos-oss-13844734.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "0f8e47c1cf53e32ed9ce8cbcf7e05d97a8586fe5"}], "score": 1.2553393, "siteId": "9222270286501375973", "id": "0f8e47c1cf53e32ed9ce8cbcf7e05d97a8586fe5"}

