{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-26T15:06:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De som handler i Midtbyen i Trondheim skal n\u00e5 kunne unng\u00e5 \u00e5 plages av v\u00e5tt tr\u00f8nderv\u00e6r, om det blir noe av planene om et sammenleggbart glasstak over Thomas Angells gate. Et glasstak som kan sl\u00e5s sammen nesten som en paraply er ideen som kommer fra Arc Arkitekter.", "Planene kom f\u00f8rst opp i 2009 og ble lansert av Reitan-selskapet E. C. Dahls Eiendom.", "LES OGS\u00c5: Paraply over Thomas Angells gate", "Det har imidlertid tatt lang tid, og enn\u00e5 er det et godt stykke fram f\u00f8r planene eventuelt blir en realitet.", "\u00d8yvind Dalen S\u00f8rb\u00f8l ved byplankontoret i Trondheim kommune er saksbehandler, og er n\u00e5 i gang med \u00e5 behandle saken og skrive r\u00e5dmannens innstilling.", "- Saken skal f\u00f8rst opp i bygningsr\u00e5det s\u00e5 snart vi f\u00e5r det til, og s\u00e5 ut p\u00e5 h\u00f8ring, sier S\u00f8rb\u00f8l til adressa.no.", "Det er Arc Arkitekter som har st\u00e5tt for utformingen av glasstaket. Arkitekt Haakon Harrystad fra Arc Arkitekter understreker at det forel\u00f8pig er tidlig i prosessen.", "-  Skissene er ment som et illustrasjonsforslag til reguleringsplanen og det kan tenkes at den endelige utformingen vil se noe annerledes ut, sier Harrystad.", "De vil etterhvert stille ut en modell av gaten p\u00e5 \u00abBytorget\u00bb i Erling Skakkes gate 14.", "Det har v\u00e6rt en lang prosess fra ideen ble lansert i 2009. En av \u00e5rsakene er hensynet til at brannvesenet skal kunne rykke ut og evakuere fra takene med sine h\u00f8ydekj\u00f8ret\u00f8y om det blir n\u00f8dvendig, uten \u00e5 hindres av glasstaket.", "- Derfor har vi lagt til grunn at glasstaket skal kunne sl\u00e5s sammen p\u00e5 en enkel og hurtig m\u00e5te. Det at glasstaket kan kollapses vil ogs\u00e5 gj\u00f8re renhold og eventuelle reparasjoner enklere, sier Harrystad.", "Glasstaket skal kunne v\u00e6re oppe hele \u00e5ret.", "- Hovedpoenget med glasstaket er at det skal gi ly ved nedb\u00f8r som gj\u00f8r at folk \u00f8nsker \u00e5 bruke gaten ogs\u00e5 i ruskev\u00e6r. Normalt har Trondheim litt over 200 dager med nedb\u00f8r hvert \u00e5r, og ca 70-100 dager med sn\u00f8dekke, sier Harrystad.", "Han understreker at gaten ikke skal lukkes, og at taket ikke skal komme i konflikt med eksisterende bebyggelse.", "Det skal lages l\u00f8sninger som skal forhindre at sn\u00f8 blir liggende p\u00e5 taket.", "Strekningen som kan f\u00e5 glasstak, er rundt 150 meter lang. Det totale arealet er p\u00e5 Thomas Angells gate er 1670 kvadratmeter, og planen er at omtrent 36 prosent av omr\u00e5det skal ha en overdekning. Det foresl\u00e5s at glasstaket skal deles opp i fire deler som hver er mellom 15 og 30 meter lange. Glasstaket vil bli ca \u00e5tte meter bredt.", "Arkitektkontoret har ogs\u00e5 hentet inn erfaringer fra Bergen kommune, som har hatt et glassoverbygg over Torgallmenningen i sentrum siden 1999. Arkitektkontoret har blant annet spurt politiet i Bergen om det har v\u00e6rt flere tilfeller av h\u00e6rverk, vold, sm\u00e5kriminalitet og annet br\u00e5k som f\u00f8lge av glasstaket.", "If\u00f8lge et svarbrev fra politistasjonssjef Olav Valland ved Hordaland politidistrikt har de ikke opplevd noen \u00f8kning av slike problemer som f\u00f8lge av glasstaket.", "- Skepsisen fra n\u00e6ringslivet var stor da Bergen kommune foreslo \u00e5 bygge glasstak over deler av Torgallmenningen, men etter at glasstaket kom opp, har n\u00e6ringslivet snudd. Det har imidlertid v\u00e6rt problemer knyttet til valg av byggematerialer til glasstaket p\u00e5 Torgallmenningen som har medf\u00f8rt at tiltaket har blitt omdiskutert, sier arkitekt Haakon Harrystad.", "Blant annet var det problemer fordi s\u00f8ylene rett og slett ikke t\u00e5lte det fuktige bergensv\u00e6ret- les mer om dette p\u00e5 bt.no.", "Harrystad sier imidlertid at de har hatt kontakt med Bergen kommune for \u00e5 l\u00e6re av feilene i forbindelse med Torgallmenningen, og at de mener \u00e5 kunne unng\u00e5 lignende problemer i Thomas Angells gate.", "Glasstaket over Thomas Angells gate har v\u00e6rt et hjertebarn for E. C. Dahls Eiendom i flere \u00e5r.", "\u2013 Hvis glasstaket ikke blir bra, s\u00e5 m\u00e5 vi ta det ned igjen. Men jeg har tro p\u00e5 at det blir bra, sa konstituert administrerende direkt\u00f8r og teknisk sjef Arne Opsal ved E. C. Dahls Eiendom til Adresseavisen i april i \u00e5r.Tanken er \u00e5 gj\u00f8re Midtbyen attraktiv for kundene.", "Byantikvaren har imidlertid varslet motstand i saken.", "- Byantikvaren har fra f\u00f8rste stund klart anbefalt at denne m\u00e5ten \u00e5 behandle bygatene og byrommene i Midtbyen p\u00e5 ikke b\u00f8r aksepteres, skriver byantikvar Gunnar Houen i et brev fra 2010.", "Byantikvaren mener dette er i strid med Cicignons byplan."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "bfdb067d7e38371bed5b14b6ec5d759175fb0db08fc056f20dcff4ce59d40f6e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-25T18:52:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Thomas Angells gate kan f\u00e5 et glasstak som kan sl\u00e5s sammen som en paraply."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3299867.ece/ALTERNATES/w980-default/thomas%20ang.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/102ef70c9292abd1e3d8fee3e0497fd740b80bd6.jpg?59837bf2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Paraplytak mot regnv\u00e6r -adressa.no", "- Kan komme til \u00e5 se annerledes ut", "M\u00e5 ta hensyn til brannbiler", "\u00c5tte meter bredt", "- Har l\u00e6rt av Bergen"]}, {"field": "id", "value": "102ef70c9292abd1e3d8fee3e0497fd740b80bd6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["glasstak", "gate"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["reitan", "cicignons", "torgallmenningen", "midtbyen", "adresseavisen", "dahls eiendom", "arc arkitekter", "e. c. dahls eiendom", "bytorget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["bergen", "trondheim", "hordaland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gunnar houen", "thomas angells", "arne opsal", "erling skakkes", "olav valland", "\u00f8yvind dalen s\u00f8rb\u00f8l", "haakon harrystad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3299867.ece/ALTERNATES/w980-default/thomas%20ang.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Paraplytak mot regnv\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3299233.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-08-26T15:06:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3299233"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-08-26T15:06:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Paraplytak mot regnv\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Thomas Angells gate kan f\u00e5 et glasstak som kan sl\u00e5s sammen som en paraply."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/102ef70c9292abd1e3d8fee3e0497fd740b80bd6.jpg?59837bf2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1866"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T19:39:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Paraplytak mot regnv\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3299233.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "102ef70c9292abd1e3d8fee3e0497fd740b80bd6"}], "score": 0.7591538, "siteId": "9222270286501375973", "id": "102ef70c9292abd1e3d8fee3e0497fd740b80bd6"}

