{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T01:38:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mens det i fjor ble utlyst en konkurranse om \u00e5 utforme plakaten til den \u00e5rlige festivalen, har administrasjonen i \u00e5r valgt ut en kunstner til oppdraget. H\u00e5kon Bleken er blitt spurt, og har takket ja. Kunstneren har allerede noen skisser p\u00e5 blokka, og fikk ideen til motivet i m\u00f8te med festivaldirekt\u00f8r Randi Wenche Haugen.", "- Jeg tente \u00f8yeblikkelig p\u00e5 hennes id\u00e9 om \u00e5 lage noe rundt den p\u00e5virkningen kunsten har p\u00e5 oss mennesker. Kunstens kraft betyr mye for folk, og de fleste mennesker kan ikke tenke seg et liv uten kultur i en eller annen form. Jeg h\u00e5per \u00e5 kunne lage en plakat der kulturen, og s\u00e6rlig musikken er gjeldende i motivet, sier Bleken.", "Liker ufriheten", "Han synes ikke det er problematisk \u00e5 lage kunst p\u00e5 bestilling og der oppdraget har bestemte rammer.", "- Selv om det er vanskelig n\u00e5r rammene er lagt, s\u00e5 er det samtidig artig og inspirerende. Den absolutte frihet kan ofte v\u00e6re en ulempe, da er det lett for at man havner p\u00e5 alle slags vidder. I plakatkunst er ofte det begrensede og enkle det mest virkningsfulle. Det enkle kan gi essensen av en opplevelse.", "Ogs\u00e5 tidligere har den kjente trondheimskunstneren st\u00e5tt bak festivalplakaten.", "For andre gang", "- Er det ikke en smule fantasil\u00f8st av Olavsfestdagene \u00e5 g\u00e5 for den samme kunstneren to ganger?", "- Det kunne godt tenkes at de kunne ha lett etter en annen kunstner, men det viktigste er vel at det blir fine greier. H\u00e5kon Gullv\u00e5g har eksempelvis laget plakaten to ganger tidligere.", "Bleken mener fjor\u00e5rets festivalplakat signert Ove Stokstad er blant de fineste festivalen har skiltet med.", "- Men jeg vil n\u00f8dig kalles festivalkunstner, da m\u00e5 man ha en utstilling \u00e5 vise til og ikke bare en plakat, understreker Bleken."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|festivaler"}, {"field": "contenthash", "value": "0434fe51d7aee8114b1783aca31aadcbe8acfbf35cf08f0ba96ae29de520a97c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-09T20:49:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bildekunstner H\u00e5kon Bleken har f\u00e5tt oppgaven med \u00e5 lage plakaten til \u00e5rets utgave av Olavsfestdagene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1305371.ece5/ALTERNATES/w980-default/BLEKE-N"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/10627c334cd5b508a6ad92d82ebf2632df30f425.jpg?59122b6f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bleken lager \u00e5rets festivalplakat -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "10627c334cd5b508a6ad92d82ebf2632df30f425"}, {"field": "keyword", "value": ["pstereo", "selbufestivalen", "v\u00f8mm\u00f8lfestivalen", "r\u00f8rosmartnan", "steinkjerfestivalen", "olavsfestdagene"]}, {"field": "keywords", "value": "pstereo,selbufestivalen,v\u00f8mm\u00f8lfestivalen,r\u00f8rosmartnan,steinkjerfestivalen,olavsfestdagene"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "festivaler"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kunstner", "\u00e5rets festivalplakat", "lager \u00e5rets", "plakat", "lager \u00e5rets festivalplakat", "festivalplakat", "kunst"]}, {"field": "kw-entity", "value": "olavsfestdagene"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["randi wenche haugen", "h\u00e5kon gullv\u00e5g", "ove stokstad", "h\u00e5kon bleken"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1305371.ece5/ALTERNATES/w980-default/BLEKE-N"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bleken lager \u00e5rets festivalplakat"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1303069.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-04-02T09:03:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1410140"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|festivaler"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-04-02T09:03:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bleken lager \u00e5rets festivalplakat -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "teaser", "value": "Bildekunstner H\u00e5kon Bleken har f\u00e5tt oppgaven med \u00e5 lage plakaten til \u00e5rets utgave av Olavsfestdagene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/10627c334cd5b508a6ad92d82ebf2632df30f425.jpg?59122b6f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x923"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-09T20:49:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bleken lager \u00e5rets festivalplakat"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1303069.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "10627c334cd5b508a6ad92d82ebf2632df30f425"}], "score": 1.5673975, "siteId": "9222270286501375973", "id": "10627c334cd5b508a6ad92d82ebf2632df30f425"}

