{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-23T22:31:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "morten samdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trafikkorken stod i Br\u00f8setveien i Trondheim ved 17.30-tiden fredag da d\u00f8ren p\u00e5 en van plutselig f\u00f8k opp og en kvinne landet p\u00e5 alle fire p\u00e5 bakken utenfor.", "LES OGS\u00c5:  Kvinne falt ut av bil", "- Det var rundt ti biler foran meg, og omtrent like mange som som stod foran vanen. Trafikken stod helt stille da kvinnen kom flyvende. Jeg klarte ikke \u00e5 se om hun ble dyttet ut eller falt ut av bilen, sier Eriksen til adressa.no.", "Det hele oppfattet hun som meget dramatisk, da hun s\u00e5 mannen komme ut av bilen og g\u00e5 mot kvinnen som akte seg bakover p\u00e5 bakken, tydelig skremt.", "- Da skj\u00f8nte jeg at her m\u00e5tte jeg gj\u00f8re noe. Jeg kj\u00f8rte opp p\u00e5 gangstien ved siden av, og opp p\u00e5 siden av bilen. Da hun s\u00e5 at jeg stoppet, kom hun l\u00f8pende bort til bilen min, og jeg ba henne sette seg inn.", "Mannen kom halsende bak.", "- Han oppf\u00f8rte seg meget truende mot henne, men meg spurte han bare om jeg ville ha telefonnummeret hans. Jeg aner ikke hva han mente med det, men jeg fikk det n\u00e5 uansett.", "Eriksen tok frem mobilen og tok bilde av nummerskiltet p\u00e5 bilen til paret, og informerte mannen om at hun kom til \u00e5 ringe politiet.", "Kvinnen i bilen var i sjokk.", "- Jeg spurte om hun var skadet, og om jeg skulle ringe politi og ambulanse. Hun svarte ja til \u00e5 ringe politiet og at hun ikke visste om hun var skadet. Etter telefonsamtalen med politiet satt hun der bare som frosset og stirret ut i luften uten \u00e5 si noe.", "De to kj\u00f8rte deretter raskt bort fra stedet.", "- Jeg skalv b\u00e5de p\u00e5 hender og f\u00f8tter. Jeg var livredd. Alt hadde g\u00e5tt s\u00e5 fort.", "Politiet var p\u00e5 stedet kort tid etter og tok Eriksens forklaring og tok med seg den forskrekkede kvinnen.", "Eriksen er i etterkant mest opptatt av hvordan s\u00e5 mange bare kunne sitte og se p\u00e5 dramaet som utspant seg.", "- I dag skjemmes jeg litt over \u00e5 v\u00e6re tr\u00f8nder. Ingen, absolutt ingen reagerte verken f\u00f8r, under eller etter det som skjedde. Det hadde v\u00e6rt fullt mulig for noen \u00e5 hjelpe til meg ta vare p\u00e5 kvinne, ringe politiet eller noe. Kanskje med unntak av de som hadde unger i bilen selv, det kan jeg forst\u00e5.", "Hun mener dette b\u00f8r v\u00e6re en vekker.", "- Det minner meg om den videoen som har g\u00e5tt p\u00e5 nettet i det siste, der alle hjelper en dresskledd mann med illebefinnende, men g\u00e5r forbi en uteligger i samme situasjon. Jeg trodde ikke at det var slik i Trondheim, men dessverre m\u00e5 jeg si at jeg skjemmes over at jeg var den eneste som gjorde noe i dag. Jeg er ei lita dame p\u00e5 1,63 og hadde ikke hatt mye \u00e5 stille opp mot den mannen.", "- Jeg h\u00e5per denne hendelsen kan f\u00e5 folk til \u00e5 f\u00e5 opp \u00f8ynene litt.", "Operasjonsleder Leif Berglund mener det p\u00e5 generelt grunnlag er flott at folk stopper og bryr seg.", "- Det er fint at noen stopper n\u00e5r man ser at folk er i n\u00f8d. Det er en b\u00e6rebjelke i samfunnet v\u00e5rt at man hjelper hverandre, mener han.", "Han sier at bakgrunnen for saken er uklar, og at de etterforsker videre. Politiet kan ikke utgi noen detaljer om hendelsen p\u00e5 n\u00e5v\u00e6rende tidspunkt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7f94eba22b6295950a7855d8cf1987ebb37b59c05434f10b844ed6d74b8dba87"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-14T10:09:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Monja Kristin Eriksen er forferdet over hvor mange som bare s\u00e5 p\u00e5 at en kvinne falt ut av en bil med en mann komme truende etter seg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9737194.ece/ALTERNATES/w980-default/Kvinne%20falt%20ut%20av%20bil%20montasje2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/106b4ecc607e47fbf3950a82e200b2d99b2c59f1.jpg?59766108"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg spurte om hun var skadet -adressa.no", "Kvinne i sjokk", "Skjemmes"]}, {"field": "id", "value": "106b4ecc607e47fbf3950a82e200b2d99b2c59f1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinne", "bil", "politi", "ringe politi"]}, {"field": "kw-entity", "value": "br\u00f8setveien"}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kristin eriksen", "leif berglund"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9737194.ece/ALTERNATES/w980-default/Kvinne%20falt%20ut%20av%20bil%20montasje2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg spurte om hun var skadet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9737195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-23T22:10:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9737195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-23T22:10:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg spurte om hun var skadet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Monja Kristin Eriksen er forferdet over hvor mange som bare s\u00e5 p\u00e5 at en kvinne falt ut av en bil med en mann komme truende etter seg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/106b4ecc607e47fbf3950a82e200b2d99b2c59f1.jpg?59766108"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1287"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T21:05:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg spurte om hun var skadet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9737195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "106b4ecc607e47fbf3950a82e200b2d99b2c59f1"}], "score": 0.59516656, "siteId": "9222270286501375973", "id": "106b4ecc607e47fbf3950a82e200b2d99b2c59f1"}

