{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-07T18:53:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["mat", "N\u00e6ringsliv", "\u00d8konomi", "Smakspolitiet"]}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De st\u00f8rste kantinene De 3 Stuer driver i Trondheim ligger i Telenor-bygget p\u00e5 Tyholt, Pirsenteret p\u00e5 Bratt\u00f8ra, fire kantiner i Kjeldsbergs bygg p\u00e5 Sluppen, byggene hvor Canon, Q-Free og Visma holder til p\u00e5 Grilstad Marina og kantina i Adressabygget ved Bakke bru.", "Regiondirekt\u00f8r Geir St\u00f8en er en av eierne av De 3 Stuer. Han har n\u00e5 har solgt sin eierandel p\u00e5 fem prosent.", "- Vi har solgt fordi vi \u00f8nsker \u00e5 utvikle konseptet, og ikke bare i Trondheim og Oslo. Dette gir oss mulighet til det. Konkurransesituasjonen er ogs\u00e5 slik at jo st\u00f8rre, jo sterkere, sier St\u00f8en.", "Les om vegetarrestauranten som fortsetter driften p\u00e5 Bakklandet etter konkurs", "De 3 Stuer driver til sammen 56 kantiner i Trondheim og p\u00e5 \u00d8stlandet. 26 av kantinene ligger i Trondheim, og det er store kantiner. Hovedkontoret til selskapet, med service og regnskap, ligger i Adressabygget. De 3 Stuer har 200 ansatte i dag, 100 av dem jobber i Trondheim.", "St\u00f8en forteller at selv om de f\u00e5r ny eier, vil De 3 Stuer fortsatt beholde b\u00e5de ansatte og navnet, og det vil ikke f\u00f8re til endringer i mattilbudet.", "- Alle er med videre, og vi satte som krav for salget at De 3 Stuer fortsatt skal v\u00e6re merkevaren for personalrestauranter og kantiner i 4Service, sier St\u00f8en.", "Dagligvarekjedene sloss om vegetarkundene", "De 3 Stuer har \u00f8kt omsetningen \u00e5rlig, og den er p\u00e5 rundt 150 millioner kroner i \u00e5r. I fjor var den p\u00e5 126 millioner, og selskapet hadde da et overskudd f\u00f8r skatt p\u00e5 ni millioner.", "St\u00f8en forteller at ambisjonen for De 3 Stuer er \u00e5 vokse videre", "- Grunnprinsippet med hjemmelaget mat har vi fortsatt fokus p\u00e5. Men vi m\u00e5 stadig utvikle oss. N\u00e5 ser vi for oss \u00e5 vokse videre, for 4Service har nettverk over hele landet. Vi ser for oss \u00e5 fortsette veksten p\u00e5 \u00d8stlandet og i andre st\u00f8rre byer i Norge, sier St\u00f8en.", "Les om kantinematen som blir sunnere", "Han vil ikke fortelle hvor mye 4Service betalte for De 3 Stuer.", "- Det er klart vi fikk en sum eierne mente var akseptabel, sier St\u00f8en.", "De 3 Stuer startet med kafeer i Trondheim for 32 \u00e5r siden. For ti \u00e5r siden gikk selskapet over til \u00e5 satse kun p\u00e5 kantinedrift. Etter \u00e5 ha f\u00e5tt en stor markedsandel, ble selskapet sl\u00e5tt sammen med DB-Gruppen fra \u00d8stlandet i 2013. DB-Gruppen eide vel 90 prosent av De 3 Stuer f\u00f8r salget til 4Service.", "LES OGS\u00c5: Bransjen lover \u00e5 kutte sukker, salt og fett i maten", "I tillegg \u00e5 kj\u00f8pe De 3 Stuer har 4Service ogs\u00e5 kj\u00f8pt renholdsselskapet Ren Pluss, som er et av landets st\u00f8rste. I en pressemelding om oppkj\u00f8pene skriver 4Service om De 3 Stuer og Ren Pluss at de \u00abskal beholde deres egenart og det \u00f8vrige som har v\u00e6rt grunnlaget for deres suksess. Samtidig skal vi tilf\u00f8re ressurser slik at de utvikles videre. For 4Service vil oppkj\u00f8pene og sammensl\u00e5ingene tilf\u00f8re viktig kompetanse og styrket kundekontakt, i tillegg til at vi styrker markedsposisjonen betydelig\u00bb.", "4Service selger renholds- og kantinetjenester, og driver kiosker b\u00e5de p\u00e5 land og offshore. De leverer ogs\u00e5 resepsjonstjenester og mat til m\u00f8ter, selskaper og barnehager. Konsernet vil omsette for 575 millioner kroner i \u00e5r, og har rundt 1400 ansatte. 4Service er eid av fondet Norvestor VII og de ansatte."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "cea34689bb192f354d5fb4d8610abd9b2e618e42590af0638951473d97c9457f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-07T18:54:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter at De 3 Stuer er solgt til 4Service, f\u00e5r 26 store kantiner i Trondheim ny eier."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13899101.ece/qo1jkx/ALTERNATES/w980-default/EB-Geir_Stolen_01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/107e8b35f9aed869ce597d2ada1c3dc81839144f.jpg?596342dd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["26 kantiner i Trondheim f\u00e5r ny eier -adressa.no", "200 ansatte", "- Vil til flere byer", "Hemmelig pris", "- Beholde egenart"]}, {"field": "id", "value": "107e8b35f9aed869ce597d2ada1c3dc81839144f"}, {"field": "keyword", "value": ["mat", "N\u00e6ringsliv", "\u00d8konomi", "Smakspolitiet"]}, {"field": "keywords", "value": "mat,N\u00e6ringsliv,\u00d8konomi,Smakspolitiet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": ["visma", "telenor", "canon"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["4service", "eid", "mat", "selskapet", "kantina", "vokse videre", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adressabygget", "bakklandet", "ren pluss", "stuer og ren pluss", "norvestor vii", "pirsenteret", "\u00f8stlandet", "stuer", "bratt\u00f8ra", "trondheim og oslo", "bakke", "tyholt", "sluppen", "kjeldsbergs", "de 3"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir st\u00f8en", "grilstad marina"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13899101.ece/qo1jkx/ALTERNATES/w980-default/EB-Geir_Stolen_01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "26 kantiner i Trondheim f\u00e5r ny eier"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/07/26-kantiner-i-Trondheim-f%C3%A5r-ny-eier-13899093.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-07T18:53:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13899093"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-07T18:53:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "26 kantiner i Trondheim f\u00e5r ny eier -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter at De 3 Stuer er solgt til 4Service, f\u00e5r 26 store kantiner i Trondheim ny eier."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/107e8b35f9aed869ce597d2ada1c3dc81839144f.jpg?596342dd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1493"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-10T09:03:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "26 kantiner i Trondheim f\u00e5r ny eier"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/07/26-kantiner-i-Trondheim-f%c3%a5r-ny-eier-13899093.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "107e8b35f9aed869ce597d2ada1c3dc81839144f"}], "score": 0.96056944, "siteId": "9222270286501375973", "id": "107e8b35f9aed869ce597d2ada1c3dc81839144f"}

