{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-16T09:39:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Milj\u00f8direktoratet oversendte torsdag en anbefaling til klima- og milj\u00f8vernminister Vidar Helgesen (H) om \u00e5 innf\u00f8re en avgift p\u00e5 plastposer. Det skjer som f\u00f8lge av et nytt EU-direktivet om kraftig kutt i bruk av lette b\u00e6reposer, melder TV 2.", "Direktoratet peker p\u00e5 flere alternativer for \u00e5 f\u00e5 til kuttet, men lander p\u00e5 en avgift p\u00e5 rundt to kroner per pose. Helgesen sier han ikke er avvisende til direktivet, men sier det ikke m\u00e5 gjennomf\u00f8res med en avgift.", "\u2013 Det jeg gj\u00f8r veldig klart for bransjen, er at dette er et regelverk som skal gjennomf\u00f8res, men s\u00e5 har vi valgfrihet p\u00e5 hvordan det skal gjennomf\u00f8res, og da tror jeg det beste er at bransjen f\u00e5r et ord med i laget, sier han.", "Fremskrittspartiets parlamentarisk leder Harald T. Nesvik sier imidlertid til NTB at det er fullstendig uaktuelt for dem \u00e5 st\u00f8tte en plastposeavgift.", "\u2013 Det er ikke aktuelt for Frp \u00e5 st\u00f8tte innf\u00f8ring av en ny plastposeavgift Vi vil be Helgesen se p\u00e5 andre l\u00f8sninger om han \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 redusert plastforbruket, sier han. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "bc744ea081fc0780b15290f168f4ecde1059478c83ba9b72dfd750b2ea508b81"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-16T09:53:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB). Den omstridte plastposeavgiften som regjeringen vraket etter sterke protester i fjor, kan komme tilbake. Men Fremskrittspartiet protesterer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/10b981e39795b16089d6b03c091270b1878e1126.jpg?58c2a0ee"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Utskjelt poseavgift kan komme tilbake -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "10b981e39795b16089d6b03c091270b1878e1126"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["avgift", "gjennomf\u00f8res"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fremskrittspartiet", "frp"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vidar helgesen", "harald t. nesvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Utskjelt poseavgift kan komme tilbake"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/12/16/Utskjelt-poseavgift-kan-komme-tilbake-13940546.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-16T09:22:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13940546"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-16T09:22:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Utskjelt poseavgift kan komme tilbake -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB). Den omstridte plastposeavgiften som regjeringen vraket etter sterke protester i fjor, kan komme tilbake. Men Fremskrittspartiet protesterer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/10b981e39795b16089d6b03c091270b1878e1126.jpg?58c2a0ee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x838"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T12:49:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Utskjelt poseavgift kan komme tilbake"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/12/16/Utskjelt-poseavgift-kan-komme-tilbake-13940546.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "10b981e39795b16089d6b03c091270b1878e1126"}], "score": 1.0552031, "siteId": "9222270286501375973", "id": "10b981e39795b16089d6b03c091270b1878e1126"}

