{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-27T17:34:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Molde FK"]}, {"field": "author", "value": "nicholas bergh"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For en dr\u00f8y uke siden var Ole Gunnar Solskj\u00e6r igjen p\u00e5 alles lepper. Det hadde kommet frem at Norges Fotballforbund (NFF) hadde v\u00e6rt i kontakt med Molde-sjefen i anledning den ledige landslagstrenerjobben.", "Torsdag 19. januar offentliggjorde imidlertid Solskj\u00e6r at han hadde takket nei til \u00e5 lede Norge.", "\u2013 Jeg er en, etter min mening, lojal mann. Jeg har gitt mitt ord, sa Solskj\u00e6r til Romsdals Budstikke, i henvisning til sin rolle som manager i Molde.", "Fredag kom imidlertid TV 2 med nye opplysninger rundt spillet i kulissene bak Solskj\u00e6r-samtalene.", "If\u00f8lge kanalen tok Erik Fl\u00e5gan, en advokat som tidligere har v\u00e6rt tilknyttet Solskj\u00e6r, kontakt med NFF etter at det angivelige f\u00f8rstevalget St\u00e5le Solbakken takket nei til landslagsjobben.", "NFF skal ha tolket Fl\u00e5gan dithen at Molde-manageren var interessert i \u00e5 bli landslagstrener.", "Derfor skal toppfotballsjef Nils Johan Semb ha blitt sv\u00e6rt overrasket da Solskj\u00e6r ringte for \u00e5 fortelle at han ikke ville ha jobben, skriver TV 2.", "If\u00f8lge kanalen f\u00f8ler NFF seg lurt av Solskj\u00e6r-leiren. Semb skal dessuten ha blitt irritert over at det ble fremstilt som at Solskj\u00e6r var en kandidat til jobben. If\u00f8lge TV 2 var det aldri aktuelt for NFF \u00e5 faktisk tilby den tidligere landslagsspilleren stillingen som landsslagssjef.", "Dagen Solskj\u00e6r gjorde det klart at han ikke ville overta Norge, snakket han om samtalen med Semb.", "\u2013 Da jeg og Nils Johan snakket i morges, s\u00e5 bekreftet jeg at jeg har kommet s\u00e5 langt og gitt mitt ord for \u00e5 bli her, sa Solskj\u00e6r.", "Overfor TV 2 gjentar n\u00e5 Solskj\u00e6r, gjennom Moldes pressesjef Per Lianes, at han aldri fikk et konkret tilbud fra NFF.", "Solskj\u00e6r har ogs\u00e5 uttalt at han er \u00abferdig med saken\u00bb.", "Advokaten Erik Fl\u00e5gan har ikke besvart Aftenpostens henvendelser fredag kveld.", "Norges Fotballforbund \u00f8nsker heller ikke \u00e5 kommentere opplysningene til TV 2.", "Opplysningene fra TV 2 har f\u00e5tt enkelte til \u00e5 spekulere rundt hvorvidt Solskj\u00e6rs nei til NFF var et slags PR-stunt.", "\u2013 Jeg synes det er spesielt at man g\u00e5r ut i media og sier nei til en jobb man tilsynelatende ikke er tilbudt. Slik det ser ut her, s\u00e5 er det det Solskj\u00e6r har gjort, sier fotballekspert Jesper Mathisen til TV 2.", "\u2013 N\u00e5 fikk han overskrifter i inn- og utland som sier at Solskj\u00e6r takket nei til \u00e5 bli Norges neste landslagssjef. Og det ser i alle fall ikke negativt ut p\u00e5 CV-en, legger han senere til.", "Som trener har Solskj\u00e6r tidligere ledet Molde til seriegull i 2011 og 2012, samt cupgull i 2013.", "I 2016, i Solskj\u00e6rs f\u00f8rste hele sesong etter comebacket i rosenes by, endte Molde p\u00e5 en femteplass."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "14dfd1d676bf74a5c9f14fd3805b47385a09c44821fad3958c16f745f014b42b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-27T17:37:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "TV 2 skriver at Nils Johan Semb ble \u00absv\u00e6rt overrasket\u00bb over Molde-managerens oppf\u00f8rsel."}, {"field": "heading", "value": ["Hevder NFF f\u00f8ler seg lurt av Solskj\u00e6r -adressa.no", "Hevder Semb ble irritert", "Fikk aldri tilbud", "Jesper Mathisen: \u2013 Spesielt"]}, {"field": "id", "value": "10cd43a555c2398db86a792844df0d243150135d"}, {"field": "keyword", "value": ["Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Molde FK"]}, {"field": "keywords", "value": "Ole Gunnar Solskj\u00e6r,Molde FK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nei", "jobb", "takket nei", "gitt mitt ord"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges fotballforbund", "molde fk", "per lianes", "romsdals budstikke", "aftenpostens"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik fl\u00e5gan", "st\u00e5le solbakken", "nils johan", "jesper mathisen", "nils johan semb", "ole gunnar solskj\u00e6r"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/279dad3e-9073-4b84-ac0a-791186f72287?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hevder NFF f\u00f8ler seg lurt av Solskj\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Hevder-NFF-foler-seg-lurt-av-Solskjar-229528b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-27T17:34:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229528"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-27T17:34:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hevder NFF f\u00f8ler seg lurt av Solskj\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "TV 2 skriver at Nils Johan Semb ble \u00absv\u00e6rt overrasket\u00bb over Molde-managerens oppf\u00f8rsel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/10cd43a555c2398db86a792844df0d243150135d.jpg?5914344a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1245"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T09:52:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hevder NFF f\u00f8ler seg lurt av Solskj\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Hevder-NFF-foler-seg-lurt-av-Solskjar-229528b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "10cd43a555c2398db86a792844df0d243150135d"}], "score": 1.5650718, "siteId": "9222270286501375973", "id": "10cd43a555c2398db86a792844df0d243150135d"}

