{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-08T12:03:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c5rsaken er at landets h\u00f8yesterett har fastsl\u00e5tt at det strider mot grunnloven. Dette er et nederlag for president Jacob Zuma, som alts\u00e5 blir avhengig av \u00e5 f\u00e5 godkjenning fra nasjonalforsamlingen for sitt \u00f8nske om \u00e5 trekke landet ut fra ICC.", "I likhet med flere andre afrikanske land \u00f8nsket Zuma \u00e5 trekke landet ut av ICC med den begrunnelse at det nesten bare er afrikanere som tiltales i domstolen.", "Ni av ti av ICC' etterforskninger dreier seg i dag om personer fra afrikanske land. Et av tilfellene dreier seg om forhold i Georgia.", "Det som f\u00f8rst og fremst utl\u00f8ste S\u00f8r-Afrikas \u00f8nske om \u00e5 trekke seg, var kravet om \u00e5 p\u00e5gripe Sudans president Omar al-Bashir da han bes\u00f8kte landet i fjor. S\u00f8r-Afrika nektet \u00e5 p\u00e5gripe ham, trass i at han er etterlyst av ICC.", "Bashir ble siktet av ICC i 2009 p\u00e5 grunn av anklager om krigsforbrytelser i Darfur, der 300.000 mennesker er drept og 2 millioner drevet p\u00e5 flukt.", "Ogs\u00e5 Burundi har sagt de vil trekke seg fra ICC, mens Kenya overveier det samme. I Gambia derimot har den nye presidenten Adama Barrow stanset prosessen med \u00e5 kutte samarbeidet med domstolen.", "(\u00a9NTB)", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1e6ff9c78bbf0aa633b0b0ae90780144cf2fe08aabfc02a362e504fc7e932a6a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-08T12:17:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "S\u00f8r-Afrika vil forel\u00f8pig likevel ikke trekke seg fra Den internasjonale straffedomstolen (ICC)."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1108564d18107d2da93ffe5451ffd42ab3647911.jpg?58bff671"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "S\u00f8r-Afrika trekker seg ikke fra ICC -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1108564d18107d2da93ffe5451ffd42ab3647911"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["afrikanske land", "trekke landet", "land", "trekke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sudans", "darfur", "s\u00f8r-afrikas"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gambia", "georgia", "burundi", "kenya"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["adama barrow", "omar al-bashir", "jacob zuma"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00f8r-Afrika trekker seg ikke fra ICC"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/08/S%C3%B8r-Afrika-trekker-seg-ikke-fra-ICC-14409734.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-08T11:45:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14409734"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-08T11:45:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00f8r-Afrika trekker seg ikke fra ICC -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "S\u00f8r-Afrika vil forel\u00f8pig likevel ikke trekke seg fra Den internasjonale straffedomstolen (ICC)."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1108564d18107d2da93ffe5451ffd42ab3647911.jpg?58bff671"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x859"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-08T12:17:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "S\u00f8r-Afrika trekker seg ikke fra ICC"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/08/S%c3%b8r-Afrika-trekker-seg-ikke-fra-ICC-14409734.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1108564d18107d2da93ffe5451ffd42ab3647911"}], "score": 1.5382799, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1108564d18107d2da93ffe5451ffd42ab3647911"}

