{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-02T14:50:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Zlatan Ibrahimovic"}, {"field": "author", "value": "sindre trygsland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag ble 68 \u00e5r gamle Lars Lagerb\u00e4ck presentert som Norges nye landslagssjef i fotball. Han overtar etter Per-Mathias H\u00f8gmo som m\u00e5tte gi seg i jobben i november, etter en svak start p\u00e5 VM-kvalifiseringen.", "P\u00e5 seansen med norsk presse fikk svensken sp\u00f8rsm\u00e5l om mye, blant andre Zlatan Ibrahimovic og hvordan det var \u00e5 jobbe med storscoreren.", "\u2013 Om man har verdensklassespillere med spesielle egenskaper, er det en utfordring i seg selv. Da skal den spillerens egenskaper tilpasses et kollektiv. Har du spillere som ikke har ekstreme egenskaper, syns jeg p\u00e5 en m\u00e5te at det er lettere \u00e5 jobbe med et lag p\u00e5 den m\u00e5ten, svarte Lagerb\u00e4ck p\u00e5 pressekonferansen p\u00e5 Ullevaal stadion.", "Sveriges st\u00f8rste fotballstjerne gjennom tidene har tidligere v\u00e6rt p\u00e5 kant med Lagerb\u00e4ck.", "I 2006 ble Zlatan, Olof Mellberg og Christian Wilhelmsson kastet ut av troppen etter en bytur i G\u00f6teborg. Ibrahimovic tok senere et oppgj\u00f8r med Lagerb\u00e4ck og hans avgj\u00f8relse i sin selvbiografi, skriver blant annet Sydsvenskan .", "Men Ibrahimovic, som n\u00e5 spiller i Manchester United, har ogs\u00e5 sagt mye fint om Lagerb\u00e4ck opp gjennom \u00e5rene. Allerede i 2009 sp\u00e5dde Zlatan stor suksess dersom 68-\u00e5ringen skulle ta over Norge.", "Etter at \u00c5ge Hareide hadde g\u00e5tt av som norsk trener, ble nemlig superstjernen spurt av en norsk journalist om Lagerb\u00e4ck var mannen som kunne f\u00f8re Norge tilbake til et mesterskap for f\u00f8rste gang siden EM i 2000.", "\u2013 Absolutt, han har tatt Sverige til flere mesterskap. Den eneste gangen han mislyktes var denne gangen, svarte Zlatan, og viste til den p\u00e5g\u00e5ende VM-kvalifiseringen til Sverige, der sjansen for en billett til VM i S\u00f8r-Afrika allerede var kj\u00f8rt.", "Seansen er publisert hos svenske Aftonbladet . Etter \u00e5 ha svart, snur Zlatan seg til Lagerb\u00e4ck og sp\u00f8r om veteranens merittliste i Sverige.", "\u2013 Hva er det, to EM og to VM p\u00e5 10\u201311 \u00e5r?", "\u2013 Det hadde v\u00e6rt kult for Norge \u00e5 f\u00e5 Lars, sa Zlatan.", "Superstjernen hadde rett. Etter \u00e5 ha tatt over det svenske landslaget i 2000, tok Lagerb\u00e4ck laget til fire strake mesterskap: To EM og to VM.", "Etter ni \u00e5r som svensk landslagssjef ledet Lagerb\u00e4ck Nigeria i VM-sluttspillet i S\u00f8r-Afrika. Deretter fulgte eventyret p\u00e5 Island fra 2011 til 2016, som endte med kvartfinaleplass i EM i Frankrike i fjor sommer.", "H\u00f8r Frode Grod\u00e5s fortelle om Mesternes Mester, honning-produksjonen i hagen, Lagerb\u00e4ck og nedturen med H\u00f8gmo:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "7c8883b866abe38967bd87dd79131a45b4d04079b6d33a191110b2926a29fcac"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-02T08:16:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norges nye landslagstrener ble lansert til jobben s\u00e5 tidlig som i 2009."}, {"field": "heading", "value": ["For \u00e5tte \u00e5r siden kom Zlatan med sin sp\u00e5dom om Lagerb\u00e4ck som norsk landslagssjef -adressa.no", "Kastet ut Zlatan", "Ble spurt om Norge-jobben"]}, {"field": "id", "value": "1135efcaf574c724e6d46e0064911250fc82bf73"}, {"field": "keyword", "value": "Zlatan Ibrahimovic"}, {"field": "keywords", "value": "Zlatan Ibrahimovic"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": ["aftonbladet", "manchester united"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["jobbe", "norsk landslagssjef", "landslagssjef", "mester", "norsk", "svensk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olof mellberg", "lagerb\u00e4ck nigeria", "per-mathias h\u00f8gmo", "ullevaal", "lagerb\u00e4ck", "mesternes mester", "sydsvenskan", "olof mellberg og christian wilhelmsson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-afrika", "sverige", "norge", "island", "g\u00f6teborg", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars lagerb\u00e4ck", "\u00e5ge hareide", "christian wilhelmsson", "frode grod\u00e5s", "zlatan ibrahimovic"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/6114f4c3-0302-4163-9da0-92144e281558?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "For \u00e5tte \u00e5r siden kom Zlatan med sin sp\u00e5dom om Lagerb\u00e4ck som norsk landslagssjef"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/For-atte-ar-siden-kom-Zlatan-med-sin-spadom-om-Lagerbck-som-norsk-landslagssjef-229821b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-02T08:11:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229821"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-02T08:11:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "For \u00e5tte \u00e5r siden kom Zlatan med sin sp\u00e5dom om Lagerb\u00e4ck som norsk landslagssjef -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Norges nye landslagstrener ble lansert til jobben s\u00e5 tidlig som i 2009."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1135efcaf574c724e6d46e0064911250fc82bf73.jpg?595e143f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1207"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-06T10:43:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "For \u00e5tte \u00e5r siden kom Zlatan med sin sp\u00e5dom om Lagerb\u00e4ck som norsk landslagssjef"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/For-atte-ar-siden-kom-Zlatan-med-sin-spadom-om-Lagerbck-som-norsk-landslagssjef-229821b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "1135efcaf574c724e6d46e0064911250fc82bf73"}], "score": 1.9001665, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1135efcaf574c724e6d46e0064911250fc82bf73"}

