{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T10:59:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Som sin forgjenger vil By kjempe for h\u00f8yere l\u00f8nn og levelige turnusordninger. Prinsippet om ikke \u00e5 ha vakt oftere enn hver tredje helg st\u00e5r fast.", "\u2013 Jeg mener det er riktig at vi i fortsettelsen skal holde p\u00e5 det prinsippet. Men vi m\u00e5 v\u00e6re villige til \u00e5 inng\u00e5 gode avtaler for medlemmer som har en livssituasjon der dette ikke passer, sier By.", "Fagforbundets leder Jan Davidsen vil \u00e5pne for mer helgejobbing i kampen mot ufrivillig deltid, men By mener dette ikke er veien \u00e5 g\u00e5. Hun vil heller styrke grunnbemanningen. Tanken er at \u00f8kt bemanning og en tilpasset turnus vil gi lavere sykefrav\u00e6r og mer aktivitet.", "Den nye lederen sier hun har et sterkt \u00f8nske om \u00e5 p\u00e5virke politikere og arbeidsgivere, slik at l\u00f8nnen til sykepleierne gjenspeiler kompetansen og ansvaret de har.", "\u2013 NSF m\u00e5 sitte i f\u00f8rersetet p\u00e5 likel\u00f8nnslokomotivet ogs\u00e5 i de neste fire \u00e5r. Denne delen av NSFs politikk er ogs\u00e5 avhengig av at vi klart og tydelig klarer \u00e5 presentere sykepleie som yrke, sier By. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "acc5defbb5ccfceacae58f35b759fa27840093a363e5fc03e98820845581c9c1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T11:37:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Eli Gunhild By (48) ble torsdag valgt til ny leder i Norsk Sykepleierforbund etter Lisbeth Normann. By kommer fra vervet som fylkesleder for NSF i Oslo og har i flere \u00e5r v\u00e6rt ansatt ved Oslo universitetssykehus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1155456326159f9a6bb872f2ec40f5d7de1fd1cc.jpg?59425343"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Eli Gunhild By ny leder i Norsk Sykepleierforbund -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1155456326159f9a6bb872f2ec40f5d7de1fd1cc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "leder"}, {"field": "kw-entity", "value": "norsk sykepleierforbund"}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lisbeth normann", "jan davidsen", "eli gunhild by"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Eli Gunhild By ny leder i Norsk Sykepleierforbund"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1725141.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-11-10T17:49:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "931665"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-11-10T17:49:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Eli Gunhild By ny leder i Norsk Sykepleierforbund -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Eli Gunhild By (48) ble torsdag valgt til ny leder i Norsk Sykepleierforbund etter Lisbeth Normann. By kommer fra vervet som fylkesleder for NSF i Oslo og har i flere \u00e5r v\u00e6rt ansatt ved Oslo universitetssykehus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1155456326159f9a6bb872f2ec40f5d7de1fd1cc.jpg?59425343"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x720"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-15T09:28:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Eli Gunhild By ny leder i Norsk Sykepleierforbund"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1725141.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1155456326159f9a6bb872f2ec40f5d7de1fd1cc"}], "score": 1.6465309, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1155456326159f9a6bb872f2ec40f5d7de1fd1cc"}

