{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-15T11:48:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var 31. oktober i fjor at en bolig i Markaplassen i Trondheim begynte \u00e5 brenne. Politiets kriminalteknikere konkluderte med at brannen startet etter tilf\u00f8rsel av bar ild i et hj\u00f8rne p\u00e5 husets veranda.", "- Det ble funnet kroker og st\u00e5ltr\u00e5d som er forenelig med at en flyvende lykt kan ha startet brannen, men konklusjonen i teknikernes rapport er ikke entydig, sier politiadvokat Erlend Hjulstad Nilsen ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Han har vurdert p\u00e5talesp\u00f8rsm\u00e5let etter at etterforskningen av brannen var ferdig, og har n\u00e5 konkludert.", "- Saken er henlagt etter bevisets stilling, sier Nilsen", "Han begrunner henleggelsen med at det verken er mulig \u00e5 bevise forsett eller uaktsomhet i forbindelse oppsendingen av den flyvende lykten.", "- Lykten er brukt p\u00e5 normal m\u00e5te, og da er det ikke grunn til forf\u00f8lge dette videre, sier Hjulstad Nilsen.", "Rektor Grethe Hartvigsen Larsen ved Vik\u00e5sen skole opplyste overfor Adresseavisen i november at flyvende lykter ble sendt opp i forbindelse med et elevfors\u00f8k i naturfag.", "- Jeg har ikke f\u00e5tt den formelle avklaringen fra politiet enn\u00e5, men hvis en lykt fra oss har v\u00e6rt med p\u00e5 \u00e5 for\u00e5rsake brannen, s\u00e5 er vi skrekkelig lei oss. Jeg garanterer at slike fors\u00f8k ikke vil bli gjort ved Vik\u00e5sen skole igjen, sa rektoren.", "Hun fortalte ogs\u00e5 at elevfors\u00f8ket st\u00e5r beskrevet i en l\u00e6rebok. Lyktene av fargerikt silkepapir, likt de som f\u00e5s kj\u00f8pt i ulike butikker, var laget ved skolen.", "Tr\u00f8ndelag Brann og Redningstjeneste (TBRT) uttalte seg ogs\u00e5 om de flyvende lyktene p\u00e5 tidligvinteren.", "- Vi har v\u00e6rt bekymret i noen \u00e5r n\u00e5. De flyvende lanternene er sv\u00e6rt uh\u00e5ndterlige. De g\u00e5r fryktelig h\u00f8yt, fryktelig langt og er vanskelig \u00e5 kontrollere. Det er det som er risikoen - du sender den opp og mister kontrollen. Lykten kan lande hvor som helst, sa branningeni\u00f8r Arild Hermansen i TBRT.", "Selv om produktet er lovlig \u00e5 selge, mente Hermansen at det er et definisjonssp\u00f8rsm\u00e5l om det er lovlig \u00e5 bruke. Han viste i den forbindelse til forebyggendeforskriften, som blant annet sier at \u00aboppgjort ild m\u00e5 ikke forlates f\u00f8r den er fullstendig slokket\u00bb.", "- Vi kan vanskelig se hvordan man kan sende opp en slik lanterne, som kanskje flytter seg flere kilometer, samtidig som man skal etterleve forskriften. Her er det jo b\u00e5let som forlater deg, fortsatte branningeni\u00f8ren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d01a3a1ca316004bf68392ebf5539f30328f7dded58625f9dc7e82ff9883f1c9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T04:14:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "En flyvende lykt sendt fra Vik\u00e5sen skole f\u00f8rte trolig til husbrann. N\u00e5 er saken henlagt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9685473.ece/ALTERNATES/w980-default/Brann%20markaplassen1_2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/118373c7228097d0f6260c3550276a413303aad0.jpg?5908078b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Henla sak etter flyvelykt-brann -adressa.no", "Bevisets stilling", "Elevfors\u00f8k", "Brannvesenet bekymret"]}, {"field": "id", "value": "118373c7228097d0f6260c3550276a413303aad0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["flyvende lykt", "brann", "lykt", "flyvende"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adresseavisen", "markaplassen", "nilsen", "brann og redningstjeneste", "vik\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arild hermansen", "hjulstad nilsen", "erlend hjulstad nilsen", "grethe hartvigsen larsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9685473.ece/ALTERNATES/w980-default/Brann%20markaplassen1_2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Henla sak etter flyvelykt-brann"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9685481.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-15T11:48:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9685481"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-15T11:48:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Henla sak etter flyvelykt-brann -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En flyvende lykt sendt fra Vik\u00e5sen skole f\u00f8rte trolig til husbrann. N\u00e5 er saken henlagt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/118373c7228097d0f6260c3550276a413303aad0.jpg?5908078b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1230"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T04:14:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Henla sak etter flyvelykt-brann"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9685481.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "118373c7228097d0f6260c3550276a413303aad0"}], "score": 1.1778618, "siteId": "9222270286501375973", "id": "118373c7228097d0f6260c3550276a413303aad0"}

