{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-11T15:58:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["tron strand", "hilde \u00f8vrebekk lewis", "sveinung berg bentzr\u00f8", "simen granviken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I Asia, S\u00f8r-Amerika og Afrika hogges tropisk skog for \u00e5 rydde plass til plantasjer for dyrking av oljeprodukter. Dette brukes til b\u00e5de mat og drivstoff.", "Klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen kaller det samtidig \u00abparadoksalt\u00bb at Norge legger opp til \u00e5 bruke mer matoljebasert biodrivstoff enn det EU har satt som tak i sine klimadirektiver.", "\u2013 J\u00f8ye meg. Dette er det st\u00f8rste klimapolitiske hallingkastet jeg har sett p\u00e5 flere dager. Det er jo Helgesen og hans regjering som har stemt gjennom den store biodrivstoffsatsingen, sier Rasmus Hansson i Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne.", "Han mener det er gjort som en slags bots\u00f8velse for \u00abFrps hemningsl\u00f8se og bilvennlige eksospolitikk.\u00bb", "\u2013 I stedet for \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 stikke av fra egne vedtak, m\u00e5 Helgesen n\u00e5 vise handlekraft og s\u00f8rge for at forbrukere i Norge kan v\u00e6re sikre p\u00e5 at biodrivstoffet de kj\u00f8per er garantert b\u00e6rekraftig, sier Hansson.", "Taket i EUs klimadirektiver er satt nettopp for \u00e5 redusere trykket mot avskoging og gj\u00f8re bruken av biodrivstoff mer milj\u00f8vennlig. Myndighetene legger opp til at det samme regelverket skal gjelde i Norge fra h\u00f8sten av.", "Budsjettforliket mellom V, KrF og regjeringspartiene inneb\u00e6rer at bruken av matoljebasert biodrivstoff vil mer enn dobles frem mot 2020.", "Utfordringen er at den globale ettersp\u00f8rselen etter biodrivstoff bidrar til at stadig mer regnskog ryddes for \u00e5 gj\u00f8re plass til palmeplantasjer.", "Norge har, siden 2007, bevilget 22 milliarder kroner for \u00e5 bekjempe \u00f8deleggelse av regnskog i flere verdensdeler.", "\u2013 Det uten sammenligning viktigste Norge gj\u00f8r i klimapolitikken, er den internasjonale regnskogsatsingen. Det er alts\u00e5 ikke bare en skogsatsing, men dreier seg i veldig stor grad om \u00e5 bekjempe driverne av avskoging, sier Helgesen.", "\u2013 I det globale perspektivet representerer skog s\u00e5nn rundt regnet 30 prosent av klimal\u00f8sningen. Det betyr at Parisavtalen er d\u00f8d om vi ikke lykkes med skog, sier Helgesen.", "\u2013 Da kan ikke den uansvarlige arealbruken globalt fortsette. Da blir det varmt, sier han.", "Regjeringen mente sist h\u00f8st, og understreket dette i statsbudsjettet, at bruken av matbasert biodrivstoff ikke burde \u00f8kes i det hele tatt. Men gjennom budsjettforliket legges det opp til en dobling av forbruket.", "- Hvorfor er det paradoksalt at Norge legger opp til en slik \u00f8kning?", "- Fordi vi er av dem som argumenterer sterkest for at EU m\u00e5 skjerpe kravene. Og fordi Norge \u00f8nsker positive, globale klimaeffekter, sier Helgesen.", "N\u00e5r biodrivstoff erstatter fossilt drivstoff, gir det 100 prosent uttelling i klimaregnskapet nasjonalt. Det inneb\u00e6rer at utslippet av klimagasser fra biodrivstoff settes til null i det landet det forbrennes.", "Samtidig har biodrivstoff en annen effekt der det produseres. Det er her EU-direktivet om indirekte arealbruk ( ILUC \u2013 Indirect land use change ) kommer inn i bildet.", "Klimautslippene \u00f8ker fordi biodrivstoff laget av olje fra soya, raps og palme indirekte f\u00f8rer til \u00f8kt avskoging og drenering av myrer. Det er s\u00e6rlig dramatisk n\u00e5r de nye plantasjene spiser seg inn i regnskog med enorme CO2-lagre.", "Det betyr at CO2-utslippene \u00f8ker, selv om drivstoffet erstatter fossil diesel.", "\u2013 Det har en betydelig symbolverdi for Norge at vi ikke gj\u00f8r ting som bidrar til globale arealbruksendringer med negativ klimaeffekt, gitt at vi er verdens st\u00f8rste bistandsinvestor i regnskog, sier Vidar Helgesen.", "Ikke bare har Norge hittil bevilget 22 milliarder kroner for \u00e5 hindre avskoging i utviklingsland. Regjeringen har ogs\u00e5 forpliktet seg til fortsette regnskogsatsingen helt frem til 2030.", "Helgesen peker ogs\u00e5 p\u00e5 at Norge nylig var med p\u00e5 \u00e5 lansere et nytt, globalt fond for \u00e5 redde tropisk regnskog.", "- Det m\u00e5 v\u00e6re sammenheng mellom hva vi gj\u00f8r her hjemme og hva vi gj\u00f8r ute. Den globale effekten av hva vi gj\u00f8r i Norge, er derfor veldig viktig for oss, sier Helgesen.", "SVs Heikki Eidsvoll Holm\u00e5s lar seg ikke imponere av statsr\u00e5den:", "\u2013 Vi trenger en raskest mulig overgang til str\u00f8m og nullutslippsbiler. Vil Helgesen redusere behovet for biodrivstoff, m\u00e5 han redusere det samlede behovet for drivstoff. Der leverer ikke regjeringen.", "Holm\u00e5s kommer med en klar oppfordring til Helgesen:", "\u2013 Klimaministeren sutrer om at vedtak i Stortinget kan ha negative konsekvenser for regnskogen. Slutt \u00e5 sutre, og gj\u00f8r jobben din som klima- og milj\u00f8minister.", "Det kunne han, blant annet, gjort ved \u00e5 stille strenge b\u00e6rekraftskriterier for alt biodrivstoff som brukes i Norge.", "\u2013 Men han har ikke l\u00f8ftet en finger for \u00e5 innf\u00f8re en gullstandard slik at vi unng\u00e5r bruk av drivstoff laget av palme, soya og mais, sier Holm\u00e5s.", "TRON STRAND", "HILDE \u00d8VREBEKK LEWIS", "SVEINUNG BERG BENTZR\u00d8D", "SIMEN GRANVIKEN"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "66925cad90d53fbfe786bbaf1300d780193e4bb53066690db077b2843dc617ee"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T16:02:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Verden m\u00e5 f\u00e5 stoppet avskoging og uansvarlig arealbruk. \u2013 Hvis ikke er Parisavtalen d\u00f8d, sier klimaminister Vidar Helgesen (H)."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14428894.ece/pboe1u/ALTERNATES/w980-default/tb11dddf"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1233086166b270a5d584012fa7894c69481981a6.jpg?593491bf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sier klimaavtale er d\u00f8d om avskogingen fortsetter -adressa.no", "Politisk hallingkast", "Fordobling av matoljebruk", "\u2013 Da blir det varmt", "Paradoksal \u00f8kning", "CO2-utslippene \u00f8ker", "SV: \u2013 Slutt \u00e5 sutre"]}, {"field": "id", "value": "1233086166b270a5d584012fa7894c69481981a6"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8kt", "matoljebasert biodrivstoff", "avskogingen fortsetter", "drivstoff", "avskoging", "globale", "uansvarlig arealbruk", "biodrivstoff", "bruk", "regnskog", "erstatter fossil", "milliarder kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-amerika og afrika", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "parisavtalen", "krf", "stortinget", "frps"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "asia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vidar helgesen", "rasmus hansson", "heikki eidsvoll holm\u00e5s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14428894.ece/pboe1u/ALTERNATES/w980-default/tb11dddf"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sier klimaavtale er d\u00f8d om avskogingen fortsetter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/11/Sier-klimaavtale-er-d%C3%B8d-om-avskogingen-fortsetter-14428895.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-11T15:58:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14428895"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-11T15:58:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sier klimaavtale er d\u00f8d om avskogingen fortsetter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Verden m\u00e5 f\u00e5 stoppet avskoging og uansvarlig arealbruk. \u2013 Hvis ikke er Parisavtalen d\u00f8d, sier klimaminister Vidar Helgesen (H)."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1233086166b270a5d584012fa7894c69481981a6.jpg?593491bf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2339"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-04T23:03:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sier klimaavtale er d\u00f8d om avskogingen fortsetter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/11/Sier-klimaavtale-er-d%c3%b8d-om-avskogingen-fortsetter-14428895.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1233086166b270a5d584012fa7894c69481981a6"}], "score": 0.86094224, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1233086166b270a5d584012fa7894c69481981a6"}

