{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-08-16T22:52:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["frank cadamarteri", "jonas alsaker vikan", "mats krokstrand", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ulykken ble varslet klokken 13.19 l\u00f8rdag. En bil og en semitrailer frontkolliderte p\u00e5 E6 ved Kvam i Steinkjer kommune.", "- En person er bekreftet omkommet, sier operasjonsleder Johnny Olsen ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Politiet vet fortsatt ikke hvem som omkom i ulykken.", "- Det er for tidlig \u00e5 si noe om det. Vi har bilnummer p\u00e5 bilen, men vi vet ikke hvem eller om det var flere i bilen, sier Olsen.", "If\u00f8lge Bj\u00f8rn Haugan ved operasjonssentralen jobbes det fortl\u00f8pende med \u00e5 avklare identitet og antall personer i bilen.", "- Det virker som om at sj\u00e5f\u00f8ren var alene i bilen, men vi kan ikke avkrefte at det var flere i bilen, sier Haugan til adressa.no klokken 21.22.", "Bilen var norskregistrert, men det var ikke eieren som satt i bilen. Kj\u00f8ret\u00f8yet var heller ikke meldt stj\u00e5let, opplyser Haugen.", "- Utover det kan vi ikke si noe mer om hendelsen, sier Haugan.", "Personbilen begynte \u00e5 brenne etter frontkollisjonen. Den var if\u00f8lge operasjonslederen fullstendig utbrent da n\u00f8detatene kom frem til stedet.", "Semitraileren trillet ned en skr\u00e5ning etter kollisjonen, og ble st\u00e5ende et godt stykke unna veien.", "- Sj\u00e5f\u00f8ren er ikke fysisk skadd, sier Olsen.", "Et Sea King-redningshelikopter ble kalt ut til \u00e5stedet, men meldingen ble trukket tilbake.", "- Kollisjonen skjedde p\u00e5 en forholdsvis rett strekning, sier operasjonsleder Johnny Olsen.", "Bildeler l\u00e5 str\u00f8dd i veibanen, som enkelte steder var farget svart av brannen som oppsto.", "- Kollisjonsbilen brant p\u00e5 bare sekunder. Jeg kom kj\u00f8rende 200 meter bak traileren som kolliderte. Plutselig kom det en bil over i motsatt kj\u00f8refelt. Jeg kunne ikke tro mine egne \u00f8yne, sier vitnet Osvaldas Salimas fra Litauen til Tr\u00f8nder-Avisa .", "Andre vitner sier til avisa at naboer fors\u00f8kte \u00e5 slukke den brennende bilen, men uten at de rakk det.", "E6 er n\u00e5 stengt forbi ulykkesstedet som ligger ved Kvam skole. Omkj\u00f8ring vil bli merket. If\u00f8lge politiet dannet det seg mye k\u00f8. Ulykkesgruppen fra Statens vegvesen skal unders\u00f8ke stedet som var preget av \u00f8delagte bildeler.", "Veistrekningen ble gjen\u00e5pningen klokken 15.40."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8308be9ff2588a3cfcb1e6482fd00acd74fa1867f41c5b9adcb3b566db114269"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T03:46:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Personbil og semitrailer frontkolliderte p\u00e5 E6 i Steinkjer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10025725.ece/ALTERNATES/w980-default/sjoppet.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/128efb800a924432ef5bcc2bbd13bf81d8cc8eca.jpg?596274e9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Minst \u00e9n omkom i utbrent bil -adressa.no", "Tror sj\u00e5f\u00f8ren var alene", "Begynte \u00e5 brenne", "Brant p\u00e5 f\u00e5 sekunder", "E6 stengt"]}, {"field": "id", "value": "128efb800a924432ef5bcc2bbd13bf81d8cc8eca"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["automotive", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "semitrailer frontkolliderte", "utbrent bil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["osvaldas salimas", "haugen", "tr\u00f8nder-avisa", "statens", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": ["litauen", "brant", "nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "kvam"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bj\u00f8rn haugan", "johnny olsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10025725.ece/ALTERNATES/w980-default/sjoppet.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Minst \u00e9n omkom i utbrent bil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10025537.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-08-16T12:27:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10025537"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-08-16T12:27:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Minst \u00e9n omkom i utbrent bil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Personbil og semitrailer frontkolliderte p\u00e5 E6 i Steinkjer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/128efb800a924432ef5bcc2bbd13bf81d8cc8eca.jpg?596274e9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1843"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T18:24:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Minst \u00e9n omkom i utbrent bil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10025537.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "128efb800a924432ef5bcc2bbd13bf81d8cc8eca"}], "score": 0.97924733, "siteId": "9222270286501375973", "id": "128efb800a924432ef5bcc2bbd13bf81d8cc8eca"}

