{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-25T22:02:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Snillfjord", "jakt"]}, {"field": "author", "value": ["b\u00f8rge sved", "linda haugen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var klokken 15.15 fredag ettermiddag at politiet fikk melding om en v\u00e5deskuddulykke i forbindelse med elgjakt i Snillfjord.", "- Et v\u00e5deskudd ble avfyrt og skadet en person i mage- og ryggregionen. Personen som ble truffet ble fl\u00f8yet til St. Olavs Hospital med luftambulanse, sier operasjonsleder Wiktor Pedersen ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "If\u00f8lge politiet skal vedkommende, en mann i 60-\u00e5rene, ha v\u00e6rt ved bevissthet hele tiden.", "Fredag kveld klokken 23 opplyser St. Olavs Hospital at tilstanden er alvorlig, men stabil. Mannen f\u00e5r behandling p\u00e5 intensivavdelingen.", "Fredag kveld jobber politiet med \u00e5 avh\u00f8re jaktlaget.", "- Vi har ogs\u00e5 avh\u00f8rt vedkommende som har avfyrt v\u00e5deskuddet. Det var en skrekkens opplevelse, og han er selvf\u00f8lgelig preget. Vi har hele tiden fokus p\u00e5 n\u00f8dvendigheten av kriseteam, men det er ikke meldt om noe behov s\u00e5 langt, sier Pedersen til Adresseavisen i 18.30-tiden fredag.", "Kriminalteknikere er p\u00e5 stedet for \u00e5 gj\u00f8re unders\u00f8kelser. Politiet har ogs\u00e5 beslaglagt v\u00e5penet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "7cf0421340a7cc721a2f429081a6cc1244986946764930fa6c97eb95d6087c7d"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-25T17:14:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen behandles ved intensivavdelingen p\u00e5 St. Olavs Hospital med skader i mage- og ryggregionen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/12c307322ad6d67c4cc53ae2baddf91dbd603138.jpg?5981779e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Mann alvorlig skadd av v\u00e5deskudd p\u00e5 elgjakt i Snillfjord -adressa.no", "Alvorlig skadd", "Avh\u00f8rer jaktlaget"]}, {"field": "id", "value": "12c307322ad6d67c4cc53ae2baddf91dbd603138"}, {"field": "keyword", "value": ["Snillfjord", "jakt"]}, {"field": "keywords", "value": "Snillfjord,jakt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["health-and-fitness", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "mann", "v\u00e5deskudd", "tiden", "alvorlig skadd", "skadd", "avh\u00f8re jaktlaget", "avh\u00f8rt", "fredag", "person", "alvorlig", "elgjakt", "fredag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "st. olavs hospital", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "snillfjord"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "wiktor pedersen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann alvorlig skadd av v\u00e5deskudd p\u00e5 elgjakt i Snillfjord"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11611970.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-25T18:07:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11611970"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-25T18:07:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann alvorlig skadd av v\u00e5deskudd p\u00e5 elgjakt i Snillfjord -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen behandles ved intensivavdelingen p\u00e5 St. Olavs Hospital med skader i mage- og ryggregionen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/12c307322ad6d67c4cc53ae2baddf91dbd603138.jpg?5981779e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1012"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T06:56:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Person skadd av v\u00e5deskudd p\u00e5 elgjakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11611970.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "12c307322ad6d67c4cc53ae2baddf91dbd603138"}], "score": 1.4894729, "siteId": "9222270286501375973", "id": "12c307322ad6d67c4cc53ae2baddf91dbd603138"}

