{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-06T07:50:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "mia kristin midtb\u00f8", "lina leth-olsen", "h\u00e5vard haugseth jensen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 13.09 melder politiet i Tr\u00f8ndelag om en trafikkulykke mellom en motorsykkel og en bil.", "Ulykken skjedde i rundkj\u00f8ringen s\u00f8r for Stavnetunnelen ved Sluppen i Trondheim.", "- Personbilen har kj\u00f8rt inn i motorsykkelen som var i rundkj\u00f8ringen, sier operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Motorsykkelen skal ha v\u00e6rt p\u00e5 vei ut av rundkj\u00f8ringen da kollisjonen skjedde.", "MC-f\u00f8reren, en mann i 60-\u00e5rene, er tatt med til legevakten for unders\u00f8kelse.", "If\u00f8lge politiet skal MC-f\u00f8reren ha mindre skader.", "Veitrafikksentralen er varslet om ulykken og vil vurdere siktforholdene p\u00e5 stedet, opplyser politiet.", "- Patruljen mener at det kan v\u00e6re noen problemer med vegetasjon n\u00e6r rundkj\u00f8ringa. Det kan ha v\u00e6rt en medvirkende \u00e5rsak, sier operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f429c14869cbfc27e2d598f28acab3631edfe27e372fddbc9caa7d7276c21360"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T22:54:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 60-\u00e5rene er tatt med til legevakt etter ulykke ved Sluppen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13285937.ece/59uunh/ALTERNATES/w980-default/doc6rcg3zli1ht1m5motik9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1305c8350753429b1965ed55e4f66c88507172ef.jpg?5907bc99"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Personbil traff motorsykkel i rundkj\u00f8ring ved Stavnetunnelen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1305c8350753429b1965ed55e4f66c88507172ef"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "motorsykkel", "traff motorsykkel", "rundkj\u00f8ring"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sluppen", "stavnetunnelen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rn handegard"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13285937.ece/59uunh/ALTERNATES/w980-default/doc6rcg3zli1ht1m5motik9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Personbil traff motorsykkel i rundkj\u00f8ring ved Stavnetunnelen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/05/Personbil-traff-motorsykkel-i-rundkj%C3%B8ring-ved-Stavnetunnelen-13285207.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-05T12:11:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13285207"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-05T12:11:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Personbil traff motorsykkel i rundkj\u00f8ring ved Stavnetunnelen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 60-\u00e5rene er tatt med til legevakt etter ulykke ved Sluppen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1305c8350753429b1965ed55e4f66c88507172ef.jpg?5907bc99"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x860"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T22:54:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Personbil traff motorsykkel i rundkj\u00f8ring ved Stavnetunnelen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/05/Personbil-traff-motorsykkel-i-rundkj%c3%b8ring-ved-Stavnetunnelen-13285207.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1305c8350753429b1965ed55e4f66c88507172ef"}], "score": 2.0141788, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1305c8350753429b1965ed55e4f66c88507172ef"}

