{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T12:14:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["agnethe weisser", "b\u00f8rge sved", "st\u00e5le lang\u00f8rgen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De aller fleste av de 265 ansatte hadde m\u00f8tt frem til samlingen i sittetribunen p\u00e5 Leangen travbane onsdag kveld, blant annet for \u00e5 f\u00e5 hjelp til \u00e5 utfylle NAV-papirene og f\u00e5 orientering om l\u00f8nnsgarantifondet.", "Ingen ga uttrykk for bitterhet mot ledelsen. Da styreleder og gr\u00fcnder Per Kristian Alstad takket de ansatte for samarbeidet, h\u00f8rtes den langvarige applausen i etasjen under tribunen.", "LES OGS\u00c5: Grunnarbeid har kjempegjeld", "LES OGS\u00c5: Flere byggeprosjekter blir forsinket", "LES OGS\u00c5: Kjemper for 265 arbeidsplasser", "Selv sier styreleder og Per Kristian Alstad at han tar ansvaret for feildisponeringer. Noen entydig forklaring p\u00e5 konkursen har han ikke.", "- Hadde det bare v\u00e6rt s\u00e5 enkelt. Men farten ble for stor. Vi hadde ikke \u00f8konomisk ryggrad til \u00e5 holde tempoet. Dessuten tapte vi penger p\u00e5 enkelte prosjekter.", "- Var anbudene for lave?", "- I noen tilfeller var de nok det. Dessuten ble vi offer for en del uheldige omstendigheter. Hadde vi holdt oss mer p\u00e5 jorda og v\u00e6rt mer n\u00f8kterne, ville dette kanskje ikke skjedd, i hvert fall ikke i et slikt omfang.", "I dag sitter bostyret opptatt med \u00e5 finne ut hvorhvidt det er mulig for Grunnarbeid \u00e5 fullf\u00f8re en del av prosjektene de har p\u00e5begynt. Etter det adressa.no f\u00e5r opplyst, blir de ansatte bedt om \u00e5 m\u00f8te p\u00e5 jobb ogs\u00e5 p\u00e5 fredag i p\u00e5vente av en l\u00f8sning.", "I tillegg har flere interessenter v\u00e6rt p\u00e5 banen i forhold til \u00e5 kj\u00f8pe opp hele eller deler av virksomheten. Blant disse er Majateknobygg, som like etter nytt\u00e5r trakk seg fra avtalen om \u00e5 ta over hele Grunnarbeid."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "13cb7f9a158b50653b86ca47b66990ed79c1e2646bae32473a6aa45b872284d1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-10T23:01:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bostyret h\u00e5per \u00e5 gi de ansatte videre jobb p\u00e5 Grunnarbeids prosjekter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2129507.ece5/ALTERNATES/w980-default/JPS-grunnarbeid40"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1340ac462ccd97e8cd2ed845eec9a3be551b7000.jpg?59888d83"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Grunnarbeid-ansatte hyllet gr\u00fcnderen -adressa.no", "H\u00f8yt tempo", "Vil sikre videre drift"]}, {"field": "id", "value": "1340ac462ccd97e8cd2ed845eec9a3be551b7000"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ansatte", "hyllet gr\u00fcnderen", "prosjekter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["grunnarbeid", "per kristian alstad", "majateknobygg", "leangen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2129507.ece5/ALTERNATES/w980-default/JPS-grunnarbeid40"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Grunnarbeid-ansatte hyllet gr\u00fcnderen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/01/19/Grunnarbeid-ansatte-hyllet-gr%C3%BCnderen-3171445.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-01-19T12:31:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3171445"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-01-19T12:31:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Grunnarbeid-ansatte hyllet gr\u00fcnderen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Bostyret h\u00e5per \u00e5 gi de ansatte videre jobb p\u00e5 Grunnarbeids prosjekter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1340ac462ccd97e8cd2ed845eec9a3be551b7000.jpg?59888d83"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1512"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T15:55:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Grunnarbeid-ansatte hyllet gr\u00fcnderen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/01/19/Grunnarbeid-ansatte-hyllet-gr%c3%bcnderen-3171445.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1340ac462ccd97e8cd2ed845eec9a3be551b7000"}], "score": 1.1295377, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1340ac462ccd97e8cd2ed845eec9a3be551b7000"}

