{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-20T17:36:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["toppidrettsveka", "Kvilhaugen", "Trondheim"]}, {"field": "author", "value": "stian kristoffer sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg vil bli skil\u00f8per, sier Astri Myhre Svins\u00e5s, etter \u00e5 ha fullf\u00f8rt Kvilhaugen Opp. Derfor synes hun det er veldig festelig med Toppidrettsveka og alle skistjernene som bes\u00f8ker byen.", "LES OGS\u00c5: Didrik T\u00f8nseth vant Kvilhaugen Opp", "Sammen med venninnen Sara Emilie Reitan deltok de for f\u00f8rste gang i motbakkel\u00f8pet.", "- Det var ganske tungt, men likevel lettere enn jeg trodde, sier Sara. Astri nikker enig. Jentene er vant med \u00e5 trene hardt, og synes det var artig \u00e5 med oppmerksomheten langs l\u00f8ypa.", "- Det var g\u00f8y at det sto mange og heiet p\u00e5 oss. Jeg s\u00e5 pappa n\u00e5r jeg kom p\u00e5 toppen av bakken, og trodde at m\u00e5lstreken var der han sto. Men egentlig sto han mye lenger bak, s\u00e5 plutselig var jeg i m\u00e5l uten at jeg merket det, sier Astri.", "LES OGS\u00c5: Midtbyen klar for Toppidrettsveka", "Sara p\u00e5 sin side var veldig fokusert p\u00e5 motbakkene.", "- Jeg tenkte ikke s\u00e5 mye egentlig. Jeg bare l\u00f8p, sier hun.", "Begge ser frem til \u00e5 v\u00e6re publikum under jaktstarten i ettermiddag. Og p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om de har en favoritt er det ingen tvil.", "- Petter Northug. Han er morsom og flink!", "LES OGS\u00c5: - Vi heier p\u00e5 Petter selvf\u00f8lgelig", "LES OGS\u00c5: - Da Northug inns\u00e5 at seieren glapp, var det \u00e9n som opptok ham"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ce1a981180d19e70d673d14a14d4dbbf45f75dfaed30364623fdefde74c161e4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-20T15:09:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Jentene l\u00f8p opp Kvilhaugen, men i fremtiden er vil de helst sprinte opp bakker med ski under beina."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13213773.ece/82vcl9/ALTERNATES/w980-default/doc6r49j4mmrb716d8nik9%5B1%5D.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1388bab567fc511ef548038b1b6da30e1ff002eb.jpg?59776f28"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sara (10) og Astri (10) etter motbakkel\u00f8p:"}, {"field": "id", "value": "1388bab567fc511ef548038b1b6da30e1ff002eb"}, {"field": "keyword", "value": ["toppidrettsveka", "Kvilhaugen", "Trondheim"]}, {"field": "keywords", "value": "toppidrettsveka,Kvilhaugen,Trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trodde", "toppidrettsveka", "sto"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["astri myhre svins\u00e5s", "kvilhaugen opp", "toppidrettsveka"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sara emilie reitan", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13213773.ece/82vcl9/ALTERNATES/w980-default/doc6r49j4mmrb716d8nik9%5B1%5D.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sara (10) og Astri (10) etter motbakkel\u00f8p: - Det var lettere enn vi trodde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/08/20/Sara-10-og-Astri-10-etter-motbakkel%C3%B8p-Det-var-lettere-enn-vi-trodde-13213755.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-20T16:04:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13213755"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-20T16:04:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sara (10) og Astri (10) etter motbakkel\u00f8p: - Det var lettere enn vi trodde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Jentene l\u00f8p opp Kvilhaugen, men i fremtiden er vil de helst sprinte opp bakker med ski under beina."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1388bab567fc511ef548038b1b6da30e1ff002eb.jpg?59776f28"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1160"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T16:17:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sara (10) og Astri (10) etter motbakkel\u00f8p: - Det var lettere enn vi trodde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/08/20/Sara-10-og-Astri-10-etter-motbakkel%c3%b8p-Det-var-lettere-enn-vi-trodde-13213755.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1388bab567fc511ef548038b1b6da30e1ff002eb"}], "score": 1.8624258, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1388bab567fc511ef548038b1b6da30e1ff002eb"}

