{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-24T13:41:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "D\u00f8dsulykken skal ha funnet sted omlag 15 kilometer nord for Vanvikan. I f\u00f8lge NRK ble bilen med den omkomne funnet av en annen bilist ved 06.30 tiden i morges. Bilen skal ha kollidert med en bergknaus. Politiet har i morges s\u00f8kt med hunder etter eventuelle passasjerer ved ulykkesstedet.", "\u00c5tte skadet i trafikkulykker I g\u00e5r kveld ble tre ungdommer alvorlig skadet da to mopeder kolliderte i Skogn. Samtidig ble fem personer skadet i en utforkj\u00f8ring i Vuku i Verdal.", "Alt tilgjengelig mannskap, deriblant luftambulansen, rykket ut for \u00e5 drive redningsarbeid.", "Mopedulykken skjedde ved jernbanestasjonen i Skogn sentrum, da to mopeder kolliderte. Den ene av mopedf\u00f8rerne hadde passasjer. En gutt er sendt til Regionsykehuset i Trondheim (RiT) med hodeskader.", "I Vuku havnet en bil ute p\u00e5 et jorde etter en utforkj\u00f8ring p\u00e5 riksvei 757 mellom Ulvilla og Vuku. Ogs\u00e5 her var det ungdommer involvert. En gutt p\u00e5 17 \u00e5r er sendt til RiT med alvorlige hodeskader.", "PER VIDAR KJ\u00d8LMOEN OG HILDE SKJESOL"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "d0c656ed85faba88fca2c1e09c1e9e39f46f5f81400f7f2bd82a0f842e269adf"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-20T20:58:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "En ung mann er omkommet i en trafikkulykke p\u00e5 veien mellom Leksvik og Vanvikan i morges. I tillegg er \u00e5tte personer skadet i to andre trafikkulykker i Nord-Tr\u00f8ndelag i g\u00e5r kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1028162.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20d%C3%B8dsulykke%20leksvik%202"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/13b919152d0f25900229b6608cbf38328f799511.jpg?594f1c0a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "D\u00f8dsulykke i Leksvik -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "13b919152d0f25900229b6608cbf38328f799511"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["personer skadet", "bil", "morges", "skadet", "kollidert", "trafikkulykke", "mopeder kolliderte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["leksvik og vanvikan", "regionsykehuset", "rit", "vuku", "ulvilla og vuku", "vanvikan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skogn", "leksvik", "trondheim", "verdal", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1028162.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20d%C3%B8dsulykke%20leksvik%202"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8dsulykke i Leksvik"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article331802.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2000-10-20T22:20:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3048246"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2000-10-20T22:20:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8dsulykke i Leksvik -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "En ung mann er omkommet i en trafikkulykke p\u00e5 veien mellom Leksvik og Vanvikan i morges. I tillegg er \u00e5tte personer skadet i to andre trafikkulykker i Nord-Tr\u00f8ndelag i g\u00e5r kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/13b919152d0f25900229b6608cbf38328f799511.jpg?594f1c0a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x768"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-25T02:12:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8dsulykke i Leksvik"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article331802.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "13b919152d0f25900229b6608cbf38328f799511"}], "score": 1.0451233, "siteId": "9222270286501375973", "id": "13b919152d0f25900229b6608cbf38328f799511"}

