{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T00:06:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ingrid j. brissach"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Alette Busch Beyer (1726-1810) ble i sin tid en av de mektigste kj\u00f8pmannsenkene i Trondhjem. Da mannen d\u00f8de i 1778, fortsatte hun virksomheten for egen regning. Andre enker brukte ofte menn til \u00e5 styre forretningene.", "Hun bodde i sin residens Grambowg\u00e5rden i Dronningens gate 8 - ogs\u00e5 kalt Beyerg\u00e5rden - med oppvarter, husholderske, to tjenestepiker, kusk, tjener og g\u00e5rdskar. P\u00e5 hennes befaling ble det bygd vognremisser (senere omgjort til ridehus) og opplagshus vis-\u00e0-vis eiendommen.", "Halset g\u00e5rd ble kj\u00f8pt av mannen i 1770. Den ble drevet som avlsg\u00e5rd og var familiens sommersted. Alette var veldig begeistret for stedet og fikk satt opp ny hovedbygning.", "Otto Beyer kom fra Flensburg og tok borgerskap som kj\u00f8pmann i Trondhjem i 1741. Her bygde han opp et av byens st\u00f8rste handelshus. Alette var 32 \u00e5r da hun giftet seg i Domkirken med 47 \u00e5r gamle Otto. Ekteparet fikk ingen barn. Derfor adopterte de Alettes brors\u00f8nn Otto Busch, som skiftet navn til Otto Beyer d.y. da han overtok handelshuset i 1800. Han bodde sammen \u00abmoren\u00bb i Beyerg\u00e5rden med sin familie.", "I 1806 kj\u00f8pte Otto d.y. eiendommen Kj\u00f8pmannsgata 5 som forretningsg\u00e5rd med bolig. Senere bygde han en uvanlig stor brygge der, som p\u00e5 folkemunne ble kalt \u00abMadame Beyer\u00bb. En vittig oberst Gedde skrev da: \u00abDenne kolossale Brygge viste sig imellom Trondhjems \u00f8vrige Brygger som Madame Beyer mellom Byens Damer.\u00bb", "Alette var datter av auksjonsdirekt\u00f8r Marcus Busch og Margrethe Bukhof. I familien kom det ti barn. Alette var bare ni \u00e5r da moren d\u00f8de, men fikk Stinken Krenkel som stemor da faren giftet seg fem \u00e5r senere.", "Alette Beyer ble regnet som en gavmild og gjestfri dame, og var n\u00e6rmest en institusjon i byen. Hun ga 500 riksdaler til Trondhjems borgerlige realskole og 1500 riksdaler til Domsognets friskole. Dessuten betalte hun et rikt utstyrt messehagel til Kl\u00e6bu kirke.", "Otto Beyer d.y. ble en av Norges rikeste menn, med arv fra sin far, en onkel og tante Alette. Men i 1826 var han konkurs og eiendommene ble solgt p\u00e5 auksjon. Heldigvis fikk ikke Alette Beyer oppleve det."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|trondheim|byens gater"}, {"field": "contenthash", "value": "62a74fc157d15de0c434b088a687f99592ccef684fd681bbd83295b59ff35f17"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-22T16:52:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Som enke etter kj\u00f8pmann Otto Beyer d.e. arvet hun forretningene, Halset g\u00e5rd p\u00e5 By\u00e5sen og deler i kobberverkene i Selbu og p\u00e5 R\u00f8ros."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1206486.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alette%20Beyers%20veg2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/13d6d2812852dcfac7588385247aa2b1ea7c0b10.jpg?5995b5ca"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Byens st\u00f8rste dame i h\u00f8yde og bredde -adressa.no", "Beyerg\u00e5rden", "Ingen barn", "\u00abMadame Beyer\u00bb", "Mektig og gavmild"]}, {"field": "id", "value": "13d6d2812852dcfac7588385247aa2b1ea7c0b10"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "byens gater", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["byen", "menn", "dame"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["madame beyer", "grambowg\u00e5rden", "norges", "by\u00e5sen", "marcus busch og margrethe bukhof", "brygge", "byens damer", "domsognets", "halset", "kj\u00f8pmannsgata 5", "busch beyer", "trondhjem", "brygger", "margrethe bukhof", "beyerg\u00e5rden", "otto", "stinken krenkel", "dronningens", "domkirken", "alette beyer", "gedde"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "r\u00f8ros", "selbu", "flensburg"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["otto busch", "otto beyer", "marcus busch"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/byens gater"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1206486.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alette%20Beyers%20veg2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Byens st\u00f8rste dame i h\u00f8yde og bredde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/byens_gater/article882289.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-06-20T09:11:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1491338"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|byens gater"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-06-20T09:11:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Byens st\u00f8rste dame i h\u00f8yde og bredde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/byens gater"]}, {"field": "teaser", "value": "Som enke etter kj\u00f8pmann Otto Beyer d.e. arvet hun forretningene, Halset g\u00e5rd p\u00e5 By\u00e5sen og deler i kobberverkene i Selbu og p\u00e5 R\u00f8ros."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/13d6d2812852dcfac7588385247aa2b1ea7c0b10.jpg?5995b5ca"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1232"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T15:27:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Byens st\u00f8rste dame i h\u00f8yde og bredde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/byens_gater/article882289.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "13d6d2812852dcfac7588385247aa2b1ea7c0b10"}], "score": 0.93486315, "siteId": "9222270286501375973", "id": "13d6d2812852dcfac7588385247aa2b1ea7c0b10"}

