{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T09:55:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er ogs\u00e5 tidenes laveste registrerte antall for denne delen av \u00e5ret siden Vegvesenet begynte \u00e5 f\u00f8re statistikk i 2012.", "\u2013 Du m\u00e5 tilbake til 1940-50-tallet for \u00e5 finne s\u00e5 lave tall, opplyser pressesjef Kjell Bj\u00f8rn Vinje i Vegvesenet til NTB.", "N\u00f8yaktig hva som er \u00e5rsaken til at antallet g\u00e5r s\u00e5pass mye ned, har ikke Vegvesenet helt oversikt over.", "\u2013 Vi har ingen umiddelbar forklaring p\u00e5 den markante nedgangen. Tendensen over tid er krystallklar \u2013 det er stadig tryggere p\u00e5 norske veier, sier Guro Ranes i Vegvesenet.", "15 av dem som omkom, var menn, mens seks var kvinner. Det er m\u00f8teulykker som dominerer \u00e5rets d\u00f8dsulykker, men ogs\u00e5 utforkj\u00f8ringsulykker og fotgjengerulykker g\u00e5r igjen.", "S\u00e5 langt i mars har \u00e5tte personer mistet livet i trafikkulykker, \u00e9n mindre enn i samme m\u00e5ned i fjor.", "Det er Rogaland som topper fylkeslista, med fem d\u00f8dsfall. I sju fylker har ingen mistet livet p\u00e5 veiene hittil i 2017.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0e05b8dd5e0ff6f43ec9efa7f428e3ed9253f774458d1ce749b3213cf3a39bcf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T09:06:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "21 mennesker omkom i trafikkulykker i l\u00f8pet av \u00e5rets f\u00f8rste tre m\u00e5neder. Det er ti f\u00e6rre enn i fjor, viser forel\u00f8pige tall fra Statens vegvesen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/148227f9b41ec67be60ae30919698af7a0c7e6c4.jpg?58df9d46"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Sv\u00e6rt f\u00e5 omkom i trafikken i f\u00f8rste kvartal -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "148227f9b41ec67be60ae30919698af7a0c7e6c4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["omkom", "vegvesen", "mistet livet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["guro ranes", "statens", "vegvesenet"]}, {"field": "kw-location", "value": "rogaland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjell bj\u00f8rn vinje"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sv\u00e6rt f\u00e5 omkom i trafikken i f\u00f8rste kvartal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Sv%C3%A6rt-f%C3%A5-omkom-i-trafikken-i-f%C3%B8rste-kvartal-14537805.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T09:37:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14537805"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T09:37:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sv\u00e6rt f\u00e5 omkom i trafikken i f\u00f8rste kvartal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "21 mennesker omkom i trafikkulykker i l\u00f8pet av \u00e5rets f\u00f8rste tre m\u00e5neder. Det er ti f\u00e6rre enn i fjor, viser forel\u00f8pige tall fra Statens vegvesen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/148227f9b41ec67be60ae30919698af7a0c7e6c4.jpg?58df9d46"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x837"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T12:29:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sv\u00e6rt f\u00e5 omkom i trafikken i f\u00f8rste kvartal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Sv%c3%a6rt-f%c3%a5-omkom-i-trafikken-i-f%c3%b8rste-kvartal-14537805.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "148227f9b41ec67be60ae30919698af7a0c7e6c4"}], "score": 0.9960458, "siteId": "9222270286501375973", "id": "148227f9b41ec67be60ae30919698af7a0c7e6c4"}

