{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-02T08:53:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "986 20 134", "paal.solberg@adressavisen.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Du kan trygt si at dette ble profilbildet mitt p\u00e5 Facebook i tiden som fulgte. Det var et kult bilde.", "Det sier pappa Jan Egil \u00d8verkil (41). Han fikk rett og slett en sterk opplevelse da han sammen med kona Hilde Mari Solvang (33) m\u00f8tte opp for \u00e5 ta ultralyd i november 2011.", "LES OGS\u00c5: Sjekk, babyen gir tommel opp", "- Hvordan reagerte dere da bildet kom frem p\u00e5 skjermen?", "- Det ble storfliring. Det er ikke slikt man forventer seg. Og det var ikke tvil om at det var fleksing heller, humrer \u00d8verkil.", "- Det var bra med muskler?", "- Ja, og spesielt i og med at Leander ikke var f\u00f8dt en gang. Men han hadde ikke mer muskler enn det som er vanlig da kom, sier \u00d8verkil.", "adressa.no skrev mandag om et annet spesielt ultralydbilde, hvor en baby gir tommel opp. Dette var et ultralydbilde fra utlandet. \u00d8verkil leste denne saken og etter \u00e5 ha snakket med kona, mailet de inn muskelbildet.", "- Vi har da slike artige bilder i Norge og, poengterer 41-\u00e5ringen.", "Har du et like spesielt ultralydbilde, send det gjerne p\u00e5 e-post til oss.", "Leander Solvang \u00d8verkil er i dag to og et halvt \u00e5r gammel, og har ikke vist s\u00e6rlig interesse for muskelbildet - enn\u00e5.", "- Han er mest opptatt av Brannmann Sam, sier Jan Egil \u00d8verkil."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "aaedb4f821c5ad6e77c0c826487bef188a90405f51cc837a32c42b26b2ce3d58"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-23T16:43:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fem m\u00e5neder p\u00e5 vei flekset Leander Solvang \u00d8verkil bicepsen sin under ultralyden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10080519.ece/ALTERNATES/w980-default/Muskel_leander.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1501e6af9328dea68bfda5531d377fc4f17600b7.jpg?596f6309"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Viste muskler i mammas mage -adressa.no", "- Ble storfliring", "Finnes slike bilder i Norge og"]}, {"field": "id", "value": "1501e6af9328dea68bfda5531d377fc4f17600b7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vist", "spesielt ultralydbilde", "viste muskler", "ultralydbilde", "bilder", "mammas mage", "muskler", "spesielt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8verkil", "brannmann sam"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leander solvang \u00f8verkil", "hilde mari solvang", "jan egil \u00f8verkil"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10080519.ece/ALTERNATES/w980-default/Muskel_leander.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Viste muskler i mammas mage"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10080520.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-02T07:58:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10080520"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-02T07:58:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Viste muskler i mammas mage -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Fem m\u00e5neder p\u00e5 vei flekset Leander Solvang \u00d8verkil bicepsen sin under ultralyden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1501e6af9328dea68bfda5531d377fc4f17600b7.jpg?596f6309"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1088"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T13:47:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Viste muskler i mammas mage"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10080520.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1501e6af9328dea68bfda5531d377fc4f17600b7"}], "score": 1.2039232, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1501e6af9328dea68bfda5531d377fc4f17600b7"}

