{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-22T10:06:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag ble det kjent at regjeringen ber Stortinget bygge nye hangarer til F-35-flyene som skal stasjoneres p\u00e5 \u00d8rland .", "Byggingen av tolv hangarer har en kostnadsramme p\u00e5 2,26 milliarder kroner, og de skal st\u00e5 klare senest v\u00e5ren 2020.", "Plan- og utbyggingssjef for kampflybasen, Jens Levi Moldstad hos Forsvarsbygg, sier at de er godt i gang med forh\u00e5ndsvurderingen av mulige leverand\u00f8rer, og at b\u00e5de tr\u00f8nderske og nasjonale selskaper har meldt interesse.", "Adresseavisen skrev i fjor h\u00f8st at tr\u00f8nderske entrepren\u00f8rer hadde sikret seg over 80 prosent av oppdragene ved kampflybasen . Moldstad sier at det vil v\u00e6re like sannsynlig at lokale selskaper f\u00e5r avtaler n\u00e5 som tidligere.", "- Med forbehold om at investeringene godkjennes i Stortinget, s\u00e5 tar vi sikte p\u00e5 kontraktstildelinger p\u00e5 sensommeren eller tidlig p\u00e5 h\u00f8sten, sier han.", "Moldstad sier hangarprosjektet vil bli delt opp i minst fire entrepriser, og at det vil bli delt ut kontrakter til b\u00e5de forberedende arbeider, infrastruktur, selve bygningskompleksene og spesialtekniske leveranser.", "P\u00e5 grunn av at arbeidet er inne p\u00e5 kampflybasen m\u00e5 arbeiderne sikkerhetsklareres, og det tar lengre tid \u00e5 sikkerhetsklarere utenlandske arbeidere enn norske. Moldstad sier at det s\u00e5 langt bare er norske selskaper som har meldt sin interesse, men at det kan bli aktuelt med utenlandske selskaper til de spesialtekniske leveransene.", "Tidligere Frp-politiker Tord Lien tiltr\u00e5dte fredag i jobben som ny direkt\u00f8r for NHO Tr\u00f8ndelag , og sier at det alltid er hyggelig \u00e5 f\u00e5 nyheter om b\u00e5de offentlige og private investeringer. I tillegg til hangarprosjektet vil regjeringen ogs\u00e5 bruke til sammen 1,5 milliarder kroner p\u00e5 st\u00f8ytiltak p\u00e5 og utenfor kampflybasen .", "Han er ikke overrasket over at lokale akt\u00f8rer vinner en stor del av kontraktene p\u00e5 \u00d8rland.", "- Vi vet at entrepren\u00f8rer b\u00e5de p\u00e5 Fosen og i resten av Tr\u00f8ndelag vinner store kontrakter ogs\u00e5 utenfor hjemmemarkedet, noe som viser at de er konkurransedyktige sammenlignet med andre. Da er det ikke overraskende at de vinner kontrakter p\u00e5 hjemmebane, der de kjenner forholdene, sier Lien.", "\u00c5fjord-selskapet Tore L\u00f8kke AS er en av de lokale entrepren\u00f8rbedriftene som tidligere har sikret seg oppdrag p\u00e5 kampflybasen, noe som bidro sterkt til at selskapet doblet omsetningen fra 2015 til 2016 . Daglig leder Tore L\u00f8kke sier at sier at de vil v\u00e6re med \u00e5 by b\u00e5de p\u00e5 forberedende arbeider og grunnarbeid.", "For to \u00e5r siden skrev Adresseavisen at hver bedrift p\u00e5 Fosen hadde planer om \u00e5 oppbemanne i l\u00f8pet av \u00e5ret . L\u00f8kke sier at har \u00f8kt antall ansatte i selskapet, men at de n\u00e5 merker at det blir vanskeligere \u00e5 f\u00e5 tak i kvalifisert arbeidskraft.", "- Det begynner \u00e5 stramme seg til, men det har ikke v\u00e6rt noen hindring for vekst hittil, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "1feae5664a18d1eba3b7ada465362937b247eb351356ba22b884d0a3d0d23fb1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-22T09:10:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Forsvarsbygg har startet forberedelsene til tildeling av nye kontrakter p\u00e5 utbygging av kampflybasen p\u00e5 \u00d8rland."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14624271.ece/e0q2ko/ALTERNATES/w980-default/IMG_AA_F35Kampfly33.jpg_1_1_9J3BI2S.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/150dd310a80dd6f1deedfd224263e81272024566.jpg?599599dc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tr\u00f8nderske selskaper kjemper om milliardoppdrag -adressa.no", "Sikkerhetsklarering", "Oppbemannet"]}, {"field": "id", "value": "150dd310a80dd6f1deedfd224263e81272024566"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": "tore l\u00f8kke as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kampflybasen", "selskaper kjemper", "tr\u00f8nderske selskaper", "spesialtekniske leveranser", "forberedende arbeider", "selskaper", "kontrakter", "milliarder kroner", "tr\u00f8nderske selskaper kjemper", "arbeider"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fosen", "forsvarsbygg", "adresseavisen", "frp", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jens levi moldstad", "tord lien", "tore l\u00f8kke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14624271.ece/e0q2ko/ALTERNATES/w980-default/IMG_AA_F35Kampfly33.jpg_1_1_9J3BI2S.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tr\u00f8nderske selskaper kjemper om milliardoppdrag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/04/22/Tr%C3%B8nderske-selskaper-kjemper-om-milliardoppdrag-14624273.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-22T10:06:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14624273"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-22T10:06:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tr\u00f8nderske selskaper kjemper om milliardoppdrag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Forsvarsbygg har startet forberedelsene til tildeling av nye kontrakter p\u00e5 utbygging av kampflybasen p\u00e5 \u00d8rland."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/150dd310a80dd6f1deedfd224263e81272024566.jpg?599599dc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1227"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T13:27:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tr\u00f8nderske selskaper kjemper om milliardoppdrag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/04/22/Tr%c3%b8nderske-selskaper-kjemper-om-milliardoppdrag-14624273.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "150dd310a80dd6f1deedfd224263e81272024566"}], "score": 0.8734628, "siteId": "9222270286501375973", "id": "150dd310a80dd6f1deedfd224263e81272024566"}

