{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-11-23T12:23:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag ettermiddag er det over 300 kommentarer p\u00e5 adressa.nos to siste saker om de nye bommene i Trondheim. P\u00e5 Facebook har om lag 180 personer delt sin mening om de 16 nye bompunktene som kommer opp etter nytt\u00e5r.", "De aller fleste er negative til de nye bommene. Milj\u00f8pakken vil at flere skal parkere bilen. I debatten skriver flere at dette ikke er noe godt alternativ i deres hverdag.", "Hva synes du om bommene? Delta i debatten her", "LES OGS\u00c5: Slik pr\u00f8ver bilistene \u00e5 lure seg unna bompenger", "Kollektivtransport fra hjemmet med to unger i hver sin barnehage, til jobb s\u00e5 samme ruten tilbake? Funker ikke s\u00e5 bra , skriver Mikael Mads\u00f8y.", "Kollektivtransport er vel \u00e5 bra, men ikke med masse handleposer og kanskje ett par m\u00f8bler p\u00e5 en overfull buss? , skriver Eirin Beate Fagerheim Otterholm", "Jeg skulle i g\u00e5r for en gangs skyld ta buss fra Orkanger til Trondheim i stedet for \u00e5 kj\u00f8re sj\u00f8l. F\u00f8rst var det 15 min. \u00e5 g\u00e5 og deretter 20 min. \u00e5 vente p\u00e5 bussen i -12, bussen var nemlig 8 min forsinket. Deretter 55-60 min p\u00e5 bussen, ble kvalm og j\u00e6vlig av det. Hadde jeg kj\u00f8rt hadde jeg g\u00e5tt rett ut i garasjen og satt meg inn i en varm bil og hatt det varmt og trivelig i 35-40 min, i stedet for \u00e5 bruke over halvannen time og fryse meg nesten bl\u00e5 til tross for at jeg var rimelig godt kledd. Men n\u00e5r jeg har v\u00e6rt s\u00e5 ufin at jeg bor p\u00e5 By\u00e5sen, jobber p\u00e5 Risvollan og har kj\u00e6reste p\u00e5 Orkanger s\u00e5 kan jeg vel bare ha det s\u00e5 godt. Har kommet ut av tellinga p\u00e5 hvor mange bommer jeg kj\u00f8rer gjennom p\u00e5 en dag omtrent , skriver Anne Gr\u00f8nbech.", "Fint det. Fattig student og mamma, m\u00e5 vel se til \u00e5 slutte p\u00e5 skolen. Jeg kunne gjerne tatt buss, men da b\u00f8r de bedre busstilbudet, s\u00e5 jeg faktisk kan komme tidsnok til skolen etter barnehagelevering!  Ikke nok med det, men hvis barnehagen ringer fordi barnet mitt er sykt, s\u00e5 m\u00e5 de vente ca to timer f\u00f8r jeg f\u00e5r henta han, og det er uakseptabelt.....! , skriver Beate.", "LES OGS\u00c5: - Kan ikke kj\u00f8re p\u00e5 butikken uten \u00e5 passere bommen", "Men debatten er ikke helt ensidig.", "Du verden s\u00e5 mye sutring for sm\u00e5penger. Se litt p\u00e5 hva vi f\u00e5r igjen for pengene i stedet.", "Et sted m\u00e5 bommen st\u00e5, og det kan virke urimelig hvis du bor og jobber uheldig til. Dette kunne man ordnet med flere bommer, og kun betaling en gang pr d\u00f8gn. Da ville flere betale, men noe mindre pr bil. Ja, jeg vet at noen har d\u00e5rlig r\u00e5d. Men det er fortsatt sm\u00e5penger i forhold til resten av bilkostnadene", ", kommenterer debattanten Arve.", "Jeg synes dette er flott. Bedre veier, mer kollektivtrafikk og flere milj\u00f8tiltak gj\u00f8r morgendagens trafikkavvikling mye bedre. Bommer p\u00e5 By\u00e5sen gj\u00f8r innbetalingen mer rettferdig enn f\u00f8r. Og bompenger er \u00e6rlig talt ikke det som knekker folks \u00f8konomi. Sutring kaller jeg det , skriver Epleguten.", "Flere kommenterer at de m\u00e5 passere mange bomstasjoner p\u00e5 vei til jobb. Milj\u00f8pakken opplyser at det forel\u00f8pig ikke er klart om man m\u00e5 betale for hver passering, men utgangspunktet er at man bare betaler \u00e9n gang i l\u00f8pet av en time innenfor hvert enkelt snitt:", "*   De 11 bommene p\u00e5 innsiden av Omkj\u00f8ringsveien er ett snitt.", "*   De tre bommene p\u00e5 By\u00e5sen er ett snitt.", "*   I tillegg kommer dagens fire bomsnitt: Klett, Sluppen (inkludert Fossestuvegen), Kroppan (som er de tre bommene p\u00e5 Tonstad) og V\u00e6re."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "3871568224678ff71e1a3e87fa9f3dd8038a48d39d3aee76252f2dbd0c9920e3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-03T06:59:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abJeg kunne gjerne tatt buss, men da b\u00f8r de bedre busstilbudet.\u00bb"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8654225.ece/ALTERNATES/w980-default/bomstasjoner.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/15d55211c2fee0cc648e9076636ba9258b0b7eae.jpg?596857e3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hundrevis i harnisk over nye bommer i Trondheim -adressa.no", "- Busstilbudet m\u00e5 bedres", "- Sutring"]}, {"field": "id", "value": "15d55211c2fee0cc648e9076636ba9258b0b7eae"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bommer", "buss"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kroppan", "by\u00e5sen", "orkanger", "tonstad", "sluppen", "epleguten", "arve", "eirin beate fagerheim otterholm", "fossestuvegen", "risvollan", "omkj\u00f8ringsveien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["delta", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne gr\u00f8nbech", "mikael mads\u00f8y"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8654225.ece/ALTERNATES/w980-default/bomstasjoner.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hundrevis i harnisk over nye bommer i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8672049.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-22T19:41:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8672049"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-22T19:41:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hundrevis i harnisk over nye bommer i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00abJeg kunne gjerne tatt buss, men da b\u00f8r de bedre busstilbudet.\u00bb"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/15d55211c2fee0cc648e9076636ba9258b0b7eae.jpg?596857e3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1499"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-14T05:34:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hundrevis i harnisk over nye bommer i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8672049.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "15d55211c2fee0cc648e9076636ba9258b0b7eae"}], "score": 0.98153394, "siteId": "9222270286501375973", "id": "15d55211c2fee0cc648e9076636ba9258b0b7eae"}

