{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-04T08:13:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er vondt \u00e5 se barn bli hentet med tvang og sendt ut av landet. De siste ukene har slike saker f\u00e5tt oppmerksomhet fordi barn som er f\u00f8dt i Norge, og andre som har bodd i landet i flere \u00e5r, har f\u00e5tt avslag p\u00e5 sine asyls\u00f8knader. To av de sju s\u00f8strene i familien Alzangahry er f\u00f8dt i Norge. Tre andre har bodd her i ni \u00e5r. I g\u00e5r ble familien tvangsreturnert til Jordan.", "Gode grunner taler for at flere av barna i familien burde f\u00e5 bli i Norge. Men det er ogs\u00e5 sterke hensyn som taler for utsendelse og en streng h\u00e5ndhevelse av asylreglene, selv n\u00e5r barn er asyls\u00f8kere og har bodd lenge i landet. I fjor la regjeringen frem en stortingsmelding som heter \u00abBarn p\u00e5 flukt\u00bb. Den dannet grunnlag for bred politisk enighet om at det taler for avslag og utsendelse n\u00e5r asyls\u00f8keren opererer med falsk identitet og uekte dokumenter.", "Faren til s\u00f8strene i Namsos har innr\u00f8mmet at asyls\u00f8knadene var basert p\u00e5 uriktige opplysninger. Han oppga at familien kommer fra Vestbredden. Han har senere innr\u00f8mmet at de er fra Jordan. Landet regnes som det tryggeste i Midt\u00f8sten. Derfor har ikke familien behov for den beskyttelsen som asylinstituttet skal gi til folk som er truet og forfulgt i sine hjemland.", "Dermed blir barnas beste satt opp mot hensynet til at folk ikke skal f\u00e5 opphold fordi de i realiteten er \u00f8konomiske flyktninger. Utlendingsnemnda har i andre saker omgjort avslag p\u00e5 oppholdstillatelse med henvisning til barnas beste. Hensynet til barnas beste praktiseres, og det er grunn til \u00e5 ha tillit til at de som er satt til \u00e5 h\u00e5ndheve dette regelverket gj\u00f8r det etter beste skj\u00f8nn.", "Et av problemene med slike saker er at det g\u00e5r flere \u00e5r fra asyls\u00f8kere kommer til de f\u00e5r oppholdstillatelse, returnerer frivillig eller blir tvangsutsendt. I mellomtiden rekker r\u00f8tter \u00e5 vokse seg sterke. Men det er ikke uten videre slik at asyls\u00f8knader skal avgj\u00f8res og effektueres raskt. Skal asyls\u00f8kere ha reell rettssikkerhet, vil det gjerne ta tid. Og noen ganger kan det nettopp v\u00e6re uriktige opplysninger som er \u00e5rsak til at tiden g\u00e5r.", "I mange saker kan derfor ikke barnas beste veie tyngst"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "db2c2085b9accf6f19e8f03ce5f4dc99c3b7f3d294afd56a3f6ba4a9386cad42"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:05:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det var dessverre riktig \u00e5 tvangsutsende den jordanske familien som har bodd i Namsos, selv om det betyr \u00e5 rykke opp r\u00f8tter som har grodd lenge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7871291.ece/ALTERNATES/w980-default/Ny%20Jano-tegning-hovedleder%20040613.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/15e9e94bb02a77d6ee07687c94c1131ed446ea84.jpg?592e7333"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sju s\u00f8stre fra Namsos -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "15e9e94bb02a77d6ee07687c94c1131ed446ea84"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": ["family-and-parenting", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["saker", "familien", "uriktige opplysninger", "barn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["barn", "alzangahry", "midt\u00f8sten"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsos", "norge", "vestbredden", "jordan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7871291.ece/ALTERNATES/w980-default/Ny%20Jano-tegning-hovedleder%20040613.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sju s\u00f8stre fra Namsos"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7871293.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-07-04T08:13:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7871293"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-07-04T08:13:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sju s\u00f8stre fra Namsos -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Det var dessverre riktig \u00e5 tvangsutsende den jordanske familien som har bodd i Namsos, selv om det betyr \u00e5 rykke opp r\u00f8tter som har grodd lenge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/15e9e94bb02a77d6ee07687c94c1131ed446ea84.jpg?592e7333"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x839"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-31T07:39:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sju s\u00f8stre fra Namsos"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7871293.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "15e9e94bb02a77d6ee07687c94c1131ed446ea84"}], "score": 0.8363243, "siteId": "9222270286501375973", "id": "15e9e94bb02a77d6ee07687c94c1131ed446ea84"}

