{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-15T15:38:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Pstereo", "B\u00e5rd Flikke", "marinen", "Ur\u00f8rt"]}, {"field": "author", "value": "gustav borgersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Allerede klokken fem i morges startet teamet fra Pstereofestivalen med \u00e5 rigge opp sin hovedscene, Elvescenen, p\u00e5 Marinen.", "I morgen vil de resterende tre scenene Kanonscenen, Veitascenen og Ur\u00f8rtscenen rigges opp. Nytt av \u00e5ret er bruken av omr\u00e5det innerst mot Elgeseter bru. Ur\u00f8rtscenen, som f\u00f8r l\u00e5 oppe p\u00e5 Bastionen, er flyttet ned til dette omr\u00e5det. Her vil ogs\u00e5 \u00f8lbaren \u00d8ldorado og bidraget fra \u00e5rets festivalarkitekter befinne seg. Sistnevnte gruppe var p\u00e5 plass mandag morgen og var i gang med sitt byggeprosjekt.", "LES OGS\u00c5: Pstereo-programmet komplett", "Prosjektansvarlig Kristin Solhaug N\u00e6ss er nyutdannet arkitekt fra NTNU og var ogs\u00e5 i fjor involvert i byggingen av tretrappen som g\u00e5r langs skr\u00e5ninga fra Bastionen ned til sceneomr\u00e5det. Byggeprosjektet \u00e5pner opp mot Nidelva, noe som ikke er gjort f\u00f8r.", "- I \u00e5r er vi utfordret av Pstereo til \u00e5 tilgjengeliggj\u00f8re dette omr\u00e5det mer, forklarer N\u00e6ss. Vi bygger oss nedover mot elven og \u00f8nsker \u00e5 lage flere sittegrupper som g\u00e5r helt fra gresskr\u00e5ningen til elvebredden. Konstruksjonene er jobbet frem av meg og en gruppe arkitektstudenter pluss en musikkteknologistudent som vi samarbeider med for \u00e5 lyssette en del av konstruksjonen. Siden festivalen har en milj\u00f8profil har vi valgt \u00e5 gjennomf\u00f8re dette med paller vi har f\u00e5tt fra samarbeidspartner E. C. Dahls.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 kommer de f\u00f8rste matvognene i Trondheim", "Konstruksjonene er laget i forskjellige h\u00f8yder og med forskjellig grad av \u00e5penhet.", "- For \u00e5 bedre tilgjengeligheten for alle har vi laget noen trinnfrie sitteplasser mot elven. Langs skr\u00e5ninga er vi i gang med \u00e5 bygge en diamantformet vegg. Dette vil si at den er bygget ut fra et konstruksjonsprinsipp der pallene monteres i kryss. Inne i denne veggen, som vil m\u00e5le rundt 25 meter, kan folk ogs\u00e5 sitte. Rundt treet i midten lager vi benker som folk kan trekke seg tilbake p\u00e5. Festivalen har kanskje manglet en slik mulighet f\u00f8r, sier prosjektlederen som h\u00e5per \u00e5 v\u00e6re ferdig med byggingen p\u00e5 onsdag.", "Etter suksessen med Vinbaren har festivalen valgt \u00e5 etablere en egen \u00f8lbar. Denne har f\u00e5tt navnet \u00d8ldorado og vil, i tillegg til \u00e5 f\u00f8re nasjonale og internasjonale merker fra Ringnes vil lokalbryggeri som Klosterg\u00e5rden, Monkey Brew og nye Dahls v\u00e6re p\u00e5 plass. Jerngjerdet som til vanlig stenger av dette omr\u00e5det er \u00e5pnet opp for \u00e5 bedre publikumsflyten.", "Ettersom ogs\u00e5 Ur\u00f8rtscenen er flyttet ned p\u00e5 gressflaten, vil det i \u00e5r ikke arrangeres noen konserter oppe p\u00e5 Bastionsomr\u00e5det. Festivalsjef B\u00e5rd Flikke sier de har valgt \u00e5 la dette omr\u00e5det v\u00e6re et mat- og drikkeomr\u00e5de.", "- Her vil det st\u00e5 foodtrucks fra Una, Fallafelkompaniet, Melt og Sot, sier han. I tillegg vil det v\u00e6re en rekke matboder nede p\u00e5 flaten fra lokale akt\u00f8rer som Credo/Jossa, Gammelg\u00e5rden Lyskl\u00e6t, Hagen, Indian Tandoori og Dromedar.", "LES OGS\u00c5: Rekordsalg for Pstereo", "Flikke minner om at det fremdeles finnes billetter til torsdagen. Han oppfordrer videre publikum som allerede har sikret seg festivalpass om \u00e5 veksle inn billettene til b\u00e5nd og \u00e5 skaffe seg Cashless Card p\u00e5 Byscenen.", "\u2013 Dette gj\u00f8r det lettere for alle parter ved festivalstart, sier festivalsjefen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "5ab436bb4bbd0af00e6e72eecf340fd01ccb4f808b54714f0b9fb63371f88652"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T02:54:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oppriggingen av Pstereofestivalen begynte mandag morgen. Ur\u00f8rtscenen er i \u00e5r flyttet til et omr\u00e5de med ny \u00f8lbar og spesialbygde sittegrupper."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13183839.ece/f8tn9j/ALTERNATES/w980-default/GSB_pstereo_01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/15eb01b2397affbc2df4cef124ffb20bf84605c3.jpg?598a7c2e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi \u00e5pner opp mot Nidelva i \u00e5r -adressa.no", "Arkitekter bygger sittegrupper", "Utvider med \u00f8lbar", "- Bytt billetter til b\u00e5nd"]}, {"field": "id", "value": "15eb01b2397affbc2df4cef124ffb20bf84605c3"}, {"field": "keyword", "value": ["Pstereo", "B\u00e5rd Flikke", "marinen", "Ur\u00f8rt"]}, {"field": "keywords", "value": "Pstereo,B\u00e5rd Flikke,marinen,Ur\u00f8rt"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bygge", "omr\u00e5de", "langs skr\u00e5ninga", "\u00f8lbar", "festivalen", "konstruksjonen", "mandag morgen", "\u00e5pner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vinbaren", "\u00f8ldorado", "e. c. dahls", "veitascenen og ur\u00f8rtscenen", "credo", "bastionen", "nidelva", "monkey brew", "elgeseter", "ur\u00f8rt", "kanonscenen", "fallafelkompaniet", "byscenen", "ringnes", "elvescenen", "pstereo", "ur\u00f8rtscenen", "indian tandoori og dromedar", "gammelg\u00e5rden lyskl\u00e6t", "marinen", "indian tandoori", "bastionsomr\u00e5det", "cashless card", "pstereofestivalen", "klosterg\u00e5rden", "melt og sot"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hagen", "una", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kristin solhaug n\u00e6ss", "b\u00e5rd flikke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13183839.ece/f8tn9j/ALTERNATES/w980-default/GSB_pstereo_01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi \u00e5pner opp mot Nidelva i \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/08/15/Vi-%C3%A5pner-opp-mot-Nidelva-i-%C3%A5r-13183842.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-15T15:38:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13183842"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-15T15:38:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi \u00e5pner opp mot Nidelva i \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Oppriggingen av Pstereofestivalen begynte mandag morgen. Ur\u00f8rtscenen er i \u00e5r flyttet til et omr\u00e5de med ny \u00f8lbar og spesialbygde sittegrupper."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/15eb01b2397affbc2df4cef124ffb20bf84605c3.jpg?598a7c2e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1350"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T03:06:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik blir endringene p\u00e5 festivalomr\u00e5det i \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/08/15/Vi-%c3%a5pner-opp-mot-Nidelva-i-%c3%a5r-13183842.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "15eb01b2397affbc2df4cef124ffb20bf84605c3"}], "score": 0.37103614, "siteId": "9222270286501375973", "id": "15eb01b2397affbc2df4cef124ffb20bf84605c3"}

