{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-22T20:58:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Eliteserien", "Viking FK", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "kjetil flygind"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Stab\u00e6k \u2013 Viking 1\u20131", "Viking var p\u00e5 vei mot sesongens f\u00f8rste borteseier, men fem minutter p\u00e5 overtid raknet det for gjestene, og Eliteseriens toppscorer Ohi Omoijuanfo satte inn utligningen.", "Dermed ligger Ian Burchnalls menn fortsatt desidert sist i Eliteserien, med fem stusslige poeng og \u00e9n seier som fasit.", "Her er v\u00e5r b\u00f8rs etter poengdelingen p\u00e5 Nadderud:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "22dff6c71abb6c39ade932b62a6071d04c1d4227236aa239ba8662ffadcd73ae"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T20:22:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sjekk Aftenbladets spillervurderinger etter Stab\u00e6k-kampen."}, {"field": "heading", "value": "\u00abHan \u00e5pnet bra \u2013 s\u00e5 forsvant han helt ut av kampen\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "169676acad9c3eee91284bc2100193a5c254b4ad"}, {"field": "keyword", "value": ["Eliteserien", "Viking FK", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Eliteserien,Viking FK,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "viking"}, {"field": "kw-entity", "value": ["viking 1", "eliteserien", "stab\u00e6k", "aftenbladets", "nadderud"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ian burchnalls", "ohi omoijuanfo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/596c65bf-3f79-4046-9527-805772d8e02d?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "B\u00f8rsen: \u00abHan \u00e5pnet bra \u2013 s\u00e5 forsvant han helt ut av kampen\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Borsen-Han-apnet-bra--sa-forsvant-han-helt-ut-av-kampen-236074b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-22T20:58:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "236074"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-22T20:58:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "B\u00f8rsen: \u00abHan \u00e5pnet bra \u2013 s\u00e5 forsvant han helt ut av kampen\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Sjekk Aftenbladets spillervurderinger etter Stab\u00e6k-kampen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/169676acad9c3eee91284bc2100193a5c254b4ad.jpg?59235439"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x662"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T21:12:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "B\u00f8rsen: \u00abHan \u00e5pnet bra \u2013 s\u00e5 forsvant han helt ut av kampen\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Borsen-Han-apnet-bra--sa-forsvant-han-helt-ut-av-kampen-236074b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "169676acad9c3eee91284bc2100193a5c254b4ad"}], "score": 1.3086014, "siteId": "9222270286501375973", "id": "169676acad9c3eee91284bc2100193a5c254b4ad"}

