{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-29T10:51:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tomas kothe-n\u00e6ss"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den nye eieren av Varghiet og hyttefeltet i Petersvika i Bjugn, Det Kongelig Selskap for Norges Vel, var i ferd med \u00e5 oppgradere anlegget, da sanit\u00e6rhytta brant ned i morges.", "- Dette var en strek i regningen, men heldigvis berget de andre hyttene i Petersvika. Brannen f\u00e5r likevel ingen konsekvenser for de videre planene v\u00e5re ettersom vi uansett skulle modernisere anlegget, sier eiendomssjef Ivar Hoff i Norges Vel Eiendom.", "Prakteiendommen Varghiet har en lang historie med branner, konkurser, forfall, sykdom og d\u00f8d. If\u00f8lge tidligere eier, Tore Melhus, l\u00e5 Varghiet \u00f8de i flere hundre \u00e5r etter Svartedauen i 1349. I nyere tid g\u00e5r det sagn om en forbannelse som hviler over eiendommen.", "Les mer: Rettskrangel om Casino-hytter", "Brannen i sanit\u00e6ranlegget f\u00f8yer seg derfor inn i rekken av uhell, men det har ikke hindret pengesterke investorer fra \u00e5 kj\u00f8pe Varghiet. Bare i nyere tid har en av Tr\u00f8ndelags st\u00f8rste privateiendommer skiftet eier 6-7 ganger.", "Arne Jakobsen har f\u00f8rt tilsyn med Petersvika etter at Norges Vel kj\u00f8pte eiendommen tidligere i h\u00f8st. Han fikk beskjed om brannen tidlig i morges.", "- Jeg dro utover med b\u00e5ten i halv \u00e5tte-tiden, men da var sanit\u00e6rbygget helt nedbrent. Bygget besto av dusj, toalett, vaskerom, badstue, teknisk rom og soverom. Det var sett et blink her i halv sju-tiden, og jeg regner med at lynet er \u00e5rsaken til brannen, sier Jakobsen.", "Politiet var p\u00e5 stedet i g\u00e5r, men det er for tidlig \u00e5 si noe om \u00e5rsaken til brannen.", "Eiendomssjef Ivar Hoff sier de var i full gang med \u00e5 se over Petersvika med sikte p\u00e5 oppgradering av anlegget, og spesielt hovedhuset.", "- Vi var i ferd med \u00e5 skrive en leieavtale med to lokale karer i R\u00e5kv\u00e5g som vil utvikle Petersvika til reiseliv. Det flotte anlegget har ligget ur\u00f8rt i ti \u00e5r, og det er veldig syn. N\u00e5 var det meningen \u00e5 sette det skikkelig i stand og ta det i bruk. Det akter vi fortsatt \u00e5 gj\u00f8re, sier Hoff.", "Hoff sier de ogs\u00e5 har hatt m\u00f8ter med Bjugn kommune og Rissa Utvikling med sikte p\u00e5 full satsing p\u00e5 Varghiet Skoger og eiendommen Vorphaugen g\u00e5rd i R\u00e5kv\u00e5g.", "- Dette har v\u00e6rt meget positive m\u00f8ter. Det allerede regulert et hyttefelt med 280 tomter i Bjugn. F\u00f8rste byggetrinn har all infrastruktur p\u00e5 plass, og vi er i god samtale med flere hyttefirmaer for \u00e5 bygge ut for 75 hytter i f\u00f8rste omgang. Her skal det satses, lover Hoff."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2042b73f3368c6cf6f2b7d2ae81d24a6bc04007d29e959317acfc605635d9302"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T16:41:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er ikke f\u00f8rste gang Varghiet er utsatt for ulykker. Men Petersvika skal gjenoppbygges og moderniseres etter brannen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10286283.ece/98gq4s/ALTERNATES/w980-default/HYTTEBRANN%20PETTERSVIKA%2001.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/16e483bcabd9f9e20f97a916c9900d5028126c47.jpg?595ff309"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Forbannelsen fortsetter p\u00e5 Varghiet -adressa.no", "Hviler en forbannelse", "Lynet trolig \u00e5rsaken", "Skulle leies ut", "Satser p\u00e5 stort hyttefelt"]}, {"field": "id", "value": "16e483bcabd9f9e20f97a916c9900d5028126c47"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["eiendom", "brant"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vorphaugen", "norges vel", "det kongelig selskap", "petersvika", "rissa utvikling", "r\u00e5kv\u00e5g", "varghiet skoger", "norges vel eiendom", "svartedauen", "det kongelig selskap for norges vel", "tr\u00f8ndelags"]}, {"field": "kw-location", "value": ["casino", "bjugn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ivar hoff", "arne jakobsen", "tore melhus"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10286283.ece/98gq4s/ALTERNATES/w980-default/HYTTEBRANN%20PETTERSVIKA%2001.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forbannelsen fortsetter p\u00e5 Varghiet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10286287.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-29T09:31:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10286287"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-29T09:31:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forbannelsen fortsetter p\u00e5 Varghiet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er ikke f\u00f8rste gang Varghiet er utsatt for ulykker. Men Petersvika skal gjenoppbygges og moderniseres etter brannen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/16e483bcabd9f9e20f97a916c9900d5028126c47.jpg?595ff309"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1568"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-07T20:46:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Eiendommen har en historie med d\u00f8d, brann og konkurser. I morges brant det igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10286287.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "16e483bcabd9f9e20f97a916c9900d5028126c47"}], "score": 0.82461834, "siteId": "9222270286501375973", "id": "16e483bcabd9f9e20f97a916c9900d5028126c47"}

