{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-01-07T10:51:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne berit fagernes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var 37 \u00e5r gamle Luis Stafseth som ble funnet omkommet i en bil fylkesvei 717, fredag 4. januar. Bilen l\u00e5 p\u00e5 taket i en bekk ved Bradden, mellom Rissa og Stadsbygd.", "Stafseth var hjemmeh\u00f8rende i Rissa. Han etterlater seg to barn.", "Politiet ble varslet om ulykken via brannvesenet, men antar det var tilfeldig forbipasserende som oppdaget bilen.", "- Vi vet enn\u00e5 ikke hva som har skjedd, og n\u00e5r bilen eventuelt har kj\u00f8rt utfor veien, sier lensmann Edgar Sumstad ved Rissa lensmannskontor.", "Politiet antar at bilen kan ha ligget en tid f\u00f8r den ble oppdaget. Det er gjennomf\u00f8rt  kriminaltekniske unders\u00f8kelser, og ulykkesgruppa til Statens vegvesen har ogs\u00e5 gjort \u00e5stedsunders\u00f8kelser.", "I tillegg er det tatt pr\u00f8ver av den omkomne.", "- Vi har ikke flere opplysninger i saken enn\u00e5. Avd\u00f8de blir trolig obdusert i dag, og jeg antar at vi kan f\u00e5 en forel\u00f8pig obduksjonsrapport om relativt kort tid, sier Sumstad."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "cd7a8e09beb8be2e5d88555d4742994e71810693f79f8b012b38743bd820ebbc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-25T17:14:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen ble fredag funnet i en bil som hadde kj\u00f8rt utfor p\u00e5 fylkesvei 717. Navnet er n\u00e5 frigitt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6915243.ece/ALTERNATES/w980-default/doedsulykke+rissa_2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/16ed81b7dc1165e3f99345302a01aa7219f21ac1.jpg?58fbc5e7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["37-\u00e5ring omkom i bilulykke p\u00e5 Fosen -adressa.no", "Oppdaget tilfeldig", "Obduseres i dag"]}, {"field": "id", "value": "16ed81b7dc1165e3f99345302a01aa7219f21ac1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["automotive", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "37-\u00e5ring omkom", "kj\u00f8rt utfor"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fosen", "bradden", "statens", "rissa og stadsbygd"]}, {"field": "kw-location", "value": "rissa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["luis stafseth", "edgar sumstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6915243.ece/ALTERNATES/w980-default/doedsulykke+rissa_2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "37-\u00e5ring omkom i bilulykke p\u00e5 Fosen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6915257.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-01-07T10:51:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6915257"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-01-07T10:51:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "37-\u00e5ring omkom i bilulykke p\u00e5 Fosen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen ble fredag funnet i en bil som hadde kj\u00f8rt utfor p\u00e5 fylkesvei 717. Navnet er n\u00e5 frigitt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/16ed81b7dc1165e3f99345302a01aa7219f21ac1.jpg?58fbc5e7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x974"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-22T21:06:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "37-\u00e5ring omkom i bilulykke p\u00e5 Fosen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6915257.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "16ed81b7dc1165e3f99345302a01aa7219f21ac1"}], "score": 1.340493, "siteId": "9222270286501375973", "id": "16ed81b7dc1165e3f99345302a01aa7219f21ac1"}

