{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T18:04:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Huset st\u00e5r der. Pengene til \u00e5 kj\u00f8pe det kunne skaffes. Og kommunen vil betale driften. Likevel bor det ikke 12 unge rusmisbrukere i den store hvite bygningen i Mellomveien 7 p\u00e5 Lademoen. Det har naboene satt en stopper for.", "F\u00f8r jul fortalte nemlig kommunaldirekt\u00f8r Tor \u00c5m til Adresseavisen at det tidligere Lademoen hjem for gamle var et alternativ n\u00e5r kommunen i samarbeid med Kong Carl Johans arbeidsstiftelse skulle opprette et botilbud for 10-15 av byens unge rusmisbrukere. Hvis alt hadde g\u00e5tt etter planen, kunne ungdommene flyttet inn allerede i disse dager. Men velforeningen og flere av dem som bor i omr\u00e5det protesterte kraftig da det ble kjent hvem som kunne komme til \u00e5 bo i huset.", "- Vi hadde et m\u00f8te i nabolaget, og kommunaldirekt\u00f8ren ymtet framp\u00e5 om at det var lenge siden han hadde f\u00e5tt slik kjeft. Men det nytter ikke \u00e5 plassere narkomane vegg-i-vegg med en barnehage. Kommunen hadde ikke penger til nattvakt engang, sier Rolf Hernes som er en av de n\u00e6rmeste naboene.", "Kommunaldirekt\u00f8r Tor \u00c5m, er ogs\u00e5 med i stiftelsen. Han innr\u00f8mmer at protestene var en viktig grunn til at de trakk seg ut av prosjektet.", "- Lademoen menighet \u00f8nsket ogs\u00e5 h\u00f8yere pris p\u00e5 huset enn det vi b\u00f8d. Vi kunne nok ha skaffet mer penger, men de voldsomme reaksjonene gjorde at vi ikke gikk videre med saken, forteller \u00c5m.", "Kommunen og stiftelsen str\u00f8k dermed huset fra planleggingslista. N\u00e5 er nummer 7 i Mellomveien solgt til andre, og prosjektgruppa bak botilbudet er fortsatt p\u00e5 husjakt.", "- Jeg t\u00f8r ikke si noe om hvor lang tid dette kan ta. Vi ser p\u00e5 andre alternativer. Men klok av skade vil jeg ikke lufte disse ideene i avisa, sier kommunaldirekt\u00f8r Tor \u00c5m.", "Han innr\u00f8mmer imidlertid at det ikke er lett \u00e5 finne fram til gode l\u00f8sninger.", "- Det er ikke mange som \u00f8nsker rusmisbrukere velkomne i nabolaget, bemerker \u00c5m.", "Planene om botilbudet ble stablet p\u00e5 beina etter flere samarbeidsm\u00f8ter om russituasjonen i byen utover sensommeren og h\u00f8sten. I l\u00f8pet av fjor\u00e5rets sju f\u00f8rste m\u00e5neder mistet sju unge trondhjemmere livet i forbindelse med rusmisbruk.", "- Denne gruppa mangler boliger. I dag har vi bare et tilbud p\u00e5 Bakke hybelhus. Der er det plass til ni ungdommer - men som regel er det fullt. \u00c5 la unge rusmisbrukere bo sammen med folk som har v\u00e6rt i \u00abgamet\u00bb i \u00e5revis, er uheldig, p\u00e5peker \u00c5m.", "Det planlagte botilbudet skal v\u00e6re kriseboliger for ungdom som ikke har noe sted \u00e5 bo - eller som \u00f8nsker seg ut av misbruket. Sp\u00f8rsm\u00e5let er om det finnes nabolag som vil ta imot dem."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "fae92e46f5e46e38cc8c332304c5acfbf545991abbdfb9d65af55176499b71e1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T14:53:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "12 av byens unge rusmisbrukere kunne n\u00e5 hatt et sted \u00e5 bo. Men de er ikke velkomne i nabolaget. LES MER: > Fryktet for butikken ADRESSEAVISEN MENER: > P\u00e5 grensen av uforstand i tjenesten"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1045214.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20rushus2_250"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/16f91c7cbb1b85ac6612eee585f0ff04a7fe72b5.jpg?59074c04"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Naboer stoppet ungdomsboliger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "16f91c7cbb1b85ac6612eee585f0ff04a7fe72b5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["unge", "naboer stoppet ungdomsboliger", "ungdom", "byens unge rusmisbrukere", "rusmisbruk", "botilbud", "huset", "naboer", "unge rusmisbrukere", "kommunaldirekt\u00f8r", "nabolag", "kommunen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lademoen", "adresseavisen", "bakke", "kong carl johans", "mellomveien 7"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rolf hernes", "tor \u00e5m"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1045214.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20rushus2_250"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Naboer stoppet ungdomsboliger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article171036.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-01-18T06:29:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2769564"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-01-18T06:29:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Naboer stoppet ungdomsboliger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "12 av byens unge rusmisbrukere kunne n\u00e5 hatt et sted \u00e5 bo. Men de er ikke velkomne i nabolaget. LES MER: > Fryktet for butikken ADRESSEAVISEN MENER: > P\u00e5 grensen av uforstand i tjenesten"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/16f91c7cbb1b85ac6612eee585f0ff04a7fe72b5.jpg?59074c04"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1014"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T14:53:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Naboer stoppet ungdomsboliger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article171036.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "16f91c7cbb1b85ac6612eee585f0ff04a7fe72b5"}], "score": 1.0835243, "siteId": "9222270286501375973", "id": "16f91c7cbb1b85ac6612eee585f0ff04a7fe72b5"}

