{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T14:21:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard smevoll"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fr\u00f8yafestivalen ble arrangert for fjerde gang denne helga med artister som Jonas Fjeld, Postgirobygget, Donkeyboy, \u00c5ge Aleksandersen, Chand Torsvik og Marit Larsen p\u00e5 programmet. Til sammen var det 5100 personer innom festivalen p\u00e5 Siholmen p\u00e5 Fr\u00f8ya.", "\u2013 \u00c5 bruke et ord som innom er egentlig feil, siden festivalen v\u00e5r foreg\u00e5r i to store telt. Vi er ikke avhengig av det lunefulle tr\u00f8nderv\u00e6ret og i helga hadde vi godt med folk p\u00e5 konsertene allerede fra klokka 18, sier festivalsjef Hallbj\u00f8rn Stenhaug.", "Publikumsrekord og overskudd sikrer festival ogs\u00e5 neste \u00e5r, men de har ikke som m\u00e5l om \u00e5 bli veldig mye st\u00f8rre.", "\u2013 Kommer det 3-4000 per dag begynner det \u00e5 bli mye. Festivalen skal v\u00e6re intim og hyggelig, sier Stenhaug.", "Fr\u00f8yafestivalen har Skagenfestivalen i Danmark som forbilde og profilerer seg som en familiefestival, uten festivalcamp.", "\u2013 Jeg har sett \u00c5ge flere ganger i sommer og etter min mening er konserten han gjorde hos oss \u00e5rets beste, men s\u00e5 er jeg inhabil da, sier Stenhaug.", "Fredag 20. august spiller \u00c5ge og Sambandet p\u00e5 Marinen under Pstereofestivalen. Dagen etter er han og bandet i Folkeparken i Verdal."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|festivaler"}, {"field": "contenthash", "value": "435ba286304bb48aae6e0f66825634cbfa0ec574f4c6e10d43e9bf09178807c0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T21:03:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marit Larsen, \u00c5ge og Chand trakk over fem tusen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363573.ece5/ALTERNATES/w980-default/chand"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/171a5b57d91379a8aad68517c4cfa2a706c54145.jpg?59065130"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Rekord for Fr\u00f8yafestivalen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "171a5b57d91379a8aad68517c4cfa2a706c54145"}, {"field": "keyword", "value": ["pstereo", "selbufestivalen", "v\u00f8mm\u00f8lfestivalen", "r\u00f8rosmartnan", "steinkjerfestivalen", "olavsfestdagene"]}, {"field": "keywords", "value": "pstereo,selbufestivalen,v\u00f8mm\u00f8lfestivalen,r\u00f8rosmartnan,steinkjerfestivalen,olavsfestdagene"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "festivaler"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": "festival"}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00e5ge og chand", "\u00e5ge og sambandet", "folkeparken", "fr\u00f8yafestivalen", "skagenfestivalen", "postgirobygget", "marinen", "donkeyboy", "pstereofestivalen", "siholmen", "chand torsvik og marit larsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "danmark", "verdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["chand torsvik", "hallbj\u00f8rn stenhaug", "\u00e5ge aleksandersen", "jonas fjeld", "marit larsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363573.ece5/ALTERNATES/w980-default/chand"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rekord for Fr\u00f8yafestivalen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1515393.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-08-09T07:13:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1155215"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|festivaler"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-08-09T07:13:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rekord for Fr\u00f8yafestivalen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "teaser", "value": "Marit Larsen, \u00c5ge og Chand trakk over fem tusen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/171a5b57d91379a8aad68517c4cfa2a706c54145.jpg?59065130"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1179"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T21:03:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rekord for Fr\u00f8yafestivalen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1515393.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "171a5b57d91379a8aad68517c4cfa2a706c54145"}], "score": 1.2650664, "siteId": "9222270286501375973", "id": "171a5b57d91379a8aad68517c4cfa2a706c54145"}

