{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-18T05:40:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "per annar holm | tarjei kramviken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ulriksen, som underviser ved Sj\u00f8krigsskolen i Bergen og er forsker ved Norsk utenrikspolitiske institutt (NUPI), mener Regjeringens planer for Forsvaret svekker forsvaret av kysten. Det skriver aftenposten.no .", "Fredag la forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide frem sin langtidsplan for Forsvaret. Her kan du se hvordan Regjeringen vil ha det.", "Ulriksen peker p\u00e5 planene om \u00e5 legge ned Kystjegerkommandoen, Sj\u00f8heimevernet og etter hvert fase ut kystkorvettene i Skjold-klassen. I en krise gj\u00f8r det det vanskelig \u00e5 beskytte kysten mot den russiske marinen, mener han.", "\u2013 Russiske skip kan treffe Oslo og Bergen med raketter fra Murmansk. Men fra norske farvann kan de ligge b\u00e5de veldig beskyttet og n\u00e5 m\u00e5l i Europa. Fra en fjord p\u00e5 Vestlandet, kan du treffe hele Storbritannia, halve Frankrike og nesten hele Tyskland, sier Ulriksen.", "If\u00f8lge forsvarsledelsen kan korvettene utfases n\u00e5r Norge etter hvert f\u00e5r de nye F-35-kampflyene. Langtidsplanen sier ogs\u00e5 at kystjegernes bordingskapasitet skal videref\u00f8res i Sj\u00f8forsvaret.", "Ulriksen mener svekkelsen av kystforsvaret gj\u00f8r at Norge mister en viktig styrke, med mannskap og soldater som er lokalkjent og som har vist at de kan senke skip som p\u00e5 papiret er de norske overlegne.", "\u2013 Det gj\u00f8r det ogs\u00e5 problematisk \u00e5 ta imot allierte forsterkninger og hjelp fra sj\u00f8en under en eventuell krig. De m\u00e5 m\u00f8tes og ledes inn til havn, sier Ulriksen.", "Han er samtidig positiv til at Regjeringen varsler \u00f8kte budsjetter og har besluttet at Norge skal kj\u00f8pe nye maritime patruljeflyene n\u00e5r dagens Orion-fly g\u00e5r ut p\u00e5 dato.", "Tidligere forsvarssjef Sverre Diesen mener langtidsplanen er et \u00abavgj\u00f8rende gjennombrudd for en mer rasjonell finansiering av Forsvaret\u00bb.", "Den pensjonerte generalen sier at mer penger er n\u00f8dvendig for \u00e5 m\u00f8te den h\u00f8ye kostnadsveksten i forsvarssektoren, der utgiftene har \u00f8kt i takt med den rivende teknologiske utviklingen.", "\u2013 Budsjetter som f\u00f8lger kostnadsutviklingen, er forutsetningen for \u00e5 stanse den forvitringen av forsvarsevnen som vi har sett de siste 25 \u00e5rene, sier Diesen til Aftenposten.", "Men ogs\u00e5 han er kritisk til beslutningen om \u00e5 legge ned Kystjegerkommandoen, en av Forsvarets \u00abbeste og mest verdifulle avdelinger\u00bb.", "\u2013 Den er vervet og har derfor meget h\u00f8y profesjonalitet og reaksjonsevne. M\u00e5ten de opererer p\u00e5, er fremtidsrettet. S\u00e5 jeg ville nok heller lagt ned en verneplikstavdeling i H\u00e6ren, sier Diesen, som n\u00e5 er forsker ved Forsvarets forskningsinstitutt (FFI).", "Langtidsplanen gir ingen klare svar p\u00e5 hvordan det landbaserte forsvaret av Norge skal v\u00e6re, utover at den midlertidig videref\u00f8rer H\u00e6ren i omtrent sin n\u00e5v\u00e6rende form. I tillegg skal grensevakten mot Russland styrkes med ett jegerkompani og h\u00e6ren skal f\u00e5 eget luftvern.", "De store endringene vil dermed trolig komme etter at en landmaktsutredning skal v\u00e6re ferdig i l\u00f8pet av 2017.", "Diesen mener fremtiden er sm\u00e5 og mobile styrker med evne til b\u00e5de \u00e5 levere ild fra egne v\u00e5pen, men ogs\u00e5 peke ut m\u00e5l for missiler og andre avstandsleverte presisjonsv\u00e5pen.", "I langtidsplanen heter det at b\u00e5de H\u00e6rens artilleri og Leopard 2-stridsvogner n\u00e6rmer seg slutten av sin levetid.", "\u2013 Sp\u00f8rsm\u00e5let er om fremtidens landstyrker skal v\u00e6re mekanisert med slike tunge systemer, eller om den skal ligne mer p\u00e5 dagens spesialstyrker og peke ut m\u00e5l for avstandsleverte v\u00e5pen, sier Diesen.", "Forsvarssjef Haakon Bruun-Hanssen var sv\u00e6rt forn\u00f8yd da forsvarsplanen ble lagt frem fredag. Han fikk nesten alt han ba om og hans fagmilit\u00e6re r\u00e5d var blitt lyttet til.", "\u2013 Og det er jeg er glad for. Slik som denne planen er bygget opp, og slik den tar h\u00f8yde for at materiellet er dyrere \u00e5 drifte og vil v\u00e6re \u00f8kende over tid, mener jeg dette legger grunnen for \u00e5 skape et b\u00e6rekraftig forsvar. Det gir ingen garanti, det er implementeringen som vil v\u00e6re beviset her, men vi har aldri f\u00e5tt bedre forutsetninger for \u00e5 f\u00e5 det til enn vi f\u00e5r med denne planen, sier han.", "For \u00e5 f\u00e5 budsjettendene til \u00e5 m\u00f8tes, m\u00e5 Forsvaret spare inn 40 milliarder kroner.", "\u2013 Dette er en betydelig utfordring Forsvaret her har f\u00e5tt. Men vi m\u00e5 ta den utfordringen, brette opp ermene og finne de gode l\u00f8sningene som gj\u00f8r at vi finner de gode l\u00f8sningene. For hvis vi p\u00e5 den annen side ikke gj\u00f8r det, m\u00e5 jeg redusere p\u00e5 noen av de omr\u00e5dene jeg har prioritert h\u00f8yere, sa Bruun-Hanssen fredag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "4f4229882cc2426459f82a408982cb0984873ff5fe7803589cd26b85ac0aa7b1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-18T04:41:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 De legger ned absolutt alt langs kysten. Det skaper et strategisk hull og et tomt omr\u00e5de, sier forsker St\u00e5le Ulriksen ved Sj\u00f8krigsskolen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12910412.ece/lno0lr/ALTERNATES/w980-default/4143efb7-8b77-47dd-9b47-c6cca32bd72a1213.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/17364cc176ff49e85381c240c10ed2a577b61d81.jpg?597e0d22"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Forsker mener Regjeringen lar Norskekysten st\u00e5 ubevoktet -adressa.no", "Nye patruljefly", "Diesen positiv", "Utsetter investeringer i h\u00e6ren"]}, {"field": "id", "value": "17364cc176ff49e85381c240c10ed2a577b61d81"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["planen", "st\u00e5 ubevoktet", "forsvar"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vestlandet", "aftenposten", "regjeringen", "skjold", "norsk", "oslo og bergen", "norskekysten", "sj\u00f8forsvaret", "kystjegerkommandoen", "sj\u00f8heimevernet", "sj\u00f8krigsskolen", "forsvaret", "h\u00e6ren", "leopard 2"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "orion", "storbritannia", "tyskland", "murmansk", "frankrike", "russland", "norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sverre diesen", "st\u00e5le ulriksen", "ine eriksen s\u00f8reide", "haakon bruun-hanssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12910412.ece/lno0lr/ALTERNATES/w980-default/4143efb7-8b77-47dd-9b47-c6cca32bd72a1213.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forsker mener Regjeringen lar Norskekysten st\u00e5 ubevoktet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/18/Forsker-mener-Regjeringen-lar-Norskekysten-st%C3%A5-ubevoktet-12910416.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-18T05:38:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12910416"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-18T05:38:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forsker mener Regjeringen lar Norskekysten st\u00e5 ubevoktet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 De legger ned absolutt alt langs kysten. Det skaper et strategisk hull og et tomt omr\u00e5de, sier forsker St\u00e5le Ulriksen ved Sj\u00f8krigsskolen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/17364cc176ff49e85381c240c10ed2a577b61d81.jpg?597e0d22"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1719"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T16:45:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forsker mener Regjeringen lar Norskekysten st\u00e5 ubevoktet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/18/Forsker-mener-Regjeringen-lar-Norskekysten-st%c3%a5-ubevoktet-12910416.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "17364cc176ff49e85381c240c10ed2a577b61d81"}], "score": 0.8440903, "siteId": "9222270286501375973", "id": "17364cc176ff49e85381c240c10ed2a577b61d81"}

