{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-21T09:25:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["R\u00e5dmannen i Trondheim", "trondheim", "Morten Wolden"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "espen h. bj\u00f8rgan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag presenterer r\u00e5dmannen i Trondheim sitt forslag til kommunebudsjett for 2017.", "- Den st\u00f8rste avgifts\u00f8kningen blir p\u00e5 avl\u00f8p og vann, for der gj\u00f8r vi stor investeringer. Dette g\u00e5r jo direkte p\u00e5 forbrukeren, men vi ligger uansett sv\u00e6rt lavt sammenlignet med andre byer og andre kommuner n\u00e5r det gjelder avgiftsniv\u00e5, inkludert eiendomsskatt, sier r\u00e5dmann Morten Wolden.", "Her kan du lese hvilke prioriteringer r\u00e5dmannen foresl\u00e5r, og hvordan de p\u00e5virker for deg.", "I forslaget har han foretatt en illustrasjonsberegning for en familie som bor i en bolig p\u00e5 150 kvadratmeter med et skattegrunnlag p\u00e5 1,15 millioner kroner etter bunnfradraget. Beregningen forutsetter at familien har vannm\u00e5ler og et stipulert forbruk p\u00e5 150 kubikkmeter, samt at de har tre renovasjonsbeholdere p\u00e5 140 liter.", "Regnestykket viser at denne husholdningen f\u00e5r en reell \u00f8kning i utgifter p\u00e5 336 kroner etter avgifts\u00f8kningen. Avgiftene som \u00f8kes er p\u00e5 vann, avl\u00f8p, renovasjon, feiing og plan- og byggesaker.", "I forslaget st\u00e5r det at prisen innbyggere betaler for tjenestene skal beregnes etter prinsippet om selvkost, alts\u00e5 at kommunen ikke kan kreve mer i avgifter enn hva det koster dem \u00e5 tilby tjenestene.", "\u00abFor renovasjon er det lovkrav om at selvkost skal danne grunnlaget for innbyggernes gebyrer. For de andre tjenestene er det ikke p\u00e5lagt med full kostnadsdekning, men selvkost er gitt som \u00f8verste ramme for gebyrinntektene\u00bb.", "Du kan se budsjettfremleggelsen p\u00e5 kommunens nettsider (ekstern lenke)", "R\u00e5dmannen foresl\u00e5r ogs\u00e5 \u00e5 \u00f8ke eiendomsskatten fra 5,65 promille til 5,75 promille.", "\u00abFor husholdning som har en bolig p\u00e5 150 kvadratmeter vil det utgj\u00f8re en nominell utgifts\u00f8kning p\u00e5 115 kroner, eller en reell reduksjon p\u00e5 54 kroner\u00bb skriver r\u00e5dmannen i forslaget.", "Totalt vil \u00f8kningen i avgifter og eiendomsskatt bety 599 kroner i \u00e5ret for husholdningen i eksemplet. Justert for pengeverdien blir den reelle \u00f8kningen 282 kroner.", "R\u00e5dmannens forslag har ogs\u00e5 med satsene for piggdekkavgift i Trondheim. Avgiften ble avgjort gjeninnf\u00f8rt fra og med i h\u00f8st under budsjettm\u00f8tet i desember i fjor. Satsene er fastsatt nasjonalt, og er p\u00e5 1400 kroner for et sesongoblat, 450 kroner for et m\u00e5nedsoblat og 35 kroner for et dagsoblat, forbeholdt at bilen har en tillatt totalvekt under 3,5 tonn. Er bilen tyngre enn dette dobles avgiftssatsene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "f6c9f4cfb6bb7de48eea57eec9f27589e43640aaa79a34a1745a6f88e0df7927"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-21T07:57:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Foresl\u00e5r en \u00f8kning i eiendomsskatt og avgifter fra husholdningene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13443642.ece/r9cm4j/ALTERNATES/w980-default/doc6rkka8cazvc144lzmils.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/17c2adfd9f6e5e45368dfda6172228644b93f145.jpg?59668a33"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Disse avgiftene \u00f8nsker r\u00e5dmannen \u00e5 \u00f8ke -adressa.no", "336 ekstra avgiftskroner", "\u00d8kt eiendomsskatt"]}, {"field": "id", "value": "17c2adfd9f6e5e45368dfda6172228644b93f145"}, {"field": "keyword", "value": ["R\u00e5dmannen i Trondheim", "trondheim", "Morten Wolden"]}, {"field": "keywords", "value": "R\u00e5dmannen i Trondheim,trondheim,Morten Wolden"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8kt eiendomsskatt", "r\u00e5dmannen foresl\u00e5r", "\u00f8ke", "kroner", "r\u00e5dmann", "avgifter"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten wolden"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13443642.ece/r9cm4j/ALTERNATES/w980-default/doc6rkka8cazvc144lzmils.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Disse avgiftene \u00f8nsker r\u00e5dmannen \u00e5 \u00f8ke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/09/21/Disse-avgiftene-%C3%B8nsker-r%C3%A5dmannen-%C3%A5-%C3%B8ke-13407659.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-21T09:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13407659"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-21T09:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Disse avgiftene \u00f8nsker r\u00e5dmannen \u00e5 \u00f8ke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Foresl\u00e5r en \u00f8kning i eiendomsskatt og avgifter fra husholdningene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/17c2adfd9f6e5e45368dfda6172228644b93f145.jpg?59668a33"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1546"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T20:44:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse avgiftene \u00f8nsker r\u00e5dmannen \u00e5 \u00f8ke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/09/21/Disse-avgiftene-%c3%b8nsker-r%c3%a5dmannen-%c3%a5-%c3%b8ke-13407659.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "17c2adfd9f6e5e45368dfda6172228644b93f145"}], "score": 0.9309061, "siteId": "9222270286501375973", "id": "17c2adfd9f6e5e45368dfda6172228644b93f145"}

