{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-18T04:56:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "st\u00e5le lang\u00f8rgen", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ulykken skjedde p\u00e5 E6 ved Ulsberg i Rennebu. Poltiet fikk melding om ulykken klokken 23.04.", "- Vi fikk melding om en kollisjon mellom en personbil og et vogntog. Politi, ambulanse og brannvesen kj\u00f8rte til stedet, og var der etter kort tid, sier operasjonsleder Wiktor Pedersen ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Ulykken skal ha skjedd i retning Oppdal, like etter krysset der riksvei 3 m\u00f8ter E6. If\u00f8lge Pedersen er det snakk om en delvis front mot front-kollisjon.", "F\u00f8reren av personbilen, en kvinne tidlig i 50-\u00e5rene, klaget p\u00e5 smerter i foten etter ulykken. Hun var alene i bilen da ulykken skjedde.", "- Det er trolig snakk om et brudd i ankelen. Hun blir fl\u00f8yet til St. Olavs Hospital med luftambulansen, sier Pedersen.", "Personbilen fikk store skader i sammenst\u00f8tet. If\u00f8lge politiet kom sj\u00e5f\u00f8ren heldig ut av sammenst\u00f8tet, hvis skadene begrenser seg til foten.", "- Da har hun hatt flaks, sier Pedersen.", "Den mannlige f\u00f8reren av vogntoget blir unders\u00f8kt av ambulansepersonell p\u00e5 stedet, men politiet har ikke f\u00e5tt melding om at han ble skadet.", "- Personbilen skal ligge p\u00e5 taket utenfor veien, men ingen skal v\u00e6re fastklemt, opplyser brannmester Steffen Eriksen ved 110-sentralen S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "E6 ble midlertidig stengt som f\u00f8lge av ulykken. Klokken 00.08 ble det meldt om redusert fremkommelighet, og klokken 02.47 var veien helt ryddet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b9da27f26f581fa8f202e4d42c9baafb0a9f26f609648b9506de204c8172991a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-02T23:57:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Personbilen havnet p\u00e5 taket utenfor veien."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10139961.ece/ALTERNATES/w980-default/2999trailer.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/17f4ec893b9d8a13b2b2b9c95caf85066eeca42f.jpg?592c56dc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kollisjon mellom bil og vogntog p\u00e5 E6 i Rennebu -adressa.no", "Front mot front", "E6 ble stengt"]}, {"field": "id", "value": "17f4ec893b9d8a13b2b2b9c95caf85066eeca42f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "vogntog", "utenfor veien", "personbil", "meldt", "veien", "ulykken skjedde", "ulykken", "taket utenfor", "front", "politi", "taket utenfor veien", "kollisjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "st. olavs hospital", "ulsberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rennebu", "oppdal", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["wiktor pedersen", "steffen eriksen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10139961.ece/ALTERNATES/w980-default/2999trailer.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kollisjon mellom bil og vogntog p\u00e5 E6 i Rennebu"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10139758.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-17T22:17:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10139758"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-17T22:17:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kollisjon mellom bil og vogntog p\u00e5 E6 i Rennebu -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Personbilen havnet p\u00e5 taket utenfor veien."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/17f4ec893b9d8a13b2b2b9c95caf85066eeca42f.jpg?592c56dc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1457"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T17:14:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kollisjon mellom bil og vogntog p\u00e5 E6 i Rennebu"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10139758.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "17f4ec893b9d8a13b2b2b9c95caf85066eeca42f"}], "score": 1.128146, "siteId": "9222270286501375973", "id": "17f4ec893b9d8a13b2b2b9c95caf85066eeca42f"}

