{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:07:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det viktigste er \u00e5 jobbe med holdningsskapende arbeid, sier r\u00e5dgiver Anne Lise Angen Rye i Tr\u00f8ndelag kompetansesenter. Sammen med By\u00e5sen hjelpetjeneste har kompetansesenteret nylig avsluttet et tre\u00e5rig prosjekt for \u00e5 heve kunnskapsniv\u00e5et om Tourettes Syndrom (TS) blant elever og l\u00e6rere. To skoler i Trondheim har v\u00e6rt involvert i prosjektet, som via en ressursgruppe av l\u00e6rere ogs\u00e5 skal gi ringvirkninger til flere trondheimsskoler.", "Ressursgruppe", "- Prosjektet har helt klart f\u00f8rt til st\u00f8rre forst\u00e5else for denne gruppen. Men skal dette arbeidet gi varig virkning, m\u00e5 arbeidet formaliseres, sier Angen Rye. Derfor er det samlet seks l\u00e6rere i en ressursgruppe som skal bidra til \u00e5 \u00f8ke kompetansen om syndromet i trondheimsskolene. Et foreldrenettverk for foreldre med Tourettes-barn er ogs\u00e5 dannet.", "- M\u00e5let med prosjektet var at \u00f8kt kunnskap om Tourettes blant l\u00e6rere og elever skulle f\u00f8re til bedre inkludering og en lettere skolehverdag for disse barna. Det har vi lyktes med, mener Anne Lise Angen Rye.", "Med sine ukontrollerte tics og verbale utbrudd, har barn med Tourettes syndrom ofte vansker med \u00e5 bli en del av vennegjengen.", "- Denne gruppen barn har en adferd som kan virke avvisende, og da er det ikke alltid like lett \u00e5 bli sosialt inkludert, sier Angen Rye, som legger til at det ogs\u00e5 for l\u00e6rerne kan v\u00e6re litt av en utfordring \u00e5 ha en elev med TS i klasserommet.", "- Vi vet at b\u00e5de voksne og barn feiltolker og feilforklarer disse ticsene og lydene, slik at barna ofte kan bli oppfattet som uskikkelige unger som forstyrrer i timen. Rundt halvparten av barna som har Tourettes, har ogs\u00e5 en ADHD-problematikk, og mange blir underdiagnostisert, sier Angen Rye, som mener mange av disse elevene er blitt oversett og feiltolket.", "Prosjektet har f\u00f8rt til h\u00f8yere toleranse blant elevene for at mennesker er forskjellige. Et resultat av dette arbeidet var at elever med TS i st\u00f8rre grad ble akseptert av de andre, og deltok mer aktivt i timene.", "Bedre hverdag"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ed98b3e1bb8f1e850e21d5ba71b5be51bb532209401a6025d47ba61914c521cb"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-08T20:42:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Barn med Tourettes syndrom kan ofte oppleves som br\u00e5keb\u00f8tter og urokr\u00e5ker. Et prosjekt for \u00e5 \u00f8ke kompetansen om syndromet, har bidratt til st\u00f8rre forst\u00e5else og inkludering av barna i trondheimsskolen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1082521.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Tourettes_syndrom"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/182332659c2529fe3320946e58ae03062c438410.jpg?598ec2c5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Hjelper barn med Tourettes -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "182332659c2529fe3320946e58ae03062c438410"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": ["family-and-parenting", "education"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosjekt", "\u00f8ke kompetansen", "barn", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tourettes syndrom", "by\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["angen rye", "anne lise angen rye"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1082521.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Tourettes_syndrom"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hjelper barn med Tourettes"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article21318.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-04-23T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "871733"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-04-23T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hjelper barn med Tourettes -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Barn med Tourettes syndrom kan ofte oppleves som br\u00e5keb\u00f8tter og urokr\u00e5ker. Et prosjekt for \u00e5 \u00f8ke kompetansen om syndromet, har bidratt til st\u00f8rre forst\u00e5else og inkludering av barna i trondheimsskolen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/182332659c2529fe3320946e58ae03062c438410.jpg?598ec2c5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x843"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T08:56:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hjelper barn med Tourettes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article21318.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "182332659c2529fe3320946e58ae03062c438410"}], "score": 1.2904656, "siteId": "9222270286501375973", "id": "182332659c2529fe3320946e58ae03062c438410"}

