{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-08T19:05:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Arendal", "F\u00e6drelandsvennen", "OBOS-ligaen", "IK Start", "FK Jerv", "Steinar Pedersen", "Grimstad"]}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l wolleb\u00e6k j\u00f8rgensen", "h\u00e5vard karlsen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "AGDER: \u2013 Start er storebror p\u00e5 alle felt, og det har vi tenkt \u00e5 fortsette og v\u00e6re. Men det avgj\u00f8res ikke der, det avgj\u00f8res p\u00e5 banen over en lang sesong. Vi m\u00e5 s\u00f8rge for at vi er best ogs\u00e5 der, sier Steinar Pedersen.", "F\u00e6drelandsvennen har sett p\u00e5 forskjellen mellom de tre lagene som skal sl\u00e5ss om fotballtronen p\u00e5 S\u00f8rlandet i 2017. Etter at Jerv ikke rykket opp til eliteserien blir det tidenes fotballsesong p\u00e5 S\u00f8rlandet med tre lag i 1.divisjon - nyopprykkede Arendal, nedrykkslaget Start og Jerv.", "Start skiller seg klart ut med tanke p\u00e5 pengebruk, inntekter og fasiliteter. Klubben vil ha et budsjett p\u00e5 cirka 40 millioner kroner neste sesong. Det er det laveste for klubben uansett divisjon siden 2005.", "Til sammenligning kommer Jerv og Arendal Fotball til \u00e5 ha et samlet budsjett p\u00e5 31 millioner kroner. Arendal 14 millioner kroner og Jerv 17 millioner kroner.", "\u2013 Jeg har ikke noen kommentar til hva de andre har. Jerv og Arendal er klubber som har startet p\u00e5 et sted, og bygd seg gradvis oppover. Start har v\u00e6rt i toppen av norsk fotball i mange, mange \u00e5r. Det har ikke de to andre, sier Pedersen.", "Starts styreleder Geir T\u00f8nnesland er ogs\u00e5 klar i sin tale.", "\u2013 Vi er og skal v\u00e6re den st\u00f8rste klubben. Det er vi bevisste p\u00e5, men det betyr ikke at vi har vunnet kampene p\u00e5 forh\u00e5nd, sier han.", "Hva tenker du om budsjettene til klubbene og hva det betyr for styrkeforhold?", "\u2013 Budsjettets st\u00f8rrelse avgj\u00f8r ikke fotballkamper. Der kommer man lengst med kvalitet og entusiasme. Budsjettet sier mer om hvor man kommer fra. Start har lange tradisjoner som toppklubb, og har bedre fasiliteter som ogs\u00e5 koster mer \u00e5 drifte, sier T\u00f8nnesland.", "Start", "Totalbudsjett: Cirka 40 millioner kroner", "Sponsorbudsjett: H\u00e5per \u00e5 \u00f8ke litt fra 2016, da det var p\u00e5 22 millioner kroner", "L\u00f8nnsbudsjett: I underkant av ti millioner kroner", "Jerv", "Totalbudsjett: Cirka 17 millioner kroner for hele klubben", "Sponsorbudsjett: Cirka ti millioner kroner", "L\u00f8nnsbudsjett: Mellom fem og seks millioner kroner", "Arendal Fotball", "Totalbudsjett: Cira 14 millioner kroner", "Sponsorbudsjett: Cirka 7,2 millioner kroner", "L\u00f8nnsbudsjett: Mellom 8,4 og 9,8 milllioner kroner", "Vis fakta", "Jerv har v\u00e6rt n\u00e6re opprykk de to siste gangene, men tapte i siste hinder mot henholdsvis Start i 2015 og Stab\u00e6k i 2016.", "\u2013 N\u00e5r det gjelder penger, skiller Start seg ut, sier Per Gunnar Topland, styreleder i Jerv.", "I motsetning til Jerv og Arendal, betaler Start mye for \u00e5 leie sin stadion. De har forhandlet med kommunen, og f\u00e5tt senket leien med 1,2 millioner kroner i 2016, og 2,3 millioner kroner i 2017, men det er fortsatt en stor utgiftspost.", "\u2013 Vi har ikke de leieforholdene til drift som Start har, sier Topland.", "Det er ogs\u00e5 store forskjeller p\u00e5 l\u00f8nnsbudsjettet til de tre klubbene. Starts l\u00f8nnskostnader har sunket de siste \u00e5rene, og kommer til \u00e5 ligge p\u00e5 i underkant av ti millioner kroner for A-laget for 2017. Jerv vil bruke mellom fem og seks millioner kroner, mens Arendal Fotball ligger noe h\u00f8yere.", "\u2013 Det er p\u00e5 banen det skal avgj\u00f8res. Start f\u00e5r kj\u00f8re sitt l\u00f8p, s\u00e5 f\u00e5r Jerv og Arendal kj\u00f8re sitt, sier Topland, som h\u00e5per at Jerv kan f\u00e5 inn ti millioner kroner (Start h\u00e5per \u00e5 \u00f8ke litt fra \u00e5rets 22 millioner kroner) fra sponsorene kommende sesong.", "\u2013 Det er vi positive til. Men det er hard jobbing, og sponsormarkedet er t\u00f8ft om dagen. Vi et m\u00e5l om \u00e5 n\u00e5 100 sponsorer, vi har 72\u201373 i dag, sier Topland.", "\u2013 Start skal rett opp igjen. Hva blir Jerv m\u00e5lsetting?", "\u2013 Vi har et m\u00e5l om \u00e5 bli bedre p\u00e5 fotballbanen, s\u00e5 f\u00e5r vi se hvor langt det ender. Men det er veldig moro \u00e5 bli blant de seks beste, s\u00e5 f\u00e5r vi se om det blir nummer \u00e9n eller seks, sier Topland.", "Arendal Fotball har ambisjoner om spill i eliteserien p\u00e5 sikt. Hva m\u00e5let blir neste \u00e5r, er enn\u00e5 ikke klart.", "\u2013 Vi sikter h\u00f8yere enn \u00e5 holde oss. Det ville v\u00e6rt utrolig defensivt, sier Geir Fone, sportslig leder i Arendal Fotball.", "\u2013 Vi har rykket opp, og vi \u00f8nsker \u00e5 fortsette oppturen. Vi ser ogs\u00e5 at avstanden opp ikke er forferdelig lang, fortsetter han.", "Rundt 60 prosent av Arendals budsjetterte inntekter (7,2 millioner kroner) vil komme fra sponsorer.", "\u2013 Hva tenker du om styrkeforholdet mellom de tre lagene med tanke p\u00e5 fasiliteter og pengebruk?", "\u2013 Det er ingen tvil om at Start er i en egen klasse, men jeg h\u00e5per vi kan utligne noe av den avstanden ved \u00e5 v\u00e6re gode sportslig, sier Fone.", "\u2013 Hva tror du om muligheten til \u00e5 ryste Start i 2017?", "\u2013 Vi har respekt for Start som klubb, men skal g\u00e5 respektl\u00f8st p\u00e5 banen n\u00e5r vi m\u00f8ter Start. Vi har troen p\u00e5 at vi kan gi dem noen riper i lakken, sier Fone.", "Mens b\u00e5de Jerv og Arendal har tatt ferie, forbereder Start seg til en ny sesong med fellestreninger p\u00e5 Sparebanken S\u00f8r Arena.", "\u2013 Jeg tenker kun p\u00e5 oss selv, og jeg har ingen formening p\u00e5 hvordan verken Arendal eller Jerv gj\u00f8r det, sier Start-trener Steinar Pedersen.", "\u2013 Hva slags fortrinn gir denne oppkj\u00f8ringen dere?", "\u2013 Jeg \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 gruppa som helhet opp p\u00e5 et h\u00f8yt fysisk niv\u00e5, og bruker denne perioden p\u00e5 det, sier Pedersen.", "Start n\u00e6rmer seg ogs\u00e5 en fullstendig tropp, og er i god rute til hva som venter i 2017.", "\u2013 Vi har v\u00e6rt klare p\u00e5 at vi \u00f8nsker \u00e5 ha ting klart tidlig. Det har en del med Steinar Pedersens \u00f8nsker \u00e5 gj\u00f8re. Vi har i stor grad satt spillerstallen. Vi har forutsigbarhet og god tid til \u00e5 trene for det som skal skje om fire m\u00e5neder, sier Geir T\u00f8nnesland, Starts styreleder.", "Arendal Fotball skal ha inn en spiller i hvert ledd f\u00f8r debuten i 1. divisjon. Ogs\u00e5 i Grimstad skal laget forsterkes.", "\u2013 Vi er i dialog med flere spillere, og f\u00e5r ufattelig mange henvendelser b\u00e5de fra spillere og agenter. Men vi haster oss ikke veldig p\u00e5 det omr\u00e5de, sier sportslig leder i Arendal Fotball, Geir Fone.", "Den danske midtstopperen Sune Kiilerich ble torsdag klar for Arendal. Flere spillere er ventet inn de kommende ukene.", "Ogs\u00e5 i Jerv jobbes det med \u00e5 forsterke laget.", "\u2013 Jeg kan bekrefte at vi er i dialog med to spillere, sier Per Gunnar Topland, styreleder i Jerv, som ikke vil kommentere noen navn.", "Det er fortsatt usikkert om \u00e5rets beste Jerv-spiller Tonny Brochmann og kaptein Glenn Andersen blir med videre.", "\u2013 Vi er optimistiske med tanke p\u00e5 Tonny og Glenn, sier sportslig leder Cosmo Collett.", "To som har f\u00e5tt beskjed om at deres kontrakt ikke blir fornyet er Dejan Corovic og Joachim Edvardsen.", "\u2013 Vi \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 inn en backtype, og en som kan v\u00e6re en konkurrent p\u00e5 topp, sier Collett.", "Start (19 spillere)", "H\u00e5kon Opdal, Benjamin Boujar (ny fra Vindbjart), Eirik Wichne, Rolf Daniel Vikst\u00f8l, Tapio Heikkil\u00e4, Henrik Robstad, Jens Skogmo, Simon Larsen (ny fra V\u00e5lerenga), Espen B\u00f8rufsen, Andreas Hollingen, Erlend Segberg, Gudmundur Kristj\u00e1nsson, Thomas Zernichow (ny fra Vindbjart), Lasse Sigurdsen, Niels Vorthoren (ny), Daniel Aase, Dennis Antwi, Lars-J\u00f8rgen Salvesen, Austine Ikenna.", "* Pedersen vil ogs\u00e5 ta ut to hospitanter til A-laget", "Jerv (20 spillere)", "\u00d8yvind Knutsen, Stian Christensen, Espen Knudsen, Nils Petter Andersen, Jan Jenssen, Halvor Hofstad, Kristoffer T\u00f8nnesen, Tobias Collett, Ulrik Berglann, Christopher MacConnacher, Eirik Haugstad, Christoffer Myhre, Andreas Hagen, Michael Ogungbaro, Vegard Somdal (ny fra egen stall), Sander Haugen, Jakob Toft, Papa Sow, Alexander Lind, Simen Aanonsen (ny fra egen stall).", "Arendal Fotball (23 spillere):", "Jostein Aaland, Matias Fjeldal Olsen, Viktor L\u00f6vgren, Anders Hella, Petar Rnkovic, Marius Andersen, Sven Fredrik Stray, Jakob Rasmussen, Tobias Henanger, Tobias Olsvik, Ole Marius H\u00e5bestad, Ylldren Ibrahimaj, Aleksandar Corovic, Kee Deeku (ny fra egen stall), Tasso Dwe (ny fra egen stall), Rasmus Lynge Christensen, Steinar Ber\u00e5s, Adi Markovic, Wilhem Pepa, Anders Hylen Pedersen (ny fra egen stall), Lars Kilen (ny fra Jerv), Hakeem Wilkinson, Sune Kiilerich (ny fra FC Fredericia).", "Vis fakta"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "e4d34440c15d6d75b09dc2ac7684e5b3a65bec0e9e176c1106a6800215255215"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-09T07:03:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det vil bli en krig om \u00e5 bli det beste laget p\u00e5 S\u00f8rlandet kommende sesong. \u00d8konomisk er Start i en annen liga enn sine to konkurrenter."}, {"field": "heading", "value": ["Tallene som viser forskjellen p\u00e5 Start og s\u00f8rlandsrivalene -adressa.no", "\u2013 Skal avgj\u00f8res p\u00e5 banen", "Vil gi Start noen riper i lakken", "Start trener mens Jerv og Arendal har ferie", "Jerv og Arendal n\u00e6rmer seg flere forsterkninger"]}, {"field": "id", "value": "193f64d77efc609b83d5e7f4c56dffd200dfd0d3"}, {"field": "keyword", "value": ["Arendal", "F\u00e6drelandsvennen", "OBOS-ligaen", "IK Start", "FK Jerv", "Steinar Pedersen", "Grimstad"]}, {"field": "keywords", "value": "Arendal,F\u00e6drelandsvennen,OBOS-ligaen,IK Start,FK Jerv,Steinar Pedersen,Grimstad"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kroner", "fotball", "millioner kroner", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sparebanken s\u00f8r arena", "pedersen", "start og jerv", "dejan corovic og joachim edvardsen", "start", "stab\u00e6k", "sune kiilerich", "arendal fotball", "jerv 17", "jerv og arendal fotball", "collett", "tonny og glenn", "a-laget", "jerv og arendal", "per gunnar topland", "cosmo collett"]}, {"field": "kw-location", "value": ["grimstad", "s\u00f8rlandet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir fone", "tonny brochmann", "steinar pedersen", "joachim edvardsen", "dejan corovic", "glenn andersen", "geir t\u00f8nnesland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/aff19cb3-d404-41b0-a68d-d25345ad48c1?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tallene som viser forskjellen p\u00e5 Start og s\u00f8rlandsrivalene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tallene-som-viser-forskjellen-pa-Start-og-sorlandsrivalene-227162b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-08T19:00:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "227162"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-08T19:00:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tallene som viser forskjellen p\u00e5 Start og s\u00f8rlandsrivalene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Det vil bli en krig om \u00e5 bli det beste laget p\u00e5 S\u00f8rlandet kommende sesong. \u00d8konomisk er Start i en annen liga enn sine to konkurrenter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/193f64d77efc609b83d5e7f4c56dffd200dfd0d3.jpg?597f6710"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1852"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T17:21:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tallene som viser forskjellen p\u00e5 Start og s\u00f8rlandsrivalene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tallene-som-viser-forskjellen-pa-Start-og-sorlandsrivalene-227162b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "193f64d77efc609b83d5e7f4c56dffd200dfd0d3"}], "score": 0.6751763, "siteId": "9222270286501375973", "id": "193f64d77efc609b83d5e7f4c56dffd200dfd0d3"}

