{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-05T18:03:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det finnes ingen forskning som viser at EU-kontrollen reduserer antall ulykker hvor lettere kj\u00f8ret\u00f8y er involvert, i hvert fall ikke for biler som er opp til tolv \u00e5r gamle, sier forskningsleder ved Transport\u00f8konomisk institutt, Rune Elvik.", "- Slik EU-kontrollen fungerer i dag, m\u00e5 bilene kontrolleres fra de er fire \u00e5r gamle. Det er sjelden man finner feiler og mangler som utgj\u00f8r mye p\u00e5 trafikksikkerheten p\u00e5 en fire \u00e5r gammel bil, fortsetter han.", "LES OGS\u00c5: EU-godkjente 23 biler uten \u00e5 kontrollere dem", "LES OGS\u00c5: - Sjekk bilen p\u00e5 flere verksteder", "LES OGS\u00c5: \u00c9n av fire mekanikere gjorde feil under EU-kontrollen", "LES OGS\u00c5: - F\u00f8ler at de fors\u00f8kte \u00e5 lure meg under EU-kontrollen", "EU-kontrollen slik vi kjenner den i dag ble gradvis innf\u00f8rt p\u00e5 90-tallet, etter at Norge skrev under E\u00d8S-avtalen. M\u00e5let er at kontrollen skal bidra til bedre trafikksikkerhet og \u00e5 bedre milj\u00f8et.", "Elvik baserer sin analyse p\u00e5 studier gjennomf\u00f8rt b\u00e5de p\u00e5 80-, 90-, og 2000-tallet, b\u00e5de i Norge, Sverige og USA. Han mener man like s\u00e5 godt kunne droppet EU-kontrollen p\u00e5 biler som er nyere enn tolv \u00e5r, og heller intensivert kontrollene p\u00e5 eldre biler.", "- Vi finner ikke noe bevis p\u00e5 at kontrollene av biler som er nyere enn tolv \u00e5r p\u00e5virker ulykkestallet. Hvis ting ikke har noen virkning, er det heller ikke vits i \u00e5 holde p\u00e5 med. Kontrollene kunne v\u00e6rt mer effektive om de siktet seg inn p\u00e5 biler som har store tekniske mangler. Biler som er eldre enn tolv \u00e5r har typisl flere mangler, sier Elvik.", "Instituttet ansl\u00e5r den \u00e5rlige kostnaden med EU-kontrollene til flere hundre millioner kroner. I 2008 var kostnaden 570 millioner kroner.", "Statens vegvesen er kjent med studiene som viser at EU-kontrollen har ingen eller kun marginal effekt, og at den nok ikke er det beste tiltaket for \u00e5 gi bedre sikkerhetsstandard p\u00e5 kj\u00f8ret\u00f8yparken.", "Hvert \u00e5r g\u00e5r Vegvesenet gjennom alle d\u00f8dsulykkene i Norge, og en av faktorene de ser p\u00e5 er om tekniske feil p\u00e5 kj\u00f8ret\u00f8yene kan v\u00e6re en medvirkende \u00e5rsak til ulykken. I 2012 var tekniske feil en medvirkende \u00e5rsak i \u00e9n av fire d\u00f8dsulykker.", "- Hvorfor klarer ikke EU-kontrollen \u00e5 luke ut disse feilene?", "- Det er ikke alle de tekniske feilene som er medvirkende i d\u00f8dsulykker som EU-kontrollen er egnet til \u00e5 oppdage. Den klart st\u00f8rste tekniske \u00e5rsaken, som var medvirkende i rundt elleve prosent av alle d\u00f8dsulykkene i 2012, er forhold knyttet til hjul og dekk. Disse byttes to ganger i \u00e5ret, og det fanger ikke EU-kontrollen opp. I tillegg modifiserer enkelte bilene sine bevisst etter eller mellom EU-kontrollene for \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 bli oppdaget, forteller Ranes.", "Det er imidlertid lettere sagt enn gjort \u00e5 endre kontrollrutinene.", "- EU-kontrollen f\u00f8lger av et EU-direktiv, og direktiver er vanskelige \u00e5 endre n\u00e5r de f\u00f8rst har blitt innf\u00f8rt. Vi m\u00e5 forholde oss til det EU har bestemt, og gj\u00f8re det beste ut av det, sier avdelingsdirekt\u00f8r for trafikksikkerhet i Vegdirektoratet, Guro Ranes.", "Leder for tilsyn og kontroll i Statens vegvesen, Arne Valdemar Nielsen, vil ikke g\u00e5 inn i en debatt om alternativer til EU-kontrollen.", "- Vi forholder oss til EU-kontrollen. Den er et \u00f8yeblikksbilde, men vi kompenserer for dette med \u00e5 ha utekontroller hvor vi jobber mer m\u00e5lrettet. Blant annet har vi i l\u00f8pet av 2013 f\u00e5tt et verkt\u00f8y for \u00e5 koble EU-kontroller opp mot utekontrollen, slik at vi lettere kan luke ut kj\u00f8ret\u00f8yene med tekniske feil, forteller Nielsen.", "- Men er ikke utekontroll ogs\u00e5 basert i hovedsak p\u00e5 tilfeldig utvelgelse?", "- Det er b\u00e5de og, det har litt med kunnskapen ute i regionene \u00e5 gj\u00f8re. Men vi har verkt\u00f8y. Vi har blant annet et stort fokus p\u00e5 d\u00e5rlige bremser, og m\u00e5let er at vi skal kunne gjennomf\u00f8re effektive bremsetester under utekontrollene. Vi jobber hele tiden med \u00e5 bli mer m\u00e5lrettet i arbeidet ute i felten, forteller Nielsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5cde51254a8211b7c2a0cdb0e961ed0930bb58b1522f2d78c0d61077afaa9b4d"}, {"field": "createtime", "value": "2014-03-05T16:26:17.069Z"}, {"field": "description", "value": "Transport\u00f8konomisk institutt mener biler som er nyere enn tolv \u00e5r burde sluppet EU-kontroll."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9265187.ece/ALTERNATES/w980-default/EU-kontroll_illustrasjon.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1983a3803350c5b4ff9433834ca04d435ded38f9.jpg?59789e02"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil avskaffe EU-kontrollen -adressa.no", "- Ikke vits", "Tekniske feil i \u00e9n av fire d\u00f8dsulykker", "- Vanskelig \u00e5 endre", "- Utvikler nye verkt\u00f8y"]}, {"field": "id", "value": "1983a3803350c5b4ff9433834ca04d435ded38f9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tekniske feil", "kontroll", "tekniske", "bil", "feil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vegvesenet", "guro ranes", "a. han", "statens", "vegdirektoratet", "transport\u00f8konomisk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune elvik", "arne valdemar nielsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9265187.ece/ALTERNATES/w980-default/EU-kontroll_illustrasjon.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil avskaffe EU-kontrollen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9265161.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-05T16:21:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9265161"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-05T16:21:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil avskaffe EU-kontrollen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Transport\u00f8konomisk institutt mener biler som er nyere enn tolv \u00e5r burde sluppet EU-kontroll."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1983a3803350c5b4ff9433834ca04d435ded38f9.jpg?59789e02"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1831"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T13:49:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil avskaffe EU-kontrollen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9265161.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1983a3803350c5b4ff9433834ca04d435ded38f9"}], "score": 1.244382, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1983a3803350c5b4ff9433834ca04d435ded38f9"}

