{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-18T13:40:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim havn", "N\u00e6ringsliv", "\u00d8konomi"]}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Krohn-Hansen overtar etter Erik Dyrkoren, som n\u00e5 leder teknologibedriften Blueye Robotics . Krohn-Hansen var havnedirekt\u00f8r i 20 \u00e5r , og styreleder Gard Ueland sier de ser frem til \u00e5 trekke veksler p\u00e5 hans erfaring og nettverk.", "Forumet har rundt 60 medlemsbedrifter.", "LES OGS\u00c5: Ny havnedirekt\u00f8r ansatt", "LES OGS\u00c5: 17 vil bli ny havnedirekt\u00f8r"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "8537e3d420c7d7f2fd2b65f28f0d22f71284d9200980b0f49c0683893de98bb1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-18T12:35:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tidligere havnedirekt\u00f8r i Trondheim, Wollert Krohn-Hansen, overtar ledelsen av interesseorganisasjonen Maritimt Forum Midt-Norge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13201466.ece/n9fo03/ALTERNATES/w980-default/hitra%20kysthavn%20Wollert3-161014.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/199ebed25325b04d83e13fa6b68a38793562de3b.jpg?5988ae95"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ny leder i Maritimt Forum Midt-Norge -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "199ebed25325b04d83e13fa6b68a38793562de3b"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim havn", "N\u00e6ringsliv", "\u00d8konomi"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim havn,N\u00e6ringsliv,\u00d8konomi"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": "havnedirekt\u00f8r"}, {"field": "kw-entity", "value": ["maritimt forum midt-norge", "wollert krohn-hansen", "blueye robotics"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik dyrkoren", "gard ueland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13201466.ece/n9fo03/ALTERNATES/w980-default/hitra%20kysthavn%20Wollert3-161014.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ny leder i Maritimt Forum Midt-Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/08/18/Ny-leder-i-Maritimt-Forum-Midt-Norge-13201467.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-18T13:33:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13201467"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-18T13:33:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ny leder i Maritimt Forum Midt-Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Tidligere havnedirekt\u00f8r i Trondheim, Wollert Krohn-Hansen, overtar ledelsen av interesseorganisasjonen Maritimt Forum Midt-Norge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/199ebed25325b04d83e13fa6b68a38793562de3b.jpg?5988ae95"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1078"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T18:16:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trondheims tidligere havne- direkt\u00f8r har f\u00e5tt seg ny jobb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/08/18/Ny-leder-i-Maritimt-Forum-Midt-Norge-13201467.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "199ebed25325b04d83e13fa6b68a38793562de3b"}], "score": 0.75748414, "siteId": "9222270286501375973", "id": "199ebed25325b04d83e13fa6b68a38793562de3b"}

