{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-04T14:16:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ukeadressa", "Er dette kunst", "Gustav Borgersen", "Kristoffer Leirdal", "Kunst"]}, {"field": "author", "value": "gustav borgersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jon Michelet er for tiden aktuell med femte bind i sin romanserie \u00abEn sj\u00f8ens helt\u00bb - om de norske krigsseilerne under andre verdenskrig. Boken er like tykk som de foreg\u00e5ende bindene og har f\u00e5tt den dramatiske undertittelen \u00abBrennende skip\u00bb. Serien er omfangsrik, og antallet b\u00f8ker b\u00e6rer bud om at til tross for det drama disse menneskene tok del i, har deres historier ikke n\u00e5dd de store folkemassene. Sm\u00e5 og store fortellinger skal endelig ut, og Michelets b\u00f8ker fyller i s\u00e5 m\u00e5te et tomrom.", "I m\u00f8tet med menneskefigurer i bronse og stein plassert rundt om i byrommet fokuserer vi vanligvis p\u00e5 de avbildedes ansikter og kropper som elementer i en historie, eller p\u00e5 bestemte uttrykk i et karakteriserende portrett. I denne skulpturgruppen konfronteres vi med to figurer: en ung og en eldre mann. Den unge mannens positur og \u00e5pne skjortebryst b\u00e6rer bud om en uredd holdning, men kanskje ogs\u00e5 om en som er uerfaren med livets utfordringer. Den eldre mannen gir inntrykk av \u00e5 v\u00e6re mer lukket. Han er v\u00e1r og ettertenksom - og kanskje f\u00f8rst og fremst preget av et alvor. At han b\u00e6rer mer ballast enn den unge mannen, understrekes kanskje av at han er den eneste av de to som er utstyrt med en full skipssekk. Kunstneren Leirdals kontrastering i denne figurgruppen er i grunnen historie nok for en skulptur.", "Men sokkelen er her en kai - tydeliggjort av de to pullertene bak de to mennene. At det er en havn forankres ogs\u00e5 av teksten innfelt i fundamentet: \u00abMange skip og sj\u00f8folk kom aldri i havn\u00bb. Dette understreker et frav\u00e6r. Ved siden av den unge mannen er det et mykt, men tydelig s\u00f8kk i fundamentet. Her skulle det ogs\u00e5 st\u00e5tt noen. Som i tilfellet med bokserien om krigsseilerne, spiller ogs\u00e5 her tomrommet en avgj\u00f8rende rolle: En skulptur forholder seg tross alt bestandig til det rommet som omgir den. Slik kan det vi ikke ser, ogs\u00e5 rammes inn og fremheves som noe som skal tillegges en betydning. Noe eller noen vi ikke m\u00e5 glemme."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "dce62d0adfc13f40aeac73309f0f57005cd7653543de5019556451fa0092e19e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-30T08:16:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ved siden av den unge mannen er det et mykt, men tydelig s\u00f8kk i fundamentet. Her skulle det ogs\u00e5 st\u00e5tt noen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article13709702.ece/m0276t/ALTERNATES/w980-default/leirdal.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/19be5e0303d014fad5ccddfd8facd3c48f54dfc0.jpg?59821436"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Frav\u00e6ret som skulptur -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "19be5e0303d014fad5ccddfd8facd3c48f54dfc0"}, {"field": "keyword", "value": ["Ukeadressa", "Er dette kunst", "Gustav Borgersen", "Kristoffer Leirdal", "Kunst"]}, {"field": "keywords", "value": "Ukeadressa,Er dette kunst,Gustav Borgersen,Kristoffer Leirdal,Kunst"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["unge mannen", "mann", "ung", "skulptur"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["leirdals", "michelets", "brennende"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jon michelet"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article13709702.ece/m0276t/ALTERNATES/w980-default/leirdal.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frav\u00e6ret som skulptur"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/10/30/Frav%C3%A6ret-som-skulptur-13709703.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-30T08:14:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13709703"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-30T08:14:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frav\u00e6ret som skulptur -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Ved siden av den unge mannen er det et mykt, men tydelig s\u00f8kk i fundamentet. Her skulle det ogs\u00e5 st\u00e5tt noen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/19be5e0303d014fad5ccddfd8facd3c48f54dfc0.jpg?59821436"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x894"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T18:04:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frav\u00e6ret som skulptur"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/10/30/Frav%c3%a6ret-som-skulptur-13709703.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "19be5e0303d014fad5ccddfd8facd3c48f54dfc0"}], "score": 0.8864087, "siteId": "9222270286501375973", "id": "19be5e0303d014fad5ccddfd8facd3c48f54dfc0"}

