{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-25T21:15:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU", "Nobelprisen", "Edvard Moser", "May-Britt Moser"]}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Planen er \u00e5 fortsette som kolleger ved det suksessrike milj\u00f8et som forsker p\u00e5 hjernen i Trondheim.", "LES OGS\u00c5: Rektor Bovim tror begge forblir i NTNU (Pluss)", "Forskerparet har v\u00e6rt gift siden studiedagene, de har forsket sammen, bygd opp et stort forskningsmilj\u00f8 og vunnet nobelprisen sammen. N\u00e5 g\u00e5r det mot samlivsbrudd. Dette sier de om hvorfor de velger \u00e5 fortelle om situasjonen:", "- Dette er ikke noe vi har lyst til \u00e5 dele med folk, men vi vet at ryktene g\u00e5r. Derfor er det viktig \u00e5 si tydelig ifra til alle at dette ikke vil f\u00e5 negative f\u00f8lger for senteret. Isolert sett er dette en privatsak, men vi \u00f8nsker \u00e5 berolige alle som f\u00f8ler utrygghet for instituttet og forskningen v\u00e5r, sier May-Britt Moser.", "- Folk flest vil ikke merke noen ting. S\u00e5nn sett er det litt meningsl\u00f8st at vi skal fortelle om en privat sak, men vi \u00f8nsker \u00e5 unng\u00e5 spekulasjoner. Vi vil ogs\u00e5 understreke at dette er det eneste intervjuet vi gj\u00f8r om saken, sier Edvard Moser.", "LES OGS\u00c5: En kj\u00e6rlighetserkl\u00e6ring fra tr\u00f8nderne", "- Er det aktuelt at noen av dere forlater senteret og NTNU?", "- Nei, ikke i overskuelig fremtid. Det er utenkelig \u00e5 forlate instituttet i en s\u00e5 viktig fase, sier Edvard Moser.", "- Dette er et institutt vi har engasjert oss sterkt i oppbyggingen av. Mye p\u00e5 grunn av oss har mange flinke folk fra utlandet valgt \u00e5 reise fra sitt vante milj\u00f8 og kommet hit fordi de \u00f8nsker \u00e5 samarbeide med oss. Vi kan ikke svikte dem. Det er klin umulig \u00e5 dra bort n\u00e5.", "- Vi har en felles visjon og den er sterkere enn det meste, sier May- Britt Moser.", "- Vi er fremragende samarbeidspartnere. Begge har styrker og svakheter, men vi er komplement\u00e6re. Vi st\u00e5r fortsatt sammen og samarbeider godt. M\u00e5let er \u00e5 drive forskning for \u00e5 forst\u00e5 prosessene i hjernen bedre og \u00e5 bygge opp et st\u00f8rre milj\u00f8 enn i dag. Vi \u00f8nsker ogs\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re fremskritt innen kunnskapen og bekjempelsen av Alzheimers sykdom, sier May-Britt Moser.", "LES OGS\u00c5: Moserne p\u00e5 museum", "- F\u00f8ler dere et press for \u00e5 bli i Trondheim med alle forpliktelsene dere har ved NTNU, Kavliinstituttet og Senter for nevrale nettverk?", "- Ingen kan presse hverken Edvard eller meg. Vi er de staeste i verden.", "- Kommer dere til \u00e5 samarbeide som f\u00f8r?", "- Jeg ser ingen grunn til at vi ikke skal f\u00e5 det til, sier Edvard Moser.", "- N\u00e5r andre gj\u00f8r det, skal vi klare det. Vi har snakket om dette i ganske lang tid, uten at det har p\u00e5virket arbeidet v\u00e5rt. Folk kommer fortsatt til \u00e5 se oss opptre sammen.", "- Og det er ikke skuespill, skyter May-Britt Moser inn.", "- Vi er voksne folk og gode kolleger. Bakgrunnen v\u00e5r er den samme. Det er klart vi har v\u00e6rt gjennom prosesser som har sugd energi, men vi har samme visjon og brenner intenst for det vi tror p\u00e5. Edvard og jeg er bestevenner. Selv om jeg har en italiener i blodet, s\u00e5 er vi anstendige folk. Jeg vil ikke tr\u00e5kke p\u00e5 min beste venn. Vi er l\u00f8sningsorientert.", "LES OGS\u00c5: Ett \u00e5r siden Moserne fikk prisen", "De to sier de vil fortsatt publisere vitenskapelige arbeider sammen n\u00e5r det er naturlig, men ogs\u00e5 hver for seg \u2013 som f\u00f8r. May-Britt Moser har ingen planer om \u00e5 bytte etternavn.", "- Dere tok ut separasjon f\u00f8r dere fikk nobelprisen. Har dere fortsatt \u00e5 holde sammen og bo sammen p\u00e5 grunn av prisen?", "- Nobelprisen har ikke endret forholdet i den ene eller andre retningen. Vi har brukt tiden til \u00e5 finne ut hvor vi vil g\u00e5 med forholdet. Vi vil ikke g\u00e5 i detaljer utover dette. Grunnen til at vi gj\u00f8r dette intervjuet allerede n\u00e5 er at ryktene har begynt \u00e5 svirre, selv om prosessen ikke er ferdig. Vi opererer sammen fordi vi samarbeider, og fordi vi trives sammen, og det kommer vi til \u00e5 gj\u00f8re ogs\u00e5 fremover, sier Edvard Moser.", "LES OGS\u00c5: Hun ble \u00e5rets arenakvinne", "- F\u00f8ler dere at dere har v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 spille skuespill n\u00e5r dere har fremst\u00e5tt i forbindelse med nobelprisen?", "- Nei, vi mottok prisen for forskningen, ikke for v\u00e5r parstatus. Selv om mange har v\u00e6rt interessert i parforholdet, har vi selv v\u00e6rt fokusert p\u00e5 det vi har oppn\u00e5dd i v\u00e5rt faglige samarbeid. Det er det som er relevant. Dette samarbeidet st\u00e5r vi for helt og fullt, sier May-Britt Moser.", "- Hvordan har NTNU h\u00e5ndtert situasjonen?", "- Kolleger, ledelsen ved fakultetet og toppledelsen ved NTNU har v\u00e6rt veldig st\u00f8ttende. Vi har diskutert hvordan vi skal h\u00e5ndtere dette i ganske lang tid. Ledelsen har alltid satt av tid n\u00e5r vi har trengt det, sier Edvard Moser.", "- Kollegene har v\u00e6rt supre, NTNU er et dr\u00f8mmeuniversitet, tilf\u00f8yer May-Britt Moser.", "LES OGS\u00c5: Britisk enke gir 50 millioner til Mosers forskning", "- Dere har tilbud fra spennende forskningsmilj\u00f8er i utlandet. Frister ikke det ekstra n\u00e5?", "- Vi har det fantastisk bra her. Vi har st\u00f8tte fra NTNU, fra tr\u00f8nderne, fra regjeringshold \u2013 og hele Norge. Etter nobelprisen ble vi spurt om det samme. Motivasjonen er ikke priser, men \u00e5 f\u00f8lge v\u00e5r lidenskap for forskning, sier May-Britt Moser.", "Edvard Mosers foreldre kom fra Tyskland og han aksepterte for en tid tilbake en liten stilling ved det prestisjefylte Max Planck-instituttet i M\u00fcnchen.", "- Engasjementet der er ikke for \u00e5 ha noe \u00e5 falle tilbake p\u00e5. Det var ikke meningen \u00e5 flytte dit. Men det er klart at p\u00e5 lengre sikt m\u00e5 senteret uansett klare seg uten oss. M\u00e5let er \u00e5 utvikle milj\u00f8et til \u00e5 bli s\u00e5 sterkt og robust at det kan fortsette ogs\u00e5 etter v\u00e5r levetid. Det har vi kommet godt p\u00e5 vei med. N\u00e5r vi rekrutterer folk, ser vi ikke bare etter faglig styrke, men at personene har strategiske evner.", "LES OGS\u00c5: Kronprinsparet m\u00f8tte nobelprisvinnerne", "- Er det tette jobbsamarbeidet i alle \u00e5r \u00e5rsak i at det g\u00e5r mot samlivsbrudd?", "- Det er mer komplisert enn som s\u00e5. Jeg vil bare f\u00e5 sagt at det ikke er farlig for par \u00e5 jobbe sammen. Mange bruker v\u00e5rt samarbeid som modell, sier Edvard Moser.", "LES OGS\u00c5: Dette har v\u00e6rt den manglende puslespillbiten", "- Vil dere jobbe mer hver for dere fremover?", "- Har ingen umiddelbare planer om \u00e5 endre det. Vi er s\u00e5 komplement\u00e6re at vi skal fortsette \u00e5 samarbeide, sier May-Britt Moser.", "- Dette er ikke noe drama. Ingen katastrofe. Alt g\u00e5r som f\u00f8r. P\u00e5 senteret har vi et blomstrende sosialt fellesskap som bobler av faglig lidenskap, visjoner og gr\u00fcnderholdning. Edvard og jeg har et veldig godt samarbeid, vi driver hverandre. N\u00e5r jeg har hatt tunge dager og m\u00f8ter folk p\u00e5 labben og diskuterer og l\u00e6rer nye ting, s\u00e5 gir det energip\u00e5fyll og inspirasjon. P\u00e5 juleavslutningen hadde vi bes\u00f8k av en forsker som er vant til et t\u00f8ft amerikansk milj\u00f8, han satt bare forundret og gjentok \u00abThis can't be real\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "18eff42631486e9673c3e8e3966c3ecce15e11194fe1030ed8ef799bab461111"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T22:14:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nobelprisvinnerne May-Britt og Edvard Moser skal skille lag privat, men \u00f8nsker \u00e5 samarbeide videre. \u2013 Dette f\u00e5r ingen konsekvenser for forskningssenteret, sier de to."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12071251.ece/gng9e6/ALTERNATES/w980-default/May_Britt%20og%20Edvard%20Moser%2007.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/19df83bfe793073e2dbef54efc94b592468d7976.jpg?59727e1d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ekteskapet mot slutten - men fortsetter samarbeidet -adressa.no", "Unng\u00e5 utrygghet", "- Skal klare det", "Avviser skuespill"]}, {"field": "id", "value": "19df83bfe793073e2dbef54efc94b592468d7976"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU", "Nobelprisen", "Edvard Moser", "May-Britt Moser"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU,Nobelprisen,Edvard Moser,May-Britt Moser"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["nobelprisen", "milj\u00f8", "forsker", "samarbeid"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["moserne", "pluss", "bovim", "may-britt og edvard moser", "alzheimers", "this", "moser", "kavliinstituttet og senter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "m\u00fcnchen", "norge", "tyskland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["edvard moser", "britt moser", "max planck", "may-britt moser"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12071251.ece/gng9e6/ALTERNATES/w980-default/May_Britt%20og%20Edvard%20Moser%2007.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ekteskapet mot slutten - men fortsetter samarbeidet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/25/Ekteskapet-mot-slutten-men-fortsetter-samarbeidet-12071366.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-25T18:56:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12071366"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-25T18:56:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ekteskapet mot slutten - men fortsetter samarbeidet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Nobelprisvinnerne May-Britt og Edvard Moser skal skille lag privat, men \u00f8nsker \u00e5 samarbeide videre. \u2013 Dette f\u00e5r ingen konsekvenser for forskningssenteret, sier de to."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/19df83bfe793073e2dbef54efc94b592468d7976.jpg?59727e1d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2573"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T22:20:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skiller lag privat"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/25/Ekteskapet-mot-slutten-men-fortsetter-samarbeidet-12071366.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "19df83bfe793073e2dbef54efc94b592468d7976"}], "score": 0.25828758, "siteId": "9222270286501375973", "id": "19df83bfe793073e2dbef54efc94b592468d7976"}

