{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-22T12:11:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Italia har tidligere lovt \u00e5 gjennomf\u00f8re en pakke med reformer innen april i \u00e5r for \u00e5 f\u00e5 ned statsgjelden. EU-kommisjonen krever n\u00e5 at dette m\u00e5 skje innen nettopp denne fristen. Uteblir reformene, vil EU-kommisjonen regne gjeldsreglene som brutt.", "De varslede reformene er ment \u00e5 ha en verdi p\u00e5 minst 0,2 prosent av Italias bruttonasjonalprodukt (BNP).", "Bakteppet er at Italia ikke har gjort nok for \u00e5 f\u00e5 statsgjelden nedover igjen mot 60 prosent av BNP, som er taket EU har satt. I dag ligger statsgjelden i Italia himmelh\u00f8yt over dette niv\u00e5et \u2013 p\u00e5 mer enn 130 prosent av BNP.", "Neste steg kan bli \u00e5 \u00e5pne formell sak mot Italia for brudd p\u00e5 reglene for statsgjeld. Skjer det, kan EU-kommisjonen i ytterste konsekvens vedta straffetiltak mot landet.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "6c0b02c7dba0577ef2ab092f056402986c492e1c98d6c8c7fd1037d6a7740256"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-22T13:05:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "EU-kommisjonen mener Italias statsgjeld er helt p\u00e5 kanten. Italienerne m\u00e5 rette opp innen april for \u00e5 unng\u00e5 at Brussel g\u00e5r til sak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1ab26b39faf609821b8f6d4939e0a9441e3c8581.jpg?59514636"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Italia f\u00e5r kniv p\u00e5 strupen \u2013 m\u00e5 f\u00e5 ned statsgjelden  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1ab26b39faf609821b8f6d4939e0a9441e3c8581"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "statsgjeld"}, {"field": "kw-location", "value": ["brussel", "italia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Italia f\u00e5r kniv p\u00e5 strupen \u2013 m\u00e5 f\u00e5 ned statsgjelden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/22/Italia-f%C3%A5r-kniv-p%C3%A5-strupen-%E2%80%93-m%C3%A5-f%C3%A5-ned-statsgjelden-14296000.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-22T11:53:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14296000"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-22T11:53:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Italia f\u00e5r kniv p\u00e5 strupen \u2013 m\u00e5 f\u00e5 ned statsgjelden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "EU-kommisjonen mener Italias statsgjeld er helt p\u00e5 kanten. Italienerne m\u00e5 rette opp innen april for \u00e5 unng\u00e5 at Brussel g\u00e5r til sak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1ab26b39faf609821b8f6d4939e0a9441e3c8581.jpg?59514636"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x647"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-26T17:36:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Italia f\u00e5r kniv p\u00e5 strupen \u2013 m\u00e5 f\u00e5 ned statsgjelden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/22/Italia-f%c3%a5r-kniv-p%c3%a5-strupen-%e2%80%93-m%c3%a5-f%c3%a5-ned-statsgjelden-14296000.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1ab26b39faf609821b8f6d4939e0a9441e3c8581"}], "score": 1.856077, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1ab26b39faf609821b8f6d4939e0a9441e3c8581"}

