{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-02T09:52:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sykkelpikene i Stavanger har \u00e9n elsykkel igjen, og leverand\u00f8ren i Tyskland er tom, melder Rogalands Avis. Spinn Sykkelshop har lignende erfaring:", "\u2013 P\u00e5 enkelte modeller har vi hatt leveringstid p\u00e5 flere m\u00e5neder. Rett og slett fordi verken vi, eller leverand\u00f8ren, hadde regnet med s\u00e5 godt salg, sier selger Tomas Rugland Wereide.", "\u2013 I \u00e5r har det v\u00e6rt en kamp \u00e5 f\u00e5 tak i elsykler, og enkelte modeller er vi tomme for, sier eier Jan Arvid Haarr i Sykkelcenteret.", "Erfaringen hos leverand\u00f8rene er at brukergruppen er blitt bredere og at flere n\u00e5 dropper bil nummer to og kj\u00f8per elsykkel i stedet. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "15001e92f4793bb5563533c87e0590559236f3860a170a52f90510a8507d74da"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T05:13:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stavanger (NTB): El-sykkelsalget har \u00f8kt, og flere steder i Rogaland er det utsolgt og ventelister for flere modeller, melder Rogalands Avis."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1b3d20f1580e11ef6015550c198aa5f0560f6455.jpg?59081570"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Flere dropper bil og velger elsykkel -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1b3d20f1580e11ef6015550c198aa5f0560f6455"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dropper bil", "leverand\u00f8ren", "modeller", "bil", "elsykkel", "dropper"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sykkelcenteret", "rogalands avis", "sykkelshop"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "tyskland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tomas rugland wereide", "jan arvid haarr"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere dropper bil og velger elsykkel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/08/02/Flere-dropper-bil-og-velger-elsykkel-13120088.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-02T09:35:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13120088"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-02T09:35:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere dropper bil og velger elsykkel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Stavanger (NTB): El-sykkelsalget har \u00f8kt, og flere steder i Rogaland er det utsolgt og ventelister for flere modeller, melder Rogalands Avis."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1b3d20f1580e11ef6015550c198aa5f0560f6455.jpg?59081570"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x680"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T05:13:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere dropper bil og velger elsykkel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/08/02/Flere-dropper-bil-og-velger-elsykkel-13120088.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1b3d20f1580e11ef6015550c198aa5f0560f6455"}], "score": 1.5245126, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1b3d20f1580e11ef6015550c198aa5f0560f6455"}

