{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Filmanmeldelser", "Film", "Den katolske kirken", "overgrep"]}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "body", "value": ["\u00c5rets fortjente Oscar-vinner for beste film, \u00abSpotlight\u00bb , g\u00e5r fortsatt p\u00e5 kino. Den tar for seg avsl\u00f8ringen av katolske presters seksuelle misbruk av mindre\u00e5rige i Boston. Et stillfarent drama av rystende omfang.", "En like fortjent prisvinnerfilm med lignende tematikk, men sett fra omtrent motsatt synsvinkel er \u00abEl Club\u00bb, som fikk S\u00f8lvbj\u00f8rn i Berlin i fjor. Den chilenske filmen, levner i likhet med Oscar-vinneren Den katolske kirke liten \u00e6re. Den utspiller seg ved utpost ved havet. Rundt et hus i en landsby, hvor en gruppe prester funnet uegnet til videre arbeid er sendt, p\u00e5 grunn av misbruk i tjenesten. De er gjemt bort fra samfunnet, for \u00e5 s\u00f8ke bot og bedring.", "Mens \u00abSpotlight\u00bb er dokumentarisk i stil, basert p\u00e5 virkelige hendelser, er \u00abEl Club\u00bb et finurlig orkestrert, ladet filmdrama, inspirert av historier om prester \u00abgjemt bort\u00bb av Den katolske kirke etter misbruk i embetet.", "Pablo Larrain er i dag Chiles beste og mest l\u00f8fterike filmskaper. Hans kommende film om nobelprisvinneren Pablo Neruda skal v\u00e6re aktuell for \u00e5rets filmfestival i Cannes. Hans forrige film, \u00abNo\u00bb (2012) fra Chile under Pinochet ble Oscar-nominert.", "Hans fire siste filmer har alle blitt internasjonale festivalfavoritter. De er sv\u00e6rt forskjellige i stil, og alle med Alfredo Castro i sentral rolle. \u00abEl Club\u00bb preges dessuten av disige, n\u00e6rmest grumsete bilder, som gir en dunkel visuell stil som st\u00e5r til innholdet, sammen med den skjebnetunge musikken til Carlos Cabezas,", "Ved filmens start ankommer en ny prest det avsidesliggende stedet. Like etter kommer en forhutlet skikkelse og skriker ut overgrepsanklager mot \u00abpresteboligen\u00bb. Et skudd l\u00f8snes og en mann ligger d\u00f8d igjen p\u00e5 bakken. En utsending fra kirken kommer for \u00e5 etterforske hva som har skjedd. Beskt og skarpt bygges et drama hvor dobbeltmoral, overgrep og prestenes fors\u00f8k p\u00e5 beholde \u00abgodene\u00bb i sin eksiltilv\u00e6relse f\u00e5r dramatisk klimaks.", "Filmen er et kraftfullt oppgj\u00f8r med kirken og presters manglende selvoppgj\u00f8r for misbruk og overgrep. N\u00e5r den kirkelige etterforskeren sp\u00f8r en prest om han har tenkt over at han egentlig er en kriminell, ser presten himmelfallen p\u00e5 ham.", "En underliggende, besk humor og l\u00f8ssluppen skildring av de tilsmussede prestenes lidenskap for hundeveddel\u00f8p, gir filmen en spesiell tone. Dramatisk klimaks og bibelsk finale bygger opp under en film som rister raffinert i dobbeltmoralen som i mange \u00e5r har bidratt til \u00e5 dekke over overgrep og forbrytelser, i ly av kirken."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "1bf8dd730a301f1cec0b5ea8fee92409997fcee94b95c5d03263f6058f9c9d72"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-06T17:39:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Besk tragedie med komiske undertoner om en gruoppe katolske prester gjemt bort p\u00e5 en utpost etter misbruk i stilling."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12564056.ece/gduw2w/ALTERNATES/w980-default/ElClub2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1b6187588ac461d2e703588f94495bdf0fc62419.jpg?58a30d21"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "F\u00e6le katolske prester -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1b6187588ac461d2e703588f94495bdf0fc62419"}, {"field": "keyword", "value": ["Filmanmeldelser", "Film", "Den katolske kirken", "overgrep"]}, {"field": "keywords", "value": "Filmanmeldelser,Film,Den katolske kirken,overgrep"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["katolske", "prest", "film", "kirke", "katolske prester", "katolske kirke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oscar", "s\u00f8lvbj\u00f8rn", "film", "el club", "spotlight", "pinochet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["boston", "berlin", "cannes", "chile"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alfredo castro", "pablo larrain", "pablo neruda", "carlos cabezas"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12564056.ece/gduw2w/ALTERNATES/w980-default/ElClub2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e6le katolske prester"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/04/06/F%C3%A6le-katolske-prester-12564058.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-06T18:36:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12564058"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-06T18:36:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e6le katolske prester -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Besk tragedie med komiske undertoner om en gruoppe katolske prester gjemt bort p\u00e5 en utpost etter misbruk i stilling."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1b6187588ac461d2e703588f94495bdf0fc62419.jpg?58a30d21"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1089"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-14T13:58:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e6le katolske prester"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/04/06/F%c3%a6le-katolske-prester-12564058.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1b6187588ac461d2e703588f94495bdf0fc62419"}], "score": 1.1300685, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1b6187588ac461d2e703588f94495bdf0fc62419"}

