{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-26T09:29:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bolig"]}, {"field": "author", "value": "kari byklum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 S\u00f8nnen min kaller meg en romantisk bohembarocker med trykk p\u00e5 rock, ler Elen Sand (62) og \u00f8nsker velkommen inn i huset p\u00e5 idylliske Enrum i Kristiansand.", "Kledd i flagrende skj\u00f8rt st\u00e5r hun klar med kaffe og nystekte boller, og forteller i samme slengen at hun alltid baker br\u00f8d.", "At hun sannsynligvis bare har kj\u00f8pt fem br\u00f8d i hele sitt liv, fordi hun synes det er s\u00e5 deilig \u00e5 f\u00e5 ut aggresjon og f\u00f8lelser n\u00e5r hun elter og herjer med deigen.", "\u2014 Og s\u00e5 elsker jeg musikk, drama, eventyr... Jeg er avhengig av det. Hver gang jeg har flyttet har jeg montert stereoanlegget f\u00f8r jeg har f\u00e5tt kl\u00e6rne inn i klesskapet.", "P\u00e5 tide med v\u00e5rrengj\u00f8ringen?", "Og s\u00e5 f\u00e5r selvsagt dukkene plass.", "\u2014 Denne heter Tango Blaudisen, forteller dramapedagogen og steger opp p\u00e5 en krakk p\u00e5 kj\u00f8kkenet for \u00e5 hente ned dukken som hun har reist land og strand rundt med, blant annet sammen med Rikskonsertene.", "Forkj\u00e6rligheten for svart og hvitt gir utslag i interi\u00f8rstilen:", "Men vi spoler litt tilbake, for \u00e5 f\u00e5 sammenhengene.", "I sitt forrige liv, som Elen beskriver det som, bodde og jobbet hun i Mandal.Mens hun og eksmannens tre voksne barn var sm\u00e5, underviste hun i drama og drev med dukketeater og revy for ungdom i s\u00f8rlandsbyen.", "Men hun har ogs\u00e5 spilt dukketeater p\u00e5 barne-TV og i radio, og st\u00e5tt p\u00e5 mang en teaterscene over hele landet.", "\u2014 Jeg har jobbet med dukketeater omtrent hele livet, og reist mye og bodd mange forskjellige steder, forteller hun.", "Hjemmet hennes er definitivt trendy:", "I 2002 tok livet en ny vending. Elen og hennes nye mann lette etter det som skulle bli deres felles hjem.", "Elen hadde allerede latt seg sjarmere av de hvitmalte husene p\u00e5 Enrum, tett inn til Ravnedalen.", "Da hun oppdaget at ett av dem var til salgs, ble hun s\u00e5 ivrig at hun fikk stoppet fellesvisningen.", "\u2014 Jeg ble helt forelsket, det passet perfekt!", "Men paret skj\u00f8nte ganske raskt at de ogs\u00e5 hadde f\u00e5tt en del arbeid med p\u00e5 kj\u00f8pet.\u2014 Ja, det er vel nesten bare gulvene vi ikke har gjort noe med. Etter noen \u00e5r byttet vi ogs\u00e5 tilbake til originale vinduer. Det var husmorvinduer med falske sprosser her, i et verneverdig omr\u00e5de. Helt forferdelig, utbryter hun.", "- Det tok noen uker f\u00f8r jeg fant meg helt til ro:", "N\u00e5 er endelig huset, som ble bygget i 1920, blitt som Elen \u00f8nsker. Men innimellom m\u00e5 hun og mannen inng\u00e5 noen kompromisser.", "\u2014 Jeg er nok mer glad i det svarte og r\u00f8de, og det m\u00f8rke og dramatiske. Hvitt er faktisk ikke bra for oss mennesker! Elen forteller ogs\u00e5 at hun trenger \u00e5 omgi seg med sjel og historie for \u00e5 kunne trives.", "\u2014 Huset er fullt av gamle ting. Men det meste er arvet, for jeg liker \u00e5 vite opprinnelsen til det jeg har.Hun bryr seg ikke om dyre antikviteter, men trives n\u00e5r hun komme hjem og kan krype opp i sofaen med ei god bok eller med italienske gloser, omgitt av hennes egen historie.", "\u2014 Alle steder jeg har bodd, har jeg dratt med meg ting fra familien min. Slik er det her ogs\u00e5. Dette er min historie, dette er meg og det er her jeg er hjemme. Vil at hyttelivet skal st\u00e5 i kontrast til livet hjemme:", "Vi er alts\u00e5 i ferd med \u00e5 bli kjent med ei dame som liker \u00e5 ta del i det som skjer.Som elsker \u00e5 skape god stemning i hjemmet og i livet generelt, og som kanskje har det aller best n\u00e5r hun er sammen med det lille barnebarnet sitt p\u00e5 snart tre \u00e5r.", "\u2014 Familien min betyr mye. N\u00e5r vi samles p\u00e5 kj\u00f8kkenet rundt bordet, som egentlig er alt for lite for alle sammen, har jeg det godt. Alle mine tre barn bor i Oslo, men vi har anneks i hagen, s\u00e5 det er plass til alle sammen her.F\u00f8rste helga i desember har Elen invitert til rakefisk-fest, i 33 \u00e5r p\u00e5 rad. Det er i slike situasjoner, med familie eller gode venner rundt seg at den energiske dama virkelig koser seg.", "N\u00e5r familiens yngste er p\u00e5 bes\u00f8k, spiller hun gjerne dukketeater for dem. Og alle gjester hos Elen er vant til \u00e5 bli lest eventyr for. Ogs\u00e5 de voksne.", "62-\u00e5ringen trives med \u00e5 flykte inn i den spennende eventyrverden.\u2014 Det har kanskje \u00e5 gj\u00f8re med at jeg liker \u00e5 tro at ting alltid ender godt. Vi har jo alle perioder i livet som ikke er like bra, men for egen del har jeg alltid innstilt med p\u00e5 at ting vil g\u00e5 bra til slutt, forklarer Elen.", "Og det synes hun det pleier \u00e5 gj\u00f8re. Selv om hun, etter eget utsagn, har gjort b\u00e5de gode og mindre gode vurderinger og valg i l\u00f8pet av livet.\u2014 Ja, og jeg er sikkert ikke s\u00e5 taktisk alltid. Men jeg sier som Edith Piaf \u2013 jeg angrer ingenting!", "Interessert i interi\u00f8r? Flere saker kan du lese her:", "Lyst p\u00e5 mer inspirasjon? Sjekk oss ut p\u00e5 instagram: @boligoghjem"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "b8d07ead18dedcd1e839dffb5e3484d5530ef529ebc7a81214bdc86981347d42"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-17T12:30:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hvis Elen Sand har noen rolige dager, kan hun godt finne p\u00e5 \u00e5 rive av gulvbelegget eller male det nye spisebordet. Begge deler svart, selvf\u00f8lgelig."}, {"field": "heading", "value": ["Elen er en romantisk bohembarocker -adressa.no", "Skuespill hele livet", "Fra Mandal til Enrum", "\u2014 Dette er min historie", "De n\u00e6re ting"]}, {"field": "id", "value": "1b80fec3b0954a79a5753427e37333e51205ff37"}, {"field": "keyword", "value": ["Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bolig"]}, {"field": "keywords", "value": "Hjemme hos,Interi\u00f8r,Bolig"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["liv", "ting", "romantisk bohembarocker", "hjem"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ravnedalen", "tango blaudisen", "enrum", "rikskonsertene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kristiansand", "oslo", "mandal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["elen sand", "edith piaf"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/afbdd976-0b4e-48f0-b3f4-e04187703148?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Elen er en romantisk bohembarocker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Elen-er-en-romantisk-bohembarocker-8702b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-25T18:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8702"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-25T18:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Elen er en romantisk bohembarocker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "Hvis Elen Sand har noen rolige dager, kan hun godt finne p\u00e5 \u00e5 rive av gulvbelegget eller male det nye spisebordet. Begge deler svart, selvf\u00f8lgelig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1b80fec3b0954a79a5753427e37333e51205ff37.jpg?592dc4c3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1885"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-30T19:15:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Elen er en romantisk bohembarocker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Elen-er-en-romantisk-bohembarocker-8702b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "1b80fec3b0954a79a5753427e37333e51205ff37"}], "score": 1.3567419, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1b80fec3b0954a79a5753427e37333e51205ff37"}

