{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-22T09:25:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ole Tronstad (59) blir assisterende fylkesr\u00e5dmann. Han startet som personal- og organisasjonssjef i Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune i 2003. Tronstad var ogs\u00e5 prosjektleder for tr\u00f8ndelagssammensl\u00e5ingen frem til Odd Inge Mj\u00f8en ble ansatt.", "Knut Asp\u00e5s (48) blir fylkesdirekt\u00f8r for \u00f8konomi og digitalisering i den nye fylkeskommunen. Asp\u00e5s startet i 2004 i jobben som fylkesdirekt\u00f8r for \u00f8konomi og interne tjenester i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune. Han var konstituert fylkesr\u00e5dmann fra november.", "Vegard Iversen (46) er Tr\u00f8ndelags nye direkt\u00f8r for utdanning. Iversen var fylkesoppl\u00e6ringssjef i Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune fra 2010. Han er tidligere rektor ved Steinkjer videreg\u00e5ende skole.", "Karen Espelund (55) er den nye direkt\u00f8ren for kultur. Espelund startet i 2010 som fylkesdirekt\u00f8r for kultur og kommunikasjon i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Fra 2013 var hun direkt\u00f8r for regional utvikling.", "Trude M. N\u00f8st (47) blir den nye direkt\u00f8ren for plan og n\u00e6ring. Hun var fylkesutviklingsssjef i Nord-Tr\u00f8ndelag fra 2015. Hun kom fra stillingen som kommunalsjef i Levanger kommune og er tidligere fylkesr\u00e5d i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "Erlend Solem (49) blir direkt\u00f8r for samferdsel i et sammensl\u00e5tt Tr\u00f8ndelag. Solem er i dag fylkesdirekt\u00f8r for samferdsel i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag og har tidligere v\u00e6rt direkt\u00f8r i Transnova.", "- Vi har f\u00e5tt en meget kompetent ledergruppe, som jeg er helt trygg p\u00e5 vil arbeide for gode tjenestetilbud for Tr\u00f8ndelag i \u00e5rene framover, sier Odd Inge Mj\u00f8en i en pressemelding.", "Mj\u00f8en legger til  at det ogs\u00e5 er ei ledergruppe som har mange oppgaver \u00e5 ta fatt p\u00e5, med en fylkessammensl\u00e5ing som bare er et dr\u00f8yt \u00e5r unna.", "- Samtidig er det en rekke gode arbeidsprosesser i gang med tanke p\u00e5 sammensl\u00e5ingen, hvor det virksomhetskritiske er satt i fokus, sier Mj\u00f8en."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "0532befd499922ebd4ac4f0ab24b0cfed287003220988171a188e25b9de9804d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-22T09:27:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den nye ledelsen i det nye Tr\u00f8ndelag er n\u00e5 klar. Seks fylkesdirekt\u00f8rer - tre fra nord og tre fra s\u00f8r - skal inn i ledelsen sammen med fylkesr\u00e5dmann Odd Inge Mj\u00f8en."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13966692.ece/me6jki/ALTERNATES/w980-default/Ledergruppe%20Trondelag.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1c25b66e7d59c62f9c4438a9d77aae1d93f20fe8.jpg?598abda5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Disse skal lede det nye Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1c25b66e7d59c62f9c4438a9d77aae1d93f20fe8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fylkeskommune", "fylkesdirekt\u00f8r", "direkt\u00f8r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["m. n\u00f8st", "transnova"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["odd inge mj\u00f8en", "knut asp\u00e5s", "erlend solem", "karen espelund", "ole tronstad", "vegard iversen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13966692.ece/me6jki/ALTERNATES/w980-default/Ledergruppe%20Trondelag.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Disse skal lede det nye Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/22/Disse-skal-lede-det-nye-Tr%C3%B8ndelag-13966695.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-22T09:25:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13966695"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-22T09:25:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Disse skal lede det nye Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den nye ledelsen i det nye Tr\u00f8ndelag er n\u00e5 klar. Seks fylkesdirekt\u00f8rer - tre fra nord og tre fra s\u00f8r - skal inn i ledelsen sammen med fylkesr\u00e5dmann Odd Inge Mj\u00f8en."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1c25b66e7d59c62f9c4438a9d77aae1d93f20fe8.jpg?598abda5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x967"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T07:45:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse skal lede det nye Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/22/Disse-skal-lede-det-nye-Tr%c3%b8ndelag-13966695.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1c25b66e7d59c62f9c4438a9d77aae1d93f20fe8"}], "score": 0.56598395, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1c25b66e7d59c62f9c4438a9d77aae1d93f20fe8"}

