{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind lein"}, {"field": "body", "value": "Publisert: 23 oktober 2015 23:06  Sist oppdatert: 23 oktober 2015 23:06"}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c5d0f90505b76beee1887951639b7b1e73f67a280a222183f7b4979b00fc1690"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-11T06:40:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Les l\u00f8rdagens utgave av Adresseavisen her."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11724130.ece/4kb6ba/ALTERNATES/w980-default/eAvisa%20l%C3%B8rny.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1cb6fe0ecbfe8ecc0a628085f79b89a315b02f48.jpg?58768cfe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Les eAvisa", "Fikk du med deg disse?", "Siste nytt:", "onsdag 11.01 2017", "- Skoleeier har ansvaret", "Svendsen tente gullh\u00e5pet etter en sisteetappe det luktet svidd av", "Skulle gjerne hatt lengre \u00e5pningstid for uteserveringen", "Ligg unna parken og kom dere til Midtbyen!", "Debatt", "17-\u00e5ringen er blitt syk. N\u00e5 starter styret med \u00e5 skaffe legeerkl\u00e6ringen", "Barnehagebarn var med p\u00e5 reinslakting:", "Voldsom debatt etter at barnehagebarn var med p\u00e5 reinslakting", "Denne lastingen f\u00f8rte til anmeldelse:", "- Kan gj\u00f8re stor skade"]}, {"field": "id", "value": "1cb6fe0ecbfe8ecc0a628085f79b89a315b02f48"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtbyen", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11724130.ece/4kb6ba/ALTERNATES/w980-default/eAvisa%20l%C3%B8rny.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Les eAvisa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2015/10/23/Les-eAvisa-11724140.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-23T22:06:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11724140"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-23T22:06:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Les eAvisa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Les l\u00f8rdagens utgave av Adresseavisen her."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1cb6fe0ecbfe8ecc0a628085f79b89a315b02f48.jpg?58768cfe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1081"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-11T19:52:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Les eAvisa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2015/10/23/Les-eAvisa-11724140.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1cb6fe0ecbfe8ecc0a628085f79b89a315b02f48"}], "score": 1.7739203, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1cb6fe0ecbfe8ecc0a628085f79b89a315b02f48"}

