{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-12T08:59:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fosen", "Statens vegvesen"]}, {"field": "author", "value": "kristin heggdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi er ikke forn\u00f8yd med beslutninga som er tatt, sier daglig leder av Bl\u00e5kaf\u00e9en, Monica R\u00f8dsj\u00f8 til Adresseavisen.", "LES OGS\u00c5: \u00c5pner kaf\u00e9 midt i planlagt vei", "Bl\u00e5kaf\u00e9en ble f\u00f8rst startet p\u00e5 60-tallet, og var den gang et viktig samlingssted for reisende p\u00e5 Fosen. H\u00f8sten 2014 bestemte Dag Arne R\u00f8dsj\u00f8 seg for \u00e5 leie kafeen, som ogs\u00e5 var barndomshjemmet hans f\u00f8r, og bringe det til live igjen. Dette til tross for at Statens vegvesen v\u00e5ren 2014 skal ha varslet om at den nye hovedveien p\u00e5 Fosen, kunne bli lagt der.", "P\u00e5 den tiden hadde det ikke blitt vedtatt en reguleringsplan. Derfor fortsatte kafeen driften, da med Dag Arne R\u00f8dsj\u00f8 som daglig leder.", "- Vi var p\u00e5 informasjonsm\u00f8tet til Statens vegvesen, og det ble da sagt at ingen boliger ble p\u00e5virket av veibyggingen. S\u00e5 derfor fortsatte vi planene v\u00e5re, sier Dag Arnes kone, Monica R\u00f8dsj\u00f8.", "Grunnerverv i Statens vegvesen Midt, Knut \u00d8ysteinson H\u00f8getveit, som Adresseavisen har snakket med, var ikke til stede p\u00e5 dette m\u00f8tet.", "LES OGS\u00c5: - Ikke v\u00e6rt s\u00e5 mye folk her siden kongen passerte!", "Den 19. mars i 2015 vedtok et enstemmig hovedutvalg for landbruk, teknisk og milj\u00f8 i Rissa forslaget til reguleringsplanen for fylkesveg 715, og at veien skulle bygges gjennom kafeen.", "- Det ble veid opp b\u00e5de fordeler og ulemper, men dessverre m\u00e5tte vi gj\u00f8re det slik, sier H\u00f8getveit.", "If\u00f8lge Fosenvegene ville det \u00e5 legge veien utenom kafeen koste mellom 30- og 40 millioner kroner.", "- Det ville blitt vesentlig dyrere og mer omfattende, sier H\u00f8getveit.", "Monica og Dag Arne R\u00f8dsj\u00f8 klaget p\u00e5 vedtaket fra kommunen, men fikk ikke medhold. Statens vegvesen fikk da forh\u00e5ndstiltredelse til eiendommen, og familien m\u00e5 n\u00e5 flytte ut av kaf\u00e9bygget innen 15. august.", "- Vi har ikke mulighet til \u00e5 begynne \u00e5 flytte kafeen, for vi mangler tomt og ressurser, sier Monica R\u00f8dsj\u00f8.", "LES OGS\u00c5: Skal nattestenge fylkesvei p\u00e5 Fosen i tre m\u00e5neder", "Monica R\u00f8dsj\u00f8 mener de som leietakere har f\u00e5tt lite informasjon fra Statens vegvesen om byggingen av den nye hovedveien.", "- Vi har ikke f\u00e5tt informasjon om hvordan ting kunne v\u00e6rt l\u00f8st med hensyn til familiens eiendom. Vi er ikke forn\u00f8yd med prosessen, sier hun.", "Dette avviser Statens vegvesen, som mener kaf\u00e9eierne har f\u00e5tt samme informasjon som de andre ber\u00f8rte partene i saken.", "- De har f\u00e5tt flere brev og invitasjoner om \u00e5 delta p\u00e5 folkem\u00f8ter. Disse brevene har derimot blitt sendt til Dag Arne R\u00f8dsj\u00f8s mor, som frem til h\u00f8sten 2015 var hjemmelshaver til eiendommen. Det har ogs\u00e5 blitt varslet i lokalaviser, og de har selv v\u00e6rt aktive med \u00e5 uttale seg i saken, s\u00e5 det er vanskelig for meg \u00e5 si at de ikke har f\u00e5tt informasjon, sier H\u00f8getveit i Statens vegvesen.", "LES OGS\u00c5: Den 13,6 kilometer lange \u00absnarveien\u00bb p\u00e5 Fosen er klar til bruk", "Grunneierne har forel\u00f8pig ikke f\u00e5tt vite hva de f\u00e5r i erstatning for at bygget m\u00e5 rives.", "- Det er det opp til tingretten \u00e5 bestemme, og det blir gjort i august under en hovedforhandling, sier H\u00f8getveit."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ae10960bd66b9504ea71b2c23394f1f5a171e662cbcb8cb55e211387c2ccc30b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-12T07:49:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den historiske kafeen blir revet for \u00e5 f\u00e5 plass til ny hovedvei."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article13025463.ece/ec1kon/ALTERNATES/w980-default/bl%C3%A5%20kafe5-7926.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1cee5810a861df1886cb9cedb3719e8739e0a2f6.jpg?5965ddcd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 m\u00e5 Bl\u00e5kaf\u00e9en p\u00e5 Fosen rives -adressa.no", "Gjen\u00e5pnet popul\u00e6rt samlingssted", "Kostbart \u00e5 flytte veien", "- D\u00e5rlig kommunikasjon", "Bestemmer erstatning i august"]}, {"field": "id", "value": "1cee5810a861df1886cb9cedb3719e8739e0a2f6"}, {"field": "keyword", "value": ["Fosen", "Statens vegvesen"]}, {"field": "keywords", "value": "Fosen,Statens vegvesen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vegvesen", "historisk kaf\u00e9", "informasjon", "daglig leder", "dag", "vei", "kaf\u00e9"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fosen", "fosenvegene", "adresseavisen", "statens", "bl\u00e5kaf\u00e9en", "midt", "monica og dag arne r\u00f8dsj\u00f8"]}, {"field": "kw-location", "value": "rissa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["knut \u00f8ysteinson h\u00f8getveit", "monica r\u00f8dsj\u00f8", "dag arnes", "dag arne r\u00f8dsj\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article13025463.ece/ec1kon/ALTERNATES/w980-default/bl%C3%A5%20kafe5-7926.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 m\u00e5 Bl\u00e5kaf\u00e9en p\u00e5 Fosen rives"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/07/12/N%C3%A5-m%C3%A5-Bl%C3%A5kaf%C3%A9en-p%C3%A5-Fosen-rives-13025464.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-12T08:46:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13025464"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-12T08:46:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 m\u00e5 Bl\u00e5kaf\u00e9en p\u00e5 Fosen rives -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den historiske kafeen blir revet for \u00e5 f\u00e5 plass til ny hovedvei."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1cee5810a861df1886cb9cedb3719e8739e0a2f6.jpg?5965ddcd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1412"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T08:29:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Historisk kaf\u00e9 m\u00e5 rives for ny hovedvei"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/07/12/N%c3%a5-m%c3%a5-Bl%c3%a5kaf%c3%a9en-p%c3%a5-Fosen-rives-13025464.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1cee5810a861df1886cb9cedb3719e8739e0a2f6"}], "score": 0.8295969, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1cee5810a861df1886cb9cedb3719e8739e0a2f6"}

