{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-29T07:11:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "levin nestvold jr."}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kulturskolen i Levanger l\u00f8fter nok en gang i flokk og setter opp en internasjonal kassasuksess. Siden premieren i 1988 er FAME \u2013 the Musical satt opp i 25 land verden rundt.", "BILDEGALLERI: Se bildene fra Fame-forestillingen her.", "Denne gange utspilles handlingen p\u00e5 en gigantscene man knapt har sett maken til i Nord-Tr\u00f8ndelag. Frol oppvekstsenter er stedet, og etter premieren i g\u00e5r kveld forventes det over 2000 bes\u00f8kende p\u00e5 forestillingen.", "\u2013 Her er det mange kulturskoleelever og andre talenter i fylket som f\u00e5r seg en skikkelig utfordring, sier prosjektleder Oddbj\u00f8rn Hagen.", "Mens de fleste kjenner Fame fra tv og film, er teateroppsettingen noe helt annet. FAME er en inspirerende historie om en gruppe elever som gir seg i kast med fire \u00e5rs hardt kunstnerisk og akademisk studium p\u00e5 The High School of Performing Arts on the West 46th Street, New York City.", "\u2013Ved oppriktighet, humor og innsikt viser FAME de utfordringene som m\u00f8ter mange unge i dag: fordommer, identitet, selvrespekt, evner, seksualitet, overgrep og utholdenhet, sier Margarita Vikander, som har ansvaret for regi, koreografi og scenografi.", "Det er Roy Waade som har ansvaret for den omfattende musikken.", "\u2013 Det er en fin blanding av hitl\u00e5ter og litt mer innholdsrik musikk, som bare blir bedre desto mer man lytter til den.", "Roy Waade trodde han kjente musikalen Fame, men det var f\u00f8r han begynte \u00e5 studere partituret til teaterforestillingen.", "Dette er mye mer musikk enn det som ble vist p\u00e5 tv. Her er det 30 l\u00e5ter og bruddstykker som fargelegger forestillingen p\u00e5 en veldig bra m\u00e5te. Men de mest kjente l\u00e5tene er selvsagt med, sier Waade.", "Roy Waade leder et orkester best\u00e5ende av b\u00e5de amat\u00f8rer og profesjonelle. Mange av den kommer fra H\u00f8gskolen i Nord-Tr\u00f8ndelag, hvis musikkutdanning har markert seg nasjonalt. Selv er Waade godt i gang med sin doktorgrad p\u00e5 improvisasjon.", "\u2013 Det er flott \u00e5 f\u00e5 praktisere musikk og at alt ikke blir bare teori, mener Waade.", "Det danses og synges p\u00e5 scenen. Den meste kjente l\u00e5ten er \u00abI\u2019m gonna live forever. Baby, remember my name!\u00bb synger Carmen Diaz alias Julie Olsen. Det er et av stjerneskuddene vi helt sikkert kommer til \u00e5 f\u00e5 h\u00f8re mer fra i fremtiden.", "\u2013 Det var over 2000 som s\u00e5 v\u00e5r oppsetting av Cats i fjor. Vi forventer enda flere i \u00e5r, sier Oddbj\u00f8rn Hagen, som allerede har varslet ekstraforestillinger i neste uke.", "\u2013 Hvorfor sette opp Fame?", "\u2013 Det er fordi dette er en musikal hvor vi f\u00e5 engasjert sv\u00e6rt mange ungdommer. Den har ogs\u00e5 et innhold som de unge kan kjenne seg igjen i, sier Oddbj\u00f8rn Hagen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "d49c5a452c95bda864f79f8a158cab0549d9e03af20b5f639f2b9d03c6197374"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-30T07:57:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det handler om ber\u00f8mmelse og stjernestatus. Denne gangen er det unge talenter p\u00e5 Innherred som spiller ut dr\u00f8mmene sine i musikalen Fame."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article9411923.ece/ALTERNATES/w980-default/Fame1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1cf1beecfd7ecef8b6943b33b613ebcd7d22ab82.jpg?59357b31"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Unge stjerner funkler i Fame -adressa.no", "Humor og innsikt", "Musikal og doktorgrad", "Vil leve evig"]}, {"field": "id", "value": "1cf1beecfd7ecef8b6943b33b613ebcd7d22ab82"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["unge", "kjente", "l\u00e5ter", "unge stjerner funkler", "kjente l\u00e5ten", "stjerner funkler", "musikk", "musikal", "unge stjerner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8gskolen", "performing arts", "cats", "musical", "the high school of performing arts", "west 46th", "innherred", "the high school", "fame"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "new york city", "street"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["oddbj\u00f8rn hagen", "julie olsen", "margarita vikander", "carmen diaz", "roy waade"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article9411923.ece/ALTERNATES/w980-default/Fame1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Unge stjerner funkler i Fame"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9413155.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-29T07:11:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9413155"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-29T07:11:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Unge stjerner funkler i Fame -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Det handler om ber\u00f8mmelse og stjernestatus. Denne gangen er det unge talenter p\u00e5 Innherred som spiller ut dr\u00f8mmene sine i musikalen Fame."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1cf1beecfd7ecef8b6943b33b613ebcd7d22ab82.jpg?59357b31"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1436"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T15:39:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Unge stjerner funkler i Fame"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9413155.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1cf1beecfd7ecef8b6943b33b613ebcd7d22ab82"}], "score": 1.1939623, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1cf1beecfd7ecef8b6943b33b613ebcd7d22ab82"}

