{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-26T14:08:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "kultur"}, {"field": "author", "value": "petter winther"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 grunn av stor mediep\u00e5gang har Nationaltheatret g\u00e5tt ut med en pressemelding der de bekrefter at skuespilleren Toralv Maurstad (89) har f\u00e5tt slag, skriver Aftenposten .", "De skriver at det etter forholdene st\u00e5r bra til, men at familien trenger ro i rehabiliteringsfasen.", "Se og H\u00f8r omtalte saken i dagens tirsdagens utgave, noe som er bakgrunnen for bekreftelsen fra Nationaltheateret. Hendelsen skal ha skjedd for tre uker siden da Maurstad bes\u00f8kte g\u00e5rden til faren sin i Nordfjord. Han ble raskt lagt inn p\u00e5 sykehuset i Nordfjord, f\u00f8r han ble fraktet videre med ambulansefly til Oslo.", "Hans yngre s\u00f8ster Mari Maurstad forteller til Dagbladet kjendis at broren er i gang med opptrening.", "- Takket v\u00e6re hans gode form og helse h\u00e5per og tror jeg at han vil v\u00e6re tilbake for fullt, sier hun.", "Den folkekj\u00e6re skuespilleren har v\u00e6rt ansatt ved Nationaltheateret i en \u00e5rrekke, og har v\u00e6rt sjef for b\u00e5de Oslo Nye Teater og Nationaltheateret.", "Maurstad har fortsatt som skuespiller lenge etter at han n\u00e5dde pensjonsalder, og har i det siste jobbet med stykket \u00abTordis+Alfred=Toralv\u00bb.", "Teatersjef Henry Gleditsch skulle st\u00e5tt p\u00e5 scenen som doktor Relling i Vildanden, men ble henrettet av tyskerne. N\u00e5 har han hovedrollen i et nytt drama som utspilles p\u00e5 Falstad hvor han ble skutt."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "cc08df5459195632a0e7d10d99dca4e3995f34179cbd6f07cb98e168a62ee23a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-26T12:50:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det st\u00e5r etter forholdene bra til, skriver Nationaltheatret i en pressemelding."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12653168.ece/aasshs/ALTERNATES/w980-default/IMG_ta4f9c92.jpg_1_1_VUAITKU.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1d5c147cc146420e596a1598a8847b6175282d56.jpg?58bcac1c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Toralv Maurstad (89) har f\u00e5tt slag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1d5c147cc146420e596a1598a8847b6175282d56"}, {"field": "keyword", "value": "kultur"}, {"field": "keywords", "value": "kultur"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skuespiller", "slag", "skriver"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["aftenposten", "vildanden", "h\u00f8r", "tordis", "maurstad", "nationaltheateret", "oslo nye teater og nationaltheateret", "relling", "oslo nye teater", "nationaltheatret", "falstad", "dagbladet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nordfjord", "alfred", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mari maurstad", "toralv maurstad", "henry gleditsch"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12653168.ece/aasshs/ALTERNATES/w980-default/IMG_ta4f9c92.jpg_1_1_VUAITKU.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Toralv Maurstad (89) har f\u00e5tt slag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/04/26/Toralv-Maurstad-89-har-f%C3%A5tt-slag-12653183.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-26T13:48:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12653183"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-26T13:48:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Toralv Maurstad (89) har f\u00e5tt slag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Det st\u00e5r etter forholdene bra til, skriver Nationaltheatret i en pressemelding."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1d5c147cc146420e596a1598a8847b6175282d56.jpg?58bcac1c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1276"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-06T00:23:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Toralv Maurstad (89) har f\u00e5tt slag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/04/26/Toralv-Maurstad-89-har-f%c3%a5tt-slag-12653183.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1d5c147cc146420e596a1598a8847b6175282d56"}], "score": 1.9769216, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1d5c147cc146420e596a1598a8847b6175282d56"}

