{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-09T18:16:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra 2012 til i fjor v\u00e5r var mellom 20 og 23 ulver innom Danmark, mens forskerne hadde regnet med at rundt 40 ville stikke innom.", "Nationalt Center for Milj\u00f8 og Energi i Danmark fors\u00f8ker sammen med Aarhus Universitet og Naturhistorisk Museum i Aarhus \u00e5 f\u00f8lge ulvens vandring. Det gj\u00f8r de blant annet ved \u00e5 analysere ekskrementer og spyttpr\u00f8ver fra det som antas \u00e5 v\u00e6re bytte for bes\u00f8kende ulver.", "De danske forskerne samarbeider med kollegaer i Polen, Tyskland og Nederland og konkluderer n\u00e5 med at man tidligere har operert med for h\u00f8ye ulvetall. D\u00e5rlige DNA-pr\u00f8ver f\u00e5r noe av skylden.", "DNA-pr\u00f8vene har vist at tre av fire ulver som har bes\u00f8kt Danmark, har v\u00e6rt hannulver. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "54945bdf29836d1c31dfd990e9066ec73c3a978d830bce16f8c989a8a85a58ae"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-31T22:16:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "K\u00f8benhavn (NTB-Ritzau): Danmark f\u00e5r ogs\u00e5 bes\u00f8k av ulv, men de siste \u00e5rene har det kommet f\u00e6rre enn forventet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1dea56cf9607cc62c439ef4b48e676d32d3aad55.jpg?58ded55a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Deilig \u00e5 v\u00e6re ulv i Danmark -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1dea56cf9607cc62c439ef4b48e676d32d3aad55"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "ulv"}, {"field": "kw-entity", "value": ["aarhus universitet", "center for milj\u00f8", "aarhus", "tyskland og nederland", "aarhus universitet og naturhistorisk museum", "naturhistorisk museum", "energi"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "polen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Deilig \u00e5 v\u00e6re ulv i Danmark"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/02/09/Deilig-%C3%A5-v%C3%A6re-ulv-i-Danmark-12138409.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-09T17:59:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12138409"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-09T17:59:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Deilig \u00e5 v\u00e6re ulv i Danmark -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "K\u00f8benhavn (NTB-Ritzau): Danmark f\u00e5r ogs\u00e5 bes\u00f8k av ulv, men de siste \u00e5rene har det kommet f\u00e6rre enn forventet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1dea56cf9607cc62c439ef4b48e676d32d3aad55.jpg?58ded55a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x774"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-31T22:16:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Deilig \u00e5 v\u00e6re ulv i Danmark"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/02/09/Deilig-%c3%a5-v%c3%a6re-ulv-i-Danmark-12138409.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1dea56cf9607cc62c439ef4b48e676d32d3aad55"}], "score": 1.3294971, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1dea56cf9607cc62c439ef4b48e676d32d3aad55"}

