{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-03T12:36:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["lorns bjerkan", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politioverbetjent Knut Sivertsen er oppgitt, men ikke overrasket, etter at det torsdag morgen ble holdt kontroll ved stengingen ved Dalen Hageby i Innherredsveien.", "- Vi fikk delt ut 20 forelegg, og i tillegg var det en som ble tatt for kj\u00f8ring uten f\u00f8rerkort. Den bilen ble i tillegg avskiltet siden ingenting var i orden, sier politioverbetjent Knut Sivertsen ved Sentrum politistasjon.", "Det er i forbindelse med gravearbeid i omr\u00e5det at veien er stengt , og gjennomkj\u00f8ring for andre enn busser er forbudt.", "SE VIDEO: Her m\u00e5 politimannen stoppe bilene som kj\u00f8rer ulovlig", "Bota for \u00e5 kj\u00f8re mot skiltingen er p\u00e5 4200 kroner. Dermed ble det dratt inn 84 000 kroner p\u00e5 sv\u00e6rt kort tid. Sivertsen er ikke overrasket.", "- Vi kan garantert dra tilbake om \u00e9n time og f\u00e5 n\u00f8yaktig samme resultat. Folk blunker ikke av en bot p\u00e5 4200 kroner. Jeg vet ikke helt hva jeg skal si, men jeg skulle \u00f8nske vi kunne inndratt f\u00f8rerkortene, sier Sivertsen, som er oppgitt over mangelen p\u00e5 respekt for skiltingen.", "- Det ble greit med penger til Siv Jensen i dag, kommer det t\u00f8rt fra Sivertsen. Et lignende hjertesukk kommer fra politiets operasjonssentral:", "- Folk m\u00e5 slutte \u00e5 gi penger til staten, sier operasjonsleder Bernt Tiller ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Kontrollen var delvis varslet. Politiet har tidligere uttalt at de er kraftig lei av kj\u00f8ringen i omr\u00e5det . Politioverbetjent Sivertsen varsler at politiet kommer til \u00e5 f\u00f8lge med i omr\u00e5det i dagene som kommer. Han frykter at politiet er n\u00f8dt til \u00e5 skrive ut b\u00f8ter flere ganger.", "For ordens skyld: Statens vegvesen oppfordrer trafikanter til \u00e5 ta i bruk den nye tunnelen, og det finnes ogs\u00e5 en lokal omkj\u00f8ring via Persaunevegen - Fernanda Nissens veg - Kong \u00d8ysteins veg - Bromstadvegen. Myke trafikanter ledes via Thoning Owesens gate.", "Flere lesere reagerer i kommentarfelt og p\u00e5 Facebook p\u00e5 skiltingen. Sivertsen mener det knapt er mulig \u00e5 skilte bedre enn det som er gjort n\u00e5. If\u00f8lge forskriftene holder det med ett forbudsskilt p\u00e5 h\u00f8yre side av veien.", "P\u00e5 begge sider av stengingen er det langt flere skilt enn dette.", "- Man skal skilte s\u00e5 mye og s\u00e5 lite som n\u00f8dvendig. Her har vi skiltet langt mer enn det som er normalt.", "N\u00e5r det gjelder skilting i Persauneveien med forbud mot \u00e5 svinge til h\u00f8yre s\u00e5 er heller ikke dette et krav.", "- Det er godt nok skiltet i krysset. Det er fri sikt og godt mulig \u00e5 se forbudskiltene fra krysset, sier Sivertsen.", "Selve omkj\u00f8ringen er det Statens vegvesen som st\u00e5r for, men denne har ikke noe \u00e5 si for forbudet om \u00e5 kj\u00f8re videre p\u00e5 Innherredsveien."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d7dd3f72b39d0563b36a2d4bed805c114733973a8662a4c20e3552ec156d4732"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-03T14:19:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bilistene gir fortsatt blaffen i skiltingen i Innherredsveien."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9879429.ece/ALTERNATES/w980-default/b%C3%B8ter.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1e473edad4f2fc4f4ca2a8f2316bdce4d31c32f8.jpg?5958d177"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Skulle \u00f8nske vi kunne beslaglegge f\u00f8rerkortene -adressa.no", "Bryr seg ikke om bota", "Kaster penger til staten", "Skiltingen er god nok"]}, {"field": "id", "value": "1e473edad4f2fc4f4ca2a8f2316bdce4d31c32f8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "staten", "beslaglegge f\u00f8rerkortene", "skiltingen", "f\u00f8rerkort", "forbud", "kj\u00f8re", "statens vegvesen", "skilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["innherredsveien", "sentrum", "persauneveien", "dalen hageby", "persaunevegen", "thoning owesens", "statens", "\u00f8ysteins"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fernanda nissens", "knut sivertsen", "bernt tiller", "siv jensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9879429.ece/ALTERNATES/w980-default/b%C3%B8ter.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Skulle \u00f8nske vi kunne beslaglegge f\u00f8rerkortene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9879185.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-03T09:04:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9879185"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-03T09:04:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Skulle \u00f8nske vi kunne beslaglegge f\u00f8rerkortene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Bilistene gir fortsatt blaffen i skiltingen i Innherredsveien."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1e473edad4f2fc4f4ca2a8f2316bdce4d31c32f8.jpg?5958d177"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1599"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T10:56:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Skulle \u00f8nske vi kunne beslaglegge f\u00f8rerkortene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9879185.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1e473edad4f2fc4f4ca2a8f2316bdce4d31c32f8"}], "score": 0.7750896, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1e473edad4f2fc4f4ca2a8f2316bdce4d31c32f8"}

