{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-25T15:47:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["streik", "Fellesforbundet", "NHO"]}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nesten 100 ansatte fordelt p\u00e5 flere titalls kantiner i Trondheim og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag blir tatt ut i streik fra og med s\u00f8ndag .", "De fleste av disse kantinene ligger i Trondheim, og mange av dem m\u00e5 holde stengt. ISS catering er en av bedriftene som blir rammet av streiken. Selskapet har over 50 kantiner i regionen, og flere av disse m\u00e5 holde stengt mandag.", "- Det gjelder de fleste kantinene v\u00e5re p\u00e5 Sintef, blant annet. I tillegg m\u00e5 kantina v\u00e5r p\u00e5 DNB-bygget p\u00e5 Beddingen n\u00f8ye seg med et sv\u00e6rt redusert tilbud, det samme med kantina v\u00e5r p\u00e5 Statens hus, sier hovedtillitsvalgt H\u00e5vard T\u00f8mmerdal i ISS catering.", "Du kan se flere kantiner som blir ber\u00f8rt av streiken nederst i artikkelen.", "LES OGS\u00c5: Disse hotellene m\u00e5 stenge under streiken", "En annen stor akt\u00f8r innen kantinedrift er De tre stuer. Ikke mindre enn 21 av deres kantiner i Trondheim blir ber\u00f8rt.", "Blant kantinene som blir hardest rammet er kantina i Telenor-bygget p\u00e5 Valentinlyst og kantina i Sluppenvegen 17B-C. I begge kantinene blir fire ansatte tatt ut i streik.", "Ogs\u00e5 kantinene i Adressahuset, Pirsenteret og BI vil bli rammet med to ansatte ute av jobb.", "Kantiner fra Eurest og Elite drift blir ogs\u00e5 rammet.", "LES OGS\u00c5: Dette er dine rettigheter under streiken", "LES OGS\u00c5: Fellesforbundet: \u2013 Stor streikevilje for h\u00f8yere l\u00f8nn", "Tillitsvalgt T\u00f8mmerdal oppfordrer derfor de som vanligvis spiser i kantinene som blir rammet om \u00e5 sm\u00f8re matpakke selv.", "- Det er nok en del som m\u00e5 gj\u00f8re det. Eventuelt f\u00e5r de velge i et meget begrenset utvalg i flere av kantinene, sier T\u00f8mmerdal.", "Du kan sortere tabellen p\u00e5 sted, antall ansatte som g\u00e5r ut i streik, eller bedriftene alfabetisk ved \u00e5 klikke p\u00e5 overskriftene p\u00e5 de ulike kolonnene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "ff46e1e7486ecaa96ccc2fb1c0b2c8f76200b0d92a3495882d523cd44bedfcc1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-25T15:04:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mange kantiner i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag rammes av streiken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12642827.ece/rsw0n/ALTERNATES/w980-default/doc6pf89337l6h1ymzfea1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1ebe7b4b8ed21cca5e699ef012a4e48da344baba.jpg?597c3ae8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Du kan bli n\u00f8dt til \u00e5 sm\u00f8re matpakke til jobb -adressa.no", "Redusert drift flere steder", "- Sm\u00f8r matpakke selv"]}, {"field": "id", "value": "1ebe7b4b8ed21cca5e699ef012a4e48da344baba"}, {"field": "keyword", "value": ["streik", "Fellesforbundet", "NHO"]}, {"field": "keywords", "value": "streik,Fellesforbundet,NHO"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-company", "value": "telenor"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kantina", "sm\u00f8r matpakke", "streik"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["beddingen", "sintef", "pirsenteret", "trondheim og s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "eurest og elite", "adressahuset", "valentinlyst", "sluppenvegen 17b", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "h\u00e5vard t\u00f8mmerdal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12642827.ece/rsw0n/ALTERNATES/w980-default/doc6pf89337l6h1ymzfea1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Du kan bli n\u00f8dt til \u00e5 sm\u00f8re matpakke til jobb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/04/24/Du-kan-bli-n%C3%B8dt-til-%C3%A5-sm%C3%B8re-matpakke-til-jobb-12642469.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-24T11:34:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12642469"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-24T11:34:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Du kan bli n\u00f8dt til \u00e5 sm\u00f8re matpakke til jobb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Mange kantiner i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag rammes av streiken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1ebe7b4b8ed21cca5e699ef012a4e48da344baba.jpg?597c3ae8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1468"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T07:36:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Du kan bli n\u00f8dt til \u00e5 sm\u00f8re matpakke til jobb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/04/24/Du-kan-bli-n%c3%b8dt-til-%c3%a5-sm%c3%b8re-matpakke-til-jobb-12642469.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1ebe7b4b8ed21cca5e699ef012a4e48da344baba"}], "score": 1.106187, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1ebe7b4b8ed21cca5e699ef012a4e48da344baba"}

