{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-12T15:47:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": "Publisert: 12 mars 2017 16:46  Sist oppdatert: 12 mars 2017 16:47"}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "1e98ac2a8b5dfc8fdfd2afb2e99f0b710da81f2c9a6fe556d18d048b9dc6feaf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T15:59:40.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14432975.ece/hp3pdh/ALTERNATES/w980-default/e23810a9-2dfb-4883-9914-96a2172b0258.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1efdb59609532e171afee243876f1b1d5b2d17d3.jpg?58c5706c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendter-m\u00f8ter i neste uke", "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendter-m\u00f8ter i neste uke", "New Articles"]}, {"field": "id", "value": "1efdb59609532e171afee243876f1b1d5b2d17d3"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["s\u00e6rbehandling", "uke"]}, {"field": "kw-entity", "value": "bendter"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14432975.ece/hp3pdh/ALTERNATES/w980-default/e23810a9-2dfb-4883-9914-96a2172b0258.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendter-m\u00f8ter i neste uke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14432976.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-12T15:46:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14432976"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-12T15:46:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendter-m\u00f8ter i neste uke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Publisert: 12 mars 2017 16:46  Sist oppdatert: 12 mars 2017 16:47"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1efdb59609532e171afee243876f1b1d5b2d17d3.jpg?58c5706c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x498"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-12T15:59:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendter-m\u00f8ter i neste uke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14432976.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1efdb59609532e171afee243876f1b1d5b2d17d3"}], "score": 2.618183, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1efdb59609532e171afee243876f1b1d5b2d17d3"}

