{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-02-23T20:20:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En person er bekreftet d\u00f8d etter \u00e5 ha blitt p\u00e5kj\u00f8rt av toget vest for Mer\u00e5ker sentrum. Politiet opplyser at det dreier seg om en personlig tragedie.", "NSB opplyste at de jobbet med \u00e5 f\u00e5 personene av toget, og at dette ble koordinert av politiet.", "- Jeg kan bekrefte at et passasjertog p\u00e5 Mer\u00e5kerbanen var involvert i hendelsen. Vi jobber med \u00e5 f\u00e5 til alternativ transport, sier pressevakt H\u00e5kon Myhre i NSB."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "85230911f103a199db03ee60fabfdc679097740d75757f662d82db67e3a5c165"}, {"field": "createtime", "value": "2015-02-22T19:13:01.627Z"}, {"field": "description", "value": "Ambulansepersonell bekrefter at person er d\u00f8d."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1f4fa2f9941fecd4ea1bf54488c1b708d07b2bf1.jpg?5988273d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Person d\u00f8de etter togp\u00e5kj\u00f8rsel i Mer\u00e5ker -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1f4fa2f9941fecd4ea1bf54488c1b708d07b2bf1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["person d\u00f8de", "d\u00f8d", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": "mer\u00e5kerbanen"}, {"field": "kw-location", "value": "mer\u00e5ker"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "h\u00e5kon myhre"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Person d\u00f8de etter togp\u00e5kj\u00f8rsel i Mer\u00e5ker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10678345.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-22T19:09:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10678345"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-22T19:09:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Person d\u00f8de etter togp\u00e5kj\u00f8rsel i Mer\u00e5ker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ambulansepersonell bekrefter at person er d\u00f8d."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1f4fa2f9941fecd4ea1bf54488c1b708d07b2bf1.jpg?5988273d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x774"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T08:39:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Person d\u00f8de etter togp\u00e5kj\u00f8rsel i Mer\u00e5ker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10678345.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1f4fa2f9941fecd4ea1bf54488c1b708d07b2bf1"}], "score": 1.7217737, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1f4fa2f9941fecd4ea1bf54488c1b708d07b2bf1"}

