{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-19T05:26:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den tragiske ulykken skjedde like etter midnatt natt til l\u00f8rdag. 41-\u00e5ringen kom fra P.A. Andersens vei og svingte forbi en veisperring i det han syklet ned den korte nyanlagte gang- og sykkelveien til Valgrindveien.", "Her er det for noen uker satt opp en ny veisperring som best\u00e5r av to betongsteiner omlag 50 centimeter h\u00f8ye og en meter brede. Steinene var satt opp med et mellomrom slik at syklende og andre myke trafikanter kan passere.", "41-\u00e5ringen var en erfaren syklist som brukte sykkelen til og fra arbeid daglig. Men det er ikke kjent om det var den veien han vanligvis brukte til og fra arbeid han syklet denne natten.", "Slik politiet oppfatter det har den forulykkede i nattem\u00f8rket syklet rett inn i betongsperringen og blitt kastet over sykkelen. Etter skadene \u00e5 d\u00f8mme har han trolig falt med hodet i asfalten f\u00f8rst.", "Mannen ble funnet bevisstl\u00f8s i veien ca. klokken halv ett. Trolig var dette bare noen minutter etter at ulykken hadde funnet sted. Ambulanse kom til stedet kort tid etter. Mannen d\u00f8de p\u00e5 RiT etter kort tid.", "Politiets \u00e5stedsgransking viser bremsespor p\u00e5 ca. 115 centimeter foran betongsperrene. Mannen skal ikke ha benyttet hjelm.", "S\u00e5 lenge det er lys fra fotballbanen som ligger ved veien, er det god belysning i omr\u00e5det. Men dette lyset slukkes, og det er ikke gatelys der veisperringen er plassert. Det var derfor etter all sannsynlighet sv\u00e6rt m\u00f8rkt i omr\u00e5det etter midnatt da mannen passerte.", "Det var to typer lys p\u00e5 mannens sykkel. Ett lite et for selv \u00e5 bli sett i trafikken og dessuten ett kj\u00f8relys. Det er uklart om disse lysene ble benyttet.", "Sykkelen var utstyrt med b\u00e5de h\u00e5ndbrems og navbrems. Det dreier seg om en vanlig tursykkel av normal bra standard. I sammenst\u00f8tet med betongsteinene var imidlertid gaffelen kraftig b\u00f8yd.", "Det er problematiske parkeringsforhold som er bakgrunnen for at sperringene er satt opp. Oppsittere i Valgrindveien er blitt innparkert av folk som er kommet for \u00e5 benytte seg av den nye treningsbanen for fotball som Rosenborg og kommunen har v\u00e6rt sammen om \u00e5 anlegge. Til tider har gang- og sykkelveien v\u00e6rt helt blokkert.", "Vi har klaget p\u00e5 parkeringen til kommunen, men vi har ikke hatt noe med utplasseringen av selve veisperringen \u00e5 gj\u00f8re, sier leder av borettslaget AS Valgrindveien 13 Bj\u00f8rn Broum Olsen.", "Det har ikke v\u00e6rt mulig i l\u00f8pet av helgen \u00e5 f\u00e5 bekreftet hvem det er som har hatt ansvaret for veisperren som i dette tilfellet ble en d\u00f8dsfelle. Men trolig er det anleggsavdelingen i Trondheim Bydrift som har satt opp steinene for \u00e5 avhjelpe de problematiske parkeringsforholdene i omr\u00e5det.", "Mange i nabolaget i Valgrindveien har reagert p\u00e5 at det er satt opp sperring uten at det samtidig er s\u00f8rget for belysning. Det er ogs\u00e5 reagert p\u00e5 at steinene ikke er merket med refleks slik det er gjort en del andre steder i byen.", "Etter kontakt med flere ansatte i Trondheim Bydrift, synes det som om det er uklare regler omkring utplassering av denne type sperringer - b\u00e5de n\u00e5r det gjelder hvilke vedtak som skal til for at det kan skje, hvordan de skal merkes og om det skal v\u00e6re belyst i omr\u00e5det der sperringene settes opp."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "f1c4a9575ed44c0dd3477d708af30522b3638aaa06055021633ceffc4bafaad0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-16T13:28:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "En nylig oppsatt veisperring i den kommunale gang- og sykkelveien ved Lerkendal, ble en d\u00f8dsfelle for den 41-\u00e5rige trebarnsfaren fra Trondheim. P\u00e5 den m\u00f8rklagte veien, syklet han trolig rett inn i de store betongsteinene og fikk s\u00e5 store skader at han d\u00f8de p\u00e5 sykehuset etter bare kort tid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/1fdcdea8aac81de26d30c9bcb97c0918e83381a2.jpg?5943dcea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Veisperre ble en d\u00f8dsfelle -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "1fdcdea8aac81de26d30c9bcb97c0918e83381a2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["problematiske parkeringsforhold", "omr\u00e5det", "lys", "trondheim", "sperring", "syklet", "kort", "trolig", "sykkel", "mannen", "d\u00f8dsfelle", "vei", "steinene", "veisperring"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "valgrindveien 13", "p.a. andersens", "rit", "rosenborg", "trondheim bydrift"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rn broum olsen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Veisperre ble en d\u00f8dsfelle"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article354598.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2000-08-27T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2222528"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2000-08-27T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Veisperre ble en d\u00f8dsfelle -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "En nylig oppsatt veisperring i den kommunale gang- og sykkelveien ved Lerkendal, ble en d\u00f8dsfelle for den 41-\u00e5rige trebarnsfaren fra Trondheim. P\u00e5 den m\u00f8rklagte veien, syklet han trolig rett inn i de store betongsteinene og fikk s\u00e5 store skader at han d\u00f8de p\u00e5 sykehuset etter bare kort tid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/1fdcdea8aac81de26d30c9bcb97c0918e83381a2.jpg?5943dcea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x991"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T13:28:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Veisperre ble en d\u00f8dsfelle"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article354598.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "1fdcdea8aac81de26d30c9bcb97c0918e83381a2"}], "score": 1.0815537, "siteId": "9222270286501375973", "id": "1fdcdea8aac81de26d30c9bcb97c0918e83381a2"}

