{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-23T06:55:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Bilder fra Adressa-arkivet"}, {"field": "author", "value": ["frode singsaas", "tore ven\u00e5s"]}, {"field": "body", "value": ["Den 23. juni 1991 lot Kong Harald og Dronning Sonja av Norge seg signe i Nidarosdomen. Dette var deres felles \u00f8nske og med dette s\u00e5 videref\u00f8rte de den tradisjonen som Kong Olav innf\u00f8rte i 1958.", "I forbindelse med signingen foretok kongeparet en ti dager rundreise i S\u00f8r-Norge. \u00c5ret etter gjennomf\u00f8rte de en 22 dager lang reise i de fire nordligste fylkene. Skikken med \u00e5 foreta lengre reiser over hele landet kan spores helt tilbake til signing av konger i middelalderen.", "I Nidarosdomen ble kongeparet mottatta av biskop Finn Wagle og biskopen i Oslo, Andreas Aarflot. Kongen ble hilset med ordene: \u00abGud bevare din inngang og din utgang fra n\u00e5 av og til evig tid\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "8428716a349451c6ae7f5ead06b668aa7d58b5e9ab6bbaa726567ceb48c623f1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T11:26:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se alle de fantastiske bildene fra signingsferden til Kong Harald og Dronning Sonja i tr\u00f8nderhovedstaden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12792336.ece/u12vwz/ALTERNATES/w980-default/Signing-17-91.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2031272cabde2098d4a31bc05bfb0629b0bbba17.jpg?5967b0b5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Se de fantastiske bildene fra signingen i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2031272cabde2098d4a31bc05bfb0629b0bbba17"}, {"field": "keyword", "value": "Bilder fra Adressa-arkivet"}, {"field": "keywords", "value": "Bilder fra Adressa-arkivet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bilder", "fantastiske bildene", "kong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidarosdomen", "kong olav", "dronning sonja", "kong harald", "s\u00f8r-norge", "kong harald og dronning sonja", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["finn wagle", "andreas aarflot"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12792336.ece/u12vwz/ALTERNATES/w980-default/Signing-17-91.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Se de fantastiske bildene fra signingen i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/06/23/Se-de-fantastiske-bildene-fra-signingen-i-Trondheim-12792359.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-23T06:45:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12792359"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-23T06:45:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Se de fantastiske bildene fra signingen i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Se alle de fantastiske bildene fra signingsferden til Kong Harald og Dronning Sonja i tr\u00f8nderhovedstaden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2031272cabde2098d4a31bc05bfb0629b0bbba17.jpg?5967b0b5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2772"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T17:41:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Se de fantastiske bildene fra signingen i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/06/23/Se-de-fantastiske-bildene-fra-signingen-i-Trondheim-12792359.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2031272cabde2098d4a31bc05bfb0629b0bbba17"}], "score": 1.409738, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2031272cabde2098d4a31bc05bfb0629b0bbba17"}

