{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-05-31T19:06:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sverresborg folkemuseum skulle f\u00e5 celebert bes\u00f8k sankthansaften i 2006. Hele kongefamilien skulle ta turen, og p\u00e5 grunn av tr\u00f8ndelagv\u00e6rets lunefulle innfall ble det satt opp et partytelt ved b\u00e5let. Rett f\u00f8r de kongelige gjorde sin entr\u00e9 kom det noen skikkelige vindkast, og og ene partyteltet knakk sammen. Da steg adrenalinet hos de fleste ansatte.", "- Det m\u00e5tte vi f\u00e5 vekk i en fei f\u00f8r de kongelige gjestene ankom. Det ble heldigvis bare litt duskregn og kongefamilien koste seg med grillp\u00f8lser som resten av publikum, forteller avdelingsleder Ann Siri Hegseth Garberg ved Sverresborg folkemuseum.", "Vitenskapsmuseet i Trondheim har opplevd litt av hvert p\u00e5 sine 250 \u00e5r, og Gunnar Holt ved Seksjon for formidling vil gjerne dele et knippe historier med adressa.nos lesere.", "Stor og liten henvender seg med dyr og gjenstander for \u00e5 f\u00e5 tilfredsstilt sin nysgjerrighet. En gang kom en nerv\u00f8s kokk i sine hvite kokkekl\u00e6r fra et av byens beste kj\u00f8kken med levende sm\u00e5kryp p\u00e5 et norgesglass, og lurte p\u00e5 om de m\u00e5tte stenge. En oppr\u00f8mt sportsfisker kom med en fargesprakende fisk i en b\u00e6repose og en barnehage ba om r\u00e5d ang\u00e5ende et aktivt humlebol utenfor bygningen.", "- Kokken ble beroliget av \u00e5 f\u00e5 vite at kakerlakkene ikke var farlige, fiskeren kanskje skuffet over \u00e5 h\u00f8re hvor vanlig bl\u00e5st\u00e5l er langs strendene, mens f\u00f8rskolebarna ble stolte over \u00e5 ha gjort forskerne oppmerksomme p\u00e5 en ny art i regionen, forteller Holt og legger til:", "- Verre var nok reaksjonen hos mannen som kom med et annet lite kryp i et glass og ble spurt om hvor det var funnet. \u00abP\u00e5 nesa\u00bb svarte mannen. \u00abDet er flatlus\u00bb opplyste insektspesialisten.", "Vitenskapsmuseet arbeider ogs\u00e5 ute i felten, og det kan medf\u00f8re en del spesielle, og ikke minst, farlige situasjoner. En klassiker er historien om politiet som rykket ut til ei s\u00f8ppelfylling utenfor byen hvor det ble meldt om to karer som hadde forskanset seg og skj\u00f8t p\u00e5 alt som r\u00f8rte p\u00e5 seg.", "- Bev\u00e6pnet politi i skuddsikre vester omringet stedet og ropte gjennom h\u00f8yttaler p\u00e5 sikker avstand: \u00abVil vedkommende i teltet senke sine v\u00e5pen og komme ut med hendene i v\u00e6ret\u00bb. Etter en stund krabbet to forskere ut, den ene med gev\u00e6r, den andre med et papirark i h\u00e5nda. De kunne fortelle at de unders\u00f8kte kr\u00e5kebestanden og hadde fellingstillatelse fra Direktoratet for naturforvaltning.", "Utstillings- og aktivitetsleder Martin Kulhawczuk ved Vitensenteret har ogs\u00e5 noen gode historier p\u00e5 lager. En av de utvalgte historiene handler om en av de mest popul\u00e6re modellene, nemlig vannraketten. For 11 \u00e5r siden ble den installert i bakg\u00e5rden og m\u00e5tte selvsagt testes.", "- Den var montert frittst\u00e5ende p\u00e5 bakken og idet man pumpet iherdig med ei sykkelpumpe, s\u00e5 kom det et kjempesmell. Stor vannflekk p\u00e5 bakken, en v\u00e5t tekniker og en rakett som var sporl\u00f8st forsvunnet. Langt oppe i det bl\u00e5 kunne man skimte raketten. Men s\u00e5 slo tyngdekraften inn og alle husket at vi befant oss i Midtbyen. \u00abHvor ville den lande? Billigst mulig eller i taket p\u00e5 en bil?\u00bb", "Det ble iverksatt en diskret redningsaksjon. Raketten rammet verken mennesker eller kj\u00f8ret\u00f8y, og landet i parken ved V\u00e5r Frue kirke. Vannraketten har n\u00e5 f\u00e5tt utskytningsrampe og en streng som den g\u00e5r etter. Til lettelse for ansatte p\u00e5 Vitensenteret.", "Vitensenteret hadde tidligere et vannhjul og s\u00e5pebobleblanding i samme rom, noe som skulle vise seg \u00e5 v\u00e6re en d\u00e5rlig kombinasjon. Noen kreative gjester klarte ikke \u00e5 dy seg og blandet s\u00e5pen i vannhjulmodellen.", "- Da vi kom inn i rommet s\u00e5 var det s\u00e5peskum cirka en meter opp p\u00e5 veggen. Teknikeren m\u00e5tte bruke ei sn\u00f8skuffe og m\u00e5ke skummet ut av et vindu, forteller Kulhawczuk.", "Vitensenterets tak blir ofte brukt som f\u00f8destue, og hver sommer kommer m\u00e5keungene stupende mot stakkars bes\u00f8kende. Ansatte m\u00e5 dermed fange de gr\u00e5 \u00abterroristene\u00bb og b\u00e6re de ut i parken. Men det er ikke alltid at det blir godt mottatt av m\u00e5kebarna.", "- I v\u00e5r kom en av v\u00e5re ansatte p\u00e5 jobb og da satt en av m\u00e5keungene og hutret utenfor trappa v\u00e5r og ville inn i varmen, sier Kulhawczuk.", "Rune Kjenstad ved Sporveismuseet husker spesielt godt en omvisning p\u00e5 museet for By\u00e5sen historielag. Blant gjestene var Adresseavisens tidligere redakt\u00f8r Fridtjof M. Aalstedt, og p\u00e5 den tiden var ikke avisen kjent for \u00e5 v\u00e6re positiv til trondheimstrikken if\u00f8lge Kjenstad.", "- Jeg fortalte om den dramatiske historien hvor byen mistet 42 moderne trikker i en brann i 1956. Bystyret m\u00e5tte ta stilling til om byen skulle bestille nye trikker, og hele bystyresalen reiste seg i st\u00e5ende honn\u00f8r for den legendariske sporveisdirekt\u00f8ren Fredrik M. Kleven. Jeg sier til Aalstedt: \u00abOg det har vel aldri skjedd med en kommunal etatsleder verk f\u00f8r eller siden?\u00bb Svaret kom raskt og bastant: \u00abMen s\u00e5 var det fortjent ogs\u00e5!\u00bb.", "Museumsdirekt\u00f8r Sigmund Alsaker i Museet Midt har en selvopplevd historie p\u00e5 lager. Han var nyansatt konservator ved kystmuseet i Nord-Tr\u00f8ndelag og skulle til Bergen for \u00e5 hente \u00abSj\u00f8blomsten\u00bb, en verneverdig b\u00e5t. Alsaker fikk i oppdrag \u00e5 skaffe til veie en redningsfl\u00e5te som m\u00e5tte v\u00e6re om bord f\u00f8r man kunne seile b\u00e5ten hjem.", "- Jeg kom i kontakt med en pensjonert lege og fikk beskjed om at jeg kunne l\u00e5ne redningsfl\u00e5ten som befant seg i garasjen ved siden av hans vakre, gamle Mercedes. Jeg viste lite om slike fl\u00e5ter, og pr\u00f8vde \u00e5 hale og dra i snorene som befant seg der. Plutselig hadde jeg dratt i feil snor, og b\u00e5ten bl\u00e5ste seg opp. \u00c5rer og n\u00f8drasjoner fl\u00f8y ut, og jeg hoppet innimellom fl\u00e5te og Mercedes. Fruen i huset var ute og slo plenen og ga raskt beskjed til de fleste i omr\u00e5det om hva som skjedde. Der sto jeg som ei apekatt i bur og m\u00e5tte g\u00e5 kanossagang. Det var utrolig pinlig, sier Alsaker.", "Det h\u00f8rer med til historien at bilen ikke fikk skader og \u00abSj\u00f8blomsten\u00bb kom seg trygt til Tr\u00f8ndelag.", "Ringve museum har ogs\u00e5 opplevd noen uvanlige hendelser, og der blir historiene skrevet ned i en perm, til forlystelse for de andre ansatte. En av historiene fra i sommer er blant de mer absurde. Det er l\u00f8rdag, sol og 25 grader og en av de ansatte st\u00e5r i butikken ved museet.", "En pent antrukket mann i silkevest og arbeidshansker kommer inn, hiver etter pusten og sp\u00f8r hvor lenge Ringve har \u00e5pent. Han f\u00e5r til svar at det er \u00e5pent til fem. \u00abFint! Jeg er brudgom og skal gifte meg om 20 minutter. Kan jeg sette denne her hos dere og hente den n\u00e5r vi skal ta bilde klokka 14?\u00bb, sp\u00f8r han og leverer en pilgrimsstav med en fastteipet ullhatt.", "Denne artikkelen er en del av en serie hvor ulike yrkesgrupper f\u00e5r fortelle sine spesielle historier.", "Les mer: Flyvertinnenes elleville historier", "Les mer: Byggebransjens store takh\u00f8yde for sp\u00f8ker", "Les mer: Barnas gullkorn p\u00e5 museum"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "7eda25cd8da0fe2a8863a53dcead6d9b5295ddef6885b735aa254ad81a48352e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T22:12:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bev\u00e6pnet aksjon p\u00e5 s\u00f8ppeldynga, vannrakett p\u00e5 ville veier og brudgom med hastverk. Her er de villeste historiene fra tr\u00f8nderske museum."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1372159.ece5/ALTERNATES/w980-default/partytelt"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/210ee6cfe0ec06930da473aa49e0a219e9f939fe.jpg?598793ba"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mer enn bare st\u00f8vsamlere -adressa.no", "Flatlus p\u00e5 nesa", "\u00abHenda i v\u00e6ret\u00bb", "Vannrakett p\u00e5 ville veier", "M\u00e5ket ut s\u00e5peskum", "Applaus i Bystyret", "Redningsfl\u00e5te til besv\u00e6r", "Brudgom med hastverk"]}, {"field": "id", "value": "210ee6cfe0ec06930da473aa49e0a219e9f939fe"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ansatte", "historie"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5r frue", "museet midt", "by\u00e5sen", "midtbyen", "adresseavisens", "sverresborg", "seksjon", "direktoratet", "vitensenteret", "sj\u00f8blomsten", "sporveismuseet", "ringve", "bystyret"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim", "nord-tr\u00f8ndelag", "bergen", "mercedes"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ann siri hegseth garberg", "gunnar holt", "martin kulhawczuk", "rune kjenstad", "fredrik m. kleven", "sigmund alsaker", "fridtjof m. aalstedt"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1372159.ece5/ALTERNATES/w980-default/partytelt"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Museum: - Mer enn bare st\u00f8vsamlere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article1547275.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-11-14T15:15:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1111315"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-11-14T15:15:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Museum: - Mer enn bare st\u00f8vsamlere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "Bev\u00e6pnet aksjon p\u00e5 s\u00f8ppeldynga, vannrakett p\u00e5 ville veier og brudgom med hastverk. Her er de villeste historiene fra tr\u00f8nderske museum."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/210ee6cfe0ec06930da473aa49e0a219e9f939fe.jpg?598793ba"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2171"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T22:10:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Museum: - Mer enn bare st\u00f8vsamlere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article1547275.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "210ee6cfe0ec06930da473aa49e0a219e9f939fe"}], "score": 0.57484573, "siteId": "9222270286501375973", "id": "210ee6cfe0ec06930da473aa49e0a219e9f939fe"}

