{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T13:24:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ole christian iversen", "daglig leder i malvik n\u00e6ringsutvikling as"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag 13. august feiret ansatte og inviterte gjester fra fjern og n\u00e6r \u00e5pningen av Norturas nye slakterianlegg p\u00e5 Sveberg. \u00c5pningen ble foretatt av landbruks- og matminister Lars Peder Brekk, og dette var sannelig en markering verdt \u00e5 feire, b\u00e5de for eiere og ansatte \u2013 men ogs\u00e5 i h\u00f8yeste grad for n\u00e6ringsliv, administrasjon, politikere og beboere her i Malvik.", "Historien om slakteriet p\u00e5 Sveberg strekker seg mange \u00e5r tilbake. Det var f\u00f8rst Spis-konsernet som i 2006 tok beslutningen om \u00e5 bygge sitt nye slakteri i dette omr\u00e5det. Deretter gjennomgikk prosjektet flere faser, og ble etter hvert et fusjonert Spis/Grilstad-prosjekt. S\u00e5 gikk det enda litt tid f\u00f8r nyheten om at Nortura hadde overtatt slakteriplanene p\u00e5 Sveberg kom.", "Det har alts\u00e5 tatt fire \u00e5r fra Spis bestemte seg for Sveberg, til Nortura \u00e5pnet fabrikken \u2013 og det har v\u00e6rt fire krevende \u00e5r for veldig mange. Men i dag, n\u00e5r anlegget st\u00e5r ferdig, og produksjonen har kommet i gang, er det lett \u00e5 fastsl\u00e5 at tiden har modnet prosjektet \u2013 og det har v\u00e6rt verdt \u00e5 vente p\u00e5 denne fabrikken!", "Det anlegget som i dag st\u00e5r ferdig p\u00e5 Sveberg, er noe helt annet enn det som f\u00f8rst l\u00e5 p\u00e5 tegnebrettet til arkitektene og ingeni\u00f8rene for fire \u00e5r siden. For \u00e5 gi et bilde p\u00e5 dimensjonene er det fristende \u00e5 mimre litt: I oktober 2006 hadde den dav\u00e6rende Spis-direkt\u00f8ren et innlegg p\u00e5 et m\u00f8te i regi av Malvikr\u00e5det og N\u00e6ringsforeningen i Trondheim. Her fortalte han blant annet om bakgrunnen for konsernets stedsvalg, og om storinvesteringen som den gang bel\u00f8p seg til cirka 150 millioner kroner. Da Lars Peder Brekk klippet snora og \u00e5pnet Nortura-anlegget fredag 13. august 2010, markerte det en investering p\u00e5 630 millioner kroner. Vi snakker alts\u00e5 om et ferdig anlegg som koster mer enn fire ganger s\u00e5 mye som det Spis opprinnelig planla, og en kj\u00f8ttfabrikk som er Norges suverent mest moderne og effektive.", "Undertegnede var blant de heldige som fikk v\u00e6re med p\u00e5 omvisning i forbindelse med \u00e5pningen, og det f\u00f8rste som slo meg var en m\u00e5pende beundring over det som Nortura og deres entrepren\u00f8rer og samarbeidspartnere har skapt. Det er enorme dimensjoner over anlegget. Bygget tilsvarer mellom to og tre fotballbaner i grunnflate, er 270 meter langt og her er 20 000 kvadratmeter spekket med avansert og h\u00f8yteknologisk utstyr. Nortura har tatt det beste fra ulike anlegg over hele landet og satt det sammen til et flaggskip for slakteribransjen her p\u00e5 Sveberg. Dyrevelferd er satt i h\u00f8ysetet, det samme er HMS for de ansatte, hygiene og trygg matproduksjon.", "Slakteriet har en normalbemanning p\u00e5 mellom 180 og 200 personer, men med f\u00e5rik\u00e5lsesongen utvides arbeidsstokken til cirka 250. Med tiden er det ikke f\u00e5 malvikinger som kommer til \u00e5 finne sin arbeidsplass i fabrikken eller i kontorfl\u00f8ya til Nortura. For sommerjobbs\u00f8kende ungdom, deltidsansatte og andre sesongarbeidere vil Nortura garantert bli en kj\u00e6rkommen og popul\u00e6r arbeidsgiver.", "Jeg er ogs\u00e5 sikker p\u00e5 at Nortura Malvik vil bli en katalysator for mer n\u00e6ringsutvikling i Malvik. Malviks og Svebergs beliggenhet er fra naturens side gunstig. N\u00e6ringslivet begynner for alvor \u00e5 f\u00e5 \u00f8ynene opp for aksen mellom Midt-Norges flyplass og hovedstad, og n\u00e5r en gigant som Nortura finner veien til Sveberg, er jeg overbevist om at flere vil finne det vesentlig lettere \u00e5 f\u00f8lge etter.", "Malvik kommune bestemte seg tidlig for at dragkampen om denne etableringen skulle vinnes. Det var ingen lett jobb, for kampen om etableringen og arbeidsplassene var hard, ikke minst fra Innherred. Men valget falt til slutt p\u00e5 Sveberg og Malvik. Det var et resultat av en offensiv, aktiv og n\u00e6ringsfremmende politikk, samt betydelig innsats fra mange enkeltpersoner. Malvik kommune var villig til \u00e5 strekke seg langt for \u00e5 f\u00e5 denne etableringen hit. Etter \u00e5 ha sett fabrikken p\u00e5 n\u00e6rt hold er jeg sikrere enn noen gang p\u00e5 at etableringen er verdt hver krone og arbeidstime som er lagt ned i denne prosessen.", "23. september er det duket for en ny historisk markering, bare et steinkast unna portene til Nortura. Da \u00e5pner Malvik Senter p\u00e5 Sveberg, og 42 butikker kan ta imot kunder fra Malvik, Stj\u00f8rdal, Trondheim og resten av landsdelen. Senterplanene p\u00e5 Sveberg har v\u00e6rt et maratonl\u00f8p og en stafett \u2013 en stafett som flere investorer og utbyggere har v\u00e6rt med p\u00e5. Wahl Eiendom overtok stafettpinnen i 2008 og har gjennomf\u00f8rt ankeretappen p\u00e5 forbilledlig vis. 15 000 kvadratmeter med handelsareal er n\u00f8yaktig hva Sveberg trenger n\u00e5, som et ledd i en st\u00f8rre utvikling av Sveberg som handelspunkt for regionen. At Sveberg er et gunstig og attraktivt sted for handel, er det ingen tvil om. Det er mange \u00e5r siden Sparkj\u00f8p s\u00e5 mulighetene i aksen Trondheim-Stj\u00f8rdal og etablerte seg her. I dag ruller det cirka 500 000 kvitteringslapper ut av kasseapparatene til tekstilkjempen p\u00e5 Sveberg hvert \u00e5r.", "Malvik trenger flere arbeidsplasser og mer handel. Med Nortura Malvik og Malvik Senter kommer begge deler. Jeg v\u00e5ger i tillegg sp\u00e5dommen om at denne h\u00f8sten bare er starten p\u00e5 en enda lysere fremtid for Malvik i et n\u00e6ringsperspektiv. For dette er absolutt ikke tiden til \u00e5 lene seg bakover og v\u00e6re tilfreds med det som n\u00e5 har blitt. Det er viktigere enn noen gang \u00e5 v\u00e6re fokusert p\u00e5 hva som skal bli.", "Med n\u00e6ringsarealene p\u00e5 sj\u00f8siden i Hommelvik, planene til Stav Handels og N\u00e6ringspark mellom Svebergkrysset og Stav, industritomta til Kjeldsberg i Stavsj\u00f8vegen og utsikter til nye, store n\u00e6ringsarealer ved Vass\u00e5sen er det all grunn til \u00e5 se lyst p\u00e5 fremtiden for alle oss som er opptatt av n\u00e6rings-utvikling i Malvik.", "ole.christian.iversen@malvik.kommune.no"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "fe7f44ab66ac6e6a2b49f63624ef49f046e58f18b59b720c6a1d71a245ab2e3c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-25T04:09:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00f8sten 2010 f\u00e5r garantert plass i historieb\u00f8kene i Malvik! For med bare en dr\u00f8y m\u00e5neds mellomrom \u00e5pnes de to st\u00f8rste, private arbeidsplassene i kommunen, med til sammen cirka 500 ansatte. Jeg tenker selvsagt p\u00e5 Nortura Malvik og Malvik Senter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1368218.ece5/ALTERNATES/w980-default/Kronikkfoto%202109"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/21114a026775aff3bb3754da95885385e97fb0cc.jpg?5978b3a9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Historisk h\u00f8st i Malvik -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "21114a026775aff3bb3754da95885385e97fb0cc"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-concept", "value": ["malvik", "historisk h\u00f8st", "malvik kommune", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vass\u00e5sen", "norges", "malvik senter", "midt-norges", "malvikr\u00e5det og n\u00e6ringsforeningen", "svebergkrysset og stav", "kjeldsberg", "stav handels", "eiendom", "spis", "stav handels og n\u00e6ringspark", "nortura malvik og malvik senter", "innherred", "sveberg og malvik", "sparkj\u00f8p", "trondheim-stj\u00f8rdal", "sveberg", "stavsj\u00f8vegen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malvik", "trondheim", "hommelvik", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars peder brekk", "nortura malvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1368218.ece5/ALTERNATES/w980-default/Kronikkfoto%202109"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Historisk h\u00f8st i Malvik"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1532343.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-09-22T08:52:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1135227"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-09-22T08:52:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Historisk h\u00f8st i Malvik -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "H\u00f8sten 2010 f\u00e5r garantert plass i historieb\u00f8kene i Malvik! For med bare en dr\u00f8y m\u00e5neds mellomrom \u00e5pnes de to st\u00f8rste, private arbeidsplassene i kommunen, med til sammen cirka 500 ansatte. Jeg tenker selvsagt p\u00e5 Nortura Malvik og Malvik Senter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/21114a026775aff3bb3754da95885385e97fb0cc.jpg?5978b3a9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1481"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T15:22:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Historisk h\u00f8st i Malvik"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1532343.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "21114a026775aff3bb3754da95885385e97fb0cc"}], "score": 0.7098634, "siteId": "9222270286501375973", "id": "21114a026775aff3bb3754da95885385e97fb0cc"}

