{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-02-15T10:15:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er uhyggelig og skremmende det som n\u00e5 har skjedd i K\u00f8benhavn, sier Abrahamsen.", "- Dette viser at j\u00f8der er et m\u00e5l i seg selv. Det er ingen annen grunn til at j\u00f8der blir angrepet. Dette kan ikke verden leve med, sier Abrahamsen.", "En ung j\u00f8disk mann ble natt til s\u00f8ndag drept ved synagogen i K\u00f8benhavn. Mannen sto vakt mens det p\u00e5gikk en konfirmasjon med 80 gjester til stede inne i bygget, opplyser formannen for Det j\u00f8diske samfund i Danmark til danske TV2.", "If\u00f8lge NTB var det en j\u00f8disk konfirmasjon i synagogen i Krystalgade, og mannen foretok adgangskontroll utenfor synagogen.", "Gjerningsmannen ble noen timer senere skutt og drept etter at han skj\u00f8t mot politiet.", "- Da jeg h\u00f8rte om skytingen i forbindelse med m\u00f8tet p\u00e5 l\u00f8rdag ettermiddag, tenkte jeg ikke p\u00e5 at dette kunne skje, sier Abrahamsen.", "Hun reagerte sterkt da l\u00f8rdagens skyteepisode ble fulgt opp av skytingen mot synagogen.", "- Dette viser at det er et m\u00f8nster i det. F\u00f8rst skjer det et angrep mot ytringsfriheten, s\u00e5 skjer det et angrep mot et j\u00f8disk m\u00e5l. Det var akkurat det samme som skjedde i Paris. Det er skremmende, sier Abrahamsen.", "- Vi tror vi lever i et trygt land i Norge. Men K\u00f8benhavn er ikke s\u00e5 langt unna. Det rykker stadig n\u00e6rmere, sier Abrahamsen.", "- F\u00f8rer dette til utrygghet i det j\u00f8diske milj\u00f8et i Trondheim?", "- Det vil bre seg en frykt. Folk vil bli redde, med all mulig grunn. Det kan godt v\u00e6re at noen blir skremt fra \u00e5 opps\u00f8ke v\u00e5re arrangementer, sier Abrahamsen.", "Etter angrepet p\u00e5 en kosherbutikk i Paris i etterkant av terroraksjonen mot satiremagasinet Charlie Hebdo, har det v\u00e6rt h\u00f8ynet sikkerhet rundt det mosaiske trossamfunn i Trondheim. N\u00e5 vil sikkerheten p\u00e5 nytt bli vurdert i samr\u00e5d med politiet og PST. Abrahamsen \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 hva dette kan inneb\u00e6re.", "- Vi har brukt millioner p\u00e5 sikkerhet i Trondheim de siste \u00e5rene. Det er skremmende at vi skal bli tvunget til dette, og det er en skjebnens ironi at mye av pengene som kom fra restitusjonssoppgj\u00f8ret har g\u00e5tt med til sikkerhet, sier Abrahamsen.", "Den israelske ambassad\u00f8ren i Danmark, Barukh Binah, har kommentert drapet p\u00e5 Twitter.", "\u2013 V\u00e5rt samfunn er blitt rammet. Vi er med v\u00e5re s\u00f8stre og br\u00f8dre i kveld og for alltid, skriver ambassad\u00f8ren if\u00f8lge NTB.", "Det j\u00f8diske samfund i K\u00f8benhavn reagerer meget sterkt p\u00e5 drapet utenfor synagogen.", "- Jeg t\u00f8r slett ikke tenke p\u00e5 hva som hadde skjedd hvis gjerningsmannen hadde kommet inn, sier Dan Rosenberg Asmussen, formannen for det j\u00f8diske samfund i Danmark til den danske avisen Politiken.", "- Jeg er i sjokk, og hele menigheten er i sjokk. Vi har i lengre tid fryktet at noe s\u00e5nt kunne skje, sier Asmussen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "fbbc41171da7c2194220766b753c0e6c024789903d7c0e12a62ef4e1f7ccc6fe"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-12T10:00:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Leder av Det mosaiske trossamfunn i Trondheim, Rita Abrahamsen, reagerer meget sterkt p\u00e5 angrepet p\u00e5 synagogen i K\u00f8benhavn."}, {"field": "heading", "value": ["- Dette kan vi ikke leve med -adressa.no", "J\u00f8disk konfirmasjon", "- Et m\u00f8nster", "- Folk vil bli redde", "- Vi er i sjokk"]}, {"field": "id", "value": "2128992a73b4c994771345eb4dd2ea0b67be8ed2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["synagogen", "skje", "angrep", "mann", "j\u00f8diske samfund", "trondheim", "j\u00f8disk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["abrahamsen", "twitter", "dan rosenberg asmussen", "krystalgade", "barukh binah", "politiken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "trondheim", "paris", "norge", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["charlie hebdo", "rita abrahamsen", "t. abrahamsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10653213.ece/nsnd1r/ALTERNATES/w980-default/konflikt10.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dette kan vi ikke leve med"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article10653174.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-15T09:55:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10653174"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-15T09:55:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dette kan vi ikke leve med -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Leder av Det mosaiske trossamfunn i Trondheim, Rita Abrahamsen, reagerer meget sterkt p\u00e5 angrepet p\u00e5 synagogen i K\u00f8benhavn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2128992a73b4c994771345eb4dd2ea0b67be8ed2.jpg?59261bc1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1445"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-24T23:48:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Dette kan vi ikke leve med"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article10653174.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2128992a73b4c994771345eb4dd2ea0b67be8ed2"}], "score": 0.39595413, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2128992a73b4c994771345eb4dd2ea0b67be8ed2"}

