{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-01T16:43:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim spektrum", "trondheim", "\u00d8ya", "Nidar\u00f8hallen", "Byutvikling", "Venstre", "H\u00f8yre", "KrF", "Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hallen skal ikke v\u00e6re delt opp p\u00e5 ulike lokaliteter. Dermed snevrer man inn mulighetene for \u00e5 komme frem til andre plasser enn \u00d8ya, mener Venstre, H\u00f8yre og SV.", "- Dagens vedtak er et dolkest\u00f8t, sl\u00e5r Jon Gunnes (V) fast.", "Formannskapet tok tirsdag stilling til seks forslag som r\u00e5dmannen la frem . Ett av punktene handler om at man i det videre kun skal utrede alternativer for ett samlet anlegg.", "Les ogs\u00e5: N\u00e5 skal r\u00e5dmannen utrede storhall p\u00e5 nytt", "Les ogs\u00e5 lederen: Beklagelig vedtak", "Formuleringen som Geirmund Lykke (KrF) og et flertall ble enige om, var: \u00abDet legges til grunn at storbyhallen skal tilby minimum 36.000 kvm bruttoareal for messeform\u00e5l, ni h\u00e5ndballbaner og \u00e9n hall for st\u00f8rre idrettsarrangement og konserter med kapasitet for 8000 i tribune og 12 000 tilskuere p\u00e5 flatt golv.\u00bb", "- N\u00e5 ser det ut som om de nye alternativene utelukkes. Det st\u00e5r om kommunens troverdighet. Vi m\u00e5 ha en god gjennomgang uansett om man er for eller imot \u00d8ya, sier Berit Tiller (H).", "Hun er skuffet over tirsdagens vedtak. Frp gjorde det fra starten av klinkende klart at de ikke ville v\u00e6re med p\u00e5 nye runder med utredninger:", "- Vi stemmer imot hele innstillingen. Det er allerede er bestemt at hallen skal ligge p\u00e5 \u00d8ya, dette forsinker bare prosessen, sa Maria Alseth (Frp).", "Ottar Michelsen (SV) har f\u00f8lgende kommentar til flertallets avgj\u00f8relse tirsdag:", "- Det ville nesten v\u00e6rt mer redelig om de gjorde slik Frp gj\u00f8r, nemlig \u00e5 v\u00e6re \u00e5pen p\u00e5 at man \u00f8nsker \u00d8ya, sier Michelsen.", "- Jeg h\u00e5per vi skal klare \u00e5 komme p\u00e5 banen igjen, men dette er en d\u00e5rlig dag for utviklingen i storbyhalldebatten, sier Gunnes.", "Les ogs\u00e5: \u00abForargelsens bygg\u00bb, Gulltanna og andre tabber har noe til felles", "Les ogs\u00e5: Vil spleise p\u00e5 ny storhall p\u00e5 Bratt\u00f8ra", "Marte L\u00f8vik (Sp) og Ola Lund Renolen (MDG) stemte for vedtaket og sikret dermed flertall for forslaget om en samlet l\u00f8sning:", "- Vi har ikke gjort et endelig vedtak for hva vi som parti mener om lokalisering, sier Renolen.", "- Hvorfor var det da viktig for MDG \u00e5 sl\u00e5 fast at det blir en samlet l\u00f8sning?", "- Det har ligget i kortene hele veien at det er det optimale. Men det betyr ikke at vi sl\u00e5r fast at vi vil akseptere \u00d8ya som sted for en samlet l\u00f8sning, sier Renolen.", "Les ogs\u00e5: Dette er Sluppen-alternativet", "Geirmund Lykke (KrF) er klar p\u00e5 at dette var et n\u00f8dvendig vedtak:", "- Det er avgj\u00f8rende \u00e5 ha de grunnleggende premissene for en storbyhall helt klare. Det virker som om H\u00f8yre n\u00e5 g\u00e5r bort ifra ett samlet anlegg, men for \u00e5 f\u00e5 det bygget som messeakt\u00f8rene \u00f8nsker, m\u00e5 vi ha det samlet. N\u00e5 sier vi klart og tydelig politisk og overfor bysamfunnet for \u00f8vrig: Det er et slikt samlet bygg vi n\u00e5 vurderer lokalisering av, sa Lykke.", "H\u00f8yre ved Berit Tiller understreket at partiet ikke har konkludert p\u00e5 hva som vil v\u00e6re best, men at de \u00f8nsker \u00e5 holde mulighetene \u00e5pne.", "Gunnes mener for \u00f8vrig ogs\u00e5 at en delt l\u00f8sning ogs\u00e5 kan v\u00e6re god for messeakt\u00f8rene:", "- Dersom vi legger storbyhallen inntil hoteller eller annet, s\u00e5 kan det bli en god arena for messer. Det er slike muligheter b\u00e5de p\u00e5 Sorgenfri og p\u00e5 Bratt\u00f8ra, sier Gunnes.", "Vi sp\u00f8r Geirmund Lykke om han med dette snevrer inn mulighetene for alternativer til \u00d8ya, for eksempel Bratt\u00f8ra:", "- Ja, men Bratt\u00f8ra er jo uansett ikke et alternativ p\u00e5 grunn av innvendingene fra Kystverket. S\u00e5 ser vi ogs\u00e5 n\u00e5 at folk er bekymret over et nytt h\u00f8yt bygg ved togstasjonen . Hvordan vil man da reagerer p\u00e5 en storhall p\u00e5 Bratt\u00f8ra, sp\u00f8r Lykke.", "OPPDATER DEG SELV - HER ER ALLE SAKENE OM DEBATTEN RUNDT TRONDHEIM SPEKTRUM"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "48366962dd93e68bd354c1b1f5e640c15e3a1a1d2e7fd876e5b23b326b5abacf"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-01T13:45:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Formannskapet banket tirsdag igjennom at den nye storhallen i Trondheim skal ha \u00e9n samlet l\u00f8sning."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13726818.ece/1pp0lr/ALTERNATES/w980-default/vedtak%20tirsdag"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/215540d13e340bc910d2ca9ea0781ef88a7eefd1.jpg?59996b4c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Dagens vedtak er et dolkest\u00f8t -adressa.no", "Skuffet over vedtak", "Sikret flertall", "- N\u00f8dvendig avklaring"]}, {"field": "id", "value": "215540d13e340bc910d2ca9ea0781ef88a7eefd1"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim spektrum", "trondheim", "\u00d8ya", "Nidar\u00f8hallen", "Byutvikling", "Venstre", "H\u00f8yre", "KrF", "Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim spektrum,trondheim,\u00d8ya,Nidar\u00f8hallen,Byutvikling,Venstre,H\u00f8yre,KrF,Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "dag", "samlet", "vedtak", "dagens vedtak", "samlet l\u00f8sning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "\u00f8ya", "kystverket", "frp", "gulltanna", "sluppen", "geirmund lykke", "bratt\u00f8ra", "krf", "venstre", "sorgenfri"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marte l\u00f8vik", "maria alseth", "ottar michelsen", "berit tiller", "jon gunnes", "ola lund renolen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13726818.ece/1pp0lr/ALTERNATES/w980-default/vedtak%20tirsdag"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dagens vedtak er et dolkest\u00f8t"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/01/Dagens-vedtak-er-et-dolkest%C3%B8t-13726819.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-01T13:43:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13726819"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-01T13:43:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dagens vedtak er et dolkest\u00f8t -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Formannskapet banket tirsdag igjennom at den nye storhallen i Trondheim skal ha \u00e9n samlet l\u00f8sning."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/215540d13e340bc910d2ca9ea0781ef88a7eefd1.jpg?59996b4c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1654"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T10:58:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Dagens vedtak er et dolkest\u00f8t"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/01/Dagens-vedtak-er-et-dolkest%c3%b8t-13726819.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "215540d13e340bc910d2ca9ea0781ef88a7eefd1"}], "score": 0.9163431, "siteId": "9222270286501375973", "id": "215540d13e340bc910d2ca9ea0781ef88a7eefd1"}

