{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kirsti kringstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Obduksjonsrapporten sl\u00e5r fast at 22 \u00e5r gamle Egil Andr\u00e9 Kvelstad Myhre d\u00f8de av hjertestans etter \u00e5 ha brukt syntetisk hasj av typen MDMB. Dette skriver Tr\u00f8nder-Avisa .", "- Dette er en tragisk sak. N\u00e5 m\u00e5 folk f\u00e5 opp \u00f8ynene, for det \u00e5 sitte p\u00e5 gutterommet og lefle med varer som du finner p\u00e5 internett er livsfarlig, sier etterforskningsleder i Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt, Leif Gundersen til Tr\u00f8nder-Avisa.", "Det var etter \u00e5 ha kommet hjem fra en fest i Namsos i palmehelga at Myhre d\u00f8de i hybelleiligheten i Steinkjer. Hjertet sluttet \u00e5 sl\u00e5. Obduksjonsrapporten fra april viste at d\u00f8ds\u00e5rsak var sirkulasjonsstans . Det er den endelige obduksjonsrapporten som n\u00e5 viser at syntetisk hasj er d\u00f8ds\u00e5rsak.", "LES OGS\u00c5: - Mer vanlig at man har pr\u00f8vd hasj enn at man ikke har pr\u00f8vd (PLUSS)", "Bruk av syntetisk hasj kan f\u00f8re til psykoser.", "If\u00f8lge Tr\u00f8nder-Avisa skal 22-\u00e5ringen ha f\u00e5tt p\u00e5spandert syntetisk hasj p\u00e5 festen.", "Politiet har n\u00e5 funnet ut hvem det livsfarlige stoffet kom fra. En namsosmann (32) er siktet for \u00e5 ha solgt narkotika. Selv om politiet mener det er en kobling mellom sakene, etterforskes de uavhengig av hverandre.", "LES KOMMENTAREN: Slutt \u00e5 le av hasj", "I forbindelse med etterforskningene har politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag avdekt at flere ungdommer har brukt syntetisk hasj.", "- Det bekymrer veldig, og vi vil selvf\u00f8lgelig advare folk mot \u00e5 bruke det. opplysningene vi f\u00e5r fra folk som bruker det, er imidlertid at folk har blitt skremt, og har g\u00e5tt tilbake til \u00e5 bruke vanlig hasj igjen, sier lensmann i Namsos og Fosnes, Stein Eriik Granli."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8dc5a1ce0ec1fea571f9ed1584dda9bde422b691fafde101eaeb34e7cdf08548"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-11T09:55:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen fra Namsos regnes for \u00e5 v\u00e6re d\u00f8dshasjens f\u00f8rste, kjente offer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11305678.ece/gf6984/ALTERNATES/w980-default/leif%20gundersen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2180dfe53fbcd016e8ca486efad9d34c48e875ee.jpg?589ce8f1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Egil (22) d\u00f8de etter \u00e5 ha r\u00f8yket syntetisk hasj -adressa.no", "D\u00f8de p\u00e5 hybelen", "32-\u00e5ring siktet"]}, {"field": "id", "value": "2180dfe53fbcd016e8ca486efad9d34c48e875ee"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["hasj", "syntetisk hasj", "d\u00f8de", "r\u00f8yket syntetisk hasj", "syntetisk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["b. dette", "tr\u00f8nder-avisa", "namsos og fosnes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "namsos"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leif gundersen", "egil andr\u00e9 kvelstad myhre", "stein eriik granli"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11305678.ece/gf6984/ALTERNATES/w980-default/leif%20gundersen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Egil (22) d\u00f8de etter \u00e5 ha r\u00f8yket syntetisk hasj"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11305662.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-11T10:52:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11305662"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-11T10:52:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Egil (22) d\u00f8de etter \u00e5 ha r\u00f8yket syntetisk hasj -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen fra Namsos regnes for \u00e5 v\u00e6re d\u00f8dshasjens f\u00f8rste, kjente offer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2180dfe53fbcd016e8ca486efad9d34c48e875ee.jpg?589ce8f1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1386"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-09T22:10:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Egil (22) d\u00f8de etter \u00e5 ha r\u00f8yket syntetisk hasj"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11305662.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2180dfe53fbcd016e8ca486efad9d34c48e875ee"}], "score": 1.7727342, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2180dfe53fbcd016e8ca486efad9d34c48e875ee"}

