{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-23T15:29:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["b\u00f8rge sved", "norunn bergesen", "mats krokstrand"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jenta (15) ble sittende fast i bilen, som havnet p\u00e5 taket under vann. Hun ble hentet ut av redningsmannskaper.", "En gutt p\u00e5 19 \u00e5r, f\u00f8reren av bilen, kom seg ut av bilen umiddelbart etter utforkj\u00f8ringen.", "- Begge ungdommene er fra omr\u00e5det, henholdsvis Meldal og Rennebu, opplyser operasjonsleder Rune Brandmo hos politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Kriseteam er varslet og starter arbeidet med de p\u00e5r\u00f8rende.", "Politiet fikk melding om ulykken klokken 22.42 fredag kveld. Bilen kj\u00f8rte av veien p\u00e5 strekningen langs fylkesveg 701 ved Kvam, p\u00e5 strekningen mellom Stor\u00e5s og Meldal.", "Det var to personer i bilen.", "Den 15 \u00e5r gamle jenta, som ble sittende fast under vann, ble reddet ut av bilen da redningsmannskapene fra politiet, brannvesenet og helsevesenet kom til stedet.", "- De fikk dratt bilen opp av elva og reddet jenta ut. Hun ble fraktet til St. Olavs Hospital i Trondheim med luftambulanse, forteller operasjonsleder Trond Volden i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Jentas tilstand er stabil og uavklart. Hun har meget alvorlige skader og behandles ved intensivavdelingen, skriver sykehuset i en melding p\u00e5 sine sider.", "Operasjonslederen har ikke oversikt over hvor lenge kvinnen satt fast under vann i bilen. Mannen skal ikke ha f\u00e5tt fysiske skader i ulykken.", "Krimteknikere og Statens vegvesens ulykkesgruppe rykket i natt ut til stedet og det ble gjennomf\u00f8rt \u00e5stedsunders\u00f8kelser.", "- Politiet og Statens vegvesen er n\u00e5 ferdig p\u00e5 stedet. Kj\u00f8ret\u00f8yet blir fraktet til biltilsynet for tekniske unders\u00f8kelser, sier Volden.", "Politiet vet forel\u00f8pig ingenting om \u00e5rsaken til at bilen kj\u00f8rte av veien.", "- Det vil bli klart etter de tekniske unders\u00f8kelsene og vi skal ogs\u00e5 avh\u00f8re flere vitner, forteller Volden.", "- Men trafikanter p\u00e5 stedet har sagt at det er sv\u00e6rt glatt p\u00e5 veien.", "Veien ble stengt som f\u00f8lge av ulykken. Klokken 05.26 meldte Statens Vegvesen at veien var \u00e5pen for trafikk igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a95716c42eba8a4fd93418b826e89c925f65e0eff0bea52c150b25d2b080cc21"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-23T10:30:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Jenta, som ble sittende fast under vann i trafikkulykken i Meldal i natt, har meget alvorlige skader. Hun ligger p\u00e5 intensiven ved St. Olavs Hospital."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12640398.ece/74gasw/ALTERNATES/w980-default/12016-04-23%2004.31.07.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/21b549d688b4e96f2d6c3a44c24631fd6ffd7e7c.jpg?599714e0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Jente (15) behandles for meget alvorlige skader -adressa.no", "Satt fast under vann", "- Glatt vei"]}, {"field": "id", "value": "21b549d688b4e96f2d6c3a44c24631fd6ffd7e7c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "bilen", "sittende fast", "vei", "alvorlige skader", "jenta"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["meldal og rennebu", "olavs hospital", "statens vegvesen", "stor\u00e5s og meldal", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "meldal", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "kvam"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune brandmo", "trond volden"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12640398.ece/74gasw/ALTERNATES/w980-default/12016-04-23%2004.31.07.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jente (15) behandles for meget alvorlige skader"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/04/22/Jente-15-behandles-for-meget-alvorlige-skader-12640180.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-22T22:40:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12640180"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-22T22:40:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jente (15) behandles for meget alvorlige skader -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Jenta, som ble sittende fast under vann i trafikkulykken i Meldal i natt, har meget alvorlige skader. Hun ligger p\u00e5 intensiven ved St. Olavs Hospital."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/21b549d688b4e96f2d6c3a44c24631fd6ffd7e7c.jpg?599714e0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1758"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T16:25:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jente (15) behandles for meget alvorlige skader"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/04/22/Jente-15-behandles-for-meget-alvorlige-skader-12640180.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "21b549d688b4e96f2d6c3a44c24631fd6ffd7e7c"}], "score": 0.9213251, "siteId": "9222270286501375973", "id": "21b549d688b4e96f2d6c3a44c24631fd6ffd7e7c"}

