{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-06T08:35:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "yngve bergli"}, {"field": "body", "value": ["Publisert: 06 januar 2017 09:20  Sist oppdatert: 06 januar 2017 09:35", "Bilen som brenner skal befinne seg i Malvikvegen, opplyser politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag p\u00e5 Twitter.", "Klokken 09.35 opplyses det at brannen er slukket, og at en person f\u00e5r tilsyn av helse etter \u00e5 ha pustet inn r\u00f8yk."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "eb3f841d33814cb87ef6eef2f805b40b55101bfb1d711912b97627c0fb147b44"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-06T08:25:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00f8detatene er p\u00e5 vei."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/21cd9d2700d2f9d8b0a630c76e418e018d4ad6da.jpg?58e25df3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Bilbrann i Malvik", "Fikk du med deg disse?"]}, {"field": "id", "value": "21cd9d2700d2f9d8b0a630c76e418e018d4ad6da"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["malvikvegen", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "malvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bilbrann i Malvik"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/06/Bilbrann-i-Malvik-14023401.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-06T08:20:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14023401"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-06T08:20:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bilbrann i Malvik -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00f8detatene er p\u00e5 vei."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/21cd9d2700d2f9d8b0a630c76e418e018d4ad6da.jpg?58e25df3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x705"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-03T14:36:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bilbrann i Malvik"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/06/Bilbrann-i-Malvik-14023401.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "21cd9d2700d2f9d8b0a630c76e418e018d4ad6da"}], "score": 1.1935996, "siteId": "9222270286501375973", "id": "21cd9d2700d2f9d8b0a630c76e418e018d4ad6da"}

