{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:43:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tre menn p\u00e5 23, 27 og 31 \u00e5r og en jente p\u00e5 17 \u00e5r er innlagt p\u00e5 St. Olavs Hospital med alvorlige skader etter frontkollisjon mellom to biler p\u00e5 Kv\u00e5l i Melhus l\u00f8rdag kveld.", "Kollisjonen skjedde p\u00e5 E6 like ved \u00d8ya landbruksskole.", "- Det er to personbiler som har frontkollidert p\u00e5 Kv\u00e5l. Politi, brannvesen og ambulanse har rykket ut til stedet, sier brannvaktleder Jan Dyr\u00f8.", "Det satt til sammen fire personer i bilene. If\u00f8lge en pressemelding fra St. Olavs Hospital s\u00f8ndag morgen er tilstanden til alle de fire involverte alvorlig, men stabil. If\u00f8lge NTB skal tilstanden v\u00e6re uforandret s\u00f8ndag kveld.", "\u00c9n av personene satt fastklemt lenge etter ulykken.", "- Brannvesenet kom ganske raskt til stedet, men m\u00e5tte bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 ut personen, sier operasjonsleder Gunnar Lillebo.", "De fire personene ble sendt til sykehuset med vanlig ambulanse.", "Statens Vegvesens ulykkesgruppe arbeidet l\u00f8rdag kveld p\u00e5 stedet for \u00e5 finne \u00e5rsaken til ulykken.", "- Det vil ogs\u00e5 rutinemessig bli tatt blodpr\u00f8ve av f\u00f8rerne av bilene, sier operasjonsleder Solfrid L\u00e6gdheim.", "Politiet fikk melding om ulykken klokken 22.27. Veien var lenge stengt, men er n\u00e5 \u00e5pnet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f7604c6f6b93b799550b8064a781b12bb15159bf4202e4f31cbe503baf001428"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T08:47:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire personer er alvorlig skadd."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1372633.ece5/ALTERNATES/w980-default/MLulykke169"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/22ba865bf062720147d27e03968a79270227cca8.jpg?593f0230"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Frontkollisjon p\u00e5 Kv\u00e5l -adressa.no", "Fire personer skadd", "Vet ikke \u00e5rsaken"]}, {"field": "id", "value": "22ba865bf062720147d27e03968a79270227cca8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["biler", "personer", "l\u00f8rdag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kv\u00e5l", "solfrid l\u00e6gdheim", "vegvesens", "\u00f8ya", "olavs hospital", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "melhus"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan dyr\u00f8", "gunnar lillebo"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1372633.ece5/ALTERNATES/w980-default/MLulykke169"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Kv\u00e5l"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2010/11/06/Frontkollisjon-p%C3%A5-Kv%C3%A5l-1114699.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-11-06T21:46:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1114699"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-11-06T21:46:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Kv\u00e5l -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire personer er alvorlig skadd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/22ba865bf062720147d27e03968a79270227cca8.jpg?593f0230"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1417"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-12T21:05:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Kv\u00e5l"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2010/11/06/Frontkollisjon-p%c3%a5-Kv%c3%a5l-1114699.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "22ba865bf062720147d27e03968a79270227cca8"}], "score": 1.1723489, "siteId": "9222270286501375973", "id": "22ba865bf062720147d27e03968a79270227cca8"}

