{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T23:00:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Folk fra Trondheim Jeger og Fiskerforening som de siste dagene har taksert rype ved Aunegrenda i Haltdalen, har jaget opp rypekull hvert tiende minutt. Og i noen av kullene har det v\u00e6rt s\u00e5 mye som 18 kyllinger. Takseringen foreg\u00e5r p\u00e5 den m\u00e5ten at takserer med hund g\u00e5r i linjer p\u00e5 3 km fra lia og oppover fjellet. P\u00e5 enkelte av takseringslinjene ble det jaget opp over 100 ryper.", "- Jeg har aldri opplevd lignende i hele min levetid, sier 60-\u00e5ringen som har jaktet rype siden p\u00e5 slutten av 60-tallet.", "- Det er enormt mye fugl, og det er bare store kull, bekrefter Torgeir Ekseth som har ansvaret for takseringen i Aunegrenda.", "- P\u00e5 et omr\u00e5de der en f\u00f8r har taksert 350 ryper p\u00e5 det meste, har vi denne gangen registrert dobbelt s\u00e5 mye, sier han.", "Takseringen i Tr\u00f8ndelag er ikke fullf\u00f8rt, men Ekseth kan fortelle om gode rapporter fra resten av Kvikne, Gauldalen og R\u00f8ros-distriktet. De enkelte takseringsresultatene sendes til H\u00f8gskolen i Hedmark hvor de blir bearbeidet og rypebestanden blir beregnet mer n\u00f8yaktig.", "Resultatene fra Gauldalen skaper n\u00e5 kjempeh\u00f8ye forventninger foran rypejakta i september.", "- Ja, n\u00e5 er det bare lutter glede i jegermilj\u00f8ene. Det er ingenting som kan \u00f8delegge dette n\u00e5, sier Torgeir Ekseth.", "Situasjonen er snudd p\u00e5 hodet i forhold til hva den har v\u00e6rt de siste par \u00e5rene. Det har nesten ikke v\u00e6rt rype i fjellet, og det har v\u00e6rt krisestemning. N\u00e5 etterlyser jegere svar fra dem som har v\u00e6rt s\u00e5 kritiske og gitt hardt jaktpress skylda.", "Men Ekseth i Trondheim Jeger og Fiskerforening har ikke svarene.", "- Jeg aner ikke hva dette kan skyldes. Men at det er store svingninger vet vi jo fra f\u00f8r, sier han.", "Ekseth viser imidlertid til at omr\u00e5det som n\u00e5 er taksert har en forvaltningsplan. Han tror det store oppsvinget kan ha en sammenheng med at det eksisterer en slik plan.", "- Jeg tror vi f\u00e5r betalt for det n\u00e5. Det har v\u00e6rt innf\u00f8rt baglimit og det har v\u00e6rt utsatt jaktstart og begrenset med kortsalg. Sakte, men sikkert er det bygd opp mye stamfugl. Vi s\u00e5 tidligere i \u00e5r at vi hadde en god v\u00e5rbestand av rype, og jeg tror dette er \u00e5rsaken til at vi har f\u00e5tt s\u00e5 enormt mye fugl n\u00e5, mener Ekseth."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "56b9a2e457f1abb3f76d8032f3c6b40e22cfb6f81a2f4041d0ac66bb282b4b90"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-29T13:16:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det var s\u00e5 mye rype at vi mistet oversikten til slutt, forteller en 60-\u00e5ring som har v\u00e6rt med p\u00e5 rypetaksering i fjellene i Haltdalen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1212380.ece5/ALTERNATES/w980-default/rype%202"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/22c01399405c7ed5d4e349384424c50a18d65adb.jpg?596ca2af"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vasser i ryper -adressa.no", "Bare store kull", "Hva er \u00e5rsaken?"]}, {"field": "id", "value": "22c01399405c7ed5d4e349384424c50a18d65adb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["taksert", "rype"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kvikne", "trondheim jeger", "gauldalen og r\u00f8ros", "h\u00f8gskolen", "aunegrenda", "haltdalen", "trondheim jeger og fiskerforening"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "gauldalen", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "torgeir ekseth"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1212380.ece5/ALTERNATES/w980-default/rype%202"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vasser i ryper"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article908526.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-08-08T08:00:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1792690"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-08-08T08:00:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vasser i ryper -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det var s\u00e5 mye rype at vi mistet oversikten til slutt, forteller en 60-\u00e5ring som har v\u00e6rt med p\u00e5 rypetaksering i fjellene i Haltdalen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/22c01399405c7ed5d4e349384424c50a18d65adb.jpg?596ca2af"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1068"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T11:42:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vasser i ryper"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article908526.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "22c01399405c7ed5d4e349384424c50a18d65adb"}], "score": 1.2466997, "siteId": "9222270286501375973", "id": "22c01399405c7ed5d4e349384424c50a18d65adb"}

