{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-11T05:38:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I forbindelse med innf\u00f8ring av de tre superbusslinjene, b\u00e6rebjelken i den nye rutestrukturen fra august 2019, blir 28 stoppesteder lagt ned over hele Trondheim.", "N\u00e5r de tre superbusslinjene blir satt i drift, blir det ingen stopp p\u00e5 disse holdeplassene verken av superbusser eller andre busslinjer.", "Det liker passasjerer Adresseavisen har snakket med veldig d\u00e5rlig.", "P\u00e5 stoppestedet Hospitalskirken, ett av de 28 stoppestedene som st\u00e5r i fare for \u00e5 bli nedlagt fra 2019, blir forslaget om nedleggelse mottatt med hoderysting og heftige protester.", "Her stopper det totalt elleve ulike bussruter samt trikken.", "- Har du h\u00f8rt for et tullete forslag? \u00c5 ta fra oss denne holdeplassen liker jeg overhodet ikke, sier Ingrid Amundsen. Hun er ansatt ved omsorgsboligene til Trondhjems Hospital i Kongens gate og tar daglig bussen til og fra stoppesteder.", "- P\u00e5 kveldstid f\u00f8les det trygt at holdeplassen bare er noen f\u00e5 meter unna der jeg jobber. \u00c5 m\u00e5tte g\u00e5 til Prinsenkrysset eller Skansen er en d\u00e5rlig l\u00f8sning og gj\u00f8r meg utrygg. Jeg har mange kolleger som ogs\u00e5 tar bussen. Jeg vet at de vil bli like provosert som meg over forslaget, sier Amundsen, f\u00f8r hun g\u00e5r om bord i bussen.", "- Dette var d\u00e5rlige nyheter. Jeg pleier \u00e5 handle matvarer p\u00e5 Bunnpris etter jobb. Det blir tungt \u00e5 g\u00e5 flere hundre meter ekstra med fulle b\u00e6reposer, sier Tom Wikdahl. Han forteller at han har flere arbeidskolleger som pleier \u00e5 bruke holdeplassen daglig."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "01e1097d0a4c317f727d0953f65a9bda21a8e0cd315e1f314beae886c2ab7ae9"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T05:35:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Busspassasjerer i Trondheim reagerer kraftig p\u00e5 forslaget om \u00e5 legge ned 28 holdeplasser fra 2019."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13772732.ece/e43lq5/ALTERNATES/w980-default/JPS_holdeplass23.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/22d835f8e1d1609bc8ccf533874b9aa41930279f.jpg?5934abf3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Helt tullete \u00e5 legge ned holdeplasser -adressa.no", "Tullete forslag", "- Tungt \u00e5 g\u00e5 langt med fulle b\u00e6reposer"]}, {"field": "id", "value": "22d835f8e1d1609bc8ccf533874b9aa41930279f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["holdeplasser", "forslag", "fulle b\u00e6reposer", "bussen", "tullete forslag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondhjems hospital", "hospitalskirken", "skansen", "bunnpris", "adresseavisen", "kongens", "prinsenkrysset"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid amundsen", "tom wikdahl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13772732.ece/e43lq5/ALTERNATES/w980-default/JPS_holdeplass23.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Helt tullete \u00e5 legge ned holdeplasser"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/11/Helt-tullete-%C3%A5-legge-ned-holdeplasser-13772876.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-11T05:32:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13772876"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-11T05:32:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Helt tullete \u00e5 legge ned holdeplasser -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Busspassasjerer i Trondheim reagerer kraftig p\u00e5 forslaget om \u00e5 legge ned 28 holdeplasser fra 2019."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/22d835f8e1d1609bc8ccf533874b9aa41930279f.jpg?5934abf3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1116"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T00:55:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Helt tullete \u00e5 legge ned holdeplasser"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/11/Helt-tullete-%c3%a5-legge-ned-holdeplasser-13772876.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "22d835f8e1d1609bc8ccf533874b9aa41930279f"}], "score": 1.3113357, "siteId": "9222270286501375973", "id": "22d835f8e1d1609bc8ccf533874b9aa41930279f"}

