{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-09T08:43:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["lajla ellingsen", "\u00e5ge winge"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Torsdag avsl\u00f8rte Adresseavisen at et knapt flertall i Entra-styret 26. september ansatte Rune Ols\u00f8 som toppsjef, uten at ansettelse var p\u00e5 dagsorden da m\u00f8tet startet.", "LES OGS\u00c5: Kuppet inn som toppsjef i Entra", "N\u00e5 viser det seg at det ikke er f\u00f8rste gang Ols\u00f8s tilhengere i styret har fors\u00f8kt \u00e5 gi konsernsjefjobben i det statlige eiendomsselskapet til den dav\u00e6rende Ap-lederen i Trondheim. I dag kan Adresseavisen fortelle at Ols\u00f8s tilhengere i Entra-styret fors\u00f8kte allerede p\u00e5 et styrem\u00f8te i mai \u00e5 ansette Rune Ols\u00f8, uten \u00e5 vurdere andre kandidater.", "LES OGS\u00c5: Entra-topper forsvarer ansettelsen av Ols\u00f8", "7. mai i \u00e5r pr\u00f8vde styremedlemmene Ottar Brage Guttelvik, tidligere statssekret\u00e6r for Ap, sammen med eiendomsinvestor Ketil Fjerdingen, \u00e5 f\u00e5 styret med p\u00e5 \u00e5 ansette Ols\u00f8 som da nylig var konstituert som toppsjef i selskapet. Det forteller kilder som har v\u00e6rt n\u00e6r ansettelsesprosessen.", "Dette skjedde uten at andre kandidater til konsernsjefstillingen var vurdert av utenforst\u00e5ende r\u00e5dgivere, noe som er vanlig n\u00e5r store selskaper ansetter toppsjef. Etter det Adresseavisen f\u00e5r vite, reagerte de andre styremedlemmene sterkt p\u00e5 at deler av styret fors\u00f8kte \u00e5 hasteansette Ols\u00f8 i jobben.", "Dav\u00e6rende styreleder Grace Reksten Skaugen, nestleder Martin M\u00e6land, styremedlem Ida Helliesen og den ene av de to ansattes representantene i styret reagerte kraftig p\u00e5 at ansettelsen av toppsjef skulle avgj\u00f8res over bordet, uten at det var gjennomf\u00f8rt en grundig ansettelsesprosess i forkant. Dermed var Ols\u00f8s tilhengere i styret i mindretall, og saken ble utsatt.", "Etter flere \u00e5r som leder for Entrastyret, sluttet Reksten som styreleder i juni. Siri Hatlen, en av landets mest erfarne styrerepresentanter, overtok ledervervet i slutten av mai. Etter det Adresseavisen erfarer var det et absolutt krav fra Hatlens side at det ble gjennomf\u00f8rt en grundig ansettelsesprosess hvor flere kandidater ble vurdert.", "R\u00e5dgivningsselskapet Korn/Ferry fikk jobben med \u00e5 finne/vurdere aktuelle kandidater til den meget godt betalte jobben. Parallelt med dette skulle et ansettelsesutvalg med medlemmer fra styret jobbe med prosessen. I l\u00f8pet av sommeren vurderte Korn/Ferry flere kandidater til toppjobben, og p\u00e5 styrem\u00f8tet i august la hodejegerne frem sin anbefaling for styret i Entra. Tre navn sto p\u00e5 listen. Rune Ols\u00f8 var ikke ett av dem.", "Kandidaten som Korn/Ferry vurderte \u00e5 v\u00e6re den best kvalifiserte til jobben, ble f\u00f8r styrem\u00f8tet i august presentert for resten av styret som ikke hadde m\u00f8tt vedkommende. Guttelvik, Fjerdingen og de ansattes to representanter \u00f8nsket ikke denne personen til toppjobben. Styret var splittet. Ansettelse av ny toppsjef ble utsatt.", "Styreleder Siri Hatlen ville fortsette ansettelsesprosessen for \u00e5 finne en kandidat som hele styret kunne samle seg om, og f\u00f8r styrem\u00f8tet p\u00e5 Clarion Hotel 26. september ble saken forberedt som en orienteringssak.Men et knapt flertall av styret ville det annerledes, og Rune Ols\u00f8 ble ansatt.", "- Vi er kjent med at deler av styret p\u00e5 styrem\u00f8tet 7. mai, f\u00f8r du ble styreleder, fors\u00f8kte \u00e5 f\u00e5 ansatt Rune Ols\u00f8 i toppjobben uten en prosess hvor andre kandidater ble vurdert. Ble det samme fors\u00f8kt under ditt f\u00f8rste styrem\u00f8te i slutten av mai?", "- Dette vil jeg ikke kommentere, sier styreleder Siri Hatlen.", "- Var det aktuelt for deg \u00e5 ansette en toppsjef uten en vanlig prosess hvor flere kandidater ble vurdert?", "- Nei, sier Hatlen.", "LES OGS\u00c5: - At Ols\u00f8 tjener tre ganger mer enn statsministeren, h\u00f8rer ingen plass hjemme"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "1a9901b166bec9f0cca12b8a6b07318bd8bae60164dfda89ad2409fff8ad55e3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T00:45:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rune Ols\u00f8 sto ikke p\u00e5 lista til hodejegerfirmaet som anbefalte kandidater til toppsjefjobben i Entra."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6420609.ece/ALTERNATES/w980-default/DSC_7892.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/238494be2bcaf7549598c7ece4940bdd1dbc87c0.jpg?5948300e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Anbefalte ikke Ols\u00f8 til toppjobben i Entra -adressa.no", "Ville hasteansette Ols\u00f8", "Kandidatliste uten Ols\u00f8", "Ville ta seg tid", "Orienteringssak"]}, {"field": "id", "value": "238494be2bcaf7549598c7ece4940bdd1dbc87c0"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["styret", "ansette", "grundig ansettelsesprosess", "jobbe", "toppsjef", "kandidat", "knapt flertall", "vurdert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["entra", "clarion hotel", "korn", "adresseavisen", "entrastyret"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["siri hatlen", "ottar brage guttelvik", "ida helliesen", "martin m\u00e6land", "rune ols\u00f8", "ketil fjerdingen", "grace reksten skaugen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6420609.ece/ALTERNATES/w980-default/DSC_7892.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Anbefalte ikke Ols\u00f8 til toppjobben i Entra"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6420579.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-09T07:20:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6420579"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-09T07:20:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Anbefalte ikke Ols\u00f8 til toppjobben i Entra -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Rune Ols\u00f8 sto ikke p\u00e5 lista til hodejegerfirmaet som anbefalte kandidater til toppsjefjobben i Entra."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/238494be2bcaf7549598c7ece4940bdd1dbc87c0.jpg?5948300e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1732"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T20:11:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Anbefalte ikke Ols\u00f8 til toppjobben i Entra"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6420579.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "238494be2bcaf7549598c7ece4940bdd1dbc87c0"}], "score": 1.2321763, "siteId": "9222270286501375973", "id": "238494be2bcaf7549598c7ece4940bdd1dbc87c0"}

