{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-10T17:41:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg kommer til \u00e5 v\u00e6re i Trondheim etter behov. Jeg planlegger ikke kontordagene etter noen fast rytme, verken i Trondheim eller Oslo. Det betyr at det vil v\u00e6re enkelte uker hvor jeg trolig ikke kommer til \u00e5 tilbringe tid p\u00e5 kontoret i Erkebispeg\u00e5rden i det hele tatt, sier preses Helga Haugland Byfuglien til Adresseavisen.", "I juni i fjor vedtok Stortinget, etter lang tids dragkamp, at presesembetet i Den norske kirke \u2013 ogs\u00e5 kalt den tolvte biskop eller biskopsjef \u2013 skal ligge i Trondheim. Denne uken har v\u00e6rt f\u00f8rste arbeidsuke for den nytilsatte presesen i Trondheim etter at hun formelt begynte i den nye stillingen 1. august. Noe fast inventar i det nye kontoret i tredje etasje i Erkebispeg\u00e5rden, blir hun imidlerid ikke.", "\u2013 Hva inneb\u00e6rer det at du vil v\u00e6re i Trondheim \u00abetter behov\u00bb?", "\u2013 Den nye presesstillingen er nyopprettet og n\u00f8yaktig hvordan arbeidsfordelingen mellom Trondheim og Oslo skal l\u00f8ses i praksis, m\u00e5 g\u00e5 seg til etter hvert i en overgangsperiode.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om hvordan oppgavene som preses skal fordeles mellom Trondheim og Oslo, sier Helga Haugland Byfuglien at \u00abnoen oppgaver tilh\u00f8rer Trondheim, mens andre h\u00f8rer mer naturlig hjemme i Oslo\u00bb.", "\u2013 Det er ikke besluttet i detalj hva oppgavene skal g\u00e5 ut p\u00e5. En del av det jeg skal gj\u00f8re, blir til underveis i samarbeid med de jeg skal samarbeide med i de to byene, sier den nye presesen.", "\u2013 Hvilke funksjoner er lagt til arbeidet i Oslo?", "\u2013 Mye av arbeidet jeg skal utf\u00f8re der som preses er i hovedsak knyttet opp mot de sentralkirkelige r\u00e5dene.", "Preses skal i samarbeid med generalsekret\u00e6ren forberede de tre \u00e5rlige m\u00f8tene i Bispem\u00f8tet.", "\u2013 Jeg sitter i arbeidsutvalget for Kirker\u00e5det og skal ogs\u00e5 v\u00e6re medlem av Mellomkirkelig R\u00e5d og Norges Kristne R\u00e5d. I tillegg skal jeg ivareta spesielle oppgaver som det \u00e5 v\u00e6re en synlig talsperson for kirken, slik som for eksempel under s\u00f8rgemarkeringene etter terrorangrepet 22. juli.", "\u2013 Hva sier du til dem som er urolig for at preses bare kommer til \u00e5 bruke en liten andel av sin tid i Trondheim?", "\u2013 Det er et sp\u00f8rsm\u00e5l jeg ikke vil svare p\u00e5. Hvor mye tid jeg tilbringer p\u00e5 hvert sted vil vise seg i praksis. Hvor mange dager jeg er i Oslo og i Trondheim blir avgjort av oppgavene. Det som imidlertid er klart er at jeg ikke har noen tjenestebolig i Trondheim og jeg har heller ingen boplikt, sier Haugland Byfuglien.", "Kirkens nye preses er forel\u00f8pig ikke blitt tildelt noe sted \u00e5 bo i Trondheim, men Opplysningsvesenets fond er blitt bedt om \u00e5 finne \u00aben tjenlig og god bolig sentralt i Trondheim\u00bb. \u2013Helst i g\u00e5avstand til Erkebispeg\u00e5rden, som preses selv uttrykker det.", "I tillegg til presesoppgavene skal 60-\u00e5ringen, som kommer fra embetet som biskop i Borg, v\u00e6re \u00abvanlig biskop\u00bb i Nidaros domprosti.", "Opplysningen om at Kirkens nye preses bare skal v\u00e6re til stede i Trondheim etter \u00abbehov\u00bb, skaper sv\u00e6rt sterke reaksjoner blant s\u00f8rtr\u00f8nderske politikere.", "Statsr\u00e5d Trond Giske (Ap), som har v\u00e6rt kirkeminister i to perioder og en av p\u00e5driverne for \u00e5 f\u00e5 lagt presesembetet til Trondheim, sl\u00e5r fast at det ikke er rom for tolkning av Stortingets lokaliseringsvedtak.", "\u2013 Det er naturlig at preses reiser jevnlig til Oslo i m\u00f8ter med Kirker\u00e5det, departementet og andre kirkelige fora, men det er ingen tvil om hva det er som er hennes hovedarbeidsplass. Det tror jeg ogs\u00e5 biskop Helga Haugland Byfuglien er klok nok til \u00e5 skj\u00f8nne, sier statsr\u00e5d Trond Giske til Adresseavisen.", "Den tidligere kirkestatsr\u00e5den advarer Kirken mot \u00e5 behandle sp\u00f8rsm\u00e5let om hvor preses skal ha sterkest tilh\u00f8righet p\u00e5 en m\u00e5te som er i strid med Stortingets vedtak.", "\u2013 En situasjon hvor Kirken tar seg til rette og trekker sine egne konklusjoner av Stortingets vedtak, vil undergrave posisjonen til Den norske kirke og skade folks tillit til hva Kirken st\u00e5r for, sl\u00e5r Trond Giske fast.", "En meget provosert Linda C. Hofstad Helleland (H) sier til Adresseavisen at hun \u00abs\u00e5 snart som mulig vil ta kontakt med de \u00f8vrige representantene for S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag p\u00e5 Stortinget og be om et m\u00f8te med Helga Haugland Byfuglien for \u00e5 f\u00e5 en forklaring\u00bb.", "\u2013Dette vil ikke bli forbig\u00e5tt i stillhet. Jeg har ikke sl\u00e5ss for dette i ett \u00e5r for at den nye biskopen skal v\u00e6re i Trondheim i gjennomsnitt en dag i uken, sier H\u00f8yre-representanten.", "Selv om regjeringskollega Giske er klar i sin tale, er kirkeminister Rigmor Aasrud (Ap) betydelig mer tilbakeholden og sier dette i en SMS til Adresseavisen: \u00abDet er ikke naturlig for meg \u00e5 ha synspunkter til hvordan kirkens preses organiserer sine arbeidsdager. Jeg har tillit til at hun f\u00f8lger opp sitt arbeid og sine arbeidsoppgaver p\u00e5 en god m\u00e5te\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "2d9767ccd8c753e5991214337fdf9bf08c3dfcf6217eb8d6851110ad6847a926"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-24T09:39:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stortinget har vedtatt at presesembetet skal ligge i Trondheim. Men nytilsatt preses, Helga Haugland Byfuglien (60), skal verken flytte hit fast eller ha fast kontordag i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1403448.ece5/ALTERNATES/w980-default/newPic_4332.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/238b0fcf16d44b9ad18a2abe7c47eb2722b5e282.jpg?59655ac7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Preses i Trondheim bare \u00abved behov\u00bb -adressa.no", "- G\u00e5 seg til etter hvert", "Presesfunksjoner i Oslo", "Ingen boplikt i Trondheim", "Kritiseres av politikerne", "Tilbakeholden kirkeminister"]}, {"field": "id", "value": "238b0fcf16d44b9ad18a2abe7c47eb2722b5e282"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["preses", "trondheim", "kirke", "nytilsatt preses", "norske kirke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges kristne r\u00e5d", "opplysningsvesenets", "rigmor aasrud", "bispem\u00f8tet", "borg", "mellomkirkelig r\u00e5d", "trondheim og oslo", "h\u00f8yre", "mellomkirkelig r\u00e5d og norges kristne r\u00e5d", "kirken", "erkebispeg\u00e5rden", "nidaros", "stortinget", "haugland byfuglien", "adresseavisen", "kirker\u00e5det"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond giske", "linda c. hofstad helleland", "hofstad helleland", "helga haugland byfuglien"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1403448.ece5/ALTERNATES/w980-default/newPic_4332.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Preses i Trondheim bare \u00abved behov\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1683532.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-08-25T06:21:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "966523"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-08-25T06:21:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Preses i Trondheim bare \u00abved behov\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Stortinget har vedtatt at presesembetet skal ligge i Trondheim. Men nytilsatt preses, Helga Haugland Byfuglien (60), skal verken flytte hit fast eller ha fast kontordag i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/238b0fcf16d44b9ad18a2abe7c47eb2722b5e282.jpg?59655ac7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2480"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-11T23:09:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Preses i Trondheim bare \u00abved behov\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1683532.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "238b0fcf16d44b9ad18a2abe7c47eb2722b5e282"}], "score": 1.078446, "siteId": "9222270286501375973", "id": "238b0fcf16d44b9ad18a2abe7c47eb2722b5e282"}

