{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-23T13:55:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Utstyrt med bil og kniv oppn\u00e5dde gjerningsmannen enorm oppmerksomhet da han drepte tre mennesker i sentrum av London onsdag.", "Ett d\u00f8gn senere var identiteten hans fortsatt ikke offentliggjort. Men statsminister Theresa May bekreftet at han tidligere hadde v\u00e6rt etterforsket for ekstremisme.", "\u2013 Mannen var f\u00f8dt i Storbritannia. For noen \u00e5r siden ble han etterforsket av MI5 etter at det hadde oppst\u00e5tt bekymring knyttet til voldelig ekstremisme, sa hun i Parlamentet.", "Kort tid senere tok IS p\u00e5 seg ansvaret for angrepet. Gjerningsmannen var en av deres soldater, heter det i en melding lagt ut p\u00e5 det IS-tilknyttede nettstedet Amaq.", "Amaq hevder angrepet skjedde som respons p\u00e5 IS' oppfordring om \u00e5 angripe land som pr\u00f8ver \u00e5 bekjempe dem. Storbritannia deltar i den USA-ledede koalisjonen som bomber IS i Syria.", "Britisk politi har bekreftet at de mistenker at gjerningsmannen var inspirert av internasjonal islamistisk terrorisme. Og forskeren Magnus Ranstorp mener han fulgte IS' og al-Qaidas terror-oppskrifter til punkt og prikke.", "\u2013 Alle har tilgang p\u00e5 en bil. De fleste har kniver p\u00e5 kj\u00f8kkenet, sier han til NTB.", "I Parlamentet understreket May at gjerningsmannen hadde en perifer rolle da han ble etterforsket. Britiske myndigheter skal ikke ha hatt etterretning som tydet p\u00e5 at han planla noe angrep n\u00e5.", "Minst \u00e5tte personer er p\u00e5grepet i etterforskningen, men politiet tror fortsatt at gjerningsmannen handlet p\u00e5 egen h\u00e5nd.", "\u2013 Vi har ingen grunn til \u00e5 tro at flere angrep er umiddelbart forest\u00e5ende, sier May.", "I London ble det torsdag flagget p\u00e5 halv stang p\u00e5 Parlamentet og en rekke andre kjente offentlige bygninger.", "Stedene hvor angriperen gikk l\u00f8s p\u00e5 tilfeldige forbipasserende og en politimann, var fortsatt sperret av mens polititeknikere sikret spor. P\u00e5r\u00f8rende la ned blomster i n\u00e6rheten av Parlamentet, if\u00f8lge nyhetsbyr\u00e5et AP.", "I tillegg til politimannen ble en mann i 50-\u00e5rene og en 43 \u00e5r gammel kvinne med spansk bakgrunn drept i angrepet. Kvinnen var p\u00e5 vei for \u00e5 hente barna sine da hun ble meid ned av gjerningsmannens bil p\u00e5 Westminster Bridge.", "Da han etterp\u00e5 fors\u00f8kte \u00e5 komme seg inn i Parlamentet, ble han selv skutt og drept av politiet.", "Flere titalls mennesker ble skadd i angrepet, og tilstanden er kritisk for sju av dem. Blant de s\u00e5rede er det franske skoleelever, s\u00f8rkoreanske turister og to rumenere.", "Angrepet i den britiske hovedstaden skjedde n\u00f8yaktig ett \u00e5r etter terroraksjonen i Brussel i 2016. Flere av dem som er p\u00e5grepet etter London-angrepet, ble innbrakt av politiet under en aksjon i Birmingham natt til torsdag.", "Bilen som gjerningsmannen brukte, kan ha blitt leid p\u00e5 stedet hvor politiet aksjonerte, if\u00f8lge BBC.", "Trusselniv\u00e5et var h\u00f8yt i Storbritannia ogs\u00e5 f\u00f8r angrepet i den britiske hovedstaden, og niv\u00e5et er ikke blitt endret. Etter angrepet ga flere lokale innbyggere uttrykk for at terrorrisikoen er noe de m\u00e5 leve med.", "\u2013 Politiet gj\u00f8r en god jobb. Dette m\u00e5 v\u00e6re det tryggeste stedet i byen akkurat n\u00e5, sa lokalf\u00f8dte Phoebe Lanzer til NTB i n\u00e6rheten av \u00e5stedet onsdag.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "649b74cf0c4830859e0faa34ab9c9348682b581d2f8bbb60049cee253fdf9b4c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T14:05:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen bak London-angrepet var tidligere etterforsket for ekstremisme. Den ytterligg\u00e5ende islamistgruppa IS har p\u00e5tatt seg ansvaret for angrepet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/24b58e5c4d5e26cb4986c0dd181ba8275875d57c.jpg?58d3d63f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Gjerningsmannen i London var etterforsket for ekstremisme -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "24b58e5c4d5e26cb4986c0dd181ba8275875d57c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["etterforsket", "gjerningsmannen", "politi", "britiske hovedstaden", "angrep"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["amaq", "parlamentet", "westminster bridge", "al-qaidas"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "london", "birmingham", "brussel", "storbritannia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["theresa may", "magnus ranstorp", "phoebe lanzer"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gjerningsmannen i London var etterforsket for ekstremisme"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/23/Gjerningsmannen-i-London-var-etterforsket-for-ekstremisme-14489523.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-23T13:38:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14489523"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-23T13:38:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gjerningsmannen i London var etterforsket for ekstremisme -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen bak London-angrepet var tidligere etterforsket for ekstremisme. Den ytterligg\u00e5ende islamistgruppa IS har p\u00e5tatt seg ansvaret for angrepet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/24b58e5c4d5e26cb4986c0dd181ba8275875d57c.jpg?58d3d63f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1290"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T14:05:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gjerningsmannen i London var etterforsket for ekstremisme"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/23/Gjerningsmannen-i-London-var-etterforsket-for-ekstremisme-14489523.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "24b58e5c4d5e26cb4986c0dd181ba8275875d57c"}], "score": 1.0587587, "siteId": "9222270286501375973", "id": "24b58e5c4d5e26cb4986c0dd181ba8275875d57c"}

