{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-04-17T15:34:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er flere enn noen gang siden overv\u00e5kingen startet.", "Resultatet kommer fram i den forel\u00f8pige siste statusrapporten fra overv\u00e5kingen av ulv, som H\u00f8gskolen i Hedmark har laget p\u00e5 oppdrag fra Rovdata. Rovdata overv\u00e5ker rovdyr i Norge.", "Fem kull", "\u2013 Vi har p\u00e5vist at det ble f\u00f8dt fem kull med ulvevalper i 2012 i revir som Norge deler med Sverige. Dette er det meste vi har registrert siden det nasjonale overv\u00e5kingsprogrammet for rovvilt ble etablert i 2000, sier Morten Kj\u00f8rstad, leder i Rovdata, i et nyhetsbrev.", "I fire grenserevir", "I 2009 ble det registrert valpekull i fire grenserevir, som var h\u00f8yeste antall fram til n\u00e5.", "Det er tidligere i vinter bekreftet at det i fjor ble f\u00f8dt valper i tre helnorske revir, slik at det til sammen s\u00e5 langt denne sesongen er p\u00e5vist \u00e5tte ulvekull i revir som er helt eller delvis p\u00e5 norsk jord.", "Stortinget har vedtatt et bestandsm\u00e5l om at det skal f\u00f8des tre ulvekull i helnorske revir innenfor forvaltningsomr\u00e5det for ulv hvert \u00e5r. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|jaktogfiske"}, {"field": "contenthash", "value": "1bf0b341ec3c753a4c63a08c3c76d6ff69dc60fd1d85ffee3f99d32416a286c7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-20T16:06:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim: Det er i \u00e5r p\u00e5vist fem valpekull i ulveflokker som lever b\u00e5de i Norge og Sverige."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/jaktogfiske/article7415523.ece/ALTERNATES/w980-default/Ulv1.jpg.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/24b68564e39a18876228005a0aec4c309174eeec.jpg?5970d502"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Rekordmange ulvekull i grenserevir -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "24b68564e39a18876228005a0aec4c309174eeec"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["jaktogfiske", "forbruker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8dt", "grenserevir", "overv\u00e5ker", "helnorske revir", "ulvekull", "p\u00e5vist", "revir"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rovdata", "h\u00f8gskolen", "norge og sverige"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "norge", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten kj\u00f8rstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/jaktogfiske", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/jaktogfiske/article7415523.ece/ALTERNATES/w980-default/Ulv1.jpg.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rekordmange ulvekull i grenserevir"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/jaktogfiske/article7415567.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-17T15:34:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7415567"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|jaktogfiske"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-17T15:34:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rekordmange ulvekull i grenserevir -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/jaktogfiske", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim: Det er i \u00e5r p\u00e5vist fem valpekull i ulveflokker som lever b\u00e5de i Norge og Sverige."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/24b68564e39a18876228005a0aec4c309174eeec.jpg?5970d502"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x827"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T16:06:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rekordmange ulvekull i grenserevir"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/jaktogfiske/article7415567.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "24b68564e39a18876228005a0aec4c309174eeec"}], "score": 1.9851433, "siteId": "9222270286501375973", "id": "24b68564e39a18876228005a0aec4c309174eeec"}

