{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-04-30T10:11:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kim nyg\u00e5rd", "veronika s\u00f8um"]}, {"field": "body", "value": ["Med imponerende kostymer, scenografi og koreografi fikk den fullsatte salen ta del i historien om Alice i eventyrland og L\u00f8venes konge.", "Se bildene v\u00e5r fotograf Kim Nyg\u00e5rd tok fra forestillingen i bildegalleriet \u00f8verst i artikkelen.", "Koreografene Marita Mesloe og Janne Eck-Olsen takker elevene\nfor Step by Steps vellykkete danseshow.", "Etter noen m\u00e5neder med iherdig \u00f8ving, var det mandag kveld\nklart for fjerde og siste forestilling av Step by Steps danseshow i Olavshallen.\nSalen var proppfull av forventningsfulle slektninger, venner og andre\ninteresserte, slik den pleier \u00e5 v\u00e6re n\u00e5r dansestudioet viser seg fram.", "I l\u00f8pet av nesten tre timer fikk publikum oppleve\ndanseversjonene av Alice i eventyrland og L\u00f8venes konge. Ikke s\u00e5 mye som et\nh\u00e5rstr\u00e5 var overlatt til tilfeldighetene da de 500 ut\u00f8verne danset seg gjennom\nhistoriene. Via imponerende kostymer, scenografi og koreografi ble publikum med\nAlice ned i kaninhullet. Der ble vi m\u00f8tt av blant annet marsjerende\nkortstokker, yndige ballettblomster, en mesterlig, vannpiper\u00f8ykende k\u00e5lorm, den\ngale hattemakeren og hans dansende teservise og til slutt dronningen og hennes\nsteppende hoff.", "L\u00f8venes konge var ikke mindre spektakul\u00e6r med dansende\nantiloper, b\u00f8fler, l\u00f8ver, hyener og ildfluer med lyslenker i tyllskj\u00f8rtene. I\ndenne avdelingen var det ogs\u00e5 flere sanginnslag, og scenografien ga stemning\ntil handlingen gjennom lianehusker og pyroeffekter.", "Koreografene Marita Mesloe og Janne Eck-Olsen har hatt\nhovedregien for henholdsvis Alice i eventyrland og L\u00f8venes konge, og er veldig\nforn\u00f8yd med forestillingene. F\u00f8rst og fremst takker de alle danseelevene for\niherdig innsats.", "\u2013 Vi er heldige som har elever som er fantastiske \u00e5 jobbe\nmed, sier Eck-Olsen.", "Siden januar har det g\u00e5tt nesten i ett for koreografene, og\nde siste seks ukene har de n\u00e6rmest bodd i dansestudioet for \u00e5 bli ferdige med\nalt.", "\u2013 Elevene har nesten bodd i studioet med oss. Vi har gitt\ndem ledetr\u00e5der, og i l\u00f8pet av disse ukene har de utformet rollene sine og\nkarakterene har vokst. Det har v\u00e6rt en utrolig positiv prosess der alle har\nf\u00f8lt at det skal bli bra, og alle har st\u00e5tt p\u00e5, oppsummerer Mesloe.", "\u00c5 sy sammen et show for de i alt 1000 danseelevene ved Step\nby Step, som tar kurs innen stilarter s\u00e5 ulike som klassisk ballett, hiphop\nstreetdance og stepping, krever sitt.", "\u2013 Vi har alle niv\u00e5, alle aldre og stilarter. Forestillingen\nskal romme alt uten at det blir krampaktig, forklarer Mesloe.", "Det er fjerde gang i l\u00f8pet av seks \u00e5r at pedagogene\nsamarbeider om et slikt danseshow. Fire fulle hus og 5000 solgte billetter,\nsier sitt om populariteten", "\u2013 Det har v\u00e6rt en voldsom utvikling for oss p\u00e5 den tida, jeg\ner nerv\u00f8s for hvordan vi skal ta det videre, sier Marita Mesloe."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "370c71a6b0f3f0cf514d790de91fae8e78b7fa9a6296f4866ea04d4ab4dc5a7a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T22:07:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ingenting var overlatt til tilfeldighetene da dansestudioet Step by Step holdt sitt fjerde og siste show i Olavshallen mandag kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7485561.ece/ALTERNATES/w980-default/step%20by%20step014.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/250007ab775bbd2fb6e0c914dd751f9ede0c64cc.jpg?595bac5e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Gjorde Olavshallen til et eventyrland -adressa.no", "Hyener og teservise", "Intens innspurt", "\u2013 Nerv\u00f8s for skrittet videre"]}, {"field": "id", "value": "250007ab775bbd2fb6e0c914dd751f9ede0c64cc"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["eventyrland", "l\u00f8ver", "koreografene", "forestilling", "l\u00f8venes konge", "elever", "konge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["l\u00f8venes", "alice", "step", "marita mesloe og janne eck-olsen", "olavshallen", "eck-olsen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["janne eck-olsen", "marita mesloe", "kim nyg\u00e5rd"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7485561.ece/ALTERNATES/w980-default/step%20by%20step014.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gjorde Olavshallen til et eventyrland"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article7485629.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-29T21:57:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7485629"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-29T21:57:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gjorde Olavshallen til et eventyrland -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Ingenting var overlatt til tilfeldighetene da dansestudioet Step by Step holdt sitt fjerde og siste show i Olavshallen mandag kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/250007ab775bbd2fb6e0c914dd751f9ede0c64cc.jpg?595bac5e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2699"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T14:55:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gjorde Olavshallen til et eventyrland"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article7485629.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "250007ab775bbd2fb6e0c914dd751f9ede0c64cc"}], "score": 0.9627896, "siteId": "9222270286501375973", "id": "250007ab775bbd2fb6e0c914dd751f9ede0c64cc"}

