{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T15:56:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Molde", "Kristiansund BK", "Molde FK"]}, {"field": "author", "value": "martin br\u00f8ste"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rstkommende l\u00f8rdag skulle Kristiansund BK etter planen gjeste Aker stadion for \u00e5 spille treningskamp mot Molde. Tirsdag ble det imidlertid klart at kampen avlyses p\u00e5 grunn av lagenes m\u00f8te i f\u00f8rste runde av \u00e5rets eliteserie.", "\u2013 Trenerne i MFK og KBK har kommet til enighet om at treningskampen f\u00f8rstkommende l\u00f8rdag ikke vil bli spilt. Dette er p\u00e5 bakgrunn av at lagene skal m\u00f8tes til eliteseriestart 1. april, sier Per Lianes i Molde Fotballklubb til Rbnett.", "Til Tidens Krav forteller KBK-trener Christian Michelsen at han mener kampen mistet verdi da det ble klart at lagene skulle serie\u00e5pne mot hverandre.", "\u2013 Det hadde blitt en tullekamp. Det er ingen tjent med, sier Michelsen til tk.no .", "\u2013 Ingen av lagene ville ha \u00f8vd p\u00e5 det vi skal gj\u00f8re i serien hvis vi hadde spilt l\u00f8rdag. Da er det bedre at kampen ikke blir spilt, sier han videre til avisa.", "Molde m\u00f8ter for \u00f8vrig Troms\u00f8 til den siste treningskampen p\u00e5 Aker stadion f\u00f8r sesongstart.", "Se kampen direkte her."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "40c8e9119d97210566af2b38b3ad6f75f851e7c1c97e0ca760bd3a41273c5c46"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T16:04:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Treningskampen mellom Molde og Kristiansund utg\u00e5r."}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Det hadde blitt en tullekamp -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "251264f118e9dae51ab18b9149f3af83802b5534"}, {"field": "keyword", "value": ["Molde", "Kristiansund BK", "Molde FK"]}, {"field": "keywords", "value": "Molde,Kristiansund BK,Molde FK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kampen", "l\u00f8rdag", "tullekamp", "lagene", "m\u00f8te", "f\u00f8rstkommende l\u00f8rdag", "treningskamp", "spilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tidens krav", "per lianes", "rbnett", "aker", "molde fotballklubb", "kristiansund bk", "molde og kristiansund"]}, {"field": "kw-location", "value": ["troms\u00f8", "molde"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "christian michelsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/53e8786b-8e5e-40ab-83be-9459ba96e2e0?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Derfor er rivaloppgj\u00f8ret avlyst: \u2013 Det hadde blitt en tullekamp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Derfor-er-rivaloppgjoret-avlyst---Det-hadde-blitt-en-tullekamp-231418b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T15:56:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231418"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T15:56:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Derfor er rivaloppgj\u00f8ret avlyst: \u2013 Det hadde blitt en tullekamp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Treningskampen mellom Molde og Kristiansund utg\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/251264f118e9dae51ab18b9149f3af83802b5534.jpg?58eaf4a8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x892"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-10T02:57:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Derfor er rivaloppgj\u00f8ret avlyst: \u2013 Det hadde blitt en tullekamp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Derfor-er-rivaloppgjoret-avlyst---Det-hadde-blitt-en-tullekamp-231418b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "251264f118e9dae51ab18b9149f3af83802b5534"}], "score": 1.7856843, "siteId": "9222270286501375973", "id": "251264f118e9dae51ab18b9149f3af83802b5534"}

