{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-26T05:17:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dyrene datt gjennom gulvet og ned i m\u00f8kkjelleren, i et meterdypt lag med kum\u00f8kk.Litt over midnatt natt til s\u00f8ndag m\u00e5tte brannvesenet rykke ut for \u00e5 bist\u00e5 i bergingsfors\u00f8k.", "\u2013 Det viste seg \u00e5 v\u00e6re litt mer komplisert enn f\u00f8rst antatt. De lot seg dessverre ikke redde og ble avlivet. Vi s\u00e5 p\u00e5 muligheten for \u00e5 hente dem opp eller ut p\u00e5 siden, men begge deler ble for vanskelig p\u00e5 grunn av mengden avf\u00f8ring, sier operat\u00f8r Knut-Arild Bakke ved brannvesenet i Hedmark og Oppland til NTB.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b92dc59252c09959c239bbf9cec420460f4763ec1053f5960f2c6a2bf8f63635"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-02T16:10:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "To kyr er avlivet etter \u00e5 ha g\u00e5tt gjennom gulvet og havnet i en m\u00f8kkjeller p\u00e5 Nordre Land i Oppland."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2550a15e930325346d4eb9056913e30f8872cc76.jpg?59318dd9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kyr gikk gjennom fj\u00f8sgulv og landet i \u00e9n meter m\u00f8kk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2550a15e930325346d4eb9056913e30f8872cc76"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kyr", "land"]}, {"field": "kw-entity", "value": "hedmark og oppland"}, {"field": "kw-location", "value": ["nordre land", "oppland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "knut-arild bakke"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kyr gikk gjennom fj\u00f8sgulv og landet i \u00e9n meter m\u00f8kk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/26/Kyr-gikk-gjennom-fj%C3%B8sgulv-og-landet-i-%C3%A9n-meter-m%C3%B8kk-14314663.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-26T04:58:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14314663"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-26T04:58:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kyr gikk gjennom fj\u00f8sgulv og landet i \u00e9n meter m\u00f8kk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To kyr er avlivet etter \u00e5 ha g\u00e5tt gjennom gulvet og havnet i en m\u00f8kkjeller p\u00e5 Nordre Land i Oppland."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2550a15e930325346d4eb9056913e30f8872cc76.jpg?59318dd9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x607"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-02T16:10:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kyr gikk gjennom fj\u00f8sgulv og landet i \u00e9n meter m\u00f8kk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/26/Kyr-gikk-gjennom-fj%c3%b8sgulv-og-landet-i-%c3%a9n-meter-m%c3%b8kk-14314663.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2550a15e930325346d4eb9056913e30f8872cc76"}], "score": 1.8301513, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2550a15e930325346d4eb9056913e30f8872cc76"}

