{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-23T13:07:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I meningsm\u00e5lingen som er utf\u00f8rt for VG, er 53 prosent av de spurte imot tvangssammensl\u00e5ing, mens 29,8 prosent svarer at de er positive. 17,2 prosent av de spurte har ikke gjort seg opp noen mening.", "Det kommer neppe som en bombe at det er Senterpartiets velgere som er mest negative til kommunereformen og tvangssammensl\u00e5ing av kommuner. Hele 82,7 prosent av dem som stemmer Sp, er negative, mens blant Frp-velgere er motstanden nede i 34,4 prosent.", "Skepsisen er h\u00f8yest i Nord- og Midt-Norge, og minst i Oslo.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "6a331d4b9345bfc84bf8c74e60ca2ad80ac357889c938ebf22e5d0e62ffffbca"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-23T13:14:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "I en ny meningsm\u00e5ling svarer over halvparten av de spurte at de er imot at staten bruker tvang for \u00e5 f\u00e5 kommuner til \u00e5 sl\u00e5 seg sammen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/26035e5ed7e95a51cc95f9137ffa10d471215ef3.jpg?593a593e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Stor motstand mot tvang i kommunesammensl\u00e5ing -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "26035e5ed7e95a51cc95f9137ffa10d471215ef3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tvang", "prosent"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frp", "senterpartiets"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Meningsm\u00e5ling: Stor motstand mot tvang i kommunesammensl\u00e5ing"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Meningsm%C3%A5ling-Stor-motstand-mot-tvang-i-kommunesammensl%C3%A5ing-14302534.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-23T12:49:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14302534"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-23T12:49:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Meningsm\u00e5ling: Stor motstand mot tvang i kommunesammensl\u00e5ing -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "I en ny meningsm\u00e5ling svarer over halvparten av de spurte at de er imot at staten bruker tvang for \u00e5 f\u00e5 kommuner til \u00e5 sl\u00e5 seg sammen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/26035e5ed7e95a51cc95f9137ffa10d471215ef3.jpg?593a593e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x663"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T08:15:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Meningsm\u00e5ling: Stor motstand mot tvang i kommunesammensl\u00e5ing"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Meningsm%c3%a5ling-Stor-motstand-mot-tvang-i-kommunesammensl%c3%a5ing-14302534.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "26035e5ed7e95a51cc95f9137ffa10d471215ef3"}], "score": 1.5629408, "siteId": "9222270286501375973", "id": "26035e5ed7e95a51cc95f9137ffa10d471215ef3"}

