{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-15T06:47:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trafikkulykke", "Trafikkulykker", "trafikk", "Vikna"]}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c9n person er sendt til legevakt i N\u00e6r\u00f8y etter en trafikkulykke p\u00e5 Mellom-Vikna i Vikna kommune tirsdag morgen. Det opplyser Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt p\u00e5 Twitter.", "If\u00f8lge operasjonsleder Ulf Bertil Wiseth kom meldingen om ulykken inn klokken 06.33.", "Alle n\u00f8detatene ble varslet og rykket ut til stedet. Luftambulanse ble ogs\u00e5 rekvirert, men denne returnerte senere.", "- Det er ett kj\u00f8ret\u00f8y og \u00e9n person involvert. Vedkommende har selv kommet seg ut av bilen, sa Wiseth til Adresseavisen klokken 07.15."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "76c95f1184f21ac129043f95c9b9b78063dc96c32ec86f370c197250cb838056"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-05T11:20:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "F\u00f8reren kom seg selv ut av bilen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/260cdc88d12976454b1024b260e3740186cf050d.jpg?58bbf480"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u00c9n person sendt til legevakt etter utforkj\u00f8ring i Namdal -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "260cdc88d12976454b1024b260e3740186cf050d"}, {"field": "keyword", "value": ["Trafikkulykke", "Trafikkulykker", "trafikk", "Vikna"]}, {"field": "keywords", "value": "Trafikkulykke,Trafikkulykker,trafikk,Vikna"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sendt", "trafikkulykke", "person sendt", "person", "legevakt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mellom-vikna", "namdal", "twitter", "adresseavisen", "trafikkulykker"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "n\u00e6r\u00f8y", "vikna"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ulf bertil wiseth"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c9n person sendt til legevakt etter utforkj\u00f8ring i Namdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11564187.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-15T05:38:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11564187"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-15T05:38:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c9n person sendt til legevakt etter utforkj\u00f8ring i Namdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "F\u00f8reren kom seg selv ut av bilen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/260cdc88d12976454b1024b260e3740186cf050d.jpg?58bbf480"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1038"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-05T11:20:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c9n person sendt til legevakt etter utforkj\u00f8ring i Namdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11564187.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "260cdc88d12976454b1024b260e3740186cf050d"}], "score": 1.67873, "siteId": "9222270286501375973", "id": "260cdc88d12976454b1024b260e3740186cf050d"}

