{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-15T14:40:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mari svenning"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- V\u00e5re forgjengere hadde ikke de samme mulighetene som vi har p\u00e5 \u00e5 sjekke kvaliteten p\u00e5 steinen. Dermed er det store mengder stein som m\u00e5 skiftes, utforklarer Rune Lang\u00e5s, fagleder ved Nidraos Domkirkes Restaureringsarbeider (NDR).", "P\u00e5 1870-tallet startet restaureringen av Nidarosdommen for fullt, og det ble i hovedsak hentet ut Grytdalstein fra Gauldalen. I senere tid har man funnet ut at denne steinen inneholder mye skadelig innhold.", "- Denne steinen er full av jern, svovel og tremolitt og den forvitrer fort, sier Lang\u00e5s.", "N\u00e5 har NDR g\u00e5tt inn i et sammarbeid med Norges geologiske unders\u00f8kelse, for \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 finne nye klebersteinsbrudd. Geolog Gurli Meyer, tror de har en utfordrene jobb forran seg.", "- I dag er det ingen steinbrudd som leverer kleberstein i den kvaliteten som domkirken trenger, derfor m\u00e5 vi finne et selv, sier Meyer p\u00e5 telefon fra NGU-labratoriet p\u00e5 Lade.", "I dag jobber hun med \u00e5 unders\u00f8ke en steinpr\u00f8ve fra Mosj\u00f8en. For noen \u00e5r siden oppdaget noen kolleger steinbruddet i nord.", "- Det ser ut til \u00e5 v\u00e6re en veldig bra stein, men den er ganske hard og vanskelig \u00e5 jobbe med. Effektiviteten vil derfor g\u00e5 ned, men steinen kommer nok til \u00e5 holde i flere hundre \u00e5r, sier Meyer.", "Det koster penger \u00e5 utrede nye omr\u00e5der, og m\u00e5let er at prosjektet skal skape interesse hos departementene.", "- Vi h\u00e5per jo at vi kan f\u00e5 litt \u00f8konomisk st\u00f8tte, sier Meyer.", "Problemet er visstnok ikke mangel p\u00e5 stein, men mangel p\u00e5 penger.", "- Det er store klebersteinsforekomster i Norge. Vi har hentet stein fra \u00d8stfold og helt til Troms. Det er blant annet store forekomster i Nord-Tr\u00f8ndelag. Men dette handler om penger, det er kostbart \u00e5 \u00e5pne et brudd, sier Lang\u00e5s.", "N\u00e5 jobber geologene fra NGU med katedralens steinhuggerne. Det haster med \u00e5 finne nye steiner.", "- Vi h\u00e5per \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re den samme tabben som v\u00e5re forgjengere. Vi har bedre m\u00e5leutstyr enn for snart 150 \u00e5r siden, s\u00e5 vi m\u00e5 utnytte kompetansen som finnes og NGU er en naturlig samarbeidsparter, sier Lang\u00e5s.", "- At Norge skal g\u00e5 tom for stein er jo egentlig ganske ironisk, sier Meyer."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a3875d4f777668122cac0b85bcb43465649ceac902345af3892ec64bd6679d4e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-15T11:05:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Om \u00e9n vinter er lageret hos restaureringsarbeiderne tomt. N\u00e5 jaktes det intenst p\u00e5 ny kleberstein."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article12160286.ece/ykpwlf/ALTERNATES/w980-default/20140702_RichardSagen_Turister_Trondheim-13844.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/261dcb6d023c45cae0f3c85be1bb8bc27e6091e2.jpg?59805453"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Nidarosdomen mangler stein -adressa.no", "D\u00e5rlig stein", "Samarbeid med NGU", "Kostbar prosess", "Ny kompetanse"]}, {"field": "id", "value": "261dcb6d023c45cae0f3c85be1bb8bc27e6091e2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mangler stein", "stein"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidraos domkirkes restaureringsarbeider", "nidarosdommen", "grytdalstein"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gauldalen", "mosj\u00f8en", "\u00f8stfold", "nord-tr\u00f8ndelag", "norge", "troms"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gurli meyer", "rune lang\u00e5s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article12160286.ece/ykpwlf/ALTERNATES/w980-default/20140702_RichardSagen_Turister_Trondheim-13844.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nidarosdomen mangler stein"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/15/Nidarosdomen-mangler-stein-12160287.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-15T11:02:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12160287"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-15T11:02:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nidarosdomen mangler stein -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Om \u00e9n vinter er lageret hos restaureringsarbeiderne tomt. N\u00e5 jaktes det intenst p\u00e5 ny kleberstein."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/261dcb6d023c45cae0f3c85be1bb8bc27e6091e2.jpg?59805453"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1545"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T10:13:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nidarosdomen mangler stein"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/15/Nidarosdomen-mangler-stein-12160287.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "261dcb6d023c45cae0f3c85be1bb8bc27e6091e2"}], "score": 0.8631016, "siteId": "9222270286501375973", "id": "261dcb6d023c45cae0f3c85be1bb8bc27e6091e2"}

