{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-11-01T17:03:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne berit fagernes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vanlige norske m\u00f8dre kaster seg inn i f\u00f8dselsdebatten. F\u00f8dselsdebatten handler om et \u00aboverskuddsproblem deluxe\u00bb, mener tobarnsmor Birgitte Moldal.", "- Jeg mener det st\u00f8rste problemet er at vi mangler perspektiver. Vi har uten tvil et av verdens beste f\u00f8dselstilbud, sier Birgitte Moldal som er sykepleier, og har hatt sykepleierpraksis i et afrikansk land.", "Hun er mor til to barn p\u00e5 \u00e5tte og elleve \u00e5r, og har latt seg engasjere i f\u00f8dselsdebatten.", "- Den romantiseringen og \u00abnaturliggj\u00f8ringen\u00bb av f\u00f8dsel som vi holder p\u00e5 med i Norge, kan vi kun holde p\u00e5 med fordi vi har et stort medisinsk apparat i ryggen. Den norske oppf\u00f8lgingen er den beste, vi f\u00e5r ikke barn for f\u00f8dselens skyld, sier Moldal.", "Det var en skuffelse \u00e5 f\u00f8de i Norge, fortalte indiske Daksha Vats tirsdag. Hun hadde h\u00f8ye forventninger, og de ble ikke innfridd. Hjemme i India var hun blitt fulgt opp av en gynekolog de f\u00f8rste m\u00e5nedene av svangerskapet. Da hun kom hit hadde hun problemer med \u00e5 finne en jordmor i bydelen sin.", "Det startet en debatt. Mange lesere mente Norge er et fantastisk land \u00e5 f\u00f8de i , mens andre lesere er enige med Vats i skepsisen til hvordan man blir fulgt opp som gravid og f\u00f8dende i Norge.", "Marit Heiberg, leder for Den Norske Jordmorforening, mener det er for f\u00e5 jordmorstillinger, og at det offentlige tilbudet til gravide er for d\u00e5rlig. Regjeringen lover \u00e5 bygge ut det offentlige tilbudet til gravide, sa statssekret\u00e6r Lisbeth Normann torsdag.", "Birgitte Moldal fikk utf\u00f8rt keisersnitt da begge barna ble f\u00f8dt.", "- Jeg fikk sp\u00f8rsm\u00e5l fra helses\u00f8ster etter f\u00f8dsel om jeg var skuffet over ha m\u00e5ttet ta keisersnitt. Skuffet? Jeg hadde jo f\u00e5tt et velskapt barn, og i tillegg var jeg selv hel og frisk. Nei, vet du hva, her m\u00e5 vi f\u00e5 perspektivene p\u00e5 plass, sier Moldal.", "- Hadde vi v\u00e6rt \u00abvanlige folk\u00bb i Gambia eller i Bangladesh hadde vi ikke hatt disse luksusproblemene, sier Moldal.", "Hun gikk til fastlegen under svangerskapene, og syntes det \u00abfungerte utmerket\u00bb.", "Karoline Alfheim Lindquist er psykolog og mor til to barn, \u00abbegge naturlige og lange f\u00f8dsler\u00bb. Hun opplever at de siste to artiklene om \u00e5 f\u00f8de i Norge gjenspeiler en gr\u00e5dighet hos de gravide.", "- Gr\u00e5digheten ligger i at den medisinske hjelpen og tryggheten kan synes \u00e5 bli tatt for gitt, vi vil \u00abha mer\u00bb. Jeg synes ikke noe om at man klager p\u00e5 \u00abf\u00f8dselsopplevelsen\u00bb, n\u00e5r det har g\u00e5tt fint med mor og barn, sier Lindquist.", "Hun mener man er heldige n\u00e5r man f\u00e5r friske barn og kyndig medisinsk hjelp underveis i prosessen.", "- I store deler av verden er dette en absolutt mangel, og det er et uoppn\u00e5elig m\u00e5l \u00e5 gi kyndig f\u00f8dselshjelp. Her i Norge vil mange gravide ikke f\u00f8de p\u00e5 sykehus, men hjemme i stua, sier Lindquist.", "Hun legger til at hun synes det er viktig at f\u00f8dselsopplevelsen blir s\u00e5 trygg og god som mulig, men mener fokuset b\u00f8r v\u00e6re p\u00e5 kyndig medisinsk hjelp for mor og barn.", "- Man kan gjerne f\u00f8de hjemme, men jeg tenker hjemmef\u00f8dsler viser en mangel p\u00e5 forst\u00e5else av hvilken risiko det er \u00e5 v\u00e6re f\u00f8dende, og bli f\u00f8dt, sier Linquist.", "- Som om det \u00e5 f\u00f8de ikke prim\u00e6rt er snakk om \u00e5 f\u00e5 to kropper best mulig gjennom en risikofylt belastning, men heller prim\u00e6rt skal v\u00e6re en \u00abfantastisk opplevelse\u00bb. Man utsetter kroppen for h\u00f8y risiko ved \u00e5 v\u00e6re gravid og \u00e5 f\u00f8de, men mange fokuserer for mye p\u00e5 \u00abat jeg skal ha det bra\u00bb, sier Lindquist.", "Hun sier hun selv tidvis var redd under svangerskapene, for syke barn og hvor vondt det kunne bli \u00e5 f\u00f8de.", "- Men det er ikke norsk f\u00f8dselsomsorgs ansvar.", "Etter at Daksha Vats stod frem \u00e5 fortalte at hun ble skuffet over \u00e5 f\u00f8de i Norge, har noen lesere sagt at de synes Norge er et fantastisk land \u00e5 f\u00f8de i, og at de var veldig forn\u00f8yde, mens flere skriver at de ble skuffet, og f\u00f8lte seg \u00abkastet mellom jordm\u00f8dre som gikk ut og inn av f\u00f8derommet\u00bb.", "- Jeg h\u00e5per Norge kan slutte \u00e5 tro at vi er verdensmestre i velferd, slik at vi kan vi bedre, sier leser Erik Dale.", "Denne uken ble han og kj\u00e6resten Katarina Subakova foreldre til Lykke Ronja, i Belgia. Paret jobber i Belgia, der sykehusene if\u00f8lge Dale er private, men dekkes av det offentlige. Alt dekkes av mutualit\u00e9, Belgias versjon av folketrygden, forteller Dale.", "- Man m\u00e5 ha helseforsikring, men man betaler ikke for behandling. Man kan betale for ekstratjenester, vi betalte ekstra for et litt finere rom, men vi hadde uansett f\u00e5tt et privatrom, sier Dale.", "- Vi vurderte lenge om vi skulle gjennomf\u00f8re svangerskapet og f\u00f8dselen hjemme i Norge. Til slutt falt avgj\u00f8relsen p\u00e5 Belgia, og det er vi utrolig glade for, sier Dale.", "Etter f\u00f8dselen fikk paret bli p\u00e5 sykehuset i fem dager, eller lenger om de \u00f8nsket det, forteller Dale.", "- Til sammenligning fikk vi tilbud om \u00e9n ultralyd i Norge, og hjemreise to dager etter f\u00f8dselen. Jordmoren som fulgte oss opp var med oss fra aller f\u00f8rste konsultasjon, og helt til f\u00f8dselen. Hun kom inn midt p\u00e5 natten for \u00e5 v\u00e6re med oss, mens man i Norge er prisgitt hvem som jobber n\u00e5r f\u00f8dselen er i gang, sier Dale.", "Paret er ogs\u00e5 veldig forn\u00f8yde med oppf\u00f8lgingen fra sykehuset i Belgia. I dagene etter f\u00f8dselen fikk den nybakte moren blant annet tilbud om fysioterapi, og paret kan f\u00e5 hjemmebes\u00f8k av jordmor i etterkant, forteller Dale.", "- Vi drar definitivt tilbake til Belgia for neste f\u00f8dsel, sier Dale.", "Katalin Galambos som leder foreningen Imbago p\u00e5 facebook har f\u00e5tt mange henvendelser etter artikkelen om deres syn p\u00e5 norsk helsevesen. Hun skriver f\u00f8lgende til oss:", "- V\u00e5r hovedbudskap er at man m\u00e5 sette sine forventninger til riktig niv\u00e5. Ikke alle vet (og hvordan skulle de) hva det betyr \u00e5 f\u00f8de i et land som er ansett som \u00abbest i verden\u00bb. Ordet \u00abbest\u00bb er noe som kan bety ulike ting for ulike mennesker.", "Hun p\u00e5peker at det i gruppen er mange som er forn\u00f8yde med sin \u00abnorske f\u00f8dsel\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "contenthash", "value": "c94ac0ae5b289bd0124240d4e37295ef03bbafa69c51cef38a6f34d48f0a6608"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-27T07:10:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00c5 klage p\u00e5 f\u00f8dselsopplevelsen er et \u00aboverskuddsproblem deluxe\u00bb, mener foreldre."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8549845.ece/ALTERNATES/w980-default/birgitte-4WtTIIExZp.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2652c09e758341cace95719bf7b8b4c3cd052e4d.jpg?597a60ed"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi klager p\u00e5 at f\u00f8dselen ikke blir s\u00e5 hyggelig som vi hadde tenkt -adressa.no", "- Vi m\u00e5 f\u00e5 perspektivene p\u00e5 plass", "Reagerer p\u00e5 \u00f8nske om hjemmef\u00f8dsel", "- For mye fokus p\u00e5 \u00abat jeg skal ha det bra\u00bb", "- Slutte \u00e5 tro at vi er verdensmestre", "\u00abBest i verden\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "2652c09e758341cace95719bf7b8b4c3cd052e4d"}, {"field": "keyword", "value": ["f\u00f8dsel", "virus", "sykdom", "baby", "adopsjon", "familieliv", "barnehage", "skole", "foreldre", "st.olav"]}, {"field": "keywords", "value": "f\u00f8dsel,virus,sykdom,baby,adopsjon,familieliv,barnehage,skole,foreldre,st.olav"}, {"field": "kw-category", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["medisinsk hjelp", "f\u00f8de", "kyndig medisinsk hjelp", "f\u00f8dsel", "barn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["birgitte moldal", "imbago", "den norske jordmorforening", "galambos", "linquist", "lykke ronja", "katarina subakova", "daksha vats"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gambia", "belgia", "india", "bangladesh", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lisbeth normann", "marit heiberg", "erik dale", "karoline alfheim lindquist"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8549845.ece/ALTERNATES/w980-default/birgitte-4WtTIIExZp.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi klager p\u00e5 at f\u00f8dselen ikke blir s\u00e5 hyggelig som vi hadde tenkt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/article8549867.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-01T17:02:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8549867"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|familieogoppvekst"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-01T17:02:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi klager p\u00e5 at f\u00f8dselen ikke blir s\u00e5 hyggelig som vi hadde tenkt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "teaser", "value": "\u00c5 klage p\u00e5 f\u00f8dselsopplevelsen er et \u00aboverskuddsproblem deluxe\u00bb, mener foreldre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2652c09e758341cace95719bf7b8b4c3cd052e4d.jpg?597a60ed"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2073"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T21:53:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi klager p\u00e5 at f\u00f8dselen ikke blir s\u00e5 hyggelig som vi hadde tenkt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/article8549867.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2652c09e758341cace95719bf7b8b4c3cd052e4d"}], "score": 0.7449543, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2652c09e758341cace95719bf7b8b4c3cd052e4d"}

