{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-03T07:28:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Heimdalsmyra", "trafikk"]}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om hendelsen klokka 02:45 natt til l\u00f8rdag. En av bilene hadde f\u00e5tt skrens, kj\u00f8rt inn i rekkverket ved siden av veien og kommet borti en annen bil. Ingen ble skadet under hendelsen.", "Ulykken skjedde der veien er lagt om i forbindelsde med veiarbeid, og sj\u00e5f\u00f8ren som fikk skrens skal ha sagt til politiet at han synes veien er for d\u00e5rlig merket p\u00e5 stedet.", "- Patruljen sa ogs\u00e5 at det hadde v\u00e6rt noen sm\u00e5ulykker p\u00e5 samme sted tidligere, s\u00e5 det er kanskje noe som m\u00e5 ses p\u00e5, sier operasjonsleder Astrid Metlid ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "663da08fdba12ae75784073b74a132756bcf6e56e6cab38fc296a1dd1240bee1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-03T07:29:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ingen personskade."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/265b080eef7b4e751bec42f0e85043ee85f4c69d.jpg?58e7b5f4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "To biler involvert i trafikkuhell p\u00e5 Heimdalsmyra -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "265b080eef7b4e751bec42f0e85043ee85f4c69d"}, {"field": "keyword", "value": ["Heimdalsmyra", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "Heimdalsmyra,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "veien", "biler involvert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heimdalsmyra", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "astrid metlid"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To biler involvert i trafikkuhell p\u00e5 Heimdalsmyra"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/03/To-biler-involvert-i-trafikkuhell-p%C3%A5-Heimdalsmyra-13879382.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-03T05:46:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13879382"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-03T05:46:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To biler involvert i trafikkuhell p\u00e5 Heimdalsmyra -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ingen personskade."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/265b080eef7b4e751bec42f0e85043ee85f4c69d.jpg?58e7b5f4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x799"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-07T15:53:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "To biler involvert i trafikkuhell p\u00e5 Heimdalsmyra"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/03/To-biler-involvert-i-trafikkuhell-p%c3%a5-Heimdalsmyra-13879382.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "265b080eef7b4e751bec42f0e85043ee85f4c69d"}], "score": 1.603641, "siteId": "9222270286501375973", "id": "265b080eef7b4e751bec42f0e85043ee85f4c69d"}

