{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-12T21:35:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "flyktninger", "kommunale boliger", "Boligmarkedet"]}, {"field": "author", "value": "stian kristoffer sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheim skal i \u00e5r bli det nye hjemmet til 650 flyktninger. Kommunen har et m\u00e5l om at 40 prosent skal huses p\u00e5 det private leiemarkedet.", "Helse- og velferdskontor Midtbyen holdt derfor denne uka \u00e5pent hus p\u00e5 Bytorget for potensielle utleiere, hvor erfarne utleiere til flyktninger og leieboere var til stede for \u00e5 fortelle om sine erfaringer. I l\u00f8pet av klokketimen Adresseavisen var til stede dukket en potensiell utleier opp.", "- Vi hadde jo h\u00e5pet p\u00e5 litt flere folk, sier Marte Kjerkol Brede, leder for Helse- og velferdskontor Midtbyen i Trondheim kommune.", "LES OGS\u00c5: Ingen boligkrise i Trondheim f\u00f8r studiestart", "- Jeg t\u00f8r ikke svare p\u00e5 hvorfor det var s\u00e5 lite folk til stede, men det kan tenkes at vi kunne gjort en bedre jobb med markedsf\u00f8ringen, sier Brede.", "- Dette er uansett ikke beskrivende for situasjonen i Trondheim. Vi har f\u00e5tt mange flyktninger bosatt p\u00e5 det private markedet s\u00e5 langt i \u00e5r.", "Brede er likevel usikker p\u00e5 om de n\u00e5r m\u00e5lsettingen om \u00e5 f\u00e5 40 prosent ut p\u00e5 det private markedet.", "- Utleiemarkedet svinger mye, s\u00e5 det skal nok holde hardt i \u00e5r. De flyktningene vi ikke f\u00e5r ut p\u00e5 det private markedet m\u00e5 vi finne l\u00f8sninger til innen den kommunale boligmassen.", "LES OGS\u00c5: Bekymret for stigende boligpriser", "- Vi ser fordeler med \u00e5 f\u00e5 flyktningene inn p\u00e5 det private leiemarkedet, sier Steinar Paulsen, saksbehandler ved Helse- og velferdskontor Midtbyen i Trondheim kommune.", "- \u00c5 leie p\u00e5 det private markedet er et viktig integreringstiltak. Det bidrar til at flyktninger f\u00e5r en god start p\u00e5 det som i Norge er en vanlig boligkarriere.", "LES OGS\u00c5: \u00abVelkommen til Trondhj\u00e6m\u00bb", "Paulsen sier de er bevisste p\u00e5 hvilke flyktninger som f\u00e5r tilbud om kommunale boliger, og hvilke de fors\u00f8ker \u00e5 f\u00e5 ut p\u00e5 det private leiemarkedet.", "- Det er gjerne st\u00f8rre familier og enslige med helseutfordringer som f\u00e5r tildelt kommunale boliger, sier han.", "- Dem vi anser som ressurssterke blir ofte valgt til \u00e5 bosette seg p\u00e5 det private markedet. Disse vil i st\u00f8rre grad v\u00e6re i stand til \u00e5 ordne med betaling og leieforhold selv.", "Paulsen forteller at kommunen ikke har noe ansvar n\u00e5r private inng\u00e5r avtaler med flyktninger.", "- Trondheim kommune fungerer kun som et bindeledd mellom utleier og leietaker. Flyktningene st\u00e5r ansvarlige for eget leieforhold. Det vi hjelper til med er \u00e5 l\u00e5ne penger til depositum, samt \u00e5 bist\u00e5 med r\u00e5d og veiledning ovenfor utleiere.", "LES OGS\u00c5: Aktiviserer unge flyktninger", "Paulsen opplyser at flyktninger er garantert to \u00e5r med l\u00f8nn n\u00e5r de gjennomg\u00e5r introduksjonskurs ved Trondheim kommune.", "Nils \u00c5ge Knutsen leier ut en bolig til fire personer ved g\u00e5rden sin p\u00e5 Heimdal. Tre av dem er flyktninger fra Eritrea.", "- Den f\u00f8rste har bodd hos meg siden mai, og s\u00e5 langt har jeg gode erfaringer med disse, sier Knutsen, som selv opps\u00f8kte Trondheim kommune for \u00e5 tilby leie.", "- Studenter og yngre folk flytter oftere p\u00e5 seg. Slikt sett er sjansen st\u00f8rre for at jeg f\u00e5r et mer stabilt leieforhold n\u00e5r jeg leier ut til flyktninger.", "Abdulla Omar er en av de eritreiske leietagerne som bor hos Knutsen. Han er glad for at han leier p\u00e5 det private markedet.", "- Jeg opplever at jeg f\u00e5r et n\u00e6rmere forhold til norsk kultur n\u00e5r jeg bor hos nordmenn, sier Omar.", "I tillegg til de to andre flyktningene bor han sammen med en siste leietager som er norsk.", "- Vi l\u00e6rer spr\u00e5ket bedre n\u00e5r vi bor sammen med en nordmann og leier av en nordmann. Overgangen til en norsk hverdag blir lettere."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "d4b7249d5aecbd3f6b33cc8e585026dabeaa84994bcb78d62cea92d9842e0753"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-12T18:49:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim kommune har som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 40 prosent av tildelte flyktninger inn p\u00e5 det private leiemarkedet. \u2013 Det skal holde hardt i \u00e5r, sier leder for Helse- og velferdskontor Midtbyen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13173115.ece/x8o4c2/ALTERNATES/w980-default/IMG_7024.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/273991f7d3949c366d01714f4f251354941402a9.jpg?5981e32c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Labert oppm\u00f8te rundt utleie til flyktninger -adressa.no", "Ikke bekymret", "Viktig for integreringen", "Ressurssterke til det private", "Stabilt leieforhold", "Glad for muligheten"]}, {"field": "id", "value": "273991f7d3949c366d01714f4f251354941402a9"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "flyktninger", "kommunale boliger", "Boligmarkedet"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,flyktninger,kommunale boliger,Boligmarkedet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "private", "markedet", "leie", "private leiemarkedet", "flyktninger", "private markedet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heimdal", "boligmarkedet", "trondhj\u00e6m", "helse", "midtbyen", "adresseavisen", "omar", "bytorget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "eritrea", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nils \u00e5ge knutsen", "marte kjerkol brede", "steinar paulsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13173115.ece/x8o4c2/ALTERNATES/w980-default/IMG_7024.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Labert oppm\u00f8te rundt utleie til flyktninger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/08/12/Labert-oppm%C3%B8te-rundt-utleie-til-flyktninger-13173116.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-12T19:46:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13173116"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-12T19:46:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Labert oppm\u00f8te rundt utleie til flyktninger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim kommune har som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 40 prosent av tildelte flyktninger inn p\u00e5 det private leiemarkedet. \u2013 Det skal holde hardt i \u00e5r, sier leder for Helse- og velferdskontor Midtbyen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/273991f7d3949c366d01714f4f251354941402a9.jpg?5981e32c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1698"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T14:35:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Labert oppm\u00f8te rundt utleie til flyktninger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/08/12/Labert-oppm%c3%b8te-rundt-utleie-til-flyktninger-13173116.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "273991f7d3949c366d01714f4f251354941402a9"}], "score": 1.0387793, "siteId": "9222270286501375973", "id": "273991f7d3949c366d01714f4f251354941402a9"}

