{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-05T16:00:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["christer solbakk johnsen", "heidi kultorp", "p\u00e5l solberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi er i dyp sorg og det gj\u00f8r veldig vondt, forteller Stian Elvetun (26).", "L\u00f8rdag morgen ble han vekket til beskjeden om at storebroren hans hadde omkommet etter et fall fra en blokkleilighet p\u00e5 Solsiden i Trondheim.", "LES OGS\u00c5: Festdeltaker d\u00f8de etter fall", "Noen timer tidligere hadde to av hans br\u00f8dre v\u00e6rt p\u00e5 et nachspiel i en leilighet som ligger i femte etasje i et boligkompleks p\u00e5 Solsiden. Det var 5\u20136 deltakere p\u00e5 festen, og stemningen var bra. I 04.30-tiden gikk Bj\u00f8rn Elvetun Hammer ut p\u00e5 verandaen for \u00e5 ta seg en r\u00f8yk.", "\u2013 Han skulle bare ut for \u00e5 ta seg en sigarett. Plutselig h\u00f8rte den ene broren min at Bj\u00f8rn ropte om hjelp. Da han gikk ut p\u00e5 verandaen s\u00e5 han ham ligge p\u00e5 bakken nedenfor. Han ringte ambulansen p\u00e5 vei ned trappen, men det var ingenting man kunne gj\u00f8re for \u00e5 redde ham. Det var et tragisk uhell, men vi vet ikke n\u00f8yaktig hva som skjedde, sier Stian.", "Politiet har avh\u00f8rt flere personer etter d\u00f8dsfallet. \u00c9n av dem som har v\u00e6rt inne og avgitt forklaring er et avisbud. Kvinnen, som var den f\u00f8rste p\u00e5 \u00e5stedet, opplyser til Adresseavisen at hun h\u00f8rte fallet fra balkongen n\u00e5r hun skulle levere aviser p\u00e5 Solsiden. Da hun snudde seg l\u00e5 32-\u00e5ringen p\u00e5 bakken.", "\u2013 Kort tid etter stanset en drosjesj\u00e5f\u00f8r og en festdeltager kom l\u00f8pende ned. Vi var flere som ble tatt med inn til avh\u00f8r hos politiet, sier avisbudet, som er sterkt preget av ulykken.", "Bj\u00f8rn Elvetun Hammer hadde bodd i Trondheim de siste 4\u20135 \u00e5rene, og kommer fra det lille stedet Trofors i Grane kommune i Nordland.", "\u2013 Hele lokalsamfunnet er i dyp sorg. Vi er et lite samfunn og Bj\u00f8rn ber\u00f8rte alle han m\u00f8tte. Det kommer folk fra hele landet for \u00e5 delta i begravelsen, og det viser at han betydde veldig mye for veldig mange. Han var en gledesspreder, sier lillebroren.", "32-\u00e5ringen begraves p\u00e5 Trofors tirsdag i neste uke.", "D\u00f8dsfallet har ogs\u00e5 preget de ansatte ved entrepren\u00f8rfirmaet Reinertsen AS. Bj\u00f8rn Elvetun Hammer jobbet som ingeni\u00f8r ved bedriften. Mandag ble det holdt en minnestund for de ansatte som jobbet i samme gruppe som den avd\u00f8de 32-\u00e5ringen.", "\u2013 Ulykken har g\u00e5tt veldig hardt inn p\u00e5 oss. Det er ufattelig trist, sier Geir Tellefsen, gruppeleder for dokumentstyring i Reinertsen AS. Elvetun Hammer jobbet ved bedriften dr\u00f8ye tre \u00e5r, og Tellefsen beskriver ham som en veldig blid og \u00e5pen person.", "\u2013 Han var en utrolig fin fyr som du bare m\u00e5tte like. Under minnestunden ble det fortalt flere morsomme historier om Bj\u00f8rn. Han hadde en egen evne til \u00e5 skape god stemning, sier kollegaen.", "Politioverbetjent Geir-Ole Momyr ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyser at etterforskningen av d\u00f8dsfallet s\u00e5 langt viser at 32-\u00e5ringen var alene p\u00e5 balkongen f\u00f8r han falt.", "\u2013 Det er ingenting som tyder p\u00e5 at det har foreg\u00e5tt noe straffbart, sier Momyr.", "32-\u00e5ringen ble denne uken obdusert ved St. Olavs Hospital, men politioverbetjenten hadde i g\u00e5r ettermiddag enn\u00e5 ikke f\u00e5tt konklusjonen.", "Krimvaktleder Ole Skibnes, ved sentrum politistasjon i Trondheim, opplyser at det fortsatt gjenst\u00e5r to avh\u00f8r i forbindelse med etterforskningen. Disse vil bli gjennomf\u00f8rt s\u00e5 raskt som mulig.", "Bj\u00f8rn Elvetun Hammer etterlater seg fire s\u00f8sken og foreldre.", "\u2013 Vi har alltid st\u00e5tt hverandre veldig n\u00e6re, og har en flott familie som tar vare p\u00e5 hverandre. Men kj\u00e6re bror, vi savner deg s\u00e5nn, sier lillebror Stian."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "0381c083deaf08e14e29b42ed2a00b1b2b9bfed36936bb99a1f96b9daa8c3506"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T19:12:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lillebroren til Bj\u00f8rn Elvetun Hammer (32) h\u00f8rte et rop om hjelp fra balkongen p\u00e5 Solsiden. Da han kom ut s\u00e5 han broren ligge omkommet p\u00e5 bakken fem etasjer ned."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1366733.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_0075.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/276ecadb1c49d8fd7c22b3e4226d7d9dae6691e0.jpg?597f1d0c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00f8rte brorens rop om hjelp -adressa.no", "Avisbud h\u00f8rte fallet", "Begraves p\u00e5 tirsdag", "\u2013 En utrolig fin kollega", "\u2013 Ikke noe kriminelt"]}, {"field": "id", "value": "276ecadb1c49d8fd7c22b3e4226d7d9dae6691e0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "reinertsen as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["brorens rop", "dyp sorg", "broren", "trondheim", "utrolig fin", "hjelp", "rop", "h\u00f8rte fallet", "h\u00f8rte brorens rop", "fall", "h\u00f8rte brorens", "32-\u00e5ringen", "h\u00f8rte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["solsiden", "adresseavisen", "olavs hospital", "trofors", "geir-ole momyr", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "grane", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole skibnes", "bj\u00f8rn elvetun hammer", "geir tellefsen", "stian elvetun"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1366733.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_0075.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8rte brorens rop om hjelp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1526593.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-09-08T06:44:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1141441"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-09-08T06:44:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8rte brorens rop om hjelp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Lillebroren til Bj\u00f8rn Elvetun Hammer (32) h\u00f8rte et rop om hjelp fra balkongen p\u00e5 Solsiden. Da han kom ut s\u00e5 han broren ligge omkommet p\u00e5 bakken fem etasjer ned."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/276ecadb1c49d8fd7c22b3e4226d7d9dae6691e0.jpg?597f1d0c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2052"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T12:05:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00f8rte brorens rop om hjelp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1526593.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "276ecadb1c49d8fd7c22b3e4226d7d9dae6691e0"}], "score": 0.8529142, "siteId": "9222270286501375973", "id": "276ecadb1c49d8fd7c22b3e4226d7d9dae6691e0"}

