{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T08:30:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For f\u00f8rste gang skal anbudsprinsippet gjelde for barn som ikke f\u00e5r plass i det offentliges egne institusjoner i Midt-Norge. Denne uken inviteres nemlig de rundt ti private institusjonene i Tr\u00f8ndelag, og barnevernsinstitusjoner i Norge, til \u00e5 legge inn tilbud p\u00e5 om lag 20 barn. Dette er barn som ikke har f\u00e5tt plass i offentlige institusjoner i Tr\u00f8ndelag og M\u00f8re og Romsdal. Avdelingsdirekt\u00f8r Stig Svendsen i barnevernet Midt-Norge vil ikke kommentere antallet, men bekrefter at anbudet blir sendt ut denne uken.", "- Alle institusjonene i landet kan levere tilbud. V\u00e5r region er den som legger ut f\u00e6rrest plasser fordi Trondheim har et eget pr\u00f8veprosjekt. Vi vil trolig plukke ut noen institusjoner til en sluttrunde, sier Svendsen. Han sier at de vil legge vekt p\u00e5 m\u00e5lgruppe, faglig innhold og tilgjengelighet n\u00e5r de velger ut institusjoner.", "- Prisen p\u00e5 tjenesten blir ogs\u00e5 helt avgj\u00f8rende for hvem vi satser p\u00e5. Dette betyr at de offentlige institusjonene vil f\u00f8le konkurransen b\u00e5de p\u00e5 pris og kvalitet, og det vil helt klart piske p\u00e5 de offentlige akt\u00f8rene.", "I dag har Midt-Norge rundt ti offentlige barnevernsinstitusjoner i Tr\u00f8ndelag. Det nye regionsenteret i Stj\u00f8rdal er det store prestisjeprosjektet.", "- Vi er veldig spente p\u00e5 hva denne anbudsrunden vil gi. En avklaring kommer f\u00f8rst neste v\u00e5r, sier Svendsen.", "Men presset p\u00e5 barnevernsetaten, Bufetat i Midt-Norge, \u00f8ker. Det er nesten en dobling i antall s\u00f8knader fra kommunene om barnevernssaker i l\u00f8pet av det siste \u00e5ret. I fjor hadde Bufetat 221 s\u00f8knader, mens tallet n\u00e5 er over 400.", "- Dette er alle mulige tiltak, men det er uansett et veldig sterkt p\u00e5trykk. Ikke minst fra Stj\u00f8rdal og Steinkjer.", "I disse tallene ligger ikke Trondheim, som har sin egen barnevernstjenesten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "01b414cee562106dc1912b632de6e1e9b3c0bf6df806ae8f15adc7ba11e9bf72"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-30T15:01:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Denne uken legges omsorgen for rundt 20 barn i Midt-Norge ut p\u00e5 anbud til de private barnevernsinstitusjonene. Kampen om \u00e5 ta vare p\u00e5 stadig flere barn er blitt knallhard."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/27fccfb8d020ed21618dc7603c18daacdefbbfed.jpg?597df4c0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Knallhard kamp om barna -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "27fccfb8d020ed21618dc7603c18daacdefbbfed"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["offentlige", "barn", "knallhard kamp", "offentlige institusjoner", "institusjoner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stj\u00f8rdal og steinkjer", "tr\u00f8ndelag og m\u00f8re", "romsdal", "bufetat 221"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "midt-norge", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "stig svendsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Knallhard kamp om barna"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article549763.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-08-29T20:34:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "846847"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-08-29T20:34:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Knallhard kamp om barna -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Denne uken legges omsorgen for rundt 20 barn i Midt-Norge ut p\u00e5 anbud til de private barnevernsinstitusjonene. Kampen om \u00e5 ta vare p\u00e5 stadig flere barn er blitt knallhard."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/27fccfb8d020ed21618dc7603c18daacdefbbfed.jpg?597df4c0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x877"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T15:01:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Knallhard kamp om barna"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article549763.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "27fccfb8d020ed21618dc7603c18daacdefbbfed"}], "score": 0.90321183, "siteId": "9222270286501375973", "id": "27fccfb8d020ed21618dc7603c18daacdefbbfed"}

