{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T08:41:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var under et bedriftsbes\u00f8k i forbindelse med Aetats introduksjonsprogram for arbeidss\u00f8kere med innvandrerbakgrunn at varehussjef Gunnar Ervik ved Elkj\u00f8p Giganten Leangen informerte om bedriftens holdninger. Varehussjefen la ut om hva bedriften legger til grunn ved ansettelser, blant annet kom han med uttalelser som innvandrerne tolket som at Elkj\u00f8p ikke \u00f8nsker ansatte med utenlandsk bakgrunn.", "- Vi har hatt mannlige ansatte med langt h\u00e5r, men p\u00e5 bakgrunn av erfaringer \u00f8nsker vi ikke \u00e5 ha det. Slike personer kan bli oppfattet negativt, spesielt av eldre tr\u00f8ndere, sa Ervik.", "Legger seg flat", "Aida Dahis og Bahati Bavo Bafondoko er to av de 14 som deltar p\u00e5 jobbs\u00f8kerkurset. De mener Ervik mangler respekt for mennesker og f\u00f8ler at han ogs\u00e5 stiller seg negativ til innvandrere som gruppe.", "- Jeg tror ikke tr\u00f8ndere er negativt innstilt til menn med langt h\u00e5r, personer med piercing eller utlendinger, men varehussjefen er tydeligvis det. Vi er p\u00e5 jakt etter jobb og liker ikke at nordmenn tenker slik. Slik vi oppfatter det, liker ikke Ervik folk med utenlandsk bakgrunn. Han aksepterer ikke at et menneske er et menneske og viser ingen respekt, sier Dahis.", "Aetat bekrefter", "Aetats representant under bes\u00f8ket bekrefter at Ervik kom med en uttalelse som kan tolkes i denne retningen. Uttalelsen skal ha g\u00e5tt p\u00e5 at han ikke vil ha utlendinger i staben av hensyn til kundegruppen.", "- Det var en uheldig formulering. Det kom frem at dersom man ikke har typisk norsk utseende, er det vanskelig \u00e5 bli ansatt. Gruppen ble oppr\u00f8rt i etterkant, sier representanten som ikke \u00f8nsker navnet sitt i avisen.", "Ervik beklager", "Gunnar Ervik avviser at hans holdninger er rasistiske og beklager sterkt dersom innvandrerne har oppfattet ham slik.", "- Jeg legger meg helt flat, og beklager p\u00e5 det sterkeste hvis jeg har st\u00f8tet noen. B\u00e5de jeg og Elkj\u00f8p tar sterkt avstand fra rasisme. Det var vi som inviterte jobbs\u00f8kerne med innvandrerbakgrunn til \u00e5 bes\u00f8ke oss. Derfor faller det p\u00e5 sin egen urimelighet at vi skal v\u00e6re rasister. Jeg er s\u00e5ret over at de mener det, sier Ervik.", "Han poengterer at Elkj\u00f8p med glede tar imot s\u00f8knader fra alle samfunnsgrupper. Men dersom to st\u00e5r likt kvalifisert, blir det lagt vekt p\u00e5 hvor presentabel s\u00f8kerne er.", "- I utgangspunktet blir de faglige kvalifikasjoner lagt til grunn. Men vi vektlegger ogs\u00e5 hvor hyggelig og omgjengelig s\u00f8keren er, sier Ervik.", "Varehussjefen begrunner sine holdninger med at han tror tr\u00f8nderne har en h\u00f8yere terskel og er mindre urbane enn folk fra hovedstaden: - Men ogs\u00e5 vi har kommet et godt steg de siste \u00e5rene, sier han.", "Vil bruke andre", "F\u00f8rstekonsulent Stein Gorset i Aetat har merket seg saken og tviler p\u00e5 at Aetat vil benytte seg av Elkj\u00f8p Giganten Leangen ved senere bes\u00f8k av denne typen.", "- Jeg f\u00f8ler Aetat st\u00e5r litt p\u00e5 sidelinjen i denne saken, men jeg tror vi heller vil bruke andre arbeidsgivere ved en senere anledning, kommenterer han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c27373503841d9233c88879048b8951658d596b4b61165ad0df02e2ef75b5238"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-12T07:26:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Innvandrere p\u00e5 jobbs\u00f8kerkurs ble skuffet da de fikk innblikk i Elkj\u00f8ps rutiner ved ansettelser. Varehussjefen beklager n\u00e5 sine uttalelser."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1099665.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Elkjoep_Leangen"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/286367c1cf9ac9df0d20729059785acf0069e22f.jpg?597735d0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Oppr\u00f8rt over Elkj\u00f8p-leder -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "286367c1cf9ac9df0d20729059785acf0069e22f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["uttalelse", "innvandrere", "varehussjef", "bes\u00f8k", "beklager", "utenlandsk bakgrunn", "bakgrunn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["elkj\u00f8p giganten leangen", "dahis", "aetat", "aida dahis og bahati bavo bafondoko", "bahati bavo bafondoko"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stein gorset", "gunnar ervik", "aida dahis"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1099665.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Elkjoep_Leangen"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Oppr\u00f8rt over Elkj\u00f8p-leder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article4726.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-10-19T06:31:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2464168"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-10-19T06:31:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Oppr\u00f8rt over Elkj\u00f8p-leder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Innvandrere p\u00e5 jobbs\u00f8kerkurs ble skuffet da de fikk innblikk i Elkj\u00f8ps rutiner ved ansettelser. Varehussjefen beklager n\u00e5 sine uttalelser."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/286367c1cf9ac9df0d20729059785acf0069e22f.jpg?597735d0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1068"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T12:13:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Oppr\u00f8rt over Elkj\u00f8p-leder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article4726.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "286367c1cf9ac9df0d20729059785acf0069e22f"}], "score": 1.053751, "siteId": "9222270286501375973", "id": "286367c1cf9ac9df0d20729059785acf0069e22f"}

