{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-01T20:35:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Rotvoll", "Aha Eiendom", "Ladekaia", "Ladestien"]}, {"field": "author", "value": "ola hegvold"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det gamle sykehuset i kombinasjon med nybygg skal gi plass til 225 boliger. Litt urbant, samtidig landlig skal folk i forskjellig alder og livssituasjon kunne bo sammen.", "I \u00e5tte \u00e5r har P\u00e5l Berg planlagt hva eiendommen, som han kj\u00f8pte av S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, kan brukes til. Rotvoll psykiatriske sykehus ble lagt ned i 1990, og ble i 1994 overtatt av HiST til l\u00e6rerutdanning. Meningen var at l\u00e6rerutdanningen skulle flytte til Kalvskinnet til \u00e5rsskiftet 2017/2018, men etter at HiST fusjonerte med NTNU kan flyttingen bli noe forsinket.", "LES OGS\u00c5: Psykiatrimuseet stenger", "Uansett er Aha Eiendom i full gang med \u00e5 restaurere den gamle bygningsmassen. Sykehuset sto ferdig i 1872, og har gjennom \u00e5rene v\u00e6rt gjenstand for delvis rehabilitering, som har vist seg ikke \u00e5 ha v\u00e6rt s\u00e6rlig heldig. Det er brukt sement i stedet for kalk, og det har f\u00f8rt til at mur og fasade har sprukket. Gamle vinduer m\u00e5 repareres og settes inn igjen. Planleggingsarbeidet skjer i n\u00e6rt samarbeid med kommunale etater og antikvariske myndigheter.", "I tegneserien var det planlagt en ny by utenfor Gallia, kalt Urbania.", "- Vi har et brennende \u00f8nske om \u00e5 ivareta dagens omr\u00e5de og det fantastiske milj\u00f8et, som mange har f\u00e5tt \u00f8ynene opp for, ikke minst gjennom Ladestien som g\u00e5r rett forbi. Her vil vi skape et unikt bomilj\u00f8, med en lang rekke aktiviteter ut over bare det \u00e5 bo, sier Berg.", "Alf-Egil Bogen, som tidligere ledet Atmels norske virksomhet, er g\u00e5tt inn som medeier i Aha Eiendom, som Berg startet i 1992. Selskapet er involvert i en omfattende eiendomsutvikling p\u00e5 Fosen og i Trondheim. Bogen er ogs\u00e5 involvert i sensorteknologi-bedriften Novelda. Selskapet utvikler utstyr som bl.a. kan registrere pust og bevegelse. Slikt utstyr kan installeres i boligene p\u00e5 Rotvoll.", "LES OGS\u00c5: Siste psykiatrisommer p\u00e5 Rotvoll", "- Vi vil legge til rette for innovativ velferdsteknologi for Urbanias beboere. Dette inneb\u00e6rer en valgfri mulighet for m\u00e5ling av bevegelse, tilstedev\u00e6relse, pust og puls. Dette \u00f8ker den enkeltes sikkerhet og komfort, sier Bogen.", "Da Aha Eiendom kj\u00f8pte Rotvollodden, var bygningsmassen nedslitt og skogen gjengrodd. Uteomr\u00e5det blir n\u00e5 satt i stand. Fotballbanen og basketballbanen er pusset opp og mye u\u00f8nsket vegetasjon er fjernet. Berg og Bogen sier de vil spille p\u00e5 lag med naturen og gr\u00f8ntomr\u00e5dene.", "Aha planlegger om lag 225 leiligheter, hvorav 60 i eksisterende bygningsmasse. Leilighetene blir ett-, to- og treroms fra 30 til 90 m2.", "- Her kommer det garantert ikke penthouse-boliger p\u00e5 200 m2. Folk skal ha mulighet for \u00e5 m\u00f8tes i fellesarealer. Her skal folk flest kunne ha r\u00e5d til \u00e5 bo, til ordin\u00e6r markedspris. Vi h\u00e5per p\u00e5 byggestart i 2018 og ferdigstillelse i 2019/2020. Nybygg og ombygging vil skje parallelt, fremholder Berg.", "LES OGS\u00c5: Adressa-glimt fra 1968", "Det bli en kombinasjon av utleie- og selveierboliger. Utbyggerne har store planer for omr\u00e5det, der ogs\u00e5 andre enn de som bor der kan komme. Det skal settes av rom til hobbyvirksomhet som sl\u00f8ydsal, husflid og fluebinderverksted. Urtehage og keramikkverksted kan det ogs\u00e5 bli plass til.", "Berg forteller at omr\u00e5det vil holdes \u00e5pent for allmennheten. I g\u00e5rdsrommet mellom de gamle bygningene vil det komme et torg med glassoverbygg. Der kan h\u00e5ndarbeid, Urbanias egne g\u00e5rdsprodukter og Steinerskolens produkter selges. Et omr\u00e5de med parsellhage kan benyttes ogs\u00e5 av folk som ikke bor p\u00e5 stedet.", "Videre planlegges bryggerivirksomhet i kjelleren med kaf\u00e9 eller restaurant. Spa, solarium, treningssenter, vanngym, sv\u00f8mmebasseng, fris\u00f8r, fotpleie, aerobic og kino er man heller ikke fremmed for \u00e5 gi plass til.", "LES OGS\u00c5: Kulturlandskap og psykiatri", "En aktivitetspark med flerbruksbane, boccia, skotthyll, sjakk og bordtennis h\u00f8rer ogs\u00e5 med.", "I hovedbygget vil det foruten leiligheter, kunne gis plass til administrasjon, gjesterom, festlokaler, tannlege, legekontor, fysioterapi, kontorlokaler og en liten n\u00e6rbutikk.", "De nye boligblokkene skal bygges p\u00e5 parkeringsplassen p\u00e5 baksiden mot sj\u00f8en, slik at uber\u00f8rt natur ikke tas i bruk. De blir p\u00e5 samme h\u00f8yde med eksisterende bebyggelse. All parkering skal skje under bakken. Aktivitetsbygget fra 1970-tallet skal rives. Gjennom hovedinngangen skal man kunne ta seg helt ned til sj\u00f8en.", "LES OGS\u00c5: Alf-Egil Bogens selskap hentet inn 100 millioner kroner", "Der naustet og moloen ligger, var det en gang kai. Berg og Bogen har allerede v\u00e6rt i kontakt med driverne av Ladekaia, som har sagt seg interessert i \u00e5 drive et tilsvarende serveringssted under navnet Rotvollkaia.", "Hele omr\u00e5det rommer 60 m\u00e5l park. Deler av den 12 000 m2 store bygningsmassen er fredet. I den forbindelse \u00f8nsker eierne \u00e5 gjenskape noe av det tidligere psykiatrimuseet.", "Berg forteller at det allerede er brukt fem millioner kroner p\u00e5 \u00e5 rehabilitere gamle Rotvoll sykehus. Alt arbeidet skjer i n\u00e6rt samarbeid med antikvariske myndigheter. Bare rehabilitering av de gamle vinduene koster 50\u201355 millioner kroner. \u00c5 fjerne gammel maling bel\u00f8per seg til 10\u201315 millioner kroner. Bare rydding av skogen har kostet to millioner kroner.", "LES OGS\u00c5: Setter ut 100 gratis sykler i Trondheim", "Flere utbyggere har, etter det Adresseavisen forst\u00e5r, vendt omr\u00e5det ryggen. Utnyttelsesgraden er for liten. Flere har sagt de ville ha v\u00e6rt interessert hvis de kunne ha f\u00e5tt bygge flere boliger p\u00e5 tomten, og ikke minst i h\u00f8yden. Men det tillater verken Trondheim kommune eller antikvariske myndigheter. Her m\u00e5 en lang rekke hensyn tas."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "eecb2c4e7fa3b8f192700e56d1ca3a14041001e620d1a1cfec9b744744f24c7f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-01T20:39:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Inspirert av tegneserien Asterix og Obelix planlegger P\u00e5l Berg og Alf-Egil Bogen i Aha Eiendom \u00e5 gj\u00f8re om den gamle asyleiendommen p\u00e5 Rotvoll til Urbania."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14150620.ece/i2r10d/ALTERNATES/w980-default/Urbania3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/28a89da167f4f2a7c5a0c3d809b8d46ebdaf8903.jpg?597b8675"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Urbania blir den nye bydelen p\u00e5 Rotvoll -adressa.no", "Tett ved Ladestien", "Nedslitt og gjengrodd", "\u00c5pent for allmennheten", "Lege og n\u00e6rbutikk", "Servering p\u00e5 Rotvollkaia"]}, {"field": "id", "value": "28a89da167f4f2a7c5a0c3d809b8d46ebdaf8903"}, {"field": "keyword", "value": ["Rotvoll", "Aha Eiendom", "Ladekaia", "Ladestien"]}, {"field": "keywords", "value": "Rotvoll,Aha Eiendom,Ladekaia,Ladestien"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": ["eiendom", "planlagt", "kroner", "omr\u00e5de", "boliger", "gamle", "plass", "millioner kroner", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rotvollkaia", "fosen", "ladekaia", "atmels", "p\u00e5l berg og alf-egil bogen", "hist", "kalvskinnet", "steinerskolens", "aha eiendom", "rotvollodden", "rotvoll", "adresseavisen", "asterix og obelix", "gallia", "ladestien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "bogen", "trondheim", "novelda", "urbania"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alf-egil bogen", "p\u00e5l berg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14150620.ece/i2r10d/ALTERNATES/w980-default/Urbania3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Urbania blir den nye bydelen p\u00e5 Rotvoll"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/02/01/Urbania-blir-den-nye-bydelen-p%C3%A5-Rotvoll-14150622.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-01T20:35:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14150622"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-01T20:35:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Urbania blir den nye bydelen p\u00e5 Rotvoll -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Inspirert av tegneserien Asterix og Obelix planlegger P\u00e5l Berg og Alf-Egil Bogen i Aha Eiendom \u00e5 gj\u00f8re om den gamle asyleiendommen p\u00e5 Rotvoll til Urbania."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/28a89da167f4f2a7c5a0c3d809b8d46ebdaf8903.jpg?597b8675"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2364"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T18:46:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik blir den nye bydelen p\u00e5 Rotvoll"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/02/01/Urbania-blir-den-nye-bydelen-p%c3%a5-Rotvoll-14150622.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "28a89da167f4f2a7c5a0c3d809b8d46ebdaf8903"}], "score": 0.6371095, "siteId": "9222270286501375973", "id": "28a89da167f4f2a7c5a0c3d809b8d46ebdaf8903"}

