{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Bakgrunnen for stengingen er at eierne i svenske Netonnet Group i v\u00e5r bestemte seg for \u00e5 kutte ut varemerket Siba.", "PR- og kommunikasjonssjef Nora Ay hos Netonnet Group sier at de ansatte fikk beskjed om nedleggelsen i mai, og siste \u00e5pningsdag er torsdag denne uken.", "- Det er selvsagt aldri hyggelig \u00e5 f\u00e5 beskjed om at en trygg stilling forsvinner. Mange har v\u00e6rt med oss i mange \u00e5r, og det er leit at veiene v\u00e5re n\u00e5 skilles, sier Ay til Adresseavisen.", "Butikken p\u00e5 Tiller ble \u00e5pnet av den dav\u00e6rende toppsjefen i Siba-kjeden, Fabian Bengtsson , i 2006. Tidligere hadde Siba ogs\u00e5 en butikk p\u00e5 Lade.", "Ay sier at de har fors\u00f8kt \u00e5 hjelpe de ansatte p\u00e5 Tiller med \u00e5 finne nye jobber, men at Trondheim ligger langt fra de andre butikkene kjedene har.", "Bakteppet for endringen er at Sibas eiere kj\u00f8pte hjemmelektronikkjeden Netonnet i 2011.", "I 2015 ble de to selskapene samlet i konsernet Netonnet Group, og i v\u00e5r varslet de at denne virksomheten ville bli samlet under varemerket Netonnet.", "En del av Siba-butikkene vil bli omgjort til s\u00e5kalte lagerbutikker, men butikken i Trondheim ble i stedet bestemt nedlagt.", "- Vi har vurdert hver butikk og hver lokalitet, for \u00e5 se om de kunne konverteres. Under denne prosessen har vi kommet frem til at butikken i Trondheim ikke vil passe inn i konseptet, sier Nora Ay.", "Hun sier likevel at Trondheim er et interessant marked, og at de vil se etter nye lokaler b\u00e5de her og i andre deler av landet."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "6187585485199388de6df747ff5ffba1bac7191d50268ff056039a01e58100bf"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-21T11:07:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "De ansatte mister jobben n\u00e5r elektronikkjeden Siba legger ned butikken p\u00e5 Tiller."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13961279.ece/oqrd31/ALTERNATES/w980-default/SibaTiller02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2920afa9917b4de7e9a25152885cea7c3d686336.jpg?588f2482"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Torsdag legges denne butikken ned -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2920afa9917b4de7e9a25152885cea7c3d686336"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": "butikk"}, {"field": "kw-entity", "value": ["siba", "netonnet group", "adresseavisen", "tiller"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fabian bengtsson", "nora ay"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13961279.ece/oqrd31/ALTERNATES/w980-default/SibaTiller02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Torsdag legges denne butikken ned"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/21/Torsdag-legges-denne-butikken-ned-13961280.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-21T11:03:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13961280"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-21T11:03:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Torsdag legges denne butikken ned -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "De ansatte mister jobben n\u00e5r elektronikkjeden Siba legger ned butikken p\u00e5 Tiller."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2920afa9917b4de7e9a25152885cea7c3d686336.jpg?588f2482"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1443"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-30T11:33:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "I morgen legges denne butikken p\u00e5 Tiller ned"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/21/Torsdag-legges-denne-butikken-ned-13961280.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2920afa9917b4de7e9a25152885cea7c3d686336"}], "score": 0.957474, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2920afa9917b4de7e9a25152885cea7c3d686336"}

