{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-12-01T14:43:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Adresseavisen skriver i dag at dersom et stort, underjordisk parkeringsanlegg p\u00e5 Torvet blir realisert m\u00e5 byens grunnlegger Olav Tryggvason bort fra torget av sikkerhetsmessige grunner .", "I den forbindelse tok arkitekt Jan St\u00f8ring til orde for at statuen ikke b\u00f8r settes opp igjen. Han vedgikk at forslaget nok kom til \u00e5 falle befolkningen tungt for brystet, og det fikk han helt rett i.", "I artikkelens kommentarfelt, samt p\u00e5 Adresseavisens facebookside g\u00e5r debatten heftig:", "\u00abOlav Trygvason tilh\u00f8rer bybildet. Derfor SKAL han st\u00e5 p\u00e5 Torvet, han e jo tross alt grunnleggeren av Trondheim by\u00bb skriver Bodil W p\u00e5 Facebook.", "Det er ingen tvil om at det for noen handler om sterke f\u00f8lelser. Pia S. skriver:", "\u00abNei vettu m\u00e6 ka. Det e som \u00e5 fjern sjela ifra Trondheim...\u00bb.", "Si din mening p\u00e5 v\u00e5r facebookside , eller i kommentarfeltet under artikkelen .", "Bakgrunnen for at arkitekt Jan St\u00f8ring vil fjerne statuen er at han ikke syns den passer inn p\u00e5 Torvet.", "- Jeg m\u00e5 innr\u00f8mme at jeg ikke er s\u00e5 begeistret for den statuen. Historien bak den er ikke s\u00e5 bra heller, men det er f\u00f8rst og fremst ut fra arkitektoniske hensyn jeg mener Torvet er best uten statuen , uttalte St\u00f8ring.", "I kommentarfeltet under artikkelen skriver Kristian:", "\u00ab\"Arkitektoniske hensyn\" ? Virkelig? \u00c5 fjerne olavsstatuen p\u00e5 torvet er som \u00e5 fjerne en viktig del av Trondheim. Jeg er helt sikker p\u00e5 at det finnes andre arkitekter med bedre ideer enn \u00e5 fjerne statuen for godt. Om du hadde myndighet, ville du fjernet Eiffelt\u00e5rnet i Paris? Ville du fjernet Frihetsgudinnen i New York? Litt satt p\u00e5 spissen, men likevel.\u00bb", "Adressa.no la ogs\u00e5 ut en avstemming om temaet, og i skrivende stund har rett i overkant av 10 000 personer svart p\u00e5 avstemmingen. 90 prosent av disse mener Tryggvason b\u00f8r f\u00e5 st\u00e5.", "Noen mener at dersom man f\u00f8rst skal fjerne Olav Tryggvason b\u00f8r man ta med seg flere bygninger p\u00e5 kj\u00f8pet.", "\u00abHvis argumentet er at den \"ikke passer inn\" er det jommen mange bygninger i Trondheim som m\u00e5 fjernes. Faktum er at vi har et enormt torgomr\u00e5de som ikke brukes mer enn 10 dager i \u00e5ret n\u00e5r det gjelder full plassutnyttelse. Tar man bort Olav er identiteten til dette byrommet borte og kan da like godt bebygges. S\u00e5 kan vi lage flere mindre torg rundt om i byen slik det er gjort i mange andre byer.\u00bb skriver Roger K. Johansen.", "Si din mening p\u00e5 v\u00e5r facebookside , eller i kommentarfeltet under artikkelen ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "59496c11fb6496941b3fb60567c363ed5e09315bba0ee6d0336e3abb247d1621"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T12:49:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Befolkningen \u00f8nsker at Olav Tryggvason p\u00e5 Torvet m\u00e5 f\u00e5 st\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8717115.ece/ALTERNATES/w980-default/olavtrygv11.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/298b05102bac4058bb1b3098b849a641dbb65209.jpg?59954dd0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abTrondheim blir ikke Trondheim uten den statuen!\u00bb -adressa.no", "En del av bybildet", "Passer ikke inn", "90 prosent vil beholde Olav"]}, {"field": "id", "value": "298b05102bac4058bb1b3098b849a641dbb65209"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fjern", "statuen", "trondheim", "arkitektoniske hensyn", "torvet", "skriver", "fjerne statuen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eiffelt\u00e5rnet", "olav", "kristian", "adresseavisens", "torvet", "bodil w", "frihetsgudinnen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["new york", "trondheim", "paris"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["olav tryggvason", "jan st\u00f8ring", "pia s.", "roger k. johansen", "olav trygvason"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8717115.ece/ALTERNATES/w980-default/olavtrygv11.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abTrondheim blir ikke Trondheim uten den statuen!\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8717145.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-30T18:24:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8717145"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-30T18:24:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abTrondheim blir ikke Trondheim uten den statuen!\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Befolkningen \u00f8nsker at Olav Tryggvason p\u00e5 Torvet m\u00e5 f\u00e5 st\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/298b05102bac4058bb1b3098b849a641dbb65209.jpg?59954dd0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1459"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T08:03:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abTrondheim blir ikke Trondheim uten den statuen!\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8717145.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "298b05102bac4058bb1b3098b849a641dbb65209"}], "score": 1.0145161, "siteId": "9222270286501375973", "id": "298b05102bac4058bb1b3098b849a641dbb65209"}

