{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T20:45:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Tenk p\u00e5 hvem som skal f\u00e5 gaven, er det en humorist eller filosof, sp\u00f8r Hanne Heimsvik Fuglem (bildet) ved Norway Designs.", "Selv tenkte hun tema, da hun fant et lekkert julepapir med pastellfargede juletr\u00e6r. Gaven fikk gr\u00f8nne silkeb\u00e5nd. Lagt i en trekant, nettopp som et tre. Opp\u00e5 der igjen kom et b\u00e5nd av rosa og hvite perler, og slik ble ogs\u00e5 b\u00e5ndet et juletre.", "- Det er ofte vanskelig \u00e5 finne kort som passer til julepapiret, mitt tips er da \u00e5 lage et eget kort av papiret, sier Hanne, og viser fram en gr\u00f8nn julegave, med kort i samme papir. En annen gave har f\u00e5tt tre b\u00e5nd opp\u00e5 hverandre, f\u00f8rst bredd r\u00f8dt b\u00e5nd, s\u00e5 litt smalere hvitt b\u00e5nd og s\u00e5 r\u00f8d hyssing.", "- Bruk s\u00e5 mye materiale som mulig, sier Hanne - for jula blir aldri minimalistisk.", "Karin Jakobsen (bildet), avdelingsleder for papiravdelingen ved Ark Bruns i Nordre, pakker ogs\u00e5 slik at det ser ekstra lekkert ut under juletreet.", "P\u00e5 en gave har hun brettet en liten bit av julepapiret som om det var en serviett. Det er brettet som ett trekkspill og s\u00e5 brettet p\u00e5 midten, og voila! gaven har f\u00e5tt en morsom, liten vifte.", "Flere av gavene er holdt sammen av hyssing, som er festet til papiret med lakksegl. Vil du gj\u00f8re enda mer ut av det, s\u00e5 \"skriv\" god jul i lakken med et stempel. Jakobsen bruker ogs\u00e5 b\u00e5de klistremerker og glansbilder. Kjente engle-glansbilder fra barndommen har blitt til selvlagde julekort. Litt stiv papp, lim p\u00e5 glansbildet, lag en ramme rundt med glitter, klipp ut og du har laget din egen, personlige til/fra-lapp.", "Ark selger ogs\u00e5 i \u00e5r et eget julepapir, hvor inntekten g\u00e5r uavkortet til Redd Barna. Papiret er b\u00e5de dekorativt - og du st\u00f8tter en god sak.", "- Lag juleverksted og pakk inn gaver! N\u00e5r du gj\u00f8r noe ekstra ut av innpakkingen, s\u00e5 tenker du samtidig p\u00e5 den som skal f\u00e5 gaven. Det syns jeg er fint, sier Hilde Eriksson ved Ordning & Reda. Hilde er glad i blankt, skinnende papir. En liten r\u00f8d gave har f\u00e5tt et ekstra lag cellofan utenp\u00e5 det r\u00f8de. Mellom lagene ligger dekorative hvite hjerter som er hullet ut med hullemaskin. Fint \u00e5 se p\u00e5, og en koselig kj\u00e6rlighetserkl\u00e6ring n\u00e5r hjertene drysser ut. Med hullemaskiner som kan hulle ut b\u00e5de hjerter, tr\u00e6r og nisser har ogs\u00e5 Hilde laget enkle, selvlagte til/fra-lapper.", "- Ikke tenkt for vanskelig. Gj\u00f8r det enkelt og overkommelig, det skal s\u00e5 lite til, er et godt r\u00e5d fra Hilde.", "Og, s\u00e5nn p\u00e5 tampen; et tips fra Hjem-redaksjonen: Du trenger heller ikke \u00e5 bruke r\u00e5dyrt gavepapir. Julegavene kan bli riktig lekre, hvis de pakkes inn i avispapir, gamle blader, aluminiumsfolie eller bakepapir. Pynt med garnrester, gamle familiebilder eller lim p\u00e5 en liten pose med et utvalg av julebaksten - det er bare \u00e5 bruke litt tid, litt kreativitet og masse omtanke."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "43b181f3c1c0580e26ffeda3ff4ba25a1b295c5d34637f8dd526c8d5eabfa7f0"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-27T06:54:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bruk tid og omtanke n\u00e5r \u00e5rets julegaver skal pakkes inn. Da blir gavene enda hyggeligere b\u00e5de \u00e5 f\u00e5 og gi."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1224936.ece5/ALTERNATES/w980-default/julepakker1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/29bcb3d7ddac5daa2f618d55c28ecd844df88a8c.jpg?5992da87"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Pakk med omtanke -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "29bcb3d7ddac5daa2f618d55c28ecd844df88a8c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["papir", "gave", "pakk", "b\u00e5nd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ark bruns", "nordre", "hjem", "norway designs", "ordning", "redd barna"]}, {"field": "kw-location", "value": "reda"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hilde eriksson", "karin jakobsen", "hanne heimsvik fuglem"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1224936.ece5/ALTERNATES/w980-default/julepakker1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Pakk med omtanke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article987435.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-11-30T08:04:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1733748"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-11-30T08:04:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Pakk med omtanke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Bruk tid og omtanke n\u00e5r \u00e5rets julegaver skal pakkes inn. Da blir gavene enda hyggeligere b\u00e5de \u00e5 f\u00e5 og gi."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/29bcb3d7ddac5daa2f618d55c28ecd844df88a8c.jpg?5992da87"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1937"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T11:27:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Pakk med omtanke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article987435.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "29bcb3d7ddac5daa2f618d55c28ecd844df88a8c"}], "score": 0.73573774, "siteId": "9222270286501375973", "id": "29bcb3d7ddac5daa2f618d55c28ecd844df88a8c"}

