{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-01T18:32:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sn\u00e5sa", "Levanger", "Frosta", "Verdal", "Str\u00f8m", "NTE"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Klokken fem p\u00e5 sju fikk alle igjen str\u00f8mmen. N\u00e5 er alt som normalt, sier NTEs pressevakt Guttorm haugan til Adresseavisen klokken 19.25 fredag.", "De siste 125 husstandene fikk tilbake str\u00f8mmen etter at skader fra et trefall mellom Vekset og Sn\u00e5sa ble reparert.", "P\u00e5 det meste var ca 800 husstander i Sn\u00e5sa uten str\u00f8m. NTE fikk melding om feilen klokken 16.30 fredag fortalte Haugan like f\u00f8r klokken seks fredag.", "- Det er \u00f8stav\u00e6r og bl\u00e5ser nok kraftig. Vi antar at det er vind og trefall som er \u00e5rsaken til feilen, sier han.", "Det er husstander i omr\u00e5det Sn\u00e5sa-Agle-Myrset som var uten str\u00f8m.", "LES OGS\u00c5: Mange var uten str\u00f8m i Tr\u00f8ndelag", "- Vi s\u00f8ker fortsatt etter feilen. S\u00e5 fort som mulig vil vi koble inn de seksjonene vi kan fortl\u00f8pende, slik at flest mulig f\u00e5r igjen str\u00f8mmen raskt, sier Haugan til Adresseavisen klokken 17.50.", "Tidligere fredag var en del abonenter i Verdal, Levanger og Frosta uten str\u00f8m. If\u00f8lge Haugan ble dette gradvis rettet utover dagen.", "LES OGS\u00c5: Mange var uten str\u00f8m nytt\u00e5rsaften", "- Vi hadde feil nytt\u00e5rsaften som rammet tilsammen 714 abonnementer p\u00e5 Frosta og i Vera og Vuku i Verdal. Dette ble rettet utover kvelden og natten. I morges var bare fire stykker uten str\u00f8m, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "1ba17a5201739de08735f90a03360b727d9b4e1e536e77c97f4799d1b46f70ca"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T22:16:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trefall slo ut str\u00f8mnettet"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/29d74f90c5fa58669855516b0ed079b86956ecbb.jpg?58b5f6bd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["800 har f\u00e5tt tilbake str\u00f8mmen i Sn\u00e5sa -adressa.no", "Rammet 800", "- S\u00f8ker fortsatt", "Normalt fredag morgen"]}, {"field": "id", "value": "29d74f90c5fa58669855516b0ed079b86956ecbb"}, {"field": "keyword", "value": ["Sn\u00e5sa", "Levanger", "Frosta", "Verdal", "Str\u00f8m", "NTE"]}, {"field": "keywords", "value": "Sn\u00e5sa,Levanger,Frosta,Verdal,Str\u00f8m,NTE"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-company", "value": "frosta"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rettet utover", "str\u00f8m", "adresseavisen klokken"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sn\u00e5sa-agle-myrset", "vekset og sn\u00e5sa", "vera og vuku", "levanger og frosta", "adresseavisen", "guttorm", "haugan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "sn\u00e5sa", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "800 har f\u00e5tt tilbake str\u00f8mmen i Sn\u00e5sa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/01/800-har-f%C3%A5tt-tilbake-str%C3%B8mmen-i-Sn%C3%A5sa-11981308.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-01T17:07:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11981308"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-01T17:07:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "800 har f\u00e5tt tilbake str\u00f8mmen i Sn\u00e5sa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Trefall slo ut str\u00f8mnettet"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/29d74f90c5fa58669855516b0ed079b86956ecbb.jpg?58b5f6bd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1272"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T22:16:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "800 har f\u00e5tt tilbake str\u00f8mmen i Sn\u00e5sa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/01/800-har-f%c3%a5tt-tilbake-str%c3%b8mmen-i-Sn%c3%a5sa-11981308.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "29d74f90c5fa58669855516b0ed079b86956ecbb"}], "score": 1.4512105, "siteId": "9222270286501375973", "id": "29d74f90c5fa58669855516b0ed079b86956ecbb"}

