{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-06T11:10:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra verdenspremieren i Cannes i mai har dokumentaren \u00abAmy\u00bb skapt b\u00f8lger. Faren til popstjernen som d\u00f8de 27 \u00e5r gammel i 2011, har kalt filmen \u00aben skam\u00bb. S\u00e5 kommer ogs\u00e5 han og popstjernens ektemann sv\u00e6rt d\u00e5rlig ut i en dokumentarfilm som bare fire \u00e5r etter hennes d\u00f8d makter \u00e5 sette hennes musikk og tragiske d\u00f8d i tankevekkende perspektiv.", "Siden kinopremieren i sommer har filmen satt publikumsrekord for musikkdokumentar p\u00e5 kino i England. Asif Kapaida, som i 2010 fikk en rekke priser for den eminente dokumentaren \u00abSenna\u00bb om den brasilianske Formel 1f\u00f8reren Ayrton Senna, bekrefter med \u00abAmy\u00bb sin evne til \u00e5 lage dokumentar for stort lerret.", "Noe av det mest fascinerende med \u00abAmy\u00bb er hvordan den mikser bildemateriale fra mobiltelefonopptak og hjemmevideo til mer eller mindre offisielle filmopptak til en rystende, gripende beretning om veien fra 14-\u00e5rig jazzelsker og sangtalent til et vrak av en superstjerne.", "Filmen gir et hjerteskj\u00e6rende bilde av den britiske popstjernens vekst og fall. Den hyller hennes talent, men er ogs\u00e5 forbl\u00f8ffende direkte i skildringen av hva som drepte henne. Det er alts\u00e5 helt forst\u00e5elig at faren ikke liker filmen.", "Sammen med hennes ektemann Blake Fielder-Civil f\u00e5r faren i filmen indirekte noe av ansvaret for at Winehouse etter megasuksessen med sitt andre album \u00abBack to Black\u00bb i 2006 havnet i en destruktiv, nedadg\u00e5ende spiral. Faren anklages for \u00e5 ikke ha sendt datteren p\u00e5 rehabilitering tidlig nok, ektemannen for \u00e5 introdusere henne for heroin, crack og kokain. Hennes signatursang \u00abRehab\u00bb f\u00e5r nye dimensjoner etter denne filmen.", "Det er naturlig \u00e5 sammenligne \u00abAmy\u00bb med Brett Morgans \u00abKurt Cobain: Montage Of Heck \u00bb som gikk p\u00e5 kino tidligere i \u00e5r. Begge rockumentarer som g\u00e5r mye lengre enn slike vanligvis gj\u00f8r i \u00e5 skildre baksiden av medaljen. Med bilder og historie s\u00e5 tett p\u00e5 menneskelig tragedie at det gj\u00f8r vondt.", "\u00abAmy\u00bb er et stjerneeksempel p\u00e5 hvordan liv kan dokumenteres fra v\u00e5r tid, med levende bilder mer enn snakkende hoder. Spennet fra bilder av sjarmerende ten\u00e5ring som synger jazz, til popstjerna som dr\u00f8yt ti \u00e5r senere er s\u00e5 rusa p\u00e5 scenen i Beograd at hun ikke klarer synge, rommer mye.", "Selv om filmen er hjerteskj\u00e6rende som menneskelig tragedie, med en d\u00f8delig blanding av rus og spiseforstyrrelser som bakteppe, er den ogs\u00e5 en feiring av hennes musikk. Ikke minst hennes personlige tekster og kj\u00e6rlighet til jazz kommer godt fram. Bare fire \u00e5r etter hennes d\u00f8d vil \u00abAmy\u00bb sannsynligvis bidra til en voksende rehabilitering av artisten Amy Winehouse. Hun burde blitt enda st\u00f8rre."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "61a1036b8e3be518c14fc5cd339af83c67b519a0139daa3c9a6be6aceb44e260"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T18:34:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sv\u00e6rt god dokumentar om Amy Winehouse, med usminket skildring av popstjernens tragiske liv og d\u00f8d."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11388835.ece/b3jdpi/ALTERNATES/w980-default/Amybilde121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2a6f7ad089bf9f5e962eca3299f53959fa054d05.jpg?597f8446"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Hjerteskj\u00e6rende om Amy -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2a6f7ad089bf9f5e962eca3299f53959fa054d05"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8d", "dokumentar", "film", "menneskelig tragedie", "popstjerna"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["black", "back", "of heck", "formel", "ayrton senna", "kapaida"]}, {"field": "kw-location", "value": ["england", "beograd", "rehab", "cannes"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["brett morgans", "amy winehouse", "blake fielder-civil", "kurt cobain"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11388835.ece/b3jdpi/ALTERNATES/w980-default/Amybilde121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hjerteskj\u00e6rende om Amy"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11388836.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-06T09:45:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11388836"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-06T09:45:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hjerteskj\u00e6rende om Amy -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Sv\u00e6rt god dokumentar om Amy Winehouse, med usminket skildring av popstjernens tragiske liv og d\u00f8d."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2a6f7ad089bf9f5e962eca3299f53959fa054d05.jpg?597f8446"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1396"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T19:25:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hjerteskj\u00e6rende om Amy"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11388836.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2a6f7ad089bf9f5e962eca3299f53959fa054d05"}], "score": 1.1128938, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2a6f7ad089bf9f5e962eca3299f53959fa054d05"}

