{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-10T17:40:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Gianni Infantino", "FIFA"]}, {"field": "author", "value": "odd inge aas"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 FIFA er tilbake p\u00e5 sporet. Jeg kan offisielt fortelle dere at krisen er over.", "Det er ett \u00e5r siden den ferske FIFA-presidenten Gianni Infantino sto p\u00e5 talerstolen under kongressen i Mexico City og kom med p\u00e5standen som fikk observat\u00f8rer verden rundt til \u00e5 heve \u00f8yenbrynene.", "Etter under tre m\u00e5neder i sjefsstolen mente sveitseren at han hadde ryddet opp etter den omfattende korrupsjonsskandalen som rystet langt utover", "Et \u00e5r senere er verdens mektigste fotballedere samlet i Bahrain, og Infantinos ord virker fortsatt sv\u00e6rt optimistiske.", "Oppladningen til \u00e5rets kongress ble preget av nok en korrupsjonssak . Et av r\u00e5dsmedlemmene i FIFA m\u00e5tte si fra seg alle verv innen fotballen etter alvorlige anklager. Det var ingen hvem som helst.", "\u00abDenne mannen er mektigere enn FIFA-president Gianni Infantino\u00bb, var overskriften da anerkjente Neue Z\u00fcrcher Zeitung skrev om de ferske beskyldningene mot Sjeik Ahmad al-Sabah.", "Mange mener kuwaiteren er den aller mektigste innen internasjonal idrett. Sjeiken kalles \u00abThe King Maker\u00bb p\u00e5 grunn av hans omfattende innflytelse.", "Han fikk en stor del av \u00e6ren for at tyske Thomas Bach ble valgt til IOC-president i 2013, og han holdt lenge sin beskyttende h\u00e5nd over Sepp Blatter i FIFA. N\u00e5 kjemper han for sitt navn og rykte, og sp\u00f8rsm\u00e5let er hvem han eventuelt tar med seg i fallet og hvilke konsekvenser det f\u00e5r for FIFA og IOC.", "Sjeiken er i tr\u00f8bbel etter at Richard Lai f\u00f8yde seg inn i rekken av internasjonale ledere som er tiltalt i den omfattende, amerikanske etterforskningen av fotballkorrupsjon.", "F\u00f8dt: 12.8.1963", "Kuwaitisk idrettsleder som blant annet er president i Den asiatiske olympiske komite og i Det asiatiske h\u00e5ndballforbundet, IOC-medlem, president i ANOC (paraplyorganisasjonen for de nasjonale olympiske komiteene).", "Har tidligere v\u00e6rt president i OPEC (organisasjonen av oljeeksporterende land) og hatt flere statsr\u00e5dposter i Kuwait.", "M\u00e5tte trekke seg fra alle fotballverv etter anklager om korrupsjon. Var blant annet medlem i FIFA-r\u00e5det.", "Vis fakta", "Lai slo seg opp som leder p\u00e5 den lille stillehavs\u00f8yen Guam og ble senere valgt inn i FIFAs revisjonskomit\u00e9. Den skal ironisk nok blant annet skal s\u00f8rge for at korrupsjon ikke finner sted.", "Han har likevel tilst\u00e5tt \u00e5 ha mottatt rundt 8,5 millioner kroner i bestikkelser, hvor mesteparten skal komme fra fotballedere i Kuwait, deriblant Sjeik Ahmad.", "I motytelse skulle Lai hjelpe til med \u00e5 finne asiatiske fotballedere som var villige til \u00e5 la seg bestikke.", "Da sjeiken trakk seg fra fotballvervene lovet han en rask retur n\u00e5r misforst\u00e5elsene var ryddet av veien. Han mistet likevel muligheten til gjenvalg da de asiatiske plassene til FIFA-r\u00e5det ble fordelt mandag.", "Forel\u00f8pig er det bare inne fotballen sjeiken har tr\u00e5dt til side, og vervene i internasjonal idrett er fortsatt mange.", "Han er president i ANOC, paraplyorganisasjonen for de nasjonale olympiske komiteene.", "Han er formann i IOCs Olympic Solidarity Panel, som distribuerer hundrevis av millioner dollar til ANOC-medlemmene \u00e5rlig", "Han er IOC-medlem", "Han er president i Den asiatiske olympiske komit\u00e9", "Fotballpresident Terje Svendsen er p\u00e5 plass i Bahrain. Til tross for at skjelettene fortsetter \u00e5 ramle ut av skapene, mener han at den verste krisen i FIFA er over, men legger til:", "\u2013 Etter hvert som unders\u00f8kelsene av FIFA og medlemsorganisasjonene fortsetter, vil det komme d\u00e5rlige nyheter. Det ser jeg som et sunnhetstegn. At det foretas unders\u00f8kelser og eksklusjoner av medlemmer mener jeg er en del av opprydningen, ikke av krisen, sier NFF-lederen.", "Han sier at det fortsatt er mye \u00e5 rette p\u00e5, men mener det n\u00e5 er en helt annen \u00e5penhet og andre prinsipper om hvordan man skal styre som preger organisasjonen.", "\u2013 Det er ingen tvil om at Infantino har satt en ny kurs og gjennomf\u00f8rer reformer, sier Svendsen, som minner om at det er noe helt annet \u00e5 lede et fotballforbund i Norge, enn \u00e5 lede en organisasjon med 211 medlemsland med veldig mange forskjellige kulturer og holdninger.", "Onsdag vakte det reaksjoner da det ble kjent at FIFA-r\u00e5det har valgt \u00e5 fjerne lederne i organisasjonens etiske komit\u00e9 .", "Den sveitsiske aktoren Cornel Borb\u00e9ly ledet komiteens unders\u00f8kende kammer, men fikk ikke fornyet tillit. Samme skjebne led tyskeren Hans-Joachim Eckert, den tidligere tyske dommeren som ledet det d\u00f8mmende kammeret.", "Duoen sier at den etiske komiteen jobber med hundrevis av saker, og at dette arbeidet n\u00e5 vil bli satt flere \u00e5r tilbake i tid.", "De hevder at de ikke fikk noe forvarsel om at de kom til \u00e5 bli fjernet, og mener selv avgj\u00f8relsen skyldes \u00abpolitiske motiver\u00bb. Den etiske komiteen har blant annet gjennomf\u00f8rt en granskning av Infantino .", "\u2013 Jeg synes det er en krevende og t\u00f8ff beslutning, for de m\u00e5 forvente at den type argumentasjon vil komme. Men s\u00e5 vidt jeg forst\u00e5r er det et samstemmig styre som st\u00e5r bak, bed\u00f8mmer Svendsen.", "Han sier at Infantino har v\u00e6rt opptatt av at sentrale personer som ble innsatt av Blatter skal skiftes ut, og at etterf\u00f8lgerne ser gode ut.", "Tidligere leder for h\u00f8yesterett i Colombia, Maria Claudia Rojas og tidligere leder av EU-domstolen, Vassilios Skouris blir torsdag valgt som nye ledere for de to kamrene.", "\u2013 Ser man p\u00e5 CV-ene s\u00e5 er det s\u00e6rdeles sterke kandidater, som har integritet og kapasitet til det arbeidet som skal gjennomf\u00f8res. Det er det ikke tvil om, sier Svendsen.", "F\u00f8r kongressen har det kommet kritikk mot forslaget om \u00e5 danne en gruppe best\u00e5ende av Infantino og de seks visepresidentene, som skal kunne behandle og avgj\u00f8re saker som i dag faller inn under FIFA-r\u00e5dets (styret) ansvar.", "Svendsen sier at NFF og de europeiske forbundene er skeptiske.", "\u2013 Det vil samle mer makt p\u00e5 f\u00e5 hender. Man kan gjerne sammenkalle en gruppe i saker hvor man har behov for kriseh\u00e5ndtering eller noe virkelig haster, men styresaker b\u00f8r ha et normalt forl\u00f8p, sier Svendsen.", "PS: Den tyske journalisten Robert Kempe ble nektet innreise til Bahrain i forbindelse med kongressen. Han har skrevet en rekke kritiske saker om FIFA-visepresident sjeik Salman Bin Ibrahim Al-Khalifa. Han er ogs\u00e5 en del av kongefamilien i Bahrain."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "755e2a9fe4de24c841b8ad843020d565cf079780f2c0d2f9a72bee93b136cabc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-10T16:56:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Korrupsjonsanklagene mot Sjeik Ahmad al-Sabah har satt tonen for FIFA-kongressen i Bahrain."}, {"field": "heading", "value": ["Sjeiken kalles en av verdens mektigste idrettstopper. N\u00e5 er han blitt symbolet p\u00e5 at FIFA-krisen ikke er over. -adressa.no", "En av de mektigste i tr\u00f8bbel", "Skulle hindre korrupsjon", "\u2013 Avsl\u00f8ringer er sunt", "Bytter ut etikkledere", "Frykter mer makt til f\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "2aae6a0def7da13793034e50f7f2756cd9e11c66"}, {"field": "keyword", "value": ["Gianni Infantino", "FIFA"]}, {"field": "keywords", "value": "Gianni Infantino,FIFA"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["olympiske komite", "saker", "led", "sjeiken kalles", "organisasjon", "verdens mektigste", "komit\u00e9", "asiatiske olympiske komite", "sjeik", "etiske komit\u00e9", "mektigste", "verdens mektigste idrettstopper", "nasjonale olympiske komiteene", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gianni infantino", "olympic solidarity panel", "hans-joachim eckert", "a. n\u00e5", "sjeik ahmad al-sabah", "sepp blatter", "the king maker", "neue z\u00fcrcher zeitung", "cornel borb\u00e9ly", "salman bin ibrahim al-khalifa", "vassilios skouris"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kuwait", "bahrain", "guam", "mexico city", "norge", "colombia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maria claudia rojas", "terje svendsen", "robert kempe", "richard lai", "thomas bach", "sjeik ahmad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/7c24f939-7df7-4bbd-be26-bb38295cae85?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sjeiken kalles en av verdens mektigste idrettstopper. N\u00e5 er han blitt symbolet p\u00e5 at FIFA-krisen ikke er over."}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Sjeiken-kalles-en-av-verdens-mektigste-idrettstopper-Na-er-han-blitt-symbolet-pa-at-FIFA-krisen-ikke-er-over-235346b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-10T17:40:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "235346"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-10T17:40:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sjeiken kalles en av verdens mektigste idrettstopper. N\u00e5 er han blitt symbolet p\u00e5 at FIFA-krisen ikke er over. -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Korrupsjonsanklagene mot Sjeik Ahmad al-Sabah har satt tonen for FIFA-kongressen i Bahrain."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2aae6a0def7da13793034e50f7f2756cd9e11c66.jpg?593b93e9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1829"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-10T06:38:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sjeiken kalles en av verdens mektigste idrettstopper. N\u00e5 er han blitt symbolet p\u00e5 at FIFA-krisen ikke er over."}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Sjeiken-kalles-en-av-verdens-mektigste-idrettstopper-Na-er-han-blitt-symbolet-pa-at-FIFA-krisen-ikke-er-over-235346b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "2aae6a0def7da13793034e50f7f2756cd9e11c66"}], "score": 1.316574, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2aae6a0def7da13793034e50f7f2756cd9e11c66"}

