{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-14T13:00:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Politiet har iverksatt dette s\u00f8ket p\u00e5 grunnlag av tips fra publikum, sier krimsjef Ole S\u00f8lvik i Vestfold-politiet til Sandefjords Blad.", "Den 37 \u00e5r gamle kinesiske kvinnen Xi Li forsvant fra et hyttefelt p\u00e5 \u00d8ster\u00f8ya i Sandefjord natt til 20. juni i \u00e5r. Ektemannen hennes var en periode siktet for vold i forbindelse med forsvinningssaken, men politiet opplyste i forrige uke at siktelsen mot ham henlegges. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "cc503c97907466d219768a1a824acc3920c017e9ff32e0057a364e140618b489"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-10T22:55:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sandefjord (NTB): En b\u00e5t med sonar s\u00f8ker i sj\u00f8en utenfor Sandefjord der en kinesisk kvinne forsvant 20. juni i \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2b3165798aba00b77e8b947f9d7f2c1d7295cac6.jpg?598ce45f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Gjenopptar s\u00f8k etter savnet kvinne i Sandefjord -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2b3165798aba00b77e8b947f9d7f2c1d7295cac6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["savnet kvinne", "kvinne", "kinesisk kvinne", "s\u00f8k"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sandefjords blad", "\u00f8ster\u00f8ya"]}, {"field": "kw-location", "value": "vestfold"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole s\u00f8lvik", "xi li"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gjenopptar s\u00f8k etter savnet kvinne i Sandefjord"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/09/14/Gjenopptar-s%C3%B8k-etter-savnet-kvinne-i-Sandefjord-13326825.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-14T12:40:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13326825"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-14T12:40:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gjenopptar s\u00f8k etter savnet kvinne i Sandefjord -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sandefjord (NTB): En b\u00e5t med sonar s\u00f8ker i sj\u00f8en utenfor Sandefjord der en kinesisk kvinne forsvant 20. juni i \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2b3165798aba00b77e8b947f9d7f2c1d7295cac6.jpg?598ce45f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x596"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T22:55:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gjenopptar s\u00f8k etter savnet kvinne i Sandefjord"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/09/14/Gjenopptar-s%c3%b8k-etter-savnet-kvinne-i-Sandefjord-13326825.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2b3165798aba00b77e8b947f9d7f2c1d7295cac6"}], "score": 1.5267836, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2b3165798aba00b77e8b947f9d7f2c1d7295cac6"}

