{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-09T20:37:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "H\u00f8yre"}, {"field": "author", "value": "simen granviken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Resolusjonen om hverdagsintegrering ble en av de tyngste under H\u00f8yres landsm\u00f8te.", "Forslaget fra Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre om \u00e5 forby hodeplagget hijab i grunnskolen var ett av forslagene som skapte mye debatt.", "Til tross for solid motstand fra partiledelsen og mange fylkesledere, jobbet Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre og deler av partiets kvinnenettverk hardt til det siste med \u00e5 f\u00e5 H\u00f8yres landsm\u00f8te til \u00e5 g\u00e5 inn for et forbud mot bruk av hijab i grunnskolen.", "Men selv ikke om Nord Tr\u00f8ndelag i siste sving valgte \u00e5 moderere forslaget ved at formuleringen \"forbud\" ble skiftet ut med \"at barn i grunnskolen skal skjermes fra bruk av hijab i skoletiden\" hjalp.", "Forslaget til Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre ble nedstemt .", "Landsm\u00f8tet vedtok i stedet at man skal styrke samarbeidet mellom skole og hjem slik at foreldre som uteblir fra skolens arangementer og m\u00f8ter aktivt blir opps\u00f8kt og oppfodret til \u00e5 delta.", "- Vi har m\u00f8tt en del motstand, men vi mener dette er en sv\u00e6rt viktig sak, sa lederen av partiets kvinnenettverk i Nord-Tr\u00f8ndelag, Izabela Vang, f\u00f8r avstemmingen.", "LES OGS\u00c5: S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre kritiserer regjeringen", "Fylkeslaget i Nord-Tr\u00f8ndelag har engasjert seg voldsomt i \u00e5 f\u00e5 partiet med p\u00e5 \u00e5 stanse bruk av hijab i grunnskolen.", "Diskusjonen har g\u00e5tt h\u00f8yt i siden det ble kjent at fylkeslaget ville fremme et forbuds-forslag.", "- Vi er glade for \u00e5 ha satt i gang en reell diskusjon om dette i partiet. Vi m\u00e5 snakke om de vanskelige sakene. Mye av H\u00f8yres prat om hverdagsintegrering er preget av snillisme og naivitet, mener Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yres stortingsrepresentant, Elin Agestein.", "Fylkesleder Anders Kj\u00e6r i Nord-Tr\u00f8ndelag mener hijab-bruk blant  barn fra innvandrermilj\u00f8er nettopp hindrer integrering, og skaper et utilb\u00f8rlig internt press mot barn i de samme milj\u00f8ene som velger \u00e5 la v\u00e6re.", "- Er hijab blant barn et utbredt problem i Nord-Tr\u00f8ndelag?", "- Nei, men vi kan ikke la det stanse oss i \u00e5 reise noen viktige og prinsipielle debatter, sier Kj\u00e6r.", "LES MER: Nerver i H\u00f8yre f\u00f8r kommune-frist", "B\u00e5de Kj\u00e6r og Agdestein er opptatt av hijab-bruk blant unge er et europeisk fenomen.", "- Vi ser ikke barn i muslimske land med hijab. Men i oppbyggingen av parallelle milj\u00f8er i Europa, er hijab p\u00e5 barn \u00e5penbart blitt et viktig maktmiddel, sier Kj\u00e6r.", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre er ett av fylkeslagene som har engasjert seg sterkt mot forbuds\u00f8nsket fra Nord-Tr\u00f8ndelag.", "- De deler av kulturen til v\u00e5re nye innbyggere som vi ikke liker b\u00f8r vi i st\u00f8rst mulig grad m\u00f8te med dialog og debatt.  Det er ikke H\u00f8yres rolle \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 forby et samfunn vi ikke liker, sa S\u00f8r-Tr\u00f8ndelags Yngve Brox i debatten l\u00f8rdag formiddag.", "Han har f\u00f8lgende spark til sine partikollegaer i nordfylket:", "- Frykten for hijab er omvendt proporsjonal med risikoen for \u00e5 se en. Dette forslaget kommer fra Nord-Tr\u00f8ndelag...", "Partileder Erna Solberg slo tidlig fast at ogs\u00e5 hun er strek motstander av at barn bli kledd p\u00e5 hijab.", "-  Jeg liker ikke at barn bruker hijab. Foreldre burde ikke tillate barn \u00e5 bruke hijab. Det har jeg ment lenge, helt siden jeg satt tett p\u00e5 denne problemstillingen som kommunalminister.", "Men noe lovforbud vil ikke partilederen v\u00e6re med p\u00e5.", "- Nei. Vi kan ikke forby alt vi ikke liker.", "Les mer om hijab-forslaget fra Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre her.", "H\u00f8r Adresseavisens kommentatorer p\u00e5 Podkast"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "db6552e01cfc34d0bc20634ed16a81a7293a5c95511c31f96a5ccb69856178ce"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-09T18:09:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre tapte kampen mot hodeplagg i grunnskoen. H\u00f8yre dropper \u00e5 vedta hijab-forbud."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article12576706.ece/7pqn4l/ALTERNATES/w980-default/IMG_5423.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2baa207b3a4d0ede3808850b22cc0577f8180f64.jpg?597ada3c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00f8yre droppet hijab-forbud -adressa.no", "- Naivt om hverdagsintegrering", "Motstand i s\u00f8r", "Erna sier nei"]}, {"field": "id", "value": "2baa207b3a4d0ede3808850b22cc0577f8180f64"}, {"field": "keyword", "value": "H\u00f8yre"}, {"field": "keywords", "value": "H\u00f8yre"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hijab", "partiets kvinnenettverk", "barn", "droppet hijab-forbud", "forslaget"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kj\u00e6r og agdestein", "adresseavisens", "nord-tr\u00f8ndelag h\u00f8yre", "nord tr\u00f8ndelag", "podkast"]}, {"field": "kw-location", "value": "europa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["elin agestein", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelags yngve brox", "izabela vang", "anders kj\u00e6r", "erna solberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article12576706.ece/7pqn4l/ALTERNATES/w980-default/IMG_5423.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8yre droppet hijab-forbud"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/09/H%C3%B8yre-droppet-hijab-forbud-12576707.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-09T12:17:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12576707"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-09T12:17:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8yre droppet hijab-forbud -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Nord-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre tapte kampen mot hodeplagg i grunnskoen. H\u00f8yre dropper \u00e5 vedta hijab-forbud."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2baa207b3a4d0ede3808850b22cc0577f8180f64.jpg?597ada3c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1702"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T06:31:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00f8yre droppet hijab-forbud"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/09/H%c3%b8yre-droppet-hijab-forbud-12576707.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2baa207b3a4d0ede3808850b22cc0577f8180f64"}], "score": 1.0959272, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2baa207b3a4d0ede3808850b22cc0577f8180f64"}

