{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-19T15:35:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["facebook", "Sosiale medier"]}, {"field": "author", "value": "kjell inge fremo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hjelp jeg er blitt utsatt for identitetstyveri p\u00e5 Facebook! Det gir en ubehagelig f\u00f8lelse.", "Jeg er kanskje en over gjennomsnittet bruker av sosiale medier, inkludert det sosiale nettverket Facebook.", "Jeg bruker disse mediene b\u00e5de privat og i forbindelse med jobb.", "LES OGS\u00c5: Falsk Marcus og Martinus-profil ba om puppebilder", "Nylig fikk en kvinnelig kollega av meg en venneforesp\u00f8rsel fra en Frank Richardson.", "Han var tilsynelatende en svensk enkemann bosatt i Bristol i England.", "Min kollega reagerte p\u00e5 at denne Richardson lignet veldig p\u00e5 meg, s\u00e5 hun sendte meg en melding om dette.", "Overraskelsen var stor, da jeg gikk inn p\u00e5 profilen og til min forskrekkelse s\u00e5 at b\u00e5de profilbildet og bakgrunnsbildet til Frank Richardson var ganske ferske bilder av meg.", "LES OGS\u00c5: Opprettet falsk Facebook-profil i r\u00e5dmannens navn", "Det viste seg ogs\u00e5 at han hadde brukt bilder av meg og barnebarnet mitt da han kommuniserte med kvinner i England.", "Da sjokket hadde lagt seg litt, kom f\u00f8lelsen av maktesl\u00f8shet, og tanken om hvorfor i all verden vedkommende gjorde dette?", "Jeg rapporterte profilen til Facebook, men fikk som svar dagen etter at Facebook-teamet ikke kunne se noe galt i dette!", "Heldigvis fikk jeg tips fra en venn om \u00e5 rapportere ett og ett bilde.", "Jeg gjorde dette, og la samtidig ut bilde av den falske profilen p\u00e5 min Facebookside.", "LES OGS\u00c5 DEBATTINNLLEGGET: Vi m\u00e5 sammen ford\u00f8mme all slags ekstremisme", "Da reagerte flere av mine Facebook-venner. Helt uoppfordret, rapporterte de den falske profilen, de ogs\u00e5.", "Da ble det omsider tatt aff\u00e6re fra administrasjonen i Facebook og etter to d\u00f8gn ble den falske profilen fjernet.", "I etterkant tenker jeg at det verste er denne fortvilte f\u00f8lelsen av \u00e5 ikke kunne gj\u00f8re noe. Du m\u00e5 bare sitte og vente.", "Det er ogs\u00e5 ubehagelig at jeg aldri kommer til \u00e5 f\u00e5 vite hvem det var som stjal identiteten min.", "N\u00e5 h\u00e5per jeg bare at min historie kan v\u00e6re en advarsel for andre.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|ordetfritt"}, {"field": "contenthash", "value": "7eba042139752b48819db7ade14cd781d47003a6642bb2815877c63d8a0d0935"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-18T17:53:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abDa sjokket hadde lagt seg litt, kom f\u00f8lelsen av maktesl\u00f8shet\u00bb, skriver Kjell Inge Fremo i dette debattinnlegget."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13055560.ece/clyh47/ALTERNATES/w980-default/doc6kvoom5o8gnt8ff41v7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2bc3b2a45964ba6036671964252775e02231d03d.jpg?598b2b79"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Hjelp, noen har stj\u00e5let identiteten min p\u00e5 Facebook -adressa.no", "Venneforesp\u00f8rsel", "Maktesl\u00f8shet", "Fikk vennehjelp"]}, {"field": "id", "value": "2bc3b2a45964ba6036671964252775e02231d03d"}, {"field": "keyword", "value": ["facebook", "Sosiale medier"]}, {"field": "keywords", "value": "facebook,Sosiale medier"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "ordetfritt"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stjal identiteten", "falsk", "falske profilen", "facebook", "profilen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sosiale", "facebookside", "marcus og martinus"]}, {"field": "kw-location", "value": ["england", "bristol"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell inge fremo", "frank richardson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13055560.ece/clyh47/ALTERNATES/w980-default/doc6kvoom5o8gnt8ff41v7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Hjelp, noen har stj\u00e5let identiteten min p\u00e5 Facebook"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/07/18/Hjelp-noen-har-stj%C3%A5let-identiteten-min-p%C3%A5-Facebook-13055383.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-18T18:50:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13055383"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|ordetfritt"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-18T18:50:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Hjelp, noen har stj\u00e5let identiteten min p\u00e5 Facebook -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00abDa sjokket hadde lagt seg litt, kom f\u00f8lelsen av maktesl\u00f8shet\u00bb, skriver Kjell Inge Fremo i dette debattinnlegget."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2bc3b2a45964ba6036671964252775e02231d03d.jpg?598b2b79"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1752"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T15:34:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Hjelp, noen har stj\u00e5let identiteten min p\u00e5 Facebook"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/07/18/Hjelp-noen-har-stj%c3%a5let-identiteten-min-p%c3%a5-Facebook-13055383.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2bc3b2a45964ba6036671964252775e02231d03d"}], "score": 1.0077039, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2bc3b2a45964ba6036671964252775e02231d03d"}

