{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-29T01:10:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Uhellet skjedde kort tid f\u00f8r midnatt p\u00e5 hj\u00f8rnet der Olav Tryggvasons gate m\u00f8ter Prinsens gate.", "- Vi var p\u00e5 vei tilbake fra en annen utrykning, og kom til stedet like etter at det skjedde, sier fagleder Ivar Stenstvedt i Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste.", "Da bussen rundet hj\u00f8rnet, traff den kurva til en lift som sto p\u00e5 fortauet og var i drift.", "Stenstvedt forklarer at det r\u00f8yk fra bussen. Kj\u00f8ret\u00f8yet hadde store skader p\u00e5 h\u00f8yre side, der flere vinduer var knust.", "- Det automatiske slukkeystemet i gassbussen slo seg p\u00e5. Det vi trodde var r\u00f8yk, var egentlig damp. Men vi stopper alltid n\u00e5r vi kj\u00f8rer forbi ulykker. Bussen var p\u00e5 vei til \u00e5 starte ruta si, s\u00e5 det var ingen andre enn sj\u00e5f\u00f8ren om bord. Sj\u00e5f\u00f8ren ble ikke skadd.", "Politiet ble varslet, men hadde ikke kapasitet til \u00e5 rykke ut, if\u00f8lge Stenstvedt.", "- De to som jobbet med liften hadde vasket vinduer, og var p\u00e5 vei ned med liften da det skjedde. Han som sto i kurva til liften kom uskadd fra det. Det kunne nok g\u00e5tt verre.", "Brannvesenet tilkalte Viking, og dirigerte trafikken forbi stedet mens de ventet p\u00e5 bergingsbil."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9a8b76f9b144f1d1542edd840b5a3802da4a9c1bb403491e9f3a3e501824dd2a"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-16T08:14:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kom uskadd fra sammenst\u00f8tet i Trondheim sentrum."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9964554.ece/ALTERNATES/w980-default/BussMotLift003.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2ca35c5d229fea094bf7e1e7dca72921115e43ca.jpg?5998623b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Var p\u00e5 vei ned da liften han sto i ble p\u00e5kj\u00f8rt av en buss -adressa.no", "Ingen passasjerer", "- Kunne g\u00e5tt verre"]}, {"field": "id", "value": "2ca35c5d229fea094bf7e1e7dca72921115e43ca"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "viking"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lift", "vei", "g\u00e5tt verre", "buss", "sto"]}, {"field": "kw-entity", "value": "prinsens"}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ivar stenstvedt", "olav tryggvasons"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9964554.ece/ALTERNATES/w980-default/BussMotLift003.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Var p\u00e5 vei ned da liften han sto i ble p\u00e5kj\u00f8rt av en buss"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9964552.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-29T00:03:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9964552"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-29T00:03:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Var p\u00e5 vei ned da liften han sto i ble p\u00e5kj\u00f8rt av en buss -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kom uskadd fra sammenst\u00f8tet i Trondheim sentrum."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2ca35c5d229fea094bf7e1e7dca72921115e43ca.jpg?5998623b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1389"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T16:07:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Var p\u00e5 vei ned da liften han sto i ble p\u00e5kj\u00f8rt av en buss"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9964552.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2ca35c5d229fea094bf7e1e7dca72921115e43ca"}], "score": 1.5736593, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2ca35c5d229fea094bf7e1e7dca72921115e43ca"}

