{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-15T10:10:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mike Jensen", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "petter rasmus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Det er s\u00e5 mange ting i samfunnet ellers hvor det handler om \u00e5 rakke ned p\u00e5 hverandre. Derfor er det s\u00e5 godt \u00e5 kunne hylle hverandre p\u00e5 denne dagen, sier Mike Jensen om nasjonaldagen 17. mai.", "Likevel er dansken veldig klar over at turen gjennom Trondheims gater i stor grad vil farges av innsatsen mot Lillestr\u00f8m.", "Jensen var nemlig faneb\u00e6rer ogs\u00e5 for to \u00e5r siden. Da tapte RBK 1\u20133 for Stab\u00e6k 16. mai.", "\u2014 Hyllesten blir en ganske annen dersom vi gj\u00f8r en god kamp mot Lillestr\u00f8m ja, sier han.", "16. mai er fotballens selvsagte festdag, og kampen er for lengst utsolgt. Likevel mener Jensen at fansens krav om at innsatsen p\u00e5 matta skal matche festen p\u00e5 tribunen ikke gj\u00f8r kampen ekstra vrien.", "\u2014 Jeg tror ikke dette er en n\u00f8kkelkamp i forhold til hvordan sesongen kommer til \u00e5 ende. Men selvsagt er det en av de litt spesielle kampene. Litt som RBK-Molde, cupfinalen, og kanskje en seriefinale p\u00e5 slutten av sesongen. Det er noen kamper som f\u00e5r mye oppmerksomhet og som stjeler overskriftene \u2013 og 16. mai er selvsagt en av de kampene, sier han.", "Det har ikke alltid v\u00e6rt like lett \u00e5 finne frivillige til \u00e5 b\u00e6re RBKs fane i borgertoget. Men for kaptein Jensen er det en selvsagt del av jobben. Lillejenta Elba p\u00e5 fire er fortsatt litt for liten til \u00e5 hjelpe pappa med fanen, s\u00e5 andreklassingene Fr\u00f8ya Dorsin og Villa Matthiasson (Matthias Vilhjalmssons s\u00f8nn) har ansvaret for hver sin dusk p\u00e5 flankene.", "\u2014 Det er tungt, for fanen er ganske tung. Men det er stas \u00e5 g\u00e5 i front for Rosenborg i toget \u2013 det er alltid stas \u00e5 b\u00e6re RBK-logoen, sier han.", "Det har etter hvert blitt en tradisjon i familien at mamma og pappa Jensen kommer p\u00e5 bes\u00f8k til nasjonaldagen.", "\u2014 Min mor og far kommer oppover p\u00e5 bes\u00f8k hvert \u00e5r til 17. mai for \u00e5 oppleve feiringen. Vi skulle \u00f8nske vi hadde noe lignende i Danmark, men det har vi slett ikke, sier han.", "Kapteinen vrir seg litt i stolen p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let om han f\u00f8ler at han er faneb\u00e6rer \u2013 den som g\u00e5r foran \u2013 for Rosenborg ogs\u00e5 i en litt mer overf\u00f8rt betydning.", "\u2014 Nei, det gj\u00f8r jeg egentlig ikke. Jeg synes ikke at det er det som en min jobb som kaptein. Alle har forskjellige ansvarsomr\u00e5der, og det er ulikt hva man bidrar med. Noen g\u00e5r i front n\u00e5r det skal kriges, noen tar tak n\u00e5r spillet st\u00e5r litt i stampe. En av mine oppgaver er alltid \u00e5 v\u00e6re klar, alltid v\u00e6re godt forberedt og ha den riktige motivasjonen. Den beste m\u00e5ten \u00e5 lede p\u00e5, er \u00e5 skape et dragsug og s\u00f8rge for at de andre kommer med, sier han \u2013 og innr\u00f8mmer at nettopp den beskrivelsen passer godt til faneb\u00e6rerens rolle.", "\u2014 Jo, kanskje litt. Med det er ikke s\u00e5nn jeg tenker p\u00e5 det \u2013 at det er bare min jobb. Det er mange andre som ogs\u00e5 er god p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 med de andre, som g\u00e5r foran, sier han.", "Kapteinen m\u00e5tte st\u00e5 over med gule kort mot Start, og er dermed klar for tre viktige kamper p\u00e5 rad n\u00e5 f\u00f8r ferien. Dansken gliser av sp\u00f8rsm\u00e5let om han tok det gule kortet med vilje, nettopp for \u00e5 f\u00e5 med seg den viktige trippelen som kan skape en luke til konkurrentene.", "\u2014 Du har rett i at timingen kunne v\u00e6rt verre \u2013 men det var bestemt ikke med vilje. Det eneste som er bra med det norske systemet for gule kort, er at du ikke kan spekulere i det. Fordi har du f\u00e5tt tre gule kort og m\u00e5 st\u00e5 over en kamp, m\u00e5 du st\u00e5 over etter to gule neste gang. Det blir alts\u00e5 kortere til neste suspensjon. Derfor betaler det seg aldri \u00e5 ta gule kort med vilje, sier han.", "En som uansett har merket seg Jensens gode jobb for Rosenborg, er Danmarks landslagssjef \u00c5ge Hareide. Jensen har kun to landskamper fra tidligere, og gleder seg stort til en ny sjanse.", "\u2014 Dette blir min f\u00f8rste anledning til \u00e5 trene med landslaget over en lengre periode. De gangene jeg har v\u00e6rt med tidligere, har det kun v\u00e6rt noen treninger i forkant av en match tre dager senere. N\u00e5 skal jeg trene med spillere p\u00e5 et h\u00f8yt niv\u00e5, og forh\u00e5pentligvis f\u00e5 vist meg frem p\u00e5 trening. Det gleder jeg meg til, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "804872bcd309ba648fd60291634f27088c357c9898a4cac28d3557756717cb03"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T17:31:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kapteinen kjenner p\u00e5 at han er \u00ablitt tr\u00f8ndersk\u00bb n\u00e5r han g\u00e5r f\u00f8rst i borgertoget for klubben sin."}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg er stolt over \u00e5 representere RBK -adressa.no", "Ingen n\u00f8kkelkamp", "Faneb\u00e6reren", "Tilbake p\u00e5 landslaget"]}, {"field": "id", "value": "2cb5841f56a5cc6dcaa46470a679b1e3f6bfa495"}, {"field": "keyword", "value": ["Mike Jensen", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Mike Jensen,Eliteserien,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kaptein", "mai", "kort", "trene", "gule", "kamp", "fane", "gule kort"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fr\u00f8ya dorsin", "villa matthiasson", "fr\u00f8ya dorsin og villa matthiasson", "trondheims", "start", "stab\u00e6k", "rosenborg bk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "elba", "lillestr\u00f8m"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["matthias vilhjalmssons", "\u00e5ge hareide", "mike jensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/b57c5adb-0961-49be-92f6-d901538d63b8?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg er stolt over \u00e5 representere RBK"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/--Jeg-er-stolt-over-a-representere-RBK-211146b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-13T20:09:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "211146"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-13T20:09:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg er stolt over \u00e5 representere RBK -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Kapteinen kjenner p\u00e5 at han er \u00ablitt tr\u00f8ndersk\u00bb n\u00e5r han g\u00e5r f\u00f8rst i borgertoget for klubben sin."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2cb5841f56a5cc6dcaa46470a679b1e3f6bfa495.jpg?59091a3c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x9227"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T23:46:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg er stolt over \u00e5 representere RBK"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/--Jeg-er-stolt-over-a-representere-RBK-211146b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "2cb5841f56a5cc6dcaa46470a679b1e3f6bfa495"}], "score": 0.54497087, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2cb5841f56a5cc6dcaa46470a679b1e3f6bfa495"}

