{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-13T07:27:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "kosthold"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Blant unge mennesker og spesielt unge jenter er det trendy \u00e5 unng\u00e5 visse typer mat, for eksempel fordi de synes det er etisk uforsvarlig \u00e5 spise kj\u00f8tt, men et kosthold uten kj\u00f8tt og melk kan v\u00e6re mer skadelig enn sunt og f\u00f8re til mangel p\u00e5 viktige n\u00e6ringsstoffer, skriver Forskning.no .", "\u2013 Det kan skade helsen din, if\u00f8lge professor i ern\u00e6ringsfysiologi Anna Haug ved Norges milj\u00f8- og biovitenskapelige universitet (NMBU) p\u00e5 \u00c5s.", "LES OGS\u00c5: Test av iste", "Hun p\u00e5peker at dette er spesielt ille for fostre og barn, som kan f\u00e5 uopprettelige utviklingsskader p\u00e5 grunn av mors kosthold n\u00e5r hun er gravid og ammer.", "\u2013 Mennesket er altetende. Vi er tilpasset og har behov for et variert kosthold med kj\u00f8tt, melk, fisk, gr\u00f8nnsaker, frukt og b\u00e6r. Myndighetenes kostholdsr\u00e5d har alltid v\u00e6rt tuftet p\u00e5 at maten vi spiser, skal dekke behovet for n\u00e6ringsstoffer.", "N\u00e5 har Nasjonalt r\u00e5d for ern\u00e6ring kommet med en uttalelse om at vi kan ha et godt kosthold som vegetarianere, under forutsetning av at man tar tilskudd fordi kostholdet ikke lenger dekker n\u00e6ringsbehovet v\u00e5rt. Det er ikke greit, mener Haug.", "LES OGS\u00c5: \u00abDu er fin, men hjelpe meg s\u00e5 feit du er blitt\u00bb", "\u2013 Jeg mener det ikke er greit \u00e5 anbefale et kosthold hvor det er n\u00f8dvendig \u00e5 ta tilskudd for \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 f\u00e5 mangeltilstander, sier Haug.", "\u2013 N\u00e5r vi bare spiser vegetabilsk kost er det n\u00f8dvendig med daglig tilskudd av blant annet jod og B12-vitamin. De som ikke spiser fisk, trenger ogs\u00e5 tilskudd av omega-3 og D-vitamin, sier hun.", "Hun mener det er for lite oppmerksomhet rundt konsekvensene av \u00e5 ikke drikke melk. Melk er v\u00e5r viktigste kilde til jod og er viktig for utvikling av hjernen hos foster og barn. I omr\u00e5der med jodmangel har barn lavere IQ enn der hvor gravide f\u00e5r i seg nok jod gjennom kostholdet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5932160e0c6871cd020601aeb0e9a33eced6155d7273e4ae77cc00475854ee08"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-13T06:23:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er ingen grunn til \u00e5 hoppe p\u00e5 trenden med \u00e5 kutte ut r\u00f8dt kj\u00f8tt og melk, mener ern\u00e6ringsprofessor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12881525.ece/h5srsq/ALTERNATES/w980-default/kjott.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2d5449973f5be3714b91c8de6988e32cdaf0e4a2.jpg?59901b38"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["R\u00f8dt kj\u00f8tt og melk er sunt -adressa.no", "Varige skader", "Lavere IQ"]}, {"field": "id", "value": "2d5449973f5be3714b91c8de6988e32cdaf0e4a2"}, {"field": "keyword", "value": "kosthold"}, {"field": "keywords", "value": "kosthold"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["r\u00f8dt kj\u00f8tt", "melk", "kosthold", "kj\u00f8tt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges", "forskning", "anna haug", "d-vitamin", "nasjonalt"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12881525.ece/h5srsq/ALTERNATES/w980-default/kjott.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Professor: - R\u00f8dt kj\u00f8tt og melk er sunt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/13/Professor-R%C3%B8dt-kj%C3%B8tt-og-melk-er-sunt-12881524.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-13T07:19:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12881524"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-13T07:19:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Professor: - R\u00f8dt kj\u00f8tt og melk er sunt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er ingen grunn til \u00e5 hoppe p\u00e5 trenden med \u00e5 kutte ut r\u00f8dt kj\u00f8tt og melk, mener ern\u00e6ringsprofessor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2d5449973f5be3714b91c8de6988e32cdaf0e4a2.jpg?59901b38"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1029"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T09:26:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Professor: - R\u00f8dt kj\u00f8tt og melk er sunt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/13/Professor-R%c3%b8dt-kj%c3%b8tt-og-melk-er-sunt-12881524.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2d5449973f5be3714b91c8de6988e32cdaf0e4a2"}], "score": 1.0271039, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2d5449973f5be3714b91c8de6988e32cdaf0e4a2"}

