{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-08T14:19:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "B\u00e5de Navalnyj og en medtiltalt er ogs\u00e5 d\u00f8mt til \u00e5 betale en bot p\u00e5 dr\u00f8yt 70.000 kroner.", "Dommen kan i utgangspunktet hindre Navalnyj i \u00e5 stille som presidentkandidat i valget neste \u00e5r, men i en Twitter-melding skriver den kjente aktivisten, bloggeren og Putin-kritikeren at ikke gir opp den politiske kampen.", "\u2013 I henhold til grunnloven har jeg full rett til \u00e5 delta i valgene, og det vil jeg gj\u00f8re. Jeg vil fortsatt representere interessene til mennesker som \u00f8nsker at Russland skal bli et normalt, \u00e6rlig og ikke-korrupt land, sa Navanyj etter at dommen falt i byen Kirov onsdag.", "Ogs\u00e5 i 2013 ble Navalnyj d\u00f8mt til fem \u00e5rs betinget fengsel etter \u00e5 ha blitt kjent skyldig i underslag fra et statlig t\u00f8mmerselskap. I november ble dommen underkjent i russisk h\u00f8yesterett og sendt tilbake til ny behandling i en lavere rettsinstans. Det skjedde etter at Den europeiske menneskerettighetsdomstolen fastslo at Navalnyj og en annen tiltalt ikke hadde f\u00e5tt en rettferdig rettsprosess.", "Navalnyj, som har blitt omtalt som korrupsjonsjeger, har tidligere v\u00e6rt tiltalt for hvitvasking og underslag fra den franske kosmetikkprodusenten Yves Rocher. Han hevder selv at rettsprosessene mot ham har v\u00e6rt politisk motiverte.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "26bd15d0d2f08e874b0c07b76f859235e087936b563ebd40a0e679f563871b7b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-08T14:31:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den russiske opposisjonspolitikeren Aleksej Navalnyj er igjen d\u00f8mt til fem \u00e5rs betinget fengsel for underslag, men han vil likevel kjempe for \u00e5 bli president."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2da34c5f9c6f1b9e537efee6bf81ab0a79caf893.jpg?58d61097"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Russisk opposisjonsleder vil bli president tross dom -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2da34c5f9c6f1b9e537efee6bf81ab0a79caf893"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "yves rocher"}, {"field": "kw-concept", "value": ["betinget fengsel", "president tross dom", "dom", "president tross", "\u00e5rs betinget fengsel", "\u00e5rs betinget", "russisk", "russisk opposisjonsleder", "tross dom", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["navanyj", "aleksej navalnyj", "twitter", "putin"]}, {"field": "kw-location", "value": ["russland", "kirov"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Russisk opposisjonsleder vil bli president tross dom"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/08/Russisk-opposisjonsleder-vil-bli-president-tross-dom-14186973.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-08T14:01:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14186973"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-08T14:01:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Russisk opposisjonsleder vil bli president tross dom -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Den russiske opposisjonspolitikeren Aleksej Navalnyj er igjen d\u00f8mt til fem \u00e5rs betinget fengsel for underslag, men han vil likevel kjempe for \u00e5 bli president."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2da34c5f9c6f1b9e537efee6bf81ab0a79caf893.jpg?58d61097"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x854"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-25T06:39:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Russisk opposisjonsleder vil bli president tross dom"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/08/Russisk-opposisjonsleder-vil-bli-president-tross-dom-14186973.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2da34c5f9c6f1b9e537efee6bf81ab0a79caf893"}], "score": 1.2426553, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2da34c5f9c6f1b9e537efee6bf81ab0a79caf893"}

