{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-08T22:01:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I Central Park i New York, bare noen kvartaler fra Trump Tower, hadde rundt 2.000 demonstranter samlet seg.", "Mange av de framm\u00f8te var if\u00f8rt r\u00f8de kl\u00e6r, mens andre bar rosa s\u00e5kalte \"pussy hats\", et av symbolene som ble tatt i bruk under den store kvinnemarsjen i Washington dagen etter Trumps innsettelse som president 20. januar.", "\u2013 Trump er skremmende. Administrasjonen hans har ingen respekt for kvinner og v\u00e5re rettigheter, sa 49 \u00e5r gamle Adina Ferber, som hadde tatt fri fra jobben for \u00e5 markere kvinnedagen.", "Mange amerikanske menn markerte ogs\u00e5 dagen, blant dem Corey Ford, som stengte det lille finansieringsselskapet sitt for \u00e5 demonstrere.", "\u2013 50 prosent av teamet v\u00e5rt, \u00e5tte ansatte, og 50 prosent av direkt\u00f8rene i selskapene v\u00e5re, er kvinner. Dette er en kvinnedemonstrasjon. Motstand mot Trump er en del av det, men det er ikke alt, sa han.", "I Lafayette Park i Washington, rett overfor Det hvite hus, hadde hundrevis av demonstranter samlet seg for \u00e5 protestere mot Trump-administrasjonens beslutning om \u00e5 stanse pengebidrag til organisasjoner som st\u00f8tter fri abort.", "\u2013 Trump m\u00e5 bort, ropte demonstrantene.", "\u2013 Hver eneste dag v\u00e5kner jeg opp og tenker at \"dette kan ikke v\u00e6re sant\", sier den 40 \u00e5r gamle markedssjefen Sheila Collins.", "\"V\u00e5re kropper, v\u00e5re liv, v\u00e5re stemmer\" l\u00f8d teksten p\u00e5 plakaten hun bar.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "39bf0a0ffbc03095231ee782a4b0fa58d9a60e93759e29baaba979987a25d7e5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-08T22:20:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "R\u00f8dkledde demonstranter i USA benyttet kvinnedagen til \u00e5 protestere mot president Donald Trumps kvinnesyn- og politikk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2db8a461745a9a0db6e4c67b8ed6a7391e33ff40.jpg?58c083ba"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Brukte kvinnedagen til \u00e5 protestere mot Trump  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2db8a461745a9a0db6e4c67b8ed6a7391e33ff40"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinnedagen", "demonstranter samlet", "bruk", "dag", "protestere", "demonstranter", "brukte kvinnedagen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lafayette park", "trump", "trump tower"]}, {"field": "kw-location", "value": ["washington", "new york", "central park"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trumps", "corey ford", "adina ferber", "sheila collins"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Brukte kvinnedagen til \u00e5 protestere mot Trump"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/08/Brukte-kvinnedagen-til-%C3%A5-protestere-mot-Trump-14413755.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-08T21:42:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14413755"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-08T21:42:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Brukte kvinnedagen til \u00e5 protestere mot Trump -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "R\u00f8dkledde demonstranter i USA benyttet kvinnedagen til \u00e5 protestere mot president Donald Trumps kvinnesyn- og politikk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2db8a461745a9a0db6e4c67b8ed6a7391e33ff40.jpg?58c083ba"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x992"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-08T22:20:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Brukte kvinnedagen til \u00e5 protestere mot Trump"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/08/Brukte-kvinnedagen-til-%c3%a5-protestere-mot-Trump-14413755.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2db8a461745a9a0db6e4c67b8ed6a7391e33ff40"}], "score": 1.3111937, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2db8a461745a9a0db6e4c67b8ed6a7391e33ff40"}

