{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T17:01:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "siv sandvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "06.45- 08.00 Musikk i byens gater ved skole- og amat\u00f8rkorps", "07.00 Flaggappell St. Olavs Hospital", "Musikk: Ila Brassband", "07.00 Bekransninger Domkirkeg\u00e5rden", "Statsminister Ivar Lykke", "Eidsvollsmann fra Krager\u00f8 Christian Hersleb Hornemann", "Eidsvollsmann fra Vest-Agder Gabriel Jochumsen Lund", "07.30 Bekransning av Eidsvollsmennenes bauta p\u00e5 Domkirkeg\u00e5rden", "Musikkforeningen Nidarholm \u2013 tale ved Sveinung Tennfjord", "07.45 Bekransning av Gravminne for Frihetskampens ofre p\u00e5 Domkirkeg\u00e5rden", "Musikkforeningen Nidarholm \u2013 Trondhjems Arbeiderforenings Sangkor /Trondhjems Mandskor", "\u2013 tale ved \u00d8yvind Brandtz\u00e6g", "08.00 Bekransning av Sovjetiske krigsgraver p\u00e5 Lademoen kirkeg\u00e5rd", "- Strindheim Janitsjar \u2013 tale ved Ekaterina Lindsetmo", "08.00 Bekransning av Falne Idrettsmenns bauta \u2013 ved Elgeseter bro", "- Ila Brassband \u2013 tale ved Svein Ove Dyrdal", "08.05 Bekransning ved V\u00e5r Frues kirke", "- stortingsmann Ingelbrecht Knudss\u00f8n", "08.15 Ottesong i Nidaros Domkirke Liturg: Anders Mikal Holen", "Bekransning av Minnetavlen p\u00e5 Trondheim Sentralstasjon", "Jernbanebetjeningens sangkor \u2013 tale \u00d8rnulf Roar \u00d8yen", "Bekransning av Tordenskiolds statue ved V\u00e5r Frue kirke", "Bispehaugen Ungdomskorps \u2013 Trondhjems Studentersangforening \u2013 tale ved Knut Fagerbakke", "Bekransning av Kong Haakon VII statue i Prinsens gate", "Ila Brassband \u2013 tale ved Andreas Kr\u00fcger Enge", "08:20 Musikk ved Buran helse og velferdssenter og Frostaveien Aldersboliger", "- Strindheim Janitsjar", "08.20-08.40 Musikk ved hurtigrutene", "- By\u00e5sen Musikkorps / Nidarvoll Ungdomskorps", "08.30 Bekransning av Britiske krigsgraver, Stavne kirkeg\u00e5rd", "Jernbanens Musikkorps, tale ved kaptein John Tore Dreier", "08.45 Bekransning Krigsseilermonumentet ved Sj\u00f8fartsmuseet i Kj\u00f8pmannsgaten", "Trondhjems Mandskor \u2013 tale ved Karl Erik Haug", "09:00 Bekransning av Statsminister Nygaardsvolds statue p\u00e5 Cicignons plass", "Vestbyen Janitsjar \u2013 tale ved Tine T\u00e5ng Engvik", "Bekransning av Kong Olav V\u2019s statue i Stiftsg\u00e5rdsparken", "Bispehaugen Veterankorps \u2013 tale ved Martine Sofie Bruheim og Johannes Ellens\u00f8nn Bj\u00f8rn \u2013 elever fra Steinerskolen Rotvoll", "Bekransning av Wexelsenmonumentet p\u00e5 Domkirkeg\u00e5rden", "- tale ved Inga Elise Bruteig, BUL Nidaros", "Russen ved de videreg\u00e5ende skolene i sentrum minnes skolens falne", "Trondheim Katedralskole \u2013 Adolf \u00d8iens skole \u2013 Gerhard Sch\u00f8nings skole", "09.15 Bekransning av statue av Cissi Klein ved Museumsplass", "Jernbanens Musikkorps \u2013 tale ved Jenny Aalmo og Linn Anette Fjelle - elever fra Kalvskinnet skole", "09.20 Oppmarsj fra hurtigrutekaien til Olav Tryggvasons gate", "By\u00e5sen Musikkorps \u2013 Nidarvoll Ungdomskorps \u2013 turister fra hurtigruta", "09.30 Bekransning i Ilaparken av minnesmerke for f\u00f8rste borgertog i Norge", "- elever fra Ila skole", "10.00 Skolenes flaggtog Bispegt \u2013 Munkegt \u2013 Olav Trygvassons gt - Nordre gt - Kongens gt \u2013 Kj\u00f8pmanns gate", "Konkurranse om beste innslag. Premiering", "11.45 Festgudstjeneste i Nidaros Domkirke", "- Liturg: Knut Andresen", "12.00 Konsert Nordre gt / Dronningens gt", "- Bispehaugen Veterankorps", "12.10 Konsert i Tordenskioldsparken", "\u2013 Ranheim Musikkforening", "12.15 Bekransning av J\u00f8rgen Bjelkes bauta p\u00e5 Kongsg\u00e5rdsplassen", "12.30-12.55 Oppm\u00f8te til Folketoget", "Idrettslag p\u00e5 Kongsg\u00e5rdsplassen \u2013 Andre m\u00f8ter p\u00e5 Katedralskolens g\u00e5rdsplass. Jubilerende lag tar kontakt for prioritert plassering. Frist 8.mai - ta kontakt Konkurranse om beste innslag \u2013 se regler nedenfor - premiering", "13.00 Folketoget", "Bispegt \u2013 Munkegt \u2013 Erling Skakkes gt \u2013 Kj\u00f8pmanns gt \u2013 Kongens gt \u2013 Nordre gt \u2013 Olav Trygvassons gt -Munkegt", "Ca 14.45 Folkem\u00f8te p\u00e5 Torvet", "Strinda Ungdomskorps \u2013 Mannskor - solist Roar Wik \u2013 tale ved Venke Aarethun og speider Emilie Helene Brevik Ilstad", "16.00 Russetoget fra Trondheim Katedralskole", "Bispegt \u2013 Munkegt \u2013 Olav Trygvassons gt \u2013 Nordre gt - Kongens gt mot torget.", "14.45 Konserter Laugsand helse- og velferdssenter v/ Trondheim Politis Brassban", "15.00 E.C.Dahls helse- og velferdssenter v/Jernbanens Musikkorps", "St.Olavs Hospital v/lla Brassband", "Hjerteklinikken St. Elisabeth v/Musikkforeningen Nidarholm", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Psykiatriske sykehus, \u00d8stmarka v/Strindheim Janitsjar", "Nidarvoll helsehus v/Nidarvoll Ungdomskorps", "S\u00f8bstad helsehus v/Tillerbl\u00e6sen og Flat\u00e5sen Tut og Bl\u00e6s", "15.15 Bakklandet Menighets Omsorgsenter v/Vestbyen Janitsjar", "15.30 Trondheim fengsel, Tunga v/Bispehaugen Ungdomskorps", "Havstein helse- og velferdssenter v/By\u00e5sen Musikkorps", "Ilevollen helse- og velferdssenter v/Musikkforeningen Nidarholm", "15.40 Birkehaug Seniorboliger, Lade v/Strindheim Janitsjar", "Persaunet helse- og velferdssenter v/Trondheim Politis Brassband", "15.50 Hjorten Omsorgssenter v/Musikkforeningen Nidarholm", "16.00 Ilsvika helse- og velferdssenter v/Jernbanens Musikkorps", "16.30 Munkvoll Rehabiliteringssenter v/By\u00e5sen Musikkorps", "Konsert St.Olavs hospital \u2013 mannskoret N\u00f8kken", "17.30 Festkonsert V\u00e5r Frue kirke, S\u00f8r Tr\u00f8ndelag Orkesterforening", "Kilde: Trondheim kommune"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "aa4f3db04890a14a8496c61a7033a39dbc5bf477004e624206147a16e95793f5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-13T17:05:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Her er programmet for 17.mai-feiringen i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2e7d4deb7a5ca62135f1d84f23f1b3d170a44e86.jpg?59870ead"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Program for nasjonaldagen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2e7d4deb7a5ca62135f1d84f23f1b3d170a44e86"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tale", "helse", "trondheim", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5r frue", "stavne", "veterankorps", "prinsens", "britiske", "flat\u00e5sen tut og bl\u00e6s", "ilaparken", "tordenskiolds", "musikkorps", "\u00f8stmarka", "mandskor", "kong haakon vii", "frostaveien aldersboliger", "oppmarsj", "bekransning", "janitsjar", "st.olavs", "politis brassban", "arbeiderforenings sangkor", "oppm\u00f8te", "konkurranse", "politis brassband", "n\u00f8kken", "skolenes", "lademoen", "st. elisabeth", "folketoget", "psykiatriske", "flat\u00e5sen tut", "katedralskolens", "nidarholm", "ungdomskorps", "kongsg\u00e5rdsplassen", "konsert nordre", "sovjetiske", "bispegt", "buran", "konserter laugsand", "musikk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "ilsvika", "norge", "tunga"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karl erik haug", "sveinung tennfjord", "john tore dreier", "olav trygvassons", "erling skakkes", "olav tryggvasons", "ivar lykke", "ila brassband", "\u00f8rnulf roar \u00f8yen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Program for nasjonaldagen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1083987.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-05-16T19:57:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1637300"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-05-16T19:57:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Program for nasjonaldagen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Her er programmet for 17.mai-feiringen i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2e7d4deb7a5ca62135f1d84f23f1b3d170a44e86.jpg?59870ead"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1670"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T12:42:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Program for nasjonaldagen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1083987.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2e7d4deb7a5ca62135f1d84f23f1b3d170a44e86"}], "score": 0.5440789, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2e7d4deb7a5ca62135f1d84f23f1b3d170a44e86"}

