{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-30T08:31:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fikk l\u00f8rdag i 17-tiden melding om ras i \u00c5fjord.", "- Det er snakk om et steinras p\u00e5 fylkesvei 723, sier operasjonsleder Frank Brevik i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Fylkesvei 723 g\u00e5r mellom \u00c5fjord sentrum og Stoksund.", "Politiet varslet f\u00f8rst om at veien kom til \u00e5 bli sperret, men dette skjedde ikke.", "If\u00f8lge trafikkoperat\u00f8r Aslak Heggland i Veitrafikksentralen er det snakk om et mindre ras. I 18.40-tiden er veien ryddet og \u00e5pen for ferdsel."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "eb224131db3ca2bd3834917a0f9f54e6e4ad5617e64bde95e707c961be0dedb6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-25T08:27:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet rykket ut til mindre ras."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2eba878e66925a246a5b598c9ea34fd297fe11b5.jpg?5992f79c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Veien i \u00c5fjord er ryddet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2eba878e66925a246a5b598c9ea34fd297fe11b5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ras", "veien", "ryddet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stoksund", "veitrafikksentralen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["\u00e5fjord", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frank brevik", "aslak heggland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Veien i \u00c5fjord er ryddet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9419989.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-29T17:13:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9419989"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-29T17:13:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Veien i \u00c5fjord er ryddet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet rykket ut til mindre ras."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2eba878e66925a246a5b598c9ea34fd297fe11b5.jpg?5992f79c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x773"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T13:31:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Veien i \u00c5fjord er ryddet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9419989.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2eba878e66925a246a5b598c9ea34fd297fe11b5"}], "score": 1.3357341, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2eba878e66925a246a5b598c9ea34fd297fe11b5"}

