{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:42:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["morten antonsen", "david bach", "marit ytterland nyg\u00e5rd", "b\u00f8rge sved"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tre biler var involvert i en frontkollisjon p\u00e5 Jakt\u00f8ysletta p\u00e5 Klett i Trondheim mandag morgen.", "- \u00c9n person satt i utgangspunktet fastklemt etter kollisjonen, men brannvesenet har f\u00e5tt frigjort vedkommende, sier operasjonsleder Morten Stene ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Tre menn ble sendt til sykehus etter ulykken, hvorav to klaget over nakkesmerter. Begge p\u00e5dro seg kun lettere skader. Den tredje personen ble sendt til legevakten for en sjekk.", "Trafikken sto helt stille i over \u00e9n time etter ulykken, men like f\u00f8r klokken 08 opplyste politiet at det var \u00e5pnet for trafikk i ett felt av gangen. Like etter klokken 08 ble veien \u00e5pnet for trafikk i begge retninger.", "To kranbiler fra NAF ble sendt til stedet for \u00e5 f\u00e5 fraktet kj\u00f8ret\u00f8yene vekk fra stedet.", "Det ble ogs\u00e5 jobbet med \u00e5 f\u00e5 ryddet opp en del utstyr fra bilene som l\u00e5 str\u00f8dd p\u00e5 veien.", "To av bilene har f\u00e5tt st\u00f8rre skader, mens den tredje bilen kun har f\u00e5tt mindre skader.", "If\u00f8lge Adressa.nos reporter p\u00e5 stedet er en kassebil, en s\u00e5kalt pizzabil og en personbil involvert i ulykken.", "\u00c5rsaken til ulykken er forel\u00f8pig ikke kjent, men politiet jobber med en teori om at den ene bilen kom over i motsatt kj\u00f8refelt. Sj\u00e5f\u00f8ren av denne bilen har f\u00e5tt f\u00f8rerkortet beslaglagt.", "Ulykken fant sted omtrent 300 meter fra rundkj\u00f8ringa p\u00e5 Klett, og politiet fikk melding klokken 06.47."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b3ca43f50a16ee4fb11b4aae21d680e807fb86a0f246639f6101037d7010aa57"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-25T12:53:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00c9n person satt fastklemt etter trafikkulykke p\u00e5 Jakt\u00f8ysletta, og tre ble sendt til sykehus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1373938.ece5/ALTERNATES/w980-default/trafikkulykke_klett"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2f017dbf42a5b01ae807aac65889a8933d05b031.jpg?597a6c87"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Frontkollisjon p\u00e5 Klett -adressa.no", "Lange k\u00f8er", "Store skader"]}, {"field": "id", "value": "2f017dbf42a5b01ae807aac65889a8933d05b031"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "ulykken", "trafikk", "skader", "person", "sted", "sendt", "bilen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adressa", "jakt\u00f8ysletta", "klett"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten stene"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1373938.ece5/ALTERNATES/w980-default/trafikkulykke_klett"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Klett"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2010/11/22/Frontkollisjon-p%C3%A5-Klett-850259.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-11-22T06:04:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "850259"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-11-22T06:04:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Klett -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00c9n person satt fastklemt etter trafikkulykke p\u00e5 Jakt\u00f8ysletta, og tre ble sendt til sykehus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2f017dbf42a5b01ae807aac65889a8933d05b031.jpg?597a6c87"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1693"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T22:43:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frontkollisjon p\u00e5 Klett"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2010/11/22/Frontkollisjon-p%c3%a5-Klett-850259.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2f017dbf42a5b01ae807aac65889a8933d05b031"}], "score": 1.0043718, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2f017dbf42a5b01ae807aac65889a8933d05b031"}

