{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-30T14:54:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "trondheim", "Gr\u00e5kallen vinterpark", "Kommentar", "Milj\u00f8", "Arbeiderpartiet", "H\u00f8yre", "Tone Sofie Aglen", "debatt", "Trondheim spektrum"]}, {"field": "author", "value": "tone sofie aglen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I et velregissert utspill truer SV, Sp, KrF, Venstre og Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne med \u00e5 bryte budsjettsamarbeidet med Arbeiderpartiet dersom kommunen bruker mer penger p\u00e5 Gr\u00e5kallen Vinterpark. Selv om Aps gruppeleder Geir Waage pr\u00f8ver \u00e5 dysse ned uenigheten, er alpinanlegget i Bymarka en verkebyll i den brede alliansen p\u00e5 r\u00e5dhuset i Trondheim. De fem samarbeidspartiene har \u00e5penbart behov for \u00e5 vise muskler, og det er ikke tilfeldig at det skjer i nettopp denne saken.", "LES OGS\u00c5: Rita Otterviks allierte truer med brudd p\u00e5 grunn av Gr\u00e5kallen", "Den som ikke skj\u00f8nner at et lite alpinanlegg p\u00e5 Gr\u00e5kallen er s\u00e5 mye \u00e5 krangle om, kjenner ikke sprengkraften i saken. F\u00e5 omr\u00e5der utl\u00f8ser mer f\u00f8lelser enn Bymarka. For mange er det helligbr\u00f8de \u00e5 i det hele tatt tenke tanken p\u00e5 utbygging. Der noen ser lek og moro i alpinbakken, ser andre landskap med gravemaskiner og at uerstattelig natur bli nedbygd. I b\u00e5de sentrumspartiene, SV og MDG er dette en sak som engasjerer enkeltpersoner mye sterkere enn utbyggingen av Trondheim Spektrum p\u00e5 Nidar\u00f8. Ogs\u00e5 i H\u00f8yre finnes det krefter som synes vinterparken er en d\u00e5rlig id\u00e9, selv om de ikke snakker s\u00e5 h\u00f8yt om det. Friluftsliv og klassisk naturvern st\u00e5r sterkt i deler av H\u00f8yre.", "Se leserinnlegget: Gr\u00e5kallen vinterpark \u2013 Trondheims \u00abRock City\u00bb?", "S\u00e5 n\u00e5r samarbeidspartiene stiller krav til Arbeiderpartiet, er det ogs\u00e5 en hilsen til H\u00f8yre. Sommerens store byutviklingsdebatt har noe overraskende handlet om utbygging av Trondheim Spektrum p\u00e5 \u00d8ya. Saken har g\u00e5tt fullstendig under radaren. Det store engasjementet og den voldsomme motstanden kom som julaften p\u00e5 kjerringa p\u00e5 ferierende politikere. Plutselig var det skapt et politisk monster (av h\u00f8yrefolk ofte omtalt som Trondheim Monstrum). Det er et engasjement H\u00f8yre har utnyttet til fulle og framst\u00e5r som nyfrelste naturvernere. Det irriterer naturlig nok de politiske motstanderne, og ikke minst byens gr\u00f8nne varaordf\u00f8rer Hilde Opoku. Hun har \u00e5pent stilt sp\u00f8rsm\u00e5l ved hvor dypt H\u00f8yres nye engasjement i byutviklingssaker stikker.", "Mange er kritisk til den politiske kulturen i Trondheim. Les kommentaren \"Bekymringsmelding for lokaldemokratiet\"", "For det er ikke bare i Spektrum-saken at H\u00f8yre har gjort en kuvending. Partiet, som tidligere har omfavnet Ap hver gang har v\u00e6rt p\u00e5 kollisjonskurs med sine venner, har skj\u00f8nt at det ikke er s\u00e5 lurt. I alle fall ikke om de skal komme seg ut av den \u00f8rkesl\u00f8se opposisjonstilv\u00e6relsen. Derfor har de ogs\u00e5 krevd ny behandling av Overvik skole, selv om det er lett \u00e5 mistenke at det handler mer om \u00e5 plage Ap enn om selve saken. For H\u00f8yre burde det v\u00e6re \u00e5penbart: Veien til makt g\u00e5r ikke gjennom Arbeiderpartiet, men gjennom sentrum. Da er det ikke lurt \u00e5 provosere dem der det svir mest.", "B\u00e5de Ap og H\u00f8yre innser at t\u00e5lmodigheten er tynnslitt. Selv om de med letthet kan presse igjennom sin politikk, skj\u00f8nner de at her gjelder det \u00e5 tr\u00e5 varsomt. Sm\u00e5partiene har tidligere vist at de kan presse de store partiene dersom de st\u00e5r sammen og spiller kortene riktig. Det er ikke minst milj\u00f8pakken et eksempel p\u00e5. N\u00e5 er sm\u00e5partiene nok en gang i posisjon til \u00e5 gi innhold til et gammelt ordtak: Liten tue kan velte stort lass.", "Hvis de t\u00f8r.", "H\u00f8r Adresseavisens kommentatorer p\u00e5 podkast"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "7891bba974667839359b588ba8d47bd5af7ff1825ebbf470cadef1fb28e40a97"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-25T20:36:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "T\u00e5lmodigheten med Ap-makta er tynnslitt i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13238278.ece/z9sgas/ALTERNATES/w980-default/Vinterpark05.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/2f1a3eb8bd42312ea772dc982d31fd0a2568c82c.jpg?58d79c47"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Liten park med stor sprengkraft -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "2f1a3eb8bd42312ea772dc982d31fd0a2568c82c"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "trondheim", "Gr\u00e5kallen vinterpark", "Kommentar", "Milj\u00f8", "Arbeiderpartiet", "H\u00f8yre", "Tone Sofie Aglen", "debatt", "Trondheim spektrum"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,trondheim,Gr\u00e5kallen vinterpark,Kommentar,Milj\u00f8,Arbeiderpartiet,H\u00f8yre,Tone Sofie Aglen,debatt,Trondheim spektrum"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sak", "trondheim spektrum", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["venstre og milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "\u00f8ya", "gr\u00e5kallen vinterpark", "ap og h\u00f8yre", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "rock city", "adresseavisens", "arbeiderpartiet", "h\u00f8yre", "overvik", "nidar\u00f8", "bymarka", "trondheim monstrum", "trondheim spektrum", "krf"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hilde opoku", "rita otterviks", "geir waage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13238278.ece/z9sgas/ALTERNATES/w980-default/Vinterpark05.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Liten park med stor sprengkraft"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/08/25/Liten-park-med-stor-sprengkraft-13238280.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-25T21:33:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13238280"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-25T21:33:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Liten park med stor sprengkraft -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "T\u00e5lmodigheten med Ap-makta er tynnslitt i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/2f1a3eb8bd42312ea772dc982d31fd0a2568c82c.jpg?58d79c47"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1508"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-26T10:47:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Liten park med stor sprengkraft"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/08/25/Liten-park-med-stor-sprengkraft-13238280.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "2f1a3eb8bd42312ea772dc982d31fd0a2568c82c"}], "score": 0.70855886, "siteId": "9222270286501375973", "id": "2f1a3eb8bd42312ea772dc982d31fd0a2568c82c"}

