{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-21T05:04:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hemne", "Kyrks\u00e6ter\u00f8ra", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 03.10 natt til s\u00f8ndag mottok n\u00f8detatene melding om at det brant i en brakke fem minutter vest for Kyrks\u00e6ter\u00f8ra sentrum. Det opplyser operasjonsleder Ebbe Kimo ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Da melder oppdaget brannen var brakka overtent.", "- Det er uklart egentlig hva som har skjedd, men vi tar h\u00f8yde for at det kan v\u00e6re p\u00e5tent. Vi ser ikke umiddelbart til noen grunn at det skal ha tent p\u00e5 seg selv, sier operasjonsleder Ebbe Kimo.", "Brannen var p\u00e5 en vei inn mot ei skihytte i Kyrks\u00e6ter\u00f8ra. Der var det et arrangement i natt, og det var personer som skulle dit som oppdaget brannen.", "- Vi kommer til \u00e5 snakke litt med folk i omr\u00e5det for \u00e5 h\u00f8re om noen kan ha sett noe, sier Kimo."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5de98652c5a804be0a8f9ab70e66110b42b69faf9be89206991a2efa8e140f32"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-04T22:29:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi ser ikke noen grunn til at den skulle begynne \u00e5 brenne av seg selv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30bcbcd7b52ff03fead7338e07b6a2ae4133e958.jpg?590937b2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mistenker at brakkebrann p\u00e5 Kyrks\u00e6ter\u00f8ra er p\u00e5tent -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "30bcbcd7b52ff03fead7338e07b6a2ae4133e958"}, {"field": "keyword", "value": ["Hemne", "Kyrks\u00e6ter\u00f8ra", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Hemne,Kyrks\u00e6ter\u00f8ra,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["brant", "oppdaget brannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": "ebbe kimo"}, {"field": "kw-location", "value": ["kyrks\u00e6ter\u00f8ra", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mistenker at brakkebrann p\u00e5 Kyrks\u00e6ter\u00f8ra er p\u00e5tent"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11226732.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-21T03:16:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11226732"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-21T03:16:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mistenker at brakkebrann p\u00e5 Kyrks\u00e6ter\u00f8ra er p\u00e5tent -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi ser ikke noen grunn til at den skulle begynne \u00e5 brenne av seg selv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30bcbcd7b52ff03fead7338e07b6a2ae4133e958.jpg?590937b2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2904"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T01:51:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mistenker at brakkebrann p\u00e5 Kyrks\u00e6ter\u00f8ra er p\u00e5tent"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11226732.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30bcbcd7b52ff03fead7338e07b6a2ae4133e958"}], "score": 2.0934017, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30bcbcd7b52ff03fead7338e07b6a2ae4133e958"}

