{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-14T14:33:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Brann", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Like etter klokken 14.30 rykket n\u00f8detatene ut til en brann i en bolig p\u00e5 Nardo i Trondheim.", "- Det er kontroll p\u00e5 stedet og ingen fare for spredning, sier operasjonsleder Arnt Harald Aaslund ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Politiet ankom stedet like f\u00f8r klokken 15, og sier at brannen skal ha lite omfang.", "- Det er ingenting som tyder p\u00e5 at huset er ubeboelig, sier operasjonslederen.", "Han opplyser at boligen best\u00e5r av flere hybler, med totalt \u00e5tte beboere. Ingen var hjemme og alle er gjort rede for, opplyer politiet.", "\u00c5rsaken til brannen er forel\u00f8pig ukjent. Politiet sier de vil foreta unders\u00f8kelser p\u00e5 stedet.", "- N\u00e5 driver brannvesenet med utlufting, sier Aaslund klokken 15.30."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "9d989b6860eb7d2435802d25492ac9429bfa235f77e9bf00a6831c37dcf42cf8"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-14T13:01:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Brannvesenet fikk raskt kontroll p\u00e5 en boligbrann p\u00e5 Nardo."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13178400.ece/bfgh4t/ALTERNATES/w980-default/brann_nardo.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30cea9b79ed2e1457db8eece870d2948969e7f10.jpg?59984a5c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Brann i bolighus i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "30cea9b79ed2e1457db8eece870d2948969e7f10"}, {"field": "keyword", "value": ["Brann", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Brann,Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "brann"]}, {"field": "kw-entity", "value": "nardo"}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "arnt harald aaslund"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13178400.ece/bfgh4t/ALTERNATES/w980-default/brann_nardo.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Brann i bolighus i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/14/Brann-i-bolighus-i-Trondheim-13178329.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-14T13:37:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13178329"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-14T13:37:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Brann i bolighus i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Brannvesenet fikk raskt kontroll p\u00e5 en boligbrann p\u00e5 Nardo."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30cea9b79ed2e1457db8eece870d2948969e7f10.jpg?59984a5c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x975"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T14:25:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Brann i bolighus i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/14/Brann-i-bolighus-i-Trondheim-13178329.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30cea9b79ed2e1457db8eece870d2948969e7f10"}], "score": 1.0426934, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30cea9b79ed2e1457db8eece870d2948969e7f10"}

