{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-20T05:56:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Publisert: 20 mars 2017 06:56  Sist oppdatert: 20 mars 2017 06:56", "Er manglende fysisk aktivitet eller stillesitting det st\u00f8rste problemet? Ekspertene er uenige."]}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "76772390847893044b36e0362ff080d552217d4a93bcd6b286fa34037e9ef539"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T06:22:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Er manglende fysisk aktivitet eller stillesitting det st\u00f8rste problemet? Ekspertene er uenige."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14472693.ece/y4zx4r/ALTERNATES/w980-default/sitte.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30d5f67bd961747433368362eda3150d46ccca11.jpg?58cf751c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Er det et problem \u00e5 sitte mye stille s\u00e5 lenge du trener?", "Er det et problem \u00e5 sitte mye stille s\u00e5 lenge du trener?", "New Articles"]}, {"field": "id", "value": "30d5f67bd961747433368362eda3150d46ccca11"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stille", "problem"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14472693.ece/y4zx4r/ALTERNATES/w980-default/sitte.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Er det et problem \u00e5 sitte mye stille s\u00e5 lenge du trener?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14472694.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-20T05:56:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14472694"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-20T05:56:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Er det et problem \u00e5 sitte mye stille s\u00e5 lenge du trener? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Er manglende fysisk aktivitet eller stillesitting det st\u00f8rste problemet? Ekspertene er uenige."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30d5f67bd961747433368362eda3150d46ccca11.jpg?58cf751c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x500"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T06:22:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Er det et problem \u00e5 sitte mye stille s\u00e5 lenge du trener?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14472694.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30d5f67bd961747433368362eda3150d46ccca11"}], "score": 1.2501892, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30d5f67bd961747433368362eda3150d46ccca11"}

