{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:56:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Moren var sannsynligvis den siste som s\u00e5 samboeren og s\u00f8nnen i live. Da hun forlot hjemmet tirsdag kveld var alt som vanlig. Morgenen etter var tragedien et faktum.", "Eneboligen p\u00e5 Koia, mellom Halsan skole og H\u00f8gberget i Levanger, var fullstendig overtent da brannvesenet kom fram like etter halv fire natt til i g\u00e5r.", "- Det er \u00e5penbart at huset hadde brent en god stund f\u00f8r vi fikk melding, sier lensmann Sigmund Laugsand i Levanger.", "Laugsand tror \u00e5rsaken til at ingen la merke til brannen tidligere, er at huset ligger et stykke unna allfarvei. Den f\u00f8rste meldingen kom fra en trailersj\u00e5f\u00f8r som s\u00e5 lysbuen p\u00e5 himmelen fra E6 p\u00e5 Gr\u00e5myra.", "- Brannvesenet konstaterte med en gang de kom til stedet at huset ikke kunne berges. Vi fors\u00f8kte derfor straks \u00e5 f\u00e5 rede p\u00e5 om det var mennesker inne i huset, forteller lensmannen.", "Og det var moren selv som fra jobb bekreftet overfor politiet at b\u00e5de s\u00f8nnen og samboeren sannsynligvis l\u00e5 og sov i huset.", "Etter hvert som brannvesenet fikk kj\u00f8lt ned branntomta begynte politiets teknikere \u00e5 s\u00f8ke etter omkomne i det fullstendig nedbrente huset. Til i g\u00e5r kveld hadde politiet funnet \u00e9n omkommet person.", "- F\u00f8r vi har en sikker identifikasjon kan vi ikke bekrefte at det er en av de savnede som er funnet p\u00e5 \u00e5stedet. Men dessverre frykter vi at begge er omkommet, sier Laugsand.", "Nytt hus", "Naboer forteller at samboerparet kj\u00f8pte huset i sommer og at de ikke hadde rukket \u00e5 bli skikkelig kjent med dem enn\u00e5.", "Med utsikt over sj\u00f8en og landlig plassert var dette et perfekt sted for en sm\u00e5barnsfamilie. I g\u00e5r stod bare grunnmuren igjen av idyllen.", "Tekniske etterforskere fra Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt skal sammen med branneksperter og en identifikasjonsgruppe fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt unders\u00f8ke branntomta i tiden som kommer.", "- V\u00e5rt viktigste m\u00e5l er \u00e5 finne de savnede, og vi vil ikke begynne \u00e5 lete etter brann\u00e5rsak f\u00f8r de er funnet, sier Morten Selbek ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "813f2c288f4da15f1235b0d6acbb976622ac56370540b0341bdb07c6479f783e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-02T08:01:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00d8rjan Andreas Nervik (11) hadde g\u00e5tt til sengs da mamma dro p\u00e5 nattvakt tirsdag kveld. Tore Blokkum (38) \u00f8nsket samboeren god vakt. Tidlig onsdag morgen fikk moren beskjed om at de to var savnet etter en voldsom boligbrann. LES OGS\u00c5: Mor var p\u00e5 nattvakt Krise\u00f8velse dagen f\u00f8r BILDER: Se bilder fra brannen her."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1048273.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20BrannNY-250"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30f8bc3990e4271c4bbb3c6aa27fba1d57c69d59.jpg?595534c5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mor var p\u00e5 nattvakt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "30f8bc3990e4271c4bbb3c6aa27fba1d57c69d59"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "tirsdag kveld", "brent", "mor", "hus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["krise\u00f8velse", "halsan", "gr\u00e5myra", "koia", "h\u00f8gberget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8rjan andreas nervik", "tore blokkum", "sigmund laugsand", "morten selbek"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1048273.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20BrannNY-250"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mor var p\u00e5 nattvakt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article85535.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-10-30T18:29:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2606532"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-10-30T18:29:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mor var p\u00e5 nattvakt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "\u00d8rjan Andreas Nervik (11) hadde g\u00e5tt til sengs da mamma dro p\u00e5 nattvakt tirsdag kveld. Tore Blokkum (38) \u00f8nsket samboeren god vakt. Tidlig onsdag morgen fikk moren beskjed om at de to var savnet etter en voldsom boligbrann. LES OGS\u00c5: Mor var p\u00e5 nattvakt Krise\u00f8velse dagen f\u00f8r BILDER: Se bilder fra brannen her."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30f8bc3990e4271c4bbb3c6aa27fba1d57c69d59.jpg?595534c5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x927"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T17:11:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mor var p\u00e5 nattvakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article85535.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30f8bc3990e4271c4bbb3c6aa27fba1d57c69d59"}], "score": 1.0473932, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30f8bc3990e4271c4bbb3c6aa27fba1d57c69d59"}

