{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-06-23T06:57:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "veronika s\u00f8um"}, {"field": "body", "value": "Alle festivaler har sin sjarm, til tross for v\u00e5tt v\u00e6r."}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|festivaler"}, {"field": "contenthash", "value": "469b3f1176b38a8b934a4aed0dafff482275a76e3a755c3a9fb52d4028bfc3f5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T07:59:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Alle festivaler har sin sjarm, til tross for v\u00e5tt v\u00e6r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article7801823.ece/ALTERNATES/w980-default/TAS220613_sommerfest04.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30f9008978dbe048ea3be7659db6a3bd888e4147.jpg?59945f57"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Glimt fra Sommerfestivalen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "30f9008978dbe048ea3be7659db6a3bd888e4147"}, {"field": "keyword", "value": ["pstereo", "selbufestivalen", "v\u00f8mm\u00f8lfestivalen", "r\u00f8rosmartnan", "steinkjerfestivalen", "olavsfestdagene"]}, {"field": "keywords", "value": "pstereo,selbufestivalen,v\u00f8mm\u00f8lfestivalen,r\u00f8rosmartnan,steinkjerfestivalen,olavsfestdagene"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "festivaler"]}, {"field": "kw-entity", "value": "sommerfestivalen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article7801823.ece/ALTERNATES/w980-default/TAS220613_sommerfest04.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Glimt fra Sommerfestivalen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article7801923.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-06-23T06:49:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7801923"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|festivaler"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-06-23T06:49:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Glimt fra Sommerfestivalen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "teaser", "value": "Alle festivaler har sin sjarm, til tross for v\u00e5tt v\u00e6r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30f9008978dbe048ea3be7659db6a3bd888e4147.jpg?59945f57"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1479"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T15:05:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Glimt fra Sommerfestivalen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article7801923.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30f9008978dbe048ea3be7659db6a3bd888e4147"}], "score": 1.7400588, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30f9008978dbe048ea3be7659db6a3bd888e4147"}

