{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-28T22:55:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "grete holstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kontrollen ble gjort i en 60-sone. H\u00f8yeste hastighet ble m\u00e5lt til 88 km/t.", "I tillegg til f\u00f8rerkortet som ble beslaglagt, ble det ilagt fire forelegg.", "En annen bilist fikk ogs\u00e5 f\u00f8rerkortet beslaglagt fordi vedkommende endte opp med ni prikker etter fartsovertredelsen.", "Det har v\u00e6rt flere kontroller p\u00e5 By\u00e5sen i det siste:", "Mistet lappen etter laserkontroll ved barneskole", "Nylig ble nesten hundre sj\u00e5f\u00f8rer tatt i \u00e5 kj\u00f8re for fort ved skoler i Trondheim"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "57ebaf408b8ab5df5a95736c8306e166b93a5cee88ee7089bdef6a232d11fffa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T21:13:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "I en laserkontroll i By\u00e5sveien i Trondheim fredag kveld ble ett f\u00f8rerkort beslaglagt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/30fcda4247d9dda7b456cca4a065c9c286d345db.jpg?5905a4a3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Fratatt f\u00f8rerkortet p\u00e5 By\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "30fcda4247d9dda7b456cca4a065c9c286d345db"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8rerkort beslaglagt", "f\u00f8rerkort"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["by\u00e5sveien", "by\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fratatt f\u00f8rerkortet p\u00e5 By\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/04/28/Fratatt-f%C3%B8rerkortet-p%C3%A5-By%C3%A5sen-14658607.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-28T22:11:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14658607"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-28T22:11:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fratatt f\u00f8rerkortet p\u00e5 By\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I en laserkontroll i By\u00e5sveien i Trondheim fredag kveld ble ett f\u00f8rerkort beslaglagt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/30fcda4247d9dda7b456cca4a065c9c286d345db.jpg?5905a4a3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x662"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T08:47:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fratatt f\u00f8rerkortet p\u00e5 By\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/04/28/Fratatt-f%c3%b8rerkortet-p%c3%a5-By%c3%a5sen-14658607.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "30fcda4247d9dda7b456cca4a065c9c286d345db"}], "score": 1.4241009, "siteId": "9222270286501375973", "id": "30fcda4247d9dda7b456cca4a065c9c286d345db"}

