{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-03T19:18:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den ene av de etterlyste mistenkes for \u00e5 ha utplassert bomben som eksploderte i en T-banevogn, skriver det russiske nyhetsbyr\u00e5et Interfax. Den andre er mistenkt for \u00e5 ha utplassert en bombe som senere ble funnet p\u00e5 en T-banestasjon, og som ble uskadeliggjort.", "Ingen har s\u00e5 langt tatt p\u00e5 seg ansvaret for angrepet, som skjedde tidlig mandag ettermiddag. Eksplosjonen rammet T-banevognen da den befant seg mellom stasjonene Sennaja Plosjtsjad og Teknologisk institutt.", "Russlands statsminister Dmitrij Medvedev omtaler hendelsen som et terrorangrep, og p\u00e5talemyndigheten i landet innledet mandag kveld terroretterforskning av hendelsen.", "\u2013 Alle vi som var i vognen trodde vi skulle d\u00f8, for \u00e5 si det s\u00e5nn. Alle ventet p\u00e5 konsekvensene av eksplosjonen, men s\u00e5 ble vi brakt ut og begynte \u00e5 hjelpe hverandre. De fleste var dekket av blod, sier et \u00f8yenvitne til det russiske nyhetsbyr\u00e5et Tass.", "Tallet p\u00e5 antall drepte og s\u00e5rede har blitt opp- og nedjustert flere ganger. Russlands helseminister Veronika Skvortsova bekreftet tidligere mandag at ti personer er drept. Mandag kveld siterer imidlertid CNN russiske helsemyndigheter p\u00e5 at tallet p\u00e5 d\u00f8de har steget til elleve.", "Tallet p\u00e5 s\u00e5rede var mandag kveld 39, if\u00f8lge CNN. Helseministeren opplyste p\u00e5 sin side tidligere p\u00e5 dagen at 47 mennesker er s\u00e5ret, if\u00f8lge Reuters .", "En av personene som mistenkes for \u00e5 st\u00e5 bak angrepet, skal v\u00e6re fanget p\u00e5 video av overv\u00e5kingskameraer, if\u00f8lge det russiske nyhetsbyr\u00e5et Interfax. Russiske medier har publisert et bilde av en antatt gjerningsperson, en mann med skjegg kledd i svart med et svart hodeplagg.", "\u2013 Bilder av den antatte \"organisatoren\" av eksplosjonen p\u00e5 T-banen er fanget av stasjonens overv\u00e5kingskameraer, sa en kilde til Interfax tidligere mandag.", "If\u00f8lge kilden kan sprengladningen ha ligget i en koffert som ble lagt igjen i T-banevognen.", "Den andre bomben, som ble funnet og uskadeliggjort, var utplassert p\u00e5 T-banestasjonen Plosjtsjad Vosstanija. Bomben inneholdt om lag 1 kilo eksplosiver og nagler eller splinter.", "Russlands president Vladimir Putin var mandag selv p\u00e5 bes\u00f8k i St. Petersburg, som er hans hjemby, for et m\u00f8te med Hviterusslands president Aleksandr Lukasjenko. Han lovet at politi og etterretningstjenester skal gj\u00f8re sitt for \u00e5 \"gi et fullstendig bilde\" av hva som skjedde.", "Den russiske antiterrorkomiteen opplyser at sikkerheten er trappet opp p\u00e5 offentlig transport i St. Petersburg, samt ved byens flyplass.", "Alle T-banestasjoner i byen holdt mandag ettermiddag stengt.", "Elever fra Gand videreg\u00e5ende skole i Sandnes befant seg p\u00e5 nabostasjonen til den eksplosjonsrammede T-banestasjonen. En av dem var 17 \u00e5r gamle Skjalg Veland, som var p\u00e5 nabostasjonen med russiske venner da eksplosjonen gikk av.", "\u2013 Det luktet enormt med gass, og vi kunne se r\u00f8ykpartikler i luften. Det var nesten vondt \u00e5 puste, sier han til VG .", "Utenriksdepartementet har ikke mottatt opplysninger som tyder p\u00e5 at norske statsborgere er direkte rammet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "df157a86d120f95f1355387c728655de2205d26a09f7e1e09adf56033940c587"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T18:19:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Russiske myndigheter har etterlyst to personer i forbindelse med angrepet p\u00e5 T-banen i St. Petersburg. Minst ti personer er drept og flere titall s\u00e5ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14545886.ece/fj8exu/ALTERNATES/w980-default/tbcb7a92.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/31243685ea440aba399d5951f02f82ec521ddd09.jpg?59652c72"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["To etterlyst etter angrepet i St. Petersburg -adressa.no", "Mange s\u00e5rede", "\u2013 Fanget p\u00e5 film", "Trapper opp sikkerheten", "Norske elever i n\u00e6rheten"]}, {"field": "id", "value": "31243685ea440aba399d5951f02f82ec521ddd09"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["eksplosjonen", "s\u00e5ret", "russiske", "tallet", "personer", "angrepet", "russiske nyhetsbyr\u00e5et", "mandag", "mandag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gand", "t-banevognen", "sennaja plosjtsjad", "sennaja plosjtsjad og teknologisk", "t-banen", "aleksandr lukasjenko", "reuters", "t-banevogn", "n. helseministeren", "hviterusslands", "t-banestasjoner", "interfax", "dmitrij medvedev", "t-banestasjonen plosjtsjad vosstanija"]}, {"field": "kw-location", "value": ["st. petersburg", "sandnes", "tass"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["veronika skvortsova", "vladimir putin", "skjalg veland"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14545886.ece/fj8exu/ALTERNATES/w980-default/tbcb7a92.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To etterlyst etter angrepet i St. Petersburg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/03/To-etterlyst-etter-angrepet-i-St.-Petersburg-14545172.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-03T13:12:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14545172"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-03T13:12:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To etterlyst etter angrepet i St. Petersburg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Russiske myndigheter har etterlyst to personer i forbindelse med angrepet p\u00e5 T-banen i St. Petersburg. Minst ti personer er drept og flere titall s\u00e5ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/31243685ea440aba399d5951f02f82ec521ddd09.jpg?59652c72"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1203"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-11T19:52:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "To etterlyst etter angrepet i St. Petersburg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/03/To-etterlyst-etter-angrepet-i-St.-Petersburg-14545172.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "31243685ea440aba399d5951f02f82ec521ddd09"}], "score": 0.9741883, "siteId": "9222270286501375973", "id": "31243685ea440aba399d5951f02f82ec521ddd09"}

