{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T08:33:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Daglig leder Ingrid R\u00e5nes ved Fretex i Trondheim er overveldet. Hvilke inntekter Frelsesarmeen kan vente seg av m\u00f8bel- og klessalget t\u00f8r hun ikke tenke p\u00e5. Men det dreier seg nok om betydelige summer.", "R\u00e5nes sier Fretex ikke hadde kapasitet til \u00e5 ta imot alt av m\u00f8bler og gjenstander som kunne v\u00e6rt solgt i de mange bruktforretningene til Frelsesarmeen.", "- Vi var ute p\u00e5 milj\u00f8stasjonene og plukket ut det beste av m\u00f8bler. Og vi m\u00e5tte n\u00f8ye oss med det vi f\u00f8ler oss rimelig sikre p\u00e5 vi kan klare \u00e5 selge.", "Hun forteller at kundene er veldig n\u00f8ye p\u00e5 at bruktm\u00f8blene holder en forholdsvis h\u00f8y kvalitet. En rift i trekket eller en manglende knapp i stoffet gj\u00f8r at m\u00f8belet blir st\u00e5ende usolgt.", "Av de seks tonnene kl\u00e6r m\u00e5 Fretex kaste en god del. Mange s\u00e5 nok p\u00e5 Ikeas milj\u00f8aksjon som en slags \u00abRusken-aksjon\u00bb, en kj\u00e6rkommen mulighet til \u00e5 kaste gammelt og utrangert t\u00f8y. If\u00f8lge R\u00e5nes blir Fretex n\u00f8dt til \u00e5 kaste mer kl\u00e6r enn man ellers f\u00e5r inn.", "Hun regner med at det ble kastet og destruert minst like mange tonn m\u00f8bler som Fretex tok imot. En av de mange som har reagert p\u00e5 at pent brukte m\u00f8bler og andre fullt ut brukbare gjenstander ble malt i stykker og kastet, er Bj\u00f8rn \u00d8yvind Eng i Trondheim. Han og familien kj\u00f8rte flere tilhengerlass til gjenbruksstasjonen p\u00e5 Leangen.", "- V\u00e5rt \u00f8nske var at pent brukte ting etter bl.a. barna som stoler og bord skulle g\u00e5 til Fretex, men vi fikk klar beskjed om at flere ting ville havne p\u00e5 fyllinga. Det gjorde vondt \u00e5 se pene gjenstander bli kastet rett inn i s\u00f8ppelbilen og kvernet i stykker, sier Eng.", "Han sier at flere ble fort\u00f8rnet da dette skjedde. Folk trodde Fretex kunne nyttiggj\u00f8re seg gjenstandene de leverte.", "- For var ikke form\u00e5let med aksjonen nettopp gjenbrukstanken? sp\u00f8r Eng.", "Ingrid R\u00e5nes sier hun ikke kan svare for hva som ble sagt og gjort ved de forskjellige innsamlingstorgene, men Fretex hadde ikke kapasitet til \u00e5 ta imot absolutt alt av m\u00f8bler, brukte gjenstander og kl\u00e6r. 12 tonn m\u00f8bler er uansett veldig mye.", "- N\u00e5r folk fikk h\u00f8re at noe ville bli kastet p\u00e5 fyllinga, var det nok en grunn til det. Vi ser likevel p\u00e5 innsamlingsaksjonen som vellykket. Alt er n\u00e5 i hus og vil bli sortert og eventuelt reparert f\u00f8r det blir solgt, sier R\u00e5nes."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "7e100732de4f1c41a0030153be677e9f0bf3e05946beb3f5e0fff5563ee32a5a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:44:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "OVERVELDENDE: Ikeas bruktinnsamling i helgen overgikk forventningene. Fretex i Trondheim fikk 12 tonn m\u00f8bler og seks tonn kl\u00e6r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1044481.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20fretex2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/315c4eae42ea9222188a417e8a0394b04b75d8b2.jpg?59886266"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "12 tonn m\u00f8bler til Fretex -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "315c4eae42ea9222188a417e8a0394b04b75d8b2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tonn m\u00f8bler", "m\u00f8bel", "tonn", "kl\u00e6r", "kaste"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fretex", "rusken", "ikeas", "leangen", "frelsesarmeen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid r\u00e5nes", "bj\u00f8rn \u00f8yvind eng"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1044481.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20fretex2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "12 tonn m\u00f8bler til Fretex"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article98317.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-08-27T07:04:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "847511"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-08-27T07:04:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "12 tonn m\u00f8bler til Fretex -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "OVERVELDENDE: Ikeas bruktinnsamling i helgen overgikk forventningene. Fretex i Trondheim fikk 12 tonn m\u00f8bler og seks tonn kl\u00e6r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/315c4eae42ea9222188a417e8a0394b04b75d8b2.jpg?59886266"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x929"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T12:51:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "12 tonn m\u00f8bler til Fretex"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article98317.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "315c4eae42ea9222188a417e8a0394b04b75d8b2"}], "score": 1.4673839, "siteId": "9222270286501375973", "id": "315c4eae42ea9222188a417e8a0394b04b75d8b2"}

