{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T09:02:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Dette er r-r-r-ekord. S\u00e5 tidlig har vi aldri badet i sj\u00f8en f\u00f8r, fastsl\u00e5r Thea Romundstad Lund (10) enn\u00e5 dryppende v\u00e5t etter \u00e5rets tredje bad i Trondheimsfjorden. Allerede p\u00e5skeaften overtalte hun tvillings\u00f8ster Inga samt venninnene Vanja Helen Arntsen og Helga Hammer til \u00e5 delta i \u00e5rets f\u00f8rste sv\u00f8mmetur i Rotvollfj\u00e6ra. Siden ble det bading b\u00e5de f\u00f8rste og andre p\u00e5skedag.", "- Var-r-r-r-mest i dag, konstaterte Thea da vi m\u00f8tte henne etter mandagens siste dukkert. Men utsagnet virket ikke veldig overbevisende. Klaprende tenner og struttende g\u00e5sehud vitnet om alt annet enn varme. De fire jentene var ogs\u00e5 alene om \u00e5 finne veien ut i vannet denne dagen. Alle de andre som koste seg p\u00e5 svabergene og gressplenene i n\u00e6rheten n\u00f8yde seg med solbading.", "De fire hardhausene ser ikke bort ifra at badeseansene kommer til \u00e5 fortsette ogs\u00e5 i dagene som kommer, i alle fall hvis v\u00e6ret holder seg like fint. De er heller ikke redd for \u00e5 bli syke:", "- Nei, ingen blir syk av \u00e5 bade i s\u00e5 godt v\u00e6r, sier jentene som g\u00e5r i femte klasse p\u00e5 Charlottenlund skole.", "Fra alle deler av Midt-Norge str\u00f8mmer meldingene inn om alle tiders godv\u00e6rsp\u00e5ske. Flere steder i p\u00e5skefjellet er skil\u00f8pere observert i bare undert\u00f8yet, mens det fra lavlandet rapporteres om blomstrende hvitveisbakker, kvitrende linerler, fl\u00f8ytende spover, surrende humler og flokker av flagrende nestlesommerfugler.", "- Et sv\u00e6rt uvanlig p\u00e5skev\u00e6r. S\u00e5 mange dager med sammenhengende godv\u00e6r og h\u00f8ye temperaturer opplever vi sjelden p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret, fastsl\u00e5r statsmeteorolog Erling Sm\u00e5land ved Meteorologisk Institutt i Bergen.", "S\u00f8ndag var Verdal varmest i landet med 21,0 grader. P\u00e5 V\u00e6rnes var det ogs\u00e5 varmt samme dag, men ikke mer enn 19,1. Noen varmerekord er dette heller ikke. I april i 2000 ble det m\u00e5lt 22,0 grader samme sted. Det er den h\u00f8yeste aprilm\u00e5lingen p\u00e5 V\u00e6rnes siden observasjonene startet i 1946.", "- Men enn\u00e5 gjenst\u00e5r mye av m\u00e5neden. Nye rekordm\u00e5linger kan enn\u00e5 komme. Lite tyder p\u00e5 at godv\u00e6ret gir seg med det f\u00f8rste. Antydninger til nedb\u00f8r ser vi ikke f\u00f8r helt p\u00e5 slutten av uken, sier Sm\u00e5land. Selv kjenner han godt til den gamle sp\u00e5dommen om at \u00absen p\u00e5ske gir sen v\u00e5r\u00bb, men i \u00e5r ser det alts\u00e5 ikke ut til at denne p\u00e5standen sl\u00e5r til.", "Meteorologkonsulent Robert Skoms\u00f8y ved V\u00e6rtjenesten p\u00e5 V\u00e6rnes beklager at tellingen av \u00e5rets sommerdager enn\u00e5 ikke er i gang. F\u00f8rste p\u00e5skedag s\u00e5 det lenge ut til at tellingen kunne starte, men maksimumstemperaturen n\u00e5dde ikke opp i mer enn 19,1 grader. L\u00f8rdag og mandag n\u00e5dde ikke varmegradene mer enn s\u00e5 vidt over 15-streket.", "- Solgangsbris inn fra fjorden f\u00f8rer til litt nedkj\u00f8ling akkurat her p\u00e5 V\u00e6res, ellers ville vi nok ha v\u00e6rt godt i gang med tellingen av \u00e5rets sommerdager, sier Skoms\u00f8y og sikter til fjor\u00e5rets nitide regnskap over sommerdager. Da kom ikke toppm\u00e5lingen i april opp i mer enn 16,3 varmegrader - til orientering for dem som er opptatt av slike sammenligninger.", "Ikke varmerekord Kj\u00f8lende bris"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "73d44c8e2595fcdcb3c23a8edc7b0ce3db111857543ac666f4b8be5bd8ae678d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-22T22:56:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "- He-r-r-r-r-l-i-g! Jubler jentene og dukker seg under gang p\u00e5 gang. Maken til p\u00e5skev\u00e6r har verken de eller noen andre i landsdelen opplevd."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1019870.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20aprilbad6"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/321b647b96bc781c974d3ee2af37464c1f5ba6ea.jpg?592dd984"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Alle tiders p\u00e5skeplask -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "321b647b96bc781c974d3ee2af37464c1f5ba6ea"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-concept", "value": ["varmt", "v\u00e6r", "bad", "\u00e5ret", "\u00e5rets sommerdager", "dag", "tiden", "grader", "tiders p\u00e5skeplask", "enn\u00e5"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e6rtjenesten", "meteorologisk institutt", "rotvollfj\u00e6ra", "kj\u00f8lende", "v\u00e6res", "vanja helen arntsen og helga hammer", "inga"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheimsfjorden", "verdal", "charlottenlund", "midt-norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["helga hammer", "thea romundstad lund", "vanja helen arntsen", "robert skoms\u00f8y", "erling sm\u00e5land"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1019870.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20aprilbad6"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Alle tiders p\u00e5skeplask"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article64850.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-04-22T07:20:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "904591"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-04-22T07:20:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Alle tiders p\u00e5skeplask -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "- He-r-r-r-r-l-i-g! Jubler jentene og dukker seg under gang p\u00e5 gang. Maken til p\u00e5skev\u00e6r har verken de eller noen andre i landsdelen opplevd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/321b647b96bc781c974d3ee2af37464c1f5ba6ea.jpg?592dd984"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1319"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-30T20:43:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Alle tiders p\u00e5skeplask"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article64850.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "321b647b96bc781c974d3ee2af37464c1f5ba6ea"}], "score": 0.8598217, "siteId": "9222270286501375973", "id": "321b647b96bc781c974d3ee2af37464c1f5ba6ea"}

