{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T09:57:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ulf dalheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg er b\u00e5de spent og stolt. Spent p\u00e5 hva vinjournalistene vil mene om vinen min, og stolt over at jeg har f\u00e5tt til dette. Jeg har allerede pr\u00f8vd ut vinen p\u00e5 en gjeng venner, og de tilbakemeldingene jeg har f\u00e5tt der gj\u00f8r at jeg nok er mest stolt, sier Calle Fegth selv.", "Som veldig profilert vin- og matmenneske stiller han seg lagelig til for hugg n\u00e5r han n\u00e5 lanserer vin under eget navn. Og Calle innr\u00f8mmer at han ikke var helt skr\u00e5sikker p\u00e5 at han burde gj\u00f8re det da foresp\u00f8rselen kom fra adm.dir. Geir Sviland i import\u00f8rfirmaet Better Wines.", "\u2013 Jeg har alltid v\u00e6rt skeptisk til at man skal ha kjentfolks navn p\u00e5 en vin. For ti \u00e5r siden ville jeg i hvert fall sagt nei til noe slikt. Men med kontaktene jeg har i Rheingau, og de tette forholdene jeg har til mange produsenter der, fant jeg ut at jeg kunne f\u00e5 til noe bra. Rheingau er jo mitt andre hjem, jeg er en slags \u00abRheingau Cowboy\u00bb, smiler Calle Fegth.", "Kontaktene han hadde gjorde at han fikk innpass hos Weingut Bernhard Mehrlein som har vinmarker midt mellom Schloss Johannisberg og Schloss Vollrads. Med gode Rheingau-venner som guide fant han frem til vinen som n\u00e5 er flasketappet som Calles Riesling.", "\u2013 Jeg smakte veldig mye hos masse produsenter der nede. Weingut Mehrlein har et topp moderne produksjonsanlegg og er n\u00f8ye med arbeidet som gj\u00f8res ute i vinmarkene. Det sikret at jeg kunne finne en mineralsk og syrefrisk, typeriktig Riesling, akkurat slik jeg ville ha den. Med litt rests\u00f8dme er dette blitt en vin som g\u00e5r godt til mat, men som man ogs\u00e5 bare kan kose seg med, mener Calle.", "\u2013 Og s\u00e5 startet du med en super \u00e5rgang?", "\u2013 Ja, 2007 er jo et dr\u00f8mme\u00e5r n\u00e5r det gjelder tysk Riesling, det er helt klart.", "\u2013 Hva slags mat g\u00e5r vinen din best til?", "\u2013 Ikke for kraftige fiskeretter og skalldyr. Helt perfekt til reker og bl\u00e5skjell. Den satt ogs\u00e5 som et skudd til kveita jeg serverte 1.juledag!", "\u2013 Det ryktes at du ogs\u00e5 kommer p\u00e5 bag?", "\u2013 Ja, planen er at Calles Riesling skal komme som bag-vin i mars, like f\u00f8r sommersesongen setter inn."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|vin"}, {"field": "contenthash", "value": "22b6aa13a76b0f3431353cbd3ba20a85660fc356ee25924b21459afd23f99e79"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-08T07:43:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norges fremste Riesling-ekspert, Credo-gr\u00fcnder Calle Fegth, har v\u00e6rt i Rheingau i Tyskland og laget sin egen hvitvin. Calles Riesling lanseres l\u00f8rdag 10.januar. Adresseavisens vinekspert gir den terningkast 6."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1285308.ece5/ALTERNATES/w980-default/calle%20fegth4"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/323e3f7262ce29e31a96b0247c73aa2039bc2db4.jpg?5932ec65"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Klapp og klaff for Calle -adressa.no", "St\u00e5r for hugg", "Moderne anlegg", "Superstart"]}, {"field": "id", "value": "323e3f7262ce29e31a96b0247c73aa2039bc2db4"}, {"field": "keyword", "value": ["vinpuls", "vinklubb", "ulf dalheim", "vin", "database"]}, {"field": "keywords", "value": "vinpuls,vinklubb,ulf dalheim,vin,database"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "vin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "food-and-drink"}, {"field": "kw-concept", "value": "vin"}, {"field": "kw-entity", "value": ["better wines", "calle fegth", "schloss johannisberg", "weingut bernhard mehrlein", "calle", "calles riesling", "credo", "schloss johannisberg og schloss vollrads", "rheingau cowboy", "schloss vollrads"]}, {"field": "kw-location", "value": "tyskland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "geir sviland"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/vin", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1285308.ece5/ALTERNATES/w980-default/calle%20fegth4"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klapp og klaff for Calle"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/vin/article1223460.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-01-08T14:58:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1441834"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|vin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-01-08T14:58:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klapp og klaff for Calle -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/vin", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Norges fremste Riesling-ekspert, Credo-gr\u00fcnder Calle Fegth, har v\u00e6rt i Rheingau i Tyskland og laget sin egen hvitvin. Calles Riesling lanseres l\u00f8rdag 10.januar. Adresseavisens vinekspert gir den terningkast 6."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/323e3f7262ce29e31a96b0247c73aa2039bc2db4.jpg?5932ec65"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1441"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-03T17:05:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klapp og klaff for Calle"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/vin/article1223460.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "323e3f7262ce29e31a96b0247c73aa2039bc2db4"}], "score": 1.0323151, "siteId": "9222270286501375973", "id": "323e3f7262ce29e31a96b0247c73aa2039bc2db4"}

