{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T10:57:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dette kommer fram i et dokument fra \u00f8konomi- og energidepartementet i Tyskland.", "V\u00e5penleveransene, som inkluderte h\u00e5ndv\u00e5pen, ammunisjon og andre v\u00e5penkomponenter, ble stanset p\u00e5 grunn av menneskerettighetshensyn. Det skriver departementet i et svar p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l fra den venstreorienterte politikeren Jan van Aken.", "Avgj\u00f8relsen om \u00e5 stanse leveransene til Tyrkia ble if\u00f8lge departementet tatt i frykt for at v\u00e5pnene kunne bli brukt til undertrykkelse eller i den kurdiske konflikten.", "Jan van Aken, en v\u00e5penekspert for opposisjonspartiet Die Linke i nasjonalforsamlingen, \u00f8nsker avgj\u00f8relsen velkommen og sier den markerte en presedens for \u00e5 nekte v\u00e5pen til andre NATO-medlemmer.", "\u2013 Det neste steget m\u00e5 v\u00e6re at Tyrkia ikke f\u00e5r noen v\u00e5pen fra Tyskland i det hele tatt, sier van Aken til den tyske avisa S\u00fcddeutsche Zeitung.", "Tyskland og Tyrkia har v\u00e6rt involvert i en lang diplomatisk krangel som har eskalert etter at president Recep Tayyip Erdogan begynte \u00e5 sl\u00e5 hardt ned p\u00e5 meningsmotstandere etter kuppfors\u00f8ket i fjor sommer.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "acf6194d065635acc2b203bb5c552e1abbe4f6a45e5151de4a9e09b9ba743ecf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T11:02:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tyskland har siden 2016 stanset elleve v\u00e5penleveranser til Tyrkia av menneskerettighetshensyn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/323e6e209a638c52216d7013009e251b0ccaf6c7.jpg?58d259bd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tyskland har stanset v\u00e5penleveranser til Tyrkia -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "323e6e209a638c52216d7013009e251b0ccaf6c7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["v\u00e5pen", "stanse", "v\u00e5penleveranser", "stanset v\u00e5penleveranser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00fcddeutsche zeitung", "die linke", "recep tayyip erdogan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tyrkia", "tyskland", "aken"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan van aken"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tyskland har stanset v\u00e5penleveranser til Tyrkia"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/Tyskland-har-stanset-v%C3%A5penleveranser-til-Tyrkia-14485041.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-22T10:39:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14485041"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-22T10:39:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tyskland har stanset v\u00e5penleveranser til Tyrkia -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Tyskland har siden 2016 stanset elleve v\u00e5penleveranser til Tyrkia av menneskerettighetshensyn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/323e6e209a638c52216d7013009e251b0ccaf6c7.jpg?58d259bd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x844"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T11:02:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tyskland har stanset v\u00e5penleveranser til Tyrkia"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/Tyskland-har-stanset-v%c3%a5penleveranser-til-Tyrkia-14485041.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "323e6e209a638c52216d7013009e251b0ccaf6c7"}], "score": 1.9552702, "siteId": "9222270286501375973", "id": "323e6e209a638c52216d7013009e251b0ccaf6c7"}

