{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-18T12:31:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["harry tiller", "camilla kilnes", "marit ytterland nyg\u00e5rd", "christer solbakk johnsen", "heidi kultorp", "s\u00e6ba bajoghli", "p\u00e5l solberg", "harry tiller", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Retten var ferdig med obduksjonsrapporten til H\u00e5kon \u00d8degaard fra Trondheim, og skulle starte p\u00e5 den siste obduksjonsrapporten fra Ut\u00f8ya da opptrinnet skjedde. \u00abYou killer, go to hell, go to hell\u00bb , skrek en mann av utenlandsk opprinnelse mot massedrapsmannen Anders Behring Breivik i rettssalen. Han kastet ogs\u00e5 en gjenstand mot bordet hvor Breivik sitter med sine forsvarere.", "- Jeg kan bekrefte at det ble kastet en sko mot forsvarerbenken. Vedkommende ble f\u00f8rt ut av salen og ble tatt h\u00e5nd om av helsepersonell og politi. Han vil ikke f\u00e5 tilgang til hovedsalen lengre, sier kommunikasjonsr\u00e5dgiver Markus Iestra ved Domstoladministrasjonen til adressa.no.", "Mannen fortsatte \u00e5 hyle og skrike mot Breivik f\u00f8r vakter tok seg av mannen og f\u00f8rte ham ut av rettssalen.", "Rettens administrator Wenche Elisabeth Arntzen ba om en pause like etter hendelsen. Da Breivik kom inn igjen i salen etter pausen henvendte han seg direkte til tilh\u00f8rerne.", "- Hvis dere skal kaste noe, kast p\u00e5 meg og ikke p\u00e5 forsvareren min. Kast p\u00e5 meg n\u00e5r jeg kommer og g\u00e5r, sa massedrapsmannen.", "Adressa.nos journalist Heidi Kultorp fulgte opptrinnet inne i rettssal 250, og hun forteller at det br\u00f8t ut applaus i salen. Flere reiste seg og ropte \u00abbravo, bravo\u00bb under utbruddet. Mannen som kastet skoen, satt p\u00e5 en av tilh\u00f8rerbenkene n\u00e6rt Breivik.", "F\u00d8LG RETTSSAKEN DIREKTE HER", "F\u00d8LG ADRESSA.NOs JOURNALISTER P\u00c5 TWITTER, #ADRESSALIVE", "Aktor Inga Bejer Engh ble sv\u00e6rt overrasket over opptrinnet.", "- Jeg skvatt veldig, sier Engh til adressa.no", "Flere personer gr\u00e5t i rettssalen, mens andre uttrykte overraskelse over at det tok fire uker i retten f\u00f8r noen uttrykte frustrasjon og sinne. Reaksjonen var ikke uventet, mener koordinerende bistandsadvokat Mette Yvonne Larsen.", "- Det er forst\u00e5lig reaksjon og jeg h\u00e5per at det ikke f\u00e5r noe etterspill for vedkommende. Jeg mener det er innenfor de rammene en kan forvente av en etterlatte i denne saken, som er Norges verste drapssak.", "Politiets innsatsleder Rune Bj\u00f8rsvik bekrefter at det var en slektning til en av de drepte som kastet skoen og kom med tilrop i retten.", "- Vedkommende var helt ut av seg, og fikk raskt st\u00f8tte av helsepersonell her. De f\u00f8lger ham til legevakta, og han havner ikke i noe k\u00f8 eller blir dimmitert.", "- Hvordan reagerte politiet?", "- Vi har s\u00e5 mye folk og vi har ogs\u00e5 sikkerhetstjenesten til tinghuset. Det var nok av folk som kunne hjelpe ham ut. Noen fare var det vel ikke. Det var en som fikk et spontant f\u00f8lelsesmessig utbrudd, og det er ikke s\u00e5 unaturlig for oss i en slik setting. Vi er glade for at det ikke har skjedd tidligere. Vi h\u00e5per at vi slipper flere slike hendelser og vi h\u00e5per det g\u00e5r bra med ham som ble tatt ut. Det har v\u00e6rt en verdig rettssak s\u00e5 langt, og vi h\u00e5per det fortsetter. Vi \u00f8nsker ikke \u00e5 kj\u00f8re flere ned til legevakta, sier Bj\u00f8rsvik til pressen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|terrorangrepet"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|terrorangrepet|rettssaken"}, {"field": "contenthash", "value": "45840f40a5ff8ed2f07d3d47218170983ea5cb2a492df8ccad0ce5981550b966"}, {"field": "createtime", "value": "2014-12-10T22:05:42.348Z"}, {"field": "description", "value": "Mann skrek \u00abGo to hell\u00bb mot Anders Behring Breivik. Det br\u00f8t ut applaus i rettssalen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2150398.ece5/ALTERNATES/w980-default/ny_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/326a5148e57ace6fbbca45f12c4bbf3c93387432.jpg?597323ac"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ropte \u00abGo to hell\u00bb og kastet en sko -adressa.no", "- Kast p\u00e5 meg", "- Verdig rettssak"]}, {"field": "id", "value": "326a5148e57ace6fbbca45f12c4bbf3c93387432"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "terrorangrepet", "rettssaken"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["verdig rettssak", "nos journalist", "kast", "kastet skoen", "sko", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["domstoladministrasjonen", "ut\u00f8ya", "norges"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mette yvonne larsen", "heidi kultorp", "inga bejer engh", "rune bj\u00f8rsvik", "h\u00e5kon \u00f8degaard", "anders behring breivik", "markus iestra", "wenche elisabeth arntzen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/terrorangrepet/rettssaken", "nyheter/terrorangrepet"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2150398.ece5/ALTERNATES/w980-default/ny_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ropte \u00abGo to hell\u00bb og kastet en sko"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/terrorangrepet/rettssaken/article1820957.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-05-11T10:29:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3125694"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|terrorangrepet"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|terrorangrepet|rettssaken"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-05-11T10:29:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ropte \u00abGo to hell\u00bb og kastet en sko -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/terrorangrepet/rettssaken", "nyheter/terrorangrepet"]}, {"field": "teaser", "value": "Mann skrek \u00abGo to hell\u00bb mot Anders Behring Breivik. Det br\u00f8t ut applaus i rettssalen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/326a5148e57ace6fbbca45f12c4bbf3c93387432.jpg?597323ac"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2893"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T10:06:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ropte \u00abGo to hell\u00bb og kastet en sko"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/terrorangrepet/rettssaken/article1820957.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "326a5148e57ace6fbbca45f12c4bbf3c93387432"}], "score": 0.9567122, "siteId": "9222270286501375973", "id": "326a5148e57ace6fbbca45f12c4bbf3c93387432"}

