{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-24T14:23:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Lade", "Lade skole", "Skole", "kultur", "Kunst"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mens mange har brukt de siste dagene p\u00e5 \u00e5 pakke sekken og gj\u00f8re seg klar til p\u00e5skeferie, har kunstner og designer St\u00e5le Gerhardsen st\u00e5tt i en stige p\u00e5 veggen til Lade skole.", "Der har han malt en 7,5 meter h\u00f8y tegning. Ikke fordi han vil at skolebygningen skal bevares \u2013 men fordi det g\u00e5r an.", "- Det er mange som lurer p\u00e5 om jeg har malt fordi jeg \u00f8nsker at skolen skal bevares, og om jeg har tillatelse til \u00e5 gj\u00f8re det. Og svaret er ja, jeg har tillatelse. Og nei, jeg \u00f8nsker ikke at den skal bevares, sier Gerhardsen.", "Skolen skal rives like etter p\u00e5ske, og han kaller tegningen en siste hilsen til bygningsmassen og plassen generelt.", "LES MER: N\u00e5 skal Lade skole rives (Pluss)", "- Det er mange som har g\u00e5tt p\u00e5 denne skolen, og selv om skolen skal rives vil b\u00e5de bygningen og tegningen leve videre p\u00e5 nettet.", "Gerhardsen er overveldet over oppmerksomheten tegningen hans har f\u00e5tt p\u00e5 sosiale medier. Hans f\u00f8rste innlegg om saken, delt p\u00e5 Facebook i g\u00e5r, er i dag delt videre hele 123 ganger.", "- Det er veldig mange som synes det er kult at skolen f\u00e5r en siste hilsen. Mange som jeg ikke aner hvem er har tatt eierskap til verket, og har gjort det litt til sitt eget, sier han.", "SINGNERT-SPALTEN: Denne teksten skulle egentlig handle om noe annet (Pluss)", "Det er ogs\u00e5 mange som ikke har f\u00e5tt med seg at skolen skal rives.", "- De synes det er en fin m\u00e5te \u00e5 avslutte det hele p\u00e5. Mengden av glede rundt dette prosjektet, og det at folk deler det som sitt eget, gj\u00f8r meg stolt, sier Gerhardsen.", "Til vanlig jobber han som art director i et reklamebyr\u00e5 i Trondheim. Den kunstneriske produksjonen skjer stort sett p\u00e5 fritiden, og dokumenteres iherdig p\u00e5 sosiale medier.", "Nylig stilte han ut sine samlede verker p\u00e5 Galleri SG i Trondheim. En \u00abbest of akkurat n\u00e5\u00bb-utstilling, if\u00f8lge kunstneren.", "Han er ogs\u00e5 hyrt inn som en av kunstnerne som skal utsmykke nye Lade skole.", "- Jeg har noen skisser og tanker, men vet ikke om de er gjennomf\u00f8rbare enn\u00e5, sier Gerhardsen, som gjerne kan tenke seg \u00e5 jobbe mer med offentlig utsmykning.", "- Jeg har bare \u00e9n regel, og det er at tegningene m\u00e5 lages om morgenen, ikke kvelden i forveien, fortalte Gerhardsen til Adresseavisen da vi intervjuet han om hans matpakketegninger. (Pluss)", "- Jeg har ingen formell kunstutdanning, s\u00e5 jeg faller litt mellom stoler. Men ja, helt klart. Det er r\u00e5stas \u00e5 holde p\u00e5 med kunst i alle bauger og fronter. Det jeg har gjort til n\u00e5 har gitt veldig mersmak, sier han.", "ORDET FRITT: Kj\u00e6re kjellerrebell, kom hit s\u00e5 skal du f\u00e5 en klem (Pluss)"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "170fce2964a440aa8c673b15eaa14cc662d05fb33951070edc783b3c146403e1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-24T14:27:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "St\u00e5le Gerhardsen er overrasket over hvor stor respons tegningen har f\u00e5tt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12504907.ece/73k109/ALTERNATES/w980-default/_MG_632515.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/32e24238f82a0b02cab784b5f73ed1576e339890.jpg?597b6b54"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Malte 7,5 meter h\u00f8y tegning p\u00e5 skole som snart skal rives -adressa.no", "- Lever videre p\u00e5 nettet", "Skal utsmykke nyskolen"]}, {"field": "id", "value": "32e24238f82a0b02cab784b5f73ed1576e339890"}, {"field": "keyword", "value": ["Lade", "Lade skole", "Skole", "kultur", "Kunst"]}, {"field": "keywords", "value": "Lade,Lade skole,Skole,kultur,Kunst"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": ["lade", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["h\u00f8y tegning", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["galleri sg", "adresseavisen", "malte", "pluss"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "st\u00e5le gerhardsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12504907.ece/73k109/ALTERNATES/w980-default/_MG_632515.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Malte 7,5 meter h\u00f8y tegning p\u00e5 skole som snart skal rives"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/03/24/Malte-75-meter-h%C3%B8y-tegning-p%C3%A5-skole-som-snart-skal-rives-12504909.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-24T14:23:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12504909"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-24T14:23:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Malte 7,5 meter h\u00f8y tegning p\u00e5 skole som snart skal rives -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "St\u00e5le Gerhardsen er overrasket over hvor stor respons tegningen har f\u00e5tt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/32e24238f82a0b02cab784b5f73ed1576e339890.jpg?597b6b54"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1537"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T16:50:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "Malte 7,5 meter h\u00f8y tegning p\u00e5 skole som snart skal rives"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/03/24/Malte-75-meter-h%c3%b8y-tegning-p%c3%a5-skole-som-snart-skal-rives-12504909.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "32e24238f82a0b02cab784b5f73ed1576e339890"}], "score": 1.1492847, "siteId": "9222270286501375973", "id": "32e24238f82a0b02cab784b5f73ed1576e339890"}

