{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-25T05:47:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To personer m\u00e5tte gi fra seg f\u00f8rerkortet sitt etter at en politipatrulje var ute og rullet med en sivil politibil natt til l\u00f8rdag.", "- Mellom andre oppdrag tok patruljen noen gjennomsnittsm\u00e5linger, sier operasjonsleder Trond Volden i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "To personer ble fotgjengere etter m\u00e5lingene:", "En f\u00f8rer p\u00e5 18 \u00e5r fikk f\u00f8rerkortet beslaglagt etter \u00e5 ha kj\u00f8rt i 140 km/t i en 80-sone p\u00e5 E39 i Orkdal.", "Bilf\u00f8rer i 20-\u00e5rene mistet f\u00f8rerkortet etter \u00e5 ha blitt m\u00e5lt til 87 km/t i 60-sone p\u00e5 L\u00f8kken Verk."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "9581a7e2d8034231b361b2a1e024013098dc6bc6a6d9c23b8c84d52d3d39a34f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-25T04:44:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lokal patrulje var ute og kj\u00f8rte med sivil politibil."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/33095887740de49c667b463ecc17b6f60c5014be.jpg?5987750f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "To mistet lappen i gjennomsnittsm\u00e5linger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "33095887740de49c667b463ecc17b6f60c5014be"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8rerkortet", "gjennomsnittsm\u00e5linger", "mistet", "mistet lappen", "sivil politibil"]}, {"field": "kw-entity", "value": "l\u00f8kken verk"}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond volden"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To mistet lappen i gjennomsnittsm\u00e5linger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/06/25/To-mistet-lappen-i-gjennomsnittsm%C3%A5linger-12947653.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-25T05:41:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12947653"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-25T05:41:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To mistet lappen i gjennomsnittsm\u00e5linger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Lokal patrulje var ute og kj\u00f8rte med sivil politibil."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/33095887740de49c667b463ecc17b6f60c5014be.jpg?5987750f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x787"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T19:59:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "To mistet lappen i gjennomsnittsm\u00e5linger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/06/25/To-mistet-lappen-i-gjennomsnittsm%c3%a5linger-12947653.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "33095887740de49c667b463ecc17b6f60c5014be"}], "score": 1.4992516, "siteId": "9222270286501375973", "id": "33095887740de49c667b463ecc17b6f60c5014be"}

