{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T12:56:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Lars Bohinen", "Eliteserien", "Sandefjord", "Sandefjord Fotball"]}, {"field": "author", "value": ["h\u00e5vard karlsen", "steffen stenersen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "SANDEFJORD: Markus Naglestad har b\u00f8ttet inn m\u00e5l i 2. divisjon de siste \u00e5rene. I fjor ble det 25 scoringer for Fram Larvik. \u00c5ret f\u00f8r stoppet han p\u00e5 26 for Gj\u00f8vik/Lyn.", "Sandefjord jakter en spiss, og hadde 25-\u00e5ringen p\u00e5 trening tidligere i vinter. Klubben \u00f8nsket \u00e5 knytte til seg s\u00f8rlendingen, men hadde verken penger til l\u00f8nn eller overgangssum.", "N\u00e5 har supportere og investorer spyttet inn penger, slik at Sandefjord kan hente \u00abfolkets spiller\u00bb. Onsdag bekreftet Sandefjord at Naglestad har skrevet under for to \u00e5r.", "\u2013 Det f\u00f8les bra og jeg gleder meg veldig til \u00e5 komme i gang med sesongen n\u00e5, sier Naglestad til klubbens nettsider.", "\u2013 Markus er en naturlig m\u00e5lscorer. Han er litt s\u00e5nn sjelden vare. Han er bra med begge beina, og s\u00e5 er har akkurat passe egoistisk i forhold til det \u00e5 avslutte, og ta ansvar selv, sier Sandefjord-treneren i et videointervju med klubben.", "Han mener det er helt \u00e5pent hvorvidt Naglestad vil ta overgangen fra 2.-divisjon til eliteserien.", "\u2013 S\u00e5 f\u00e5r vi se hvor lang tid det g\u00e5r til han klarer \u00e5 akklimatisere seg, og ta det niv\u00e5et. Det kan hente det g\u00e5r fort, og det kan hende han m\u00e5 bruke litt tid. Hvis han m\u00e5 bruke tid, s\u00e5 skal han f\u00e5 tid, sier Bohinen.", "Sandefjord har slitt med \u00e5 score m\u00e5l i vinter. Naglestad kan bli l\u00f8sningen p\u00e5 problemet, dersom klubben klarer \u00e5 hente inn nok penger.", "\u2013 Vi er n\u00f8dt til \u00e5 sette ham i gunstige posisjoner ogs\u00e5. Det er et spennende lite prosjekt, som kan bli veldig bra for oss, sier Bohinen.", "Lillestr\u00f8m er f\u00f8rste motstander for Sandefjord s\u00f8ndag. Kampen p\u00e5 \u00c5r\u00e5sen har avspark kl. 15.30."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "dfccccb25b186ca17d0bc613bc329a22d2b39a36c8f63e04579be147d4005408"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T09:46:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Han er sjelden vare, sier trener Lars Bohinen."}, {"field": "heading", "value": ["Kristiansander klar for eliteserieklubb -adressa.no", "\u2013 Naturlig m\u00e5lscorer", "\u2013 Et spennende prosjekt"]}, {"field": "id", "value": "333799ae072c81fc2406259004f6fa73bb91caa6"}, {"field": "keyword", "value": ["Lars Bohinen", "Eliteserien", "Sandefjord", "Sandefjord Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Lars Bohinen,Eliteserien,Sandefjord,Sandefjord Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klubben", "penger", "hente", "naturlig m\u00e5lscorer", "sjelden vare"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lyn", "fram larvik", "\u00e5r\u00e5sen", "sandefjord fotball"]}, {"field": "kw-location", "value": "gj\u00f8vik"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["markus naglestad", "lars bohinen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/78de5c52-a9f0-4518-9308-ed19dfe7d3a5?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kristiansander klar for eliteserieklubb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Kristiansander-klar-for-eliteserieklubb-233012b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-28T12:29:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "233012"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-28T12:29:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kristiansander klar for eliteserieklubb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Han er sjelden vare, sier trener Lars Bohinen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/333799ae072c81fc2406259004f6fa73bb91caa6.jpg?59804a93"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x991"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T09:32:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kristiansander klar for eliteserieklubb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Kristiansander-klar-for-eliteserieklubb-233012b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "333799ae072c81fc2406259004f6fa73bb91caa6"}], "score": 0.92316556, "siteId": "9222270286501375973", "id": "333799ae072c81fc2406259004f6fa73bb91caa6"}

