{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-19T09:11:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kirsti kringstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De siste tre \u00e5rene har andelen elbiler hos bedrifter i Trondheim g\u00e5tt ned fra 25 til 16 prosent. Milj\u00f8enheten i Trondheim kommune har i lengre tid l\u00e5nt ut elbiler gratis til bedrifter, i h\u00e5p om at de vil bytte ut sine fossile biler.", "- Det er viktig for byen at vi f\u00e5r ned andelen fossile biler. Vi har lyktes med persontrafikk, mye takket v\u00e6re Milj\u00f8pakken: Kun 50 prosent av reisene i Trondheim skjer n\u00e5 med bil. Resten foreg\u00e5r med kollektivtrafikk, syklende eller g\u00e5ende, sier sjefingeni\u00f8r ved milj\u00f8enheten i Trondheim kommune, Bj\u00f8rn Ove Berthelsen.", "Les p\u00e5 PLUSS: Knuser sju myter om biler og milj\u00f8", "Bare 16 prosent av elbilene i kommunen er registrert hos bedrifter. Milj\u00f8enheten startet et omfattende prosjekt allerede i mai i fjor. En rekke bedrifter i Trondheim ble invitert til \u00e5 pr\u00f8ve elbil eller elvarebil i to uker \u2013 gratis. 24 bedrifter ble med, og fem kj\u00f8rer n\u00e5 elektrisk. Berthelsen har tro p\u00e5 at det blir flere etter hvert. Kommunen har satt seg som m\u00e5l at de skal f\u00e5 opp antall elektriske varebiler til 1 500 i l\u00f8pet av tre \u00e5r. Det er en tjuedobling.", "- Vi vet av erfaring at folk blir mer positive til elbil n\u00e5r de har pr\u00f8vd \u00e5 kj\u00f8re en, sier Berthelsen.", "Restauranten To rom og kj\u00f8kken i Trondheim driver med catering, og har i tre-fire \u00e5r diskutert \u00e5 g\u00e5 over til elbil. De kastet seg p\u00e5 prosjektet til milj\u00f8enheten, og valgte \u00e5 l\u00e5ne en Renault Kangoo.", "- Etter pr\u00f8veperioden var vi ikke i tvil: Denne kj\u00f8per vi! sier restaurat\u00f8r og innehaver, Roar Hildonen.", "Les p\u00e5 PLUSS: De nye dieselbilene er blant de verste milj\u00f8fiendene", "St\u00f8rrelsen p\u00e5 bilen var det f\u00f8rste som overrasket ham og kollegene.", "- Det er stor lasteplass, noe vi er avhengig av. Vi m\u00e5 f\u00e5 med oss all mat p\u00e5 \u00e9n tur, sier Hildonen.", "I tillegg til utstrakt catering, reiser de rundt i distriktet for \u00e5 hente ferske r\u00e5varer. De f\u00e6rreste ansatte hadde pr\u00f8vd elbil tidligere, og s\u00e5 for seg b\u00e5de d\u00e5rlig kj\u00f8rekomfort og en f\u00f8lelse av utrygghet.", "- Jeg var veldig skeptisk i starten. Det viste seg at elbilen er som en vanlig bil, sier restaurantsjef Joackim Andersen.", "Bedrifter innen blant annet h\u00e5ndverk, kontor og statlige foretak deltok i prosjektet. Det eneste kommunen ba om i gjengjeld, var at bedriftene svarte p\u00e5 en sp\u00f8rreunders\u00f8kelse. 50 sp\u00f8rsm\u00e5l om pr\u00f8veperioden skulle gi kommunen klare svar p\u00e5 hva de kan gj\u00f8re for at flere bedrifter velger elektrisk.", "Les p\u00e5 PLUSS: Reneste lufta i Trondheim p\u00e5 20 \u00e5r", "I februar var resultatet av sp\u00f8rreunders\u00f8kelsen klart. Tre av fire mente elbilen fungerte like bra eller bedre enn vanlige biler. De fleste bedriftene mener gratis bom og parkering p\u00e5 offentlige steder er de st\u00f8rste elbilfordelene.", "Berthelsen sier det er t\u00f8ft at bedrifter ble med i prosjektet.", "- Fallh\u00f8yden kunne v\u00e6rt stor. To rom og kj\u00f8kken var for eksempel midt i den travleste tiden med konfirmasjoner. Mitt inntrykk er at mange bedrifter \u00f8nsket \u00e5 ta risikoen for \u00e5 gj\u00f8re noe godt for byen, sier Berthelsen.", "Trass stor optimisme, meldte fire av fem at elbilen ikke fungerer godt nok. Lav rekkevidde er hoved\u00e5rsak, og mont\u00f8rer og h\u00e5ndverkere er overrepresentert blant de negative.", "- Flere meldte tilbake at de er redde for \u00e5 tape oppdrag og penger fordi de ikke kommer frem til kunden, sier Berthelsen.", "Malerfirmaet MTG vil ikke velge elbil f\u00f8r det skjer en utvikling med tanke p\u00e5 rekkevidde.", "- Vi valgte \u00e5 bruke vanlig bil n\u00e5r vi skulle utenfor byen i pr\u00f8veperioden. Hvis vi hadde g\u00e5tt over til utelukkende elbiler, kunne vi ikke tatt p\u00e5 oss oppdrag i for eksempel Orkdal og Selbu, sier arbeidsleder i MTG, Morten Lien.", "Joachim Andersen ved To rom og kj\u00f8kken har forst\u00e5else for at mange velger bort elbilen p\u00e5 grunn av rekkevidden.", "- Vi trodde ikke vi skulle komme oss hjem fra Orkanger en gang. Vi satt med hjertet i halsen i Klettkrysset. Samtidig har vi l\u00e6rt at elbilen g\u00e5r lenger enn vi tror etter at bilen melder ifra om at den m\u00e5 lades, sier han.", "TV-adressa: \u00abSvart boks\u00bb kan kartlegge kj\u00f8rem\u00f8nster", "Trondheim kommune har med bakgrunn i sp\u00f8rreunders\u00f8kelsen funnet ut at de skal fortsette \u00e5 arbeide for bedre og flere lademuligheter. Ellers er det uklart hvilke konkrete tiltak de skal iverksette.", "- Myndighetene har varslet at det vil skje endringer i dagens elbilordninger. Vi avventer tiltakene til endringene er lagt frem, sier Berthelsen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "40ec8d1f44e15da8745ccddc5e8dc23cd459cd26e9b58eb6df51dd08e5616fe5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T20:31:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "I dag er det registrert 73 elektriske varebiler i Trondheim. Kommunens m\u00e5l er at antallet er 1 500 om tre \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10736729.ece/u3mbgn/ALTERNATES/w980-default/MDElbil02%20(2).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/337a409977a14ec461db08375309b8b0e27ba380.jpg?59709aae"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil tjuedoble antallet av disse bilene innen 2018 -adressa.no", "Var skeptisk", "Stor fallh\u00f8yde", "Uaktuelt for malerfirma", "Bedre lademuligheter"]}, {"field": "id", "value": "337a409977a14ec461db08375309b8b0e27ba380"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "bedrifter", "bil", "vanlig bil", "elbil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["renault kangoo", "milj\u00f8pakken", "orkdal og selbu", "orkanger", "klettkrysset"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roar hildonen", "joachim andersen", "morten lien", "bj\u00f8rn ove berthelsen", "joackim andersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10736729.ece/u3mbgn/ALTERNATES/w980-default/MDElbil02%20(2).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil tjuedoble antallet av disse bilene innen 2018"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10736732.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-19T06:42:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10736732"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-19T06:42:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil tjuedoble antallet av disse bilene innen 2018 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "I dag er det registrert 73 elektriske varebiler i Trondheim. Kommunens m\u00e5l er at antallet er 1 500 om tre \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/337a409977a14ec461db08375309b8b0e27ba380.jpg?59709aae"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2094"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T11:57:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil tjuedoble antallet av disse bilene innen 2018"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10736732.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "337a409977a14ec461db08375309b8b0e27ba380"}], "score": 0.89725727, "siteId": "9222270286501375973", "id": "337a409977a14ec461db08375309b8b0e27ba380"}

