{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-30T16:55:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Levanger", "sykkel", "trafikk", "Statens vegvesen"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Oppmerkingen av de historiske \u00absharrow\u00bb-symbolene ble ferdig tirsdag.", "\u00abSharrow\u00bb er et engelsk ord som best\u00e5r av ordene share og arrow, og symbolet skal vise at syklister kan bruke hele kj\u00f8rebredden p\u00e5 en bilvei. Dette oppmerkingssymbolet er et vanlig syn i USA, Canada og Australia.", "LES MER: Planlegger \u00absharrow\u00bb-symbol i Levanger sentrum", "I Norge derimot, er det kun i Levanger du finner disse symbolene per i dag.", "- Det er et veiledende symbol som markerer at strekningen ogs\u00e5 er en sykkelrute. Intensjonen er \u00e5 gj\u00f8re bilistene mer oppmerksom p\u00e5 syklister i kj\u00f8rebanen, forteller enhetsleder \u00d8yvind Nybakken ved kommunalteknikk ved Levanger kommune.", "Det er rett og slett en sterk oppfordring til begge trafikkgrupper at de skal ta hensyn til hverandre, noe som ofte ikke er tilfelle i dagens trafikkbilde.", "LES MER: - Disse hellene er for syklende og kj\u00f8rende", "I l\u00f8pet av noen dager vil det komme opp skilt om forkj\u00f8rsvei i Sj\u00f8gata, noe som betyr at syklistene slipper \u00e5 forholde seg til kryssende trafikk fra h\u00f8yre.", "For to \u00e5r siden planla kommunen en sykkelvei i Sj\u00f8gata, men vegvesenet foreslo heller et bredt fortau hvor b\u00e5de syklister og g\u00e5ende kunne bruke.", "- Dermed har syklistene et valg. De som er usikre p\u00e5 \u00e5 sykle i kj\u00f8refeltet med bil, kan velge fortauet som er fire-fem meter bredt p\u00e5 det meste, mens de som er tryggere og har mer hastverk kan bruke kj\u00f8rebanen sammen med bilistene, forklarer Nybakken.", "Han mener det er flere positive tiltak som vil f\u00e5 trafikanter til \u00e5 sette pris p\u00e5 den nye Sj\u00f8gata. Det er nytt asfaltdekke, opph\u00f8yde gangfelt, ny belysning og \u00absharrow-oppmerking\u00bb.", "- I sum vil dette v\u00e6re positivt for hele gata. I tiden fremover vil vi informere om \u00absharrow\u00bb-symbolet.", "LES MER: Ny sykkelvei p\u00e5 Elgeseter bru skaper forvirring blant syklister", "I tillegg til utbedringen av Sj\u00f8gata og Gamle Kongevei, har ogs\u00e5 kommunen jobbet med gang- og sykkelvei langs Elvebredden.", "M\u00e5let med alle tre prosjektene er \u00e5 f\u00e5 \u00f8kt sykkelbruken, spesielt med tanke p\u00e5 ankomst til den nye ungdomsskolen p\u00e5 R\u00f8stad i Levanger. Prislappen p\u00e5 disse prosjektene er rundt 27 millioner kroner.", "- Hele Levanger sentrum er lite og trangt. Det er begrensede muligheter for \u00e5 gj\u00f8re store sprell, men det er likevel store muligheter for \u00e5 redusere bilbruken, understreker Nybakken.", "Han viser til at det er mange store arbeidsplasser i sentrum, som sykehuset, h\u00f8gskolen, videreg\u00e5ende skole og shoppingssenter, der sykkelbruk kan bli mer utbredt.", "LES MER: Slik s\u00e5 armen til Randi ut etter at syklisten raste inn i henne", "Han forteller at de har et ambisi\u00f8st m\u00e5l om at sykkelbruken skal \u00f8kes vesentlig. Sykehuset Levanger bygger n\u00e5 sykkelhusparkering til godt over \u00e9n million. Nybakken synes det er flott at store arbeidsplasser legger til rette for syklende ansatte.", "Det er planlagt enda flere sykkelhusparkeringer i sentrum. Det vil gj\u00f8re det bedre og lettere \u00e5 parkere sykkelen sin.", "I 2012 ble Levanger tatt opp i det nasjonale sykkelbynettverket, i partnerskap med Statens vegvesen og Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "7fc961f218be8c337c63005e81c36973275ede3caf277f33d02b8b54a4ab4df8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T13:14:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 har Levanger endelig f\u00e5tt sine \u00absharrow\u00bb-symbol i Sj\u00f8gata."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11622268.ece/mu6bsx/ALTERNATES/w980-default/sharrow.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3390082f3fad7504f62b54fc24ec944f8f5e13c1.jpg?598acada"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Disse symbolene finner du ikke noe annet sted i Norge -adressa.no", "- Ta hensyn", "F\u00e5r et valg", "Vil \u00f8ke sykkelbruk", "Flere sykkelhus p\u00e5 trappene"]}, {"field": "id", "value": "3390082f3fad7504f62b54fc24ec944f8f5e13c1"}, {"field": "keyword", "value": ["Levanger", "sykkel", "trafikk", "Statens vegvesen"]}, {"field": "keywords", "value": "Levanger,sykkel,trafikk,Statens vegvesen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["symbol", "symbolene finner", "\u00f8ke sykkelbruk", "sharrow", "syklister"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["randi", "sj\u00f8gata og gamle kongevei", "elgeseter", "canada og australia", "elvebredden", "sj\u00f8gata", "statens", "gamle kongevei", "r\u00f8stad"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "\u00f8yvind nybakken"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11622268.ece/mu6bsx/ALTERNATES/w980-default/sharrow.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Disse symbolene finner du ikke noe annet sted i Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/09/30/Disse-symbolene-finner-du-ikke-noe-annet-sted-i-Norge-11622270.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-30T16:54:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11622270"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-30T16:54:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Disse symbolene finner du ikke noe annet sted i Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 har Levanger endelig f\u00e5tt sine \u00absharrow\u00bb-symbol i Sj\u00f8gata."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3390082f3fad7504f62b54fc24ec944f8f5e13c1.jpg?598acada"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1766"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T08:42:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse symbolene finner du ikke noe annet sted i Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/09/30/Disse-symbolene-finner-du-ikke-noe-annet-sted-i-Norge-11622270.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3390082f3fad7504f62b54fc24ec944f8f5e13c1"}], "score": 0.8505711, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3390082f3fad7504f62b54fc24ec944f8f5e13c1"}

