{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-25T13:03:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["AtB", "Busser"]}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det \u00e5 holde bussruten er vel viktigere enn \u00e5 hente hun som stod og ventet i busslommen, skriver en som kaller seg \u00abCars of Trondheim\u00bb p\u00e5 Youtube i en e-post.", "Vedkommende filmet bussen som b\u00e5de kj\u00f8rte p\u00e5 feil side av veien, hadde n\u00f8dblinklysene p\u00e5 og som ikke stoppet for en ventende passasjer.", "Se hva som skjedde da en bilist kom i feil kj\u00f8refelt i Bj\u00f8rndalen", "Forbikj\u00f8ringen skjedde i Kl\u00e6buveien i Trondheim like etter kampen mellom Rosenborg og Odd p\u00e5 Lerkendal s\u00f8ndag. Stadion var nesten fullsatt med over 18 000 publikummere , noe som betyr lange og trege k\u00f8er i for- og etterkant av kampen.", "- Dette er ikke en video vi \u00f8nsker \u00e5 se. Jeg har aldri sett noe lignende. Det er en man\u00f8ver som ikke st\u00e5r p\u00e5 kj\u00f8replanen, sier omr\u00e5desjef Jon Karstein Frantzen i busselskapet Tide, avdeling Midt-Norge.", "Han har snakket med sj\u00e5f\u00f8ren som kj\u00f8rte bussen s\u00f8ndag kveld, og sj\u00e5f\u00f8ren forklarer at han gjorde en egen vurdering for \u00e5 spare tid.", "- Sj\u00e5f\u00f8ren beklager at han gjorde dette utradisjonelle valget, og ser i ettertid at folk kunne ha reagert p\u00e5 kj\u00f8ringen. Han mente \u00e5 ha god oversikt mot rundkj\u00f8ringen, og da han hadde passert rekka med biler ble han lett sluppet inn i h\u00f8yre kj\u00f8refelt slik at han kunne fortsette den ordin\u00e6re ruta, sier Frantzen.", "Sj\u00e5f\u00f8ren har ogs\u00e5 forklart at han satte p\u00e5 n\u00f8dblinklysene fordi han gjorde en man\u00f8ver som if\u00f8lge trafikkloven ikke er tillatt.", "Les ogs\u00e5: En mann i 70-\u00e5rene nektet straffskyld da han m\u00f8tte i tingretten tiltalt for \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt p\u00e5 E6 under sykkelrittet Styrkepr\u00f8ven 2014", "Bussj\u00e5f\u00f8ren sier at han ikke har sett passasjeren som i videoen ser ut til \u00e5 ville v\u00e6re med bussen.", "- Han hadde uansett f\u00e5tt store problemer med \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 passasjeren, siden han kj\u00f8rte p\u00e5 andre siden av veien, sier omr\u00e5desjefen.", "Det er ikke uvanlig at det blir mye k\u00f8 og forsinkelser p\u00e5 bussrutene n\u00e5r det er fotballkamp p\u00e5 Lerkendal. Det er linje 3 og 8 som f\u00f8rst og fremst blir rammet.", "- Det er veldig d\u00e5rlig framkommelighet n\u00e5r det er fotballkamper, men vi opplever ikke at sj\u00e5f\u00f8rene v\u00e5re gj\u00f8r noen krumspring for \u00e5 komme seg fram i trafikken. Ruten skal kj\u00f8res slik det er lagt opp i kj\u00f8replanen. Er det trafikale problemer s\u00e5 blir det forsinkelser, s\u00e5nn er det, sier Frantzen.", "Kampen p\u00e5 Lerkendal endte for \u00f8vrig 2 - 1 i Odds fav\u00f8r."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "630a4a6a78385068f45849b17c893eadca1545b9688473d79bf535bdc5915911"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T20:50:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bussen som passerte en bilk\u00f8 etter RBK-kamp s\u00f8ndag gjorde en rekke feil."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/video/article13687257.ece/y80hln/ALTERNATES/w980-default/77c3fb6b115ebf3e7541bb803399b8a0.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/33a767f756c6ac69938de846d5fc4dd10bb463f4.jpg?59806be3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her gj\u00f8r bussj\u00e5f\u00f8ren tre feil -adressa.no", "- Dette st\u00e5r ikke p\u00e5 kj\u00f8replanen", "Ingen framkommelighet under fotballkampene"]}, {"field": "id", "value": "33a767f756c6ac69938de846d5fc4dd10bb463f4"}, {"field": "keyword", "value": ["AtB", "Busser"]}, {"field": "keywords", "value": "AtB,Busser"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "tide"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kampen", "sj\u00e5f\u00f8ren", "kj\u00f8rte", "feil", "bussen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["youtube", "lerkendal", "rosenborg og odd", "styrkepr\u00f8ven 2014", "cars of trondheim", "odds", "kl\u00e6buveien", "bj\u00f8rndalen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jon karstein frantzen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/video/article13687257.ece/y80hln/ALTERNATES/w980-default/77c3fb6b115ebf3e7541bb803399b8a0.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her gj\u00f8r bussj\u00e5f\u00f8ren tre feil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/24/Her-gj%C3%B8r-bussj%C3%A5f%C3%B8ren-tre-feil-13687078.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-24T19:10:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13687078"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-24T19:10:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her gj\u00f8r bussj\u00e5f\u00f8ren tre feil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Bussen som passerte en bilk\u00f8 etter RBK-kamp s\u00f8ndag gjorde en rekke feil."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/33a767f756c6ac69938de846d5fc4dd10bb463f4.jpg?59806be3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1470"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T11:54:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her gj\u00f8r sj\u00e5f\u00f8ren av bussen tre feil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/24/Her-gj%c3%b8r-bussj%c3%a5f%c3%b8ren-tre-feil-13687078.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "33a767f756c6ac69938de846d5fc4dd10bb463f4"}], "score": 0.88774294, "siteId": "9222270286501375973", "id": "33a767f756c6ac69938de846d5fc4dd10bb463f4"}

