{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-12T11:21:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "FNs n\u00f8dhjelpssjef Stephen O'Brien slo denne uka alarm under en tale i Sikkerhetsr\u00e5det og slo fast at verden n\u00e5 st\u00e5r overfor den st\u00f8rste humanit\u00e6re katastrofen siden andre verdenskrig.", "20 millioner mennesker i fire land risikerer i l\u00f8pet av de kommende m\u00e5nedene \u00e5 sulte i hjel, og aller verst er situasjonen i Jemen, sa O'Brien.", "For \u00e5 unng\u00e5 sultkatastrofen trenger det krigsherjede landet i \u00e5r matvarehjelp for 18 milliarder kroner, men hjelpen uteblir. Hittil har omverdenen bare bidratt med 6 prosent av pengene som trengs.", "Alt i fjor h\u00f8st begynte det \u00e5 komme bilder av utsultede barn fra Jemen, og en rekke hjelpeorganisasjoner advarte om hva som var i ferd med \u00e5 skje.", "\u2013 Situasjonen for barna i Midt\u00f8stens fattigste land har aldri v\u00e6rt s\u00e5 katastrofal som n\u00e5, konstaterte lederen for FNs barnefond (UNICEF) i Jemen, Meritxell Relano.", "N\u00f8dhjelp er imidlertid ikke nok, understreker hjelpeorganisasjonene, som etterlyser en fredsl\u00f8sning for \u00e5 kunne n\u00e5 fram med hjelp til dem som trenger det.", "Sjiamuslimske Houthi-oppr\u00f8rere med st\u00f8tte fra deler av regjeringsh\u00e6ren grep makten i Jemens hovedstad Sana i september 2014 og landets sunnimuslimske president Abd-Rabbu Mansour Hadi flyktet til Saudi-Arabia.", "Noen m\u00e5neder senere gikk Saudi-Arabia til krig mot oppr\u00f8rerne i nabolandet, i spissen for en koalisjon der ogs\u00e5 flere andre land i regionen deltar. USA jaktet fra f\u00f8r p\u00e5 medlemmer av Al-Qaida p\u00e5 den arabiske halv\u00f8y (AQAP) i Jemen, f\u00f8rst og fremst med droner.", "If\u00f8lge FN er minst 10.000 sivile drept og n\u00e6rmere 30.000 s\u00e5ret, og millioner av mennesker er drevet p\u00e5 flukt, siden v\u00e5ren 2015.", "FNs h\u00f8ykommiss\u00e6r for menneskerettigheter Zeid Ra'ad Al Hussein anklager landet for mulige krigsforbrytelser, og det samme gj\u00f8r Amnesty International og Human Rights Watch.", "Den massive internasjonale kritikken fikk i fjor USA til \u00e5 stanse leveransene av visse v\u00e5pen til Saudi-Arabia. Leveransene fra norsk v\u00e5penindustri til den saudiarabiske krigsmaskinen fortsetter imidlertid, og eksporten av milit\u00e6rt materiell ble doblet samme \u00e5r som landet de gikk til krig mot Jemen.", "Utenriksminister B\u00f8rge Brende (H) har avvist krav fra opposisjonen om \u00e5 stramme inn p\u00e5 denne eksporten til Saudi-Arabia, men tok opp krigf\u00f8ringen i Jemen da han bes\u00f8kte landet i januar i \u00e5r og understreket ogs\u00e5 behovet for \u00e5 finne en politisk l\u00f8sning p\u00e5 konflikten.", "Norske myndigheter har for innev\u00e6rende \u00e5r ogs\u00e5 bevilget 85 millioner kroner til matvarehjelp i Jemen, men dette dekker under 0,5 prosent av n\u00f8dhjelpsbehovet i landet.", "Flyktninghjelpens generalsekret\u00e6r Jan Egeland er blant dem som tidlig slo alarm om Jemen, og som advarte mot f\u00f8lgene av det han betegner som en lunken givervilje.", "\u2013 Det vil v\u00e6re en skam om manglende midler er det som skal v\u00e6re avgj\u00f8rende i Jemen, sa Egeland til NTB i desember.", "Presidenten i R\u00f8de Kors, Sven Mollekleiv, er ogs\u00e5 bekymret over verdenssamfunnets manglende vilje til \u00e5 bidra med hjelp til Jemen og de \u00f8vrige landene som n\u00e5 trues av sult.", "\u2013 Konfliktene er menneskeskapt, sier han, og etterlyser \u00f8kt innsats for \u00e5 finne politiske l\u00f8sninger p\u00e5 dem.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "599e7e5441f9fa48b00130619b7e9324238755584098f2c5199fec405a79ea9d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T09:51:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Verden lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen, der 12 millioner mennesker if\u00f8lge FN har akutt behov for matvarehjelp utenfra. Men hjelpen kommer ikke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/33c5d3d521821e1d2e3a04b6dc28ddd1f4308c02.jpg?58c53438"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "33c5d3d521821e1d2e3a04b6dc28ddd1f4308c02"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "amnesty international"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hjelp", "land", "lukker \u00f8ynene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8de kors", "abd-rabbu mansour hadi", "midt\u00f8stens", "human rights watch", "al-qaida", "brien", "amnesty international og human rights watch", "houthi", "zeid ra", "sikkerhetsr\u00e5det", "meritxell relano"]}, {"field": "kw-location", "value": ["al hussein", "saudi-arabia", "sana", "jemen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan egeland", "b\u00f8rge brende", "sven mollekleiv", "stephen o"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/12/Lukker-%C3%B8ynene-for-sultkatastrofen-i-Jemen-14431195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-12T11:03:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14431195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-12T11:03:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Verden lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen, der 12 millioner mennesker if\u00f8lge FN har akutt behov for matvarehjelp utenfra. Men hjelpen kommer ikke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/33c5d3d521821e1d2e3a04b6dc28ddd1f4308c02.jpg?58c53438"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1283"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-12T11:42:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lukker \u00f8ynene for sultkatastrofen i Jemen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/12/Lukker-%c3%b8ynene-for-sultkatastrofen-i-Jemen-14431195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "33c5d3d521821e1d2e3a04b6dc28ddd1f4308c02"}], "score": 1.2329222, "siteId": "9222270286501375973", "id": "33c5d3d521821e1d2e3a04b6dc28ddd1f4308c02"}

