{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T10:01:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere veistrekninger \u00e5pnet p\u00e5 morgenen, men det var kolonnekj\u00f8ring de fleste steder. L\u00f8pende vurderinger vil tas gjennom formiddagen for \u00e5 avgj\u00f8re n\u00e5r veistrekningene kan \u00e5pnes igjen.", "Ved titiden var E6 over Sennalandet, E69 mellom Skarsv\u00e5g og Nordkapp, fylkesvei 98 over Ifjordfjellet, fylkesvei 175 Repv\u00e5g \u2013 Vedbotn, alle stengt p\u00e5 grunn av uv\u00e6ret og rasfare. E6 ventes \u00e5pnet ved 16-tiden.", "P\u00e5 fylkesvei 890 Kongsfjordfjellet og fylkesvei 891 B\u00e5tsfjordfjellet var det stengt p\u00e5 grunn av opprydningsarbeid.", "Det ble innf\u00f8rt kolonnekj\u00f8ring p\u00e5 de fleste \u00e5pne veistrekningene, og det varsles om sn\u00f8- og isdekke og stedvis glatte partier p\u00e5 veiene.", "I tillegg var E6 gjennom Levajok i indre Finnmark stengt grunnet et stort sn\u00f8ras s\u00f8ndag kveld. Strekningen ble \u00e5pnet ved titiden mandag.", "Det er generelt stor fare for sn\u00f8skred i Nord-Norge. I Troms\u00f8-regionen er det faregrad tre p\u00e5 fareskalaen for sn\u00f8skred. I morgen, tirsdag, er det varslet faregrad fire. I Vest-Finnmark er fareniv\u00e5et tre b\u00e5de mandag og tirsdag, det samme i Nordland.", "I Troms meldte politiet om flere utforkj\u00f8ringer p\u00e5 grunn av glatte veier p\u00e5 morgenen og formiddagen, og etter et steinras p\u00e5 riksvei 83 inn mot Harstad var veien stengt i flere timer. Klokken 9.30 ble det \u00e5pnet for trafikk i ett l\u00f8p.", "B\u00e5de i Troms og i Nordland meldes det om flere innstilte fergeavganger. I Nordland ble E10 over Bj\u00f8rnfjell stengt p\u00e5 grunn av uv\u00e6ret, men \u00e5pnet for kolonnekj\u00f8ring ved \u00e5ttetiden. Det er ogs\u00e5 kolonnekj\u00f8ring p\u00e5 svensk side av grensen. Ogs\u00e5 togtrafikken er stanset p\u00e5 grunn av v\u00e6ret.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5ac70f3adae06f065357e8976a4a614d845580b9d12ee72cf4bd21f19298b59d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T07:08:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Uv\u00e6ret som har herjet i Finnmark siden l\u00f8rdag, s\u00f8rget for stengte veier og kolonnekj\u00f8ring ogs\u00e5 mandag morgen. Ogs\u00e5 i Troms og Nordland er det d\u00e5rlig v\u00e6r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/34494737bde70c3f2ff15a46d6bfaa96221e2360.jpg?58d8e3d2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Flere veier stengt i Finnmark p\u00e5 grunn av uv\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "34494737bde70c3f2ff15a46d6bfaa96221e2360"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["veier stengt", "stengt", "veier", "v\u00e6r", "\u00e5pne", "kolonnekj\u00f8ring"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ifjordfjellet", "levajok", "bj\u00f8rnfjell", "repv\u00e5g", "kongsfjordfjellet", "sennalandet", "troms og nordland", "skarsv\u00e5g og nordkapp", "b\u00e5tsfjordfjellet", "vest-finnmark"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "finnmark", "troms\u00f8", "nordland", "troms", "harstad"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere veier stengt i Finnmark p\u00e5 grunn av uv\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Flere-veier-stengt-i-Finnmark-p%C3%A5-grunn-av-uv%C3%A6r-14508403.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-27T09:44:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14508403"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-27T09:44:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere veier stengt i Finnmark p\u00e5 grunn av uv\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Uv\u00e6ret som har herjet i Finnmark siden l\u00f8rdag, s\u00f8rget for stengte veier og kolonnekj\u00f8ring ogs\u00e5 mandag morgen. Ogs\u00e5 i Troms og Nordland er det d\u00e5rlig v\u00e6r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/34494737bde70c3f2ff15a46d6bfaa96221e2360.jpg?58d8e3d2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x923"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-27T10:05:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere veier stengt i Finnmark p\u00e5 grunn av uv\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Flere-veier-stengt-i-Finnmark-p%c3%a5-grunn-av-uv%c3%a6r-14508403.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "34494737bde70c3f2ff15a46d6bfaa96221e2360"}], "score": 1.1217998, "siteId": "9222270286501375973", "id": "34494737bde70c3f2ff15a46d6bfaa96221e2360"}

