{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-15T18:06:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jonas bj\u00f8rkli", "kristoffer furberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00f8detatene mottok mandag ettermiddag melding om ei trafikkulykke ved \u00d8stre Rosten. En stasjonsvogn kom kj\u00f8rende ut fra en parkeringsplass, og ble kort tid etterp\u00e5 p\u00e5kj\u00f8rt bakfra av en annen bil.", "- Han hevder selv at det var god avstand da han kj\u00f8rte inn p\u00e5 veien, men vitner forteller at det var aggressiv kj\u00f8ring, og at mannen gasset p\u00e5 for \u00e5 smette mellom, forteller innsatsleder Anlaug Oseid ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "I irritasjonen over at bilen smettet inn foran seg tutet bilisten i den bakerste bilen. Dette medf\u00f8rte at den fremste bilen br\u00e5bremset, og den bakerste bilen kj\u00f8rte dermed inn i baken p\u00e5 den fremste.", "- F\u00f8rer har fortalt at han ble redd da han h\u00f8rte tutingen og at han derfor bremset, opplyser Oseid.", "Politiet vurderte saken slik at p\u00e5kj\u00f8rselen var en direkte f\u00f8lge av et vikepliktsbrudd fra den f\u00f8rste bilen, og dermed ble f\u00f8rerkortet til vedkommende som faktisk ble p\u00e5kj\u00f8rt beslaglagt.", "Den ene f\u00f8reren klaget over nakkesmerter, og begge f\u00f8rerne fikk tilsyn av lege."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "880675cf3ec61a9486e97f6250e0a9151d21c4bfd24c8b10a253f87d048d17aa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-18T14:39:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ble p\u00e5kj\u00f8rt bakfra. Mistet f\u00f8rerkortet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7936903.ece/ALTERNATES/w980-default/ESP_0430.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3509546178e2e0d29a13e4ef633a4a7088f1ffb4.jpg?591f3c92"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Br\u00e5bremset da bilen bak tutet -adressa.no", "Aggressiv kj\u00f8ring", "Ble redd", "Br\u00f8t vikeplikten"]}, {"field": "id", "value": "3509546178e2e0d29a13e4ef633a4a7088f1ffb4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bakerste bilen", "p\u00e5kj\u00f8rt bakfra", "bil", "kj\u00f8rte", "bilen bak tutet", "aggressiv kj\u00f8ring", "bilen bak", "bak", "bak tutet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anlaug oseid", "\u00f8stre rosten"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7936903.ece/ALTERNATES/w980-default/ESP_0430.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Br\u00e5bremset da bilen bak tutet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7936673.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-07-15T16:48:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7936673"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-07-15T16:48:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Br\u00e5bremset da bilen bak tutet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ble p\u00e5kj\u00f8rt bakfra. Mistet f\u00f8rerkortet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3509546178e2e0d29a13e4ef633a4a7088f1ffb4.jpg?591f3c92"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1185"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T18:42:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Br\u00e5bremset da bilen bak tutet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7936673.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3509546178e2e0d29a13e4ef633a4a7088f1ffb4"}], "score": 1.4124581, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3509546178e2e0d29a13e4ef633a4a7088f1ffb4"}

