{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-27T12:07:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Byggingen av en tredje rullebane p\u00e5 lufthavnen kan dermed blir en ny klimabombe p\u00e5 Stortinget, skriver V\u00e5rt Land.", "Avinor og transportetatene har tatt til orde for utbyggingen i sin anbefaling til Nasjonal Transportplan. Men da saken var oppe til h\u00f8ring i bystyret i Oslo, ble H\u00f8yre og Fremskrittspartiet nedstemt av de andre partiene, som frykter \u00f8kt flytrafikk og heller vil satse p\u00e5 lyntog.", "\u2013 Venstre er absolutt motstander av dette og kommer ikke til \u00e5 st\u00f8tte det i Nasjonal Transportplan. B\u00e5de milj\u00f8hensyn og st\u00f8yhensyn taler sterkt imot en tredje rullebane, sier Abid Raja, transportpolitisk talsperson i venstre, til V\u00e5rt Land.", "KrF er ikke like bestemt som arbeidsmakkeren, men \u00f8nsker ikke \u00e5 gi gr\u00f8nt lys for en ny rullebane i v\u00e5r.", "\u2013 Vi m\u00e5 gi det mer tid. Vi vil ikke g\u00e5 inn for det i den perioden i Nasjonal Transportplan (2018-2029) som skal behandles n\u00e5, sier samferdselspolitisk talsperson Hans Fredrik Gr\u00f8van. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "f24a6ee10e073de6141652b7302b2bc094deb7994efa5dab1a8b1339fa06ab6e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-27T12:53:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Venstre lover regjeringspartiene kamp dersom de foresl\u00e5r \u00e5 godkjenne ny rullebane p\u00e5 Gardermoen. Ogs\u00e5 KrF vurderer \u00e5 kaste seg p\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/359a43d30666fbdb8df36460c57a9f9918c7dca0.jpg?59244c53"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Venstre varsler t\u00f8ff motstand mot Gardermoen-utbygging -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "359a43d30666fbdb8df36460c57a9f9918c7dca0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "avinor"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tredje rullebane", "varsler t\u00f8ff", "rullebane", "varsler t\u00f8ff motstand", "venstre varsler t\u00f8ff", "t\u00f8ff motstand", "venstre varsler", "venstre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre og fremskrittspartiet", "hans fredrik gr\u00f8van", "gardermoen", "stortinget", "nasjonal transportplan", "v\u00e5rt land", "krf"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "abid raja"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Venstre varsler t\u00f8ff motstand mot Gardermoen-utbygging"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/27/Venstre-varsler-t%C3%B8ff-motstand-mot-Gardermoen-utbygging-14124050.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-27T11:49:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14124050"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-27T11:49:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Venstre varsler t\u00f8ff motstand mot Gardermoen-utbygging -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Venstre lover regjeringspartiene kamp dersom de foresl\u00e5r \u00e5 godkjenne ny rullebane p\u00e5 Gardermoen. Ogs\u00e5 KrF vurderer \u00e5 kaste seg p\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/359a43d30666fbdb8df36460c57a9f9918c7dca0.jpg?59244c53"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x656"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-23T14:50:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Venstre varsler t\u00f8ff motstand mot Gardermoen-utbygging"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/27/Venstre-varsler-t%c3%b8ff-motstand-mot-Gardermoen-utbygging-14124050.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "359a43d30666fbdb8df36460c57a9f9918c7dca0"}], "score": 1.6388135, "siteId": "9222270286501375973", "id": "359a43d30666fbdb8df36460c57a9f9918c7dca0"}

