{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-08-27T10:14:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "knut-erik mikalsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Juni og juli skal v\u00e6re Syden-operat\u00f8renes jubelm\u00e5neder med fulle feriefly og h\u00f8ye priser. Skolens sommerferie er en livsviktig periode for de store operat\u00f8rene Ving, Apollo og Star Tour, skriver Aftenposten.no.", "Slik ble det ikke i \u00e5r. Statistikk fra Avinor viser sterk tilbakegang i begge m\u00e5nedene i forhold til i fjor. Hver tiende charterkunde forsvant, selv om utslagene var forskjellig for de ulike selskapene.", "If\u00f8lge Avinor sank chartertrafikken med 11,1 prosent i juni og med 9,6 prosent i juli. Samlet for \u00e5rets syv f\u00f8rste m\u00e5neder har den tradisjonelle Syden-trafikken g\u00e5tt ned med 10,4 prosent - eller 160 000 reisende. \u00c5rsaken er hardere konkurranse fra lavprisselskapene kombinert med tidenes beste sommer her hjemme.", "To av selskapene - Ving og Apollo - reduserte kapasiteten f\u00f8r sommeren fordi de fikk klare signaler om svekket ettersp\u00f8rsel. Nedgangen vil ogs\u00e5 f\u00e5 f\u00f8lger for sommertilbudet neste \u00e5r.", "Sjefen for landets st\u00f8rste Sydentur-produsent, Christian Gr\u00f8nli hos Ving, sier selskapet visste hva som kom til \u00e5 skje med ettersp\u00f8rselen i h\u00f8ysesongen i \u00e5r etter en god norsk sommer i fjor:", "- Som alltid etter en knallsommer vil ettersp\u00f8rselen etter reiser falle noe, og det tok vi konsekvensen av allerede under planleggingen av denne sommers trafikk. Vi reduserte derfor volumet i skoleferien, og droppet noe skoleferietrafikk i forhold til i fjor. F\u00f8rst og fremst til Tyrkia, sier Gr\u00f8nli til Aftenposten.", "I juni l\u00e5 reduksjonen p\u00e5 niv\u00e5 med snittet for Avinors nedgang, forteller han, men sier at  julikapasiteten var ned med rundt halvparten av Avinors m\u00e5lte nedgang p\u00e5 n\u00e6r 10 prosent.", "- Planleggingen for neste sommer er i full gang, og vi skal ikke utelukke at det kan bety justeringer av programmet, men det er fortsatt litt tidlig \u00e5 si noe om det n\u00e5, sier Gr\u00f8nli.", "Hos Apollo - nest st\u00f8rst i denne bransjen - innr\u00f8mmer man ogs\u00e5 at trafikken har sviktet denne sommeren - spesielt til Mallorca, Kypros og Tyrkia:", "V\u00e5r tilbakegang i juni og juli er ikke like stor som totalmarkedet, men vi reduserte trafikken til Tyrkia fordi vi tidlig merket en nedgang i ettersp\u00f8rselen.  Vi tok bort en flyvning fra Trondheim til Tyrkia og en fra Oslo, opplyser informasjonssjef Helen Begby i Apollo.", "Den reduserte ettersp\u00f8rselen f\u00e5r den konsekvens for Apollo at selskapet starter enkelte av flyvningene kommende sesong senere enn vanlig, i tillegg til \u00e5 reduserer noe av kapasiteten i april og mai.", "Kjos i eliteklassen for norske langreisende", "- Erfaringen fra i \u00e5r er at ferietrafikken i juli fremdeles er meget sterk, men vi vurderer \u00e5 redusere kapasiteten p\u00e5 destinasjoner som Tyrkia, Kypros og Mallorca, sier Begby.", "Hos Star Tour opplyser kommunikasjonsdirekt\u00f8r Lena S. Petersson at selskapet har en nedgang p\u00e5 et par prosent for m\u00e5nedene juni og juli.", "- Vi ser alltid over v\u00e5r kapasitet og finjusterer i forhold til markedet. N\u00e5r man ser p\u00e5 svikten i \u00e5rets sesong m\u00e5 man heller ikke glemme at Star Tours kapasitet i \u00e5rene 2010 til 2013 vokste med 40 prosent, sier hun.", "Jason Eckhoff eier Reisegiganten.no, som er en fusjon mellom reisebyr\u00e5ene Solfaktor.no og restplass.no. Han mener f\u00f8lgene av kutt i chartertilbudet neste \u00e5r vil f\u00f8re til \u00f8kte priser:", "- Gode somre her hjemme og en \u00f8kt konkurranse fra flyselskapene - ikke minst fra Norwegian- har gjort det veldig t\u00f8ft for charterselskapene. Kutter de i tilbudet vil jeg si at dette er det eneste rette. Ingen er tjent med turoperat\u00f8rer med d\u00e5rlig \u00f8konomi. At prisene p\u00e5 pakkereiser vil \u00f8ke noe b\u00e5de h\u00e5per og tror jeg, sier Eckhoff.", "SAS brukte to dager p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 hjem passasjerer fra London", "Han mener prisene har v\u00e6rt unaturlig lave, med turer til Middelhavet for en tusenlapp n\u00e5 i august - reise og opphold inkludert.", "- Jeg sp\u00e5r at prisene vil holde seg hyggelige i lang tid fremover. For dem som vil gj\u00f8re de helt store kuppene er det reise n\u00e5 i h\u00f8st som gjelder. Og det passer vel bra, med den fine sommeren vi har hatt her hjemme, sier han.", "SAS har n\u00e5 verdens lengste 737-flyrute"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "0ffd817d8a0311c9a3b81b761f05f3406773888686a7b04bd794f3069856f051"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T16:30:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter uavbrutt oppgang siden 2009, kommer smellen for charterselskapene i Norge. F\u00e6rre gjester b\u00e5de i juni og juli gj\u00f8r at tilbudene til popul\u00e6re Syden-reisem\u00e5l blir redusert neste \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10060983.ece/ALTERNATES/w980-default/afp000463412-lBYeOk_Pxx.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/35b6eb882b76d1289bff13e65dc45329419b6efe.jpg?58d3f83e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kutter i Syden-favorittene -adressa.no", "S\u00e5 fallet komme", "Kutter sesongen", "Mindre justeringer", "Mener prisene m\u00e5 opp"]}, {"field": "id", "value": "35b6eb882b76d1289bff13e65dc45329419b6efe"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-company", "value": "avinor"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trafikk", "sommer", "priser", "prosent", "kapasitet", "selskapet", "juni", "kutt", "nedgang", "juli", "redusere kapasiteten", "reise", "redusert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["star tour", "aftenposten", "apollo og star tour", "kypros og mallorca", "sydentur", "syden", "norwegian", "kypros og tyrkia", "solfaktor", "middelhavet", "ving", "mallorca", "reisegiganten"]}, {"field": "kw-location", "value": ["london", "trondheim", "apollo", "oslo", "norge", "tyrkia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christian gr\u00f8nli", "lena s. petersson", "jason eckhoff", "helen begby"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10060983.ece/ALTERNATES/w980-default/afp000463412-lBYeOk_Pxx.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kutter i Syden-favorittene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article10060993.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-08-27T10:07:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10060993"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-08-27T10:07:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kutter i Syden-favorittene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "Etter uavbrutt oppgang siden 2009, kommer smellen for charterselskapene i Norge. F\u00e6rre gjester b\u00e5de i juni og juli gj\u00f8r at tilbudene til popul\u00e6re Syden-reisem\u00e5l blir redusert neste \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/35b6eb882b76d1289bff13e65dc45329419b6efe.jpg?58d3f83e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1592"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T16:30:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kutter i Syden-favorittene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article10060993.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "35b6eb882b76d1289bff13e65dc45329419b6efe"}], "score": 0.76586103, "siteId": "9222270286501375973", "id": "35b6eb882b76d1289bff13e65dc45329419b6efe"}

