{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-05T08:55:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tidligere i \u00e5r var Per G. Braathen en av de som var interessert i \u00e5 overta Wider\u00f8e fra SAS, selskapet som i 2004 kj\u00f8pte opp Braathens SAFE.", "Selv om kj\u00f8pet av Wider\u00f8e glapp, har barnebarnet til luftfartsgr\u00fcnderen Ludvig G. Braathen fortsatt planer om \u00e5 fly i Norge, skriver Finansavisen.", "- Plan B er at vi kan v\u00e6re p\u00e5 plass med v\u00e5r f\u00f8rste flyrute i Norge om to til tre \u00e5r. Vi vurderer \u00e5 starte opp med st\u00f8rre turbopropellfly, sier han til avisen.", "LES OGS\u00c5:  SAS selger fly for 450 millioner", "LES OGS\u00c5:  Halv pris p\u00e5 flybilletter til Thailand", "LES OGS\u00c5:  D\u00e5rlige selgere p\u00e5 flyene til Ryanair f\u00e5r sparken", "LES OGS\u00c5:  Rekordmange flyr med Norwegian", "Etter salget av Braathens SAFE i 2004, har Per G. Braathen bygd opp to svenske flyselskaper, Sverigeflyg og Malm\u00f6 Aviation. I Norge eier han reisebyr\u00e5kjeden Ticket.", "Braathen har nylig bestilt ti nye Bombardierfly hvorav fem skal leveres i 2014, deretter fem til \u00e5ret etter. Han har ogs\u00e5 opsjon p\u00e5 ytterligere ti fly, skriver avisen.", "Han mener Norge er et godt land \u00e5 operere i, og ser et potensial i et segment utenfor SAS og Norwegian.", "- Vi vil bruke en mindre flytype enn det SAS og Norwegian benytter. Et effektivt turbopropellfly uten jetmotor som bruker lite drivstoff. Da kan vi konkurrere p\u00e5 frekvens, og er ikke like presset p\u00e5 antall passasjerer, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "dbf11d9bc750d8d85ba4ba21f5a168425f488e831bc64cd5dfc17ce379d9885c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-21T20:04:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "I l\u00f8pet av to-tre \u00e5r h\u00e5per Per G. Braathen \u00e5 fly med Braathens-logo igjen i Norge"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article8040801.ece/ALTERNATES/w980-default/flyplassavgift2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/35b784e579b95bb42d039599668af3eb55c0b3db.jpg?59886266"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vil utfordre SAS og Norwegian -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "35b784e579b95bb42d039599668af3eb55c0b3db"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "finansavisen"}, {"field": "kw-concept", "value": "fly"}, {"field": "kw-entity", "value": ["malm\u00f6 aviation", "braathens safe", "sverigeflyg og malm\u00f6 aviation", "ticket", "ryanair", "norwegian", "per g. braathen", "wider\u00f8e", "bombardierfly"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "thailand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ludvig g. braathen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article8040801.ece/ALTERNATES/w980-default/flyplassavgift2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil utfordre SAS og Norwegian"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article8040803.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-05T08:55:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8040803"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-05T08:55:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil utfordre SAS og Norwegian -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "I l\u00f8pet av to-tre \u00e5r h\u00e5per Per G. Braathen \u00e5 fly med Braathens-logo igjen i Norge"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/35b784e579b95bb42d039599668af3eb55c0b3db.jpg?59886266"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x957"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T12:51:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil utfordre SAS og Norwegian"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article8040803.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "35b784e579b95bb42d039599668af3eb55c0b3db"}], "score": 0.8192965, "siteId": "9222270286501375973", "id": "35b784e579b95bb42d039599668af3eb55c0b3db"}

