{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-22T07:43:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Denne gangen er det snakk om etterbruken av Norsk Kylling-fabrikken p\u00e5 St\u00f8ren som begge familienes selskap er interessert i.", "For \u00d8sthus-familien, gjennom selskapet Staur, er interessert i \u00e5 kj\u00f8pe lokalene tilbake som Reitan driver Reitan-eide Norsk Kylling i.", "- Ja, vi kan absolutt v\u00e6re interessert. Det er et spennende bygg, vi kan ha mulighet til \u00e5 flytte virksomhet inn i, sier Bernt \u00d8sthus.", "Han er daglig leder i familieselskapet Staur Holding som han eier sammen med sin far, Norsk Kylling-gr\u00fcnder og Odd Reitans tremenning, Agnar \u00d8sthus.", "Hva \u00d8sthus ser for seg av ny virksomhet, vil han forel\u00f8pig ikke fortelle.", "- Det er for tidlig \u00e5 si noe konkret om det n\u00e5, f\u00f8r vi har forhandlet om et eventuelt kj\u00f8pe av bygget. Men dersom vi overtar, vil det v\u00e6re snakk om nye arbeidsplasser til St\u00f8ren, sier Bernt \u00d8sthus.", "- Men dere har planer for hva dere vil etablere der?", "- Ja, hvis vi skulle f\u00e5 mulighet til \u00e5 kj\u00f8pe eiendommen, har vi planer for virksomhet, sier \u00d8sthus.", "Det kan i s\u00e5 fall v\u00e6re gode nyheter for Midtre Gauldal kommune som st\u00e5r i fare for \u00e5 miste hj\u00f8rnesteinsbedriften Norsk Kylling med om lag 350 arbeidsplasser dersom Norsk Kylling flytter ut av kommunen.", "Norsk Kylling, som familien Reitan eier 100 prosent gjennom Rema 1000, har vedtatt \u00e5 investere i ny fabrikk et annet sted . Kan hende p\u00e5 ny tomt i Midtre Gauldal, men ogs\u00e5 kanskje p\u00e5 Sveberg i Malvik eller p\u00e5 Orkanger.", "Les ogs\u00e5: Norsk Kylling skal flytte fra St\u00f8ren sentrum", "Saken fortsetter under grafikken", "If\u00f8lge eieren av eiendommen, St\u00f8ren Industrieiendom, eksisterer det en tilbakekj\u00f8psavtale med \u00d8sthus som forplikter \u00d8sthus til \u00e5 kj\u00f8pe fabrikklokalene om dagens eier vil selge. \u00d8sthus avviser at denne avtalen gjelder mellom dem og dagens eier. Uansett kan alts\u00e5 \u00d8sthus tenke seg \u00e5 kj\u00f8pe eiendommen.", "N\u00e5r Norsk Kylling flytter, vil det dermed trolig v\u00e6re minst to akt\u00f8rer til \u00e5 knive om etterbruken.", "I tillegg til \u00d8sthus, vil gjerne Rema ogs\u00e5 etterbruken lokalene om de kan, if\u00f8lge administrerende direkt\u00f8r i Norsk Kylling, Kjell \u00c5ge Stokbakken. I alle fall frem til 2023.", "Etter at Rema tok over som eneeier i 2012 og Ole Robert Reitan kom inn som styreleder for, har Rema investert et sted mellom 150 og 200 millioner kroner i fabrikken p\u00e5 St\u00f8ren, ir\u00f8lge Stokbakken. En stor del av det knyttet til oppgradering av bygget som vil komme etterbruk til gode.", "Les ogs\u00e5: Bundet til \u00e5 betale rundt 200 millioner i husleie p\u00e5 St\u00f8ren ut 2023", "I tillegg, og enda viktigere, har Norsk Kylling og eier Rema husleieforpliktelser i fabrikken p\u00e5 St\u00f8ren p\u00e5 totalt rundt 200 millioner kroner. Som Adresseavisen fortalte l\u00f8rdag har de en uoppsigelig kontrakt med selskapet som eier fabrikklokalene , St\u00f8ren Industrieiendom, som betyr leieutgifter p\u00e5 i underkant av 30 millioner kroner \u00e5rlig ut 2023 for Norsk Kylling.", "Men de har tenkt \u00e5 flytte ut av lokalene lenge f\u00f8r da og eiendomsselskapet kan komme \u00e5pner for en ny avtale dersom de ser det hensiktsmessig.", "Da kan det \u00e5pnes for flytting uten husleieforpliktelser f\u00f8r 2023 og brygge opp til ny kniving mellom \u00d8sthus og Reitan, denne gangen om en mest mulig hensiktsmessig avtale med eiendomsselskapet for fabrikklokalene p\u00e5 St\u00f8ren.", "Det blir i tilfellet ikke f\u00f8rste gangen de to familiene kjemper rundt Norsk Kylling.", "Les ogs\u00e5: Rema har inng\u00e5tt forlik med Staur", "S\u00e5 sent som i slutten av 2014 m\u00f8ttes de to familiene i retten, i kj\u00f8lvannet av salget av driftsselskapet Norsk Kylling fra \u00d8sthus til Rema to \u00e5r f\u00f8r.", "\u00d8sthus solgte seg helt ut av Norsk Kylling i 2012, 21 \u00e5r etter at Agnar \u00d8sthus grunnla bedriften. Reitan-eide Rema 1000 ble eneeier. I forbindelse med siste del av oppkj\u00f8pet, skal Rema ha krevd at Agnar \u00d8sthus gikk av som daglig leder.", "Prisen Rema betalte for Norsk Kylling skal ha ligget rundt 500 millioner kroner. I 2013 tok Rema 1000 ut s\u00f8ksm\u00e5l mot \u00d8sthus' selskap Staur og krevde 400 millioner kroner av kj\u00f8pesummen tilbakebetalt for fabrikken de mente ikke var i den stand den skulle v\u00e6re.", "S\u00f8ksm\u00e5lene f\u00f8rte til krangel, b\u00e5de internt og i offentligheten, mellom \u00d8sthus-familien og familien Reitan. Da Rema tapte f\u00f8rste del av saken mot Staur, og senere inngikk forlik i del to, slo Dagens N\u00e6ringsliv opp en f\u00f8rsteside der Bernt \u00d8sthus ble sitert p\u00e5 at han \u00abadvarer alle mot \u00e5 gj\u00f8re forretninger med dem (Reitan-familien journ.anm.)\u00bb.", "Les ogs\u00e5: Staur vant i voldgifts-retten mot Rema", "Det er ikke mye som tyder p\u00e5 at forholdet er blitt s\u00e6rlig varmere. Og eventuelle forhandlinger om fabrikklokalene vil skje gjennom eiendomsfirmaet, St\u00f8ren Industrieiendom og forvalter Industriinvest.", "- Vi har ikke dialog med Rema, sier Bernt \u00d8sthus.", "- Vi har bare kommunisert til Warbo at vi er interessert i \u00e5 kj\u00f8pe, sier han.", "- Spiller historien dere har med Reitan rundt eierskifte ved Norsk Kylling inn n\u00e5?", "- Nei, det kan jeg ikke tenke meg, sier \u00d8sthus.", "\u00c5 vente til Norsk Kyllings leiekontrakt p\u00e5 St\u00f8ren utl\u00f8per i 2023, har han ikke veldig lyst til om det skal v\u00e6re aktuelt \u00e5 kj\u00f8pe fabrikklokalene.", "- Selv om de har leiekontrakt frem til 2023, har Norsk Kylling antydet at de flytter i 2019. For v\u00e5r del er det jo tidligere jo bedre, sier \u00d8sthus."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "62e3d711e3479dcf1e132512868725e7cad21fcb50c90021215e7653521c09c4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-22T06:46:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5r Norsk Kylling flytter ut av fabrikken p\u00e5 St\u00f8ren, kan det v\u00e6re duket for et nytt kapittel i historien om familiene \u00d8sthus og Reitan."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13445269.ece/rn1sp1/ALTERNATES/w980-default/IMG_omw_Nortura-NorskKyl_5_1_BB7LV0B.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/35f4e8ce7d48cdd345dce9d08e6195fcd507dc24.jpg?59949eff"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00d8sthus vil starte ny virksomhet i Norsk Kylling-fabrikken -adressa.no", "- Vil bety nye arbeidsplasser", "Rema vurderer etterbruk selv", "200 mill. i leieforpliktelser", "To rettssaker etter oppkj\u00f8pet", "Ikke dialog med Rema"]}, {"field": "id", "value": "35f4e8ce7d48cdd345dce9d08e6195fcd507dc24"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": ["staur holding", "dagens n\u00e6ringsliv"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["fabrikklokalene", "etterbruk", "fabrikk", "eiendommen", "kroner", "familien", "kj\u00f8pe", "flytte", "dagens", "eier", "millioner kroner", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8sthus", "reitan", "st\u00f8ren industrieiendom", "industriinvest", "orkanger", "\u00f8sthus og reitan", "adresseavisen", "warbo", "sveberg", "norsk kylling", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malvik", "midtre gauldal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole robert reitan", "bernt \u00f8sthus", "agnar \u00f8sthus", "kjell \u00e5ge stokbakken", "odd reitans"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13445269.ece/rn1sp1/ALTERNATES/w980-default/IMG_omw_Nortura-NorskKyl_5_1_BB7LV0B.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00d8sthus vil starte ny virksomhet i Norsk Kylling-fabrikken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/09/22/%C3%98sthus-vil-starte-ny-virksomhet-i-Norsk-Kylling-fabrikken-13445270.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-22T07:43:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13445270"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-22T07:43:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00d8sthus vil starte ny virksomhet i Norsk Kylling-fabrikken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5r Norsk Kylling flytter ut av fabrikken p\u00e5 St\u00f8ren, kan det v\u00e6re duket for et nytt kapittel i historien om familiene \u00d8sthus og Reitan."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/35f4e8ce7d48cdd345dce9d08e6195fcd507dc24.jpg?59949eff"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1929"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T19:37:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kan bli kamp mellom \u00d8sthus og Reitan om fabrikk-lokalene p\u00e5 St\u00f8ren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/09/22/%c3%98sthus-vil-starte-ny-virksomhet-i-Norsk-Kylling-fabrikken-13445270.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "35f4e8ce7d48cdd345dce9d08e6195fcd507dc24"}], "score": 1.2041749, "siteId": "9222270286501375973", "id": "35f4e8ce7d48cdd345dce9d08e6195fcd507dc24"}

