{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-13T21:25:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Statoil ser alvorlig p\u00e5 hendelsen og iverksetter gransking, melder Stavanger Aftenblad.", "\u2013 Lekkasjen oppsto i forbindelse med arbeid p\u00e5 \u00c5sgard-feltet ved 20-tiden fredag kveld, sier pressetalsmann Eskil Eriksen i Statoil til avisen.", "Gasslekkasjen skjedde p\u00e5 riggen \u00abDeepsea Bergen\u00bb, eid og operert av Odfjell Drilling, som utf\u00f8rte arbeidet for Statoil p\u00e5 \u00c5sgard-feltet, om lag 200 kilometer utenfor kysten av Tr\u00f8ndelag.", "Lekkasjen ble oppdaget da det observert gassbobler i havoverflaten. Riggen med 91 personer ombord ble trukket vekk fra omr\u00e5det og Eriksen opplyser at ingen ble skadd.", "Statoil antar at lekkasjen varte i rundt 20 minutter og at i alt 25 tonn gass lekket ut. Pressetalsmannen i Statoil sier han ikke spekulere i om det er mye eller lite, men han understreker at de ser alvorlig p\u00e5 saken.", "\u2013 Det er overraskende at en s\u00e5 stor gasslekkasje ikke har blitt kjent f\u00f8r n\u00e5. 25 tonn er enormt mye, sier Roy Erling Furre, andre nestleder i SAFE til bransjenettstedet enerWE.", "Han mener at arbeidstakernes innspill ikke blir tatt p\u00e5 alvor.", "\u2013 F\u00f8r eller siden smeller det, dersom vi fortsetter slik. Det ser ikke ut til at vi klarer \u00e5 snu trenden. Kostnadskuttene p\u00e5g\u00e5r fortsatt, og rammevilk\u00e5rene blir stadig d\u00e5rligere, sier Furre.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "4908544097c6a868e61ca20b7577375ce6dc0937a6262651984095b7851ff2ad"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-13T19:42:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ingen kom til skade da anslagsvis 25 tonn naturgass lekket ut p\u00e5 \u00c5sgard-feltet fredag kveld. Lekkasjen skjedde under forberedelser til en br\u00f8nnoperasjon."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/362cbe8b5b64bd44d57a51a47ad7da054601d266.jpg?58c722a6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Gasslekkasje p\u00e5 \u00c5sgard-feltet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "362cbe8b5b64bd44d57a51a47ad7da054601d266"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "statoil"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gasslekkasje", "lekkasjen", "tonn", "fredag kveld", "alvor"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00e5sgard", "stavanger aftenblad", "deepsea bergen", "odfjell drilling"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["eskil eriksen", "roy erling furre"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gasslekkasje p\u00e5 \u00c5sgard-feltet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/13/Gasslekkasje-p%C3%A5-%C3%85sgard-feltet-14439751.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-13T21:07:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14439751"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-13T21:07:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gasslekkasje p\u00e5 \u00c5sgard-feltet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Ingen kom til skade da anslagsvis 25 tonn naturgass lekket ut p\u00e5 \u00c5sgard-feltet fredag kveld. Lekkasjen skjedde under forberedelser til en br\u00f8nnoperasjon."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/362cbe8b5b64bd44d57a51a47ad7da054601d266.jpg?58c722a6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x978"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-13T22:52:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gasslekkasje p\u00e5 \u00c5sgard-feltet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/13/Gasslekkasje-p%c3%a5-%c3%85sgard-feltet-14439751.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "362cbe8b5b64bd44d57a51a47ad7da054601d266"}], "score": 1.3490611, "siteId": "9222270286501375973", "id": "362cbe8b5b64bd44d57a51a47ad7da054601d266"}

