{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-30T14:39:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fylkestinget i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har vedtatt at det skal bestilles en evaluering av innkrevingssystemet i Milj\u00f8pakken. Det er et godt forslag. Bomringen versjon 2 ble satt i drift for fem \u00e5r siden. N\u00e5 er det p\u00e5krevd med en fordomsfri gjennomgang.", "En evaluering vil ikke f\u00f8re til at bomringen blir avviklet. Det er det heller ingen grunn til. Bompenger er en omstridt form for skattlegging, men det virker. Pengene kommer inn, staten bidrar og det skjer forbedringer i trafikken b\u00e5de i stor og liten skala. Ogs\u00e5 den f\u00f8rste versjonen av bomringen i Trondheim ble endret og justert. I 2005, da bommene ble skrudd ned etter 15 \u00e5r med innkreving, var ordningen blitt vesentlig endret fra starten i 1991.", "En rettferdig bomring finnes ikke. Alle former for skattlegging kan skape urettferdighet, men bomringen i Trondheim b\u00f8r bli vesentlig bedre. De tettest befolkede omr\u00e5dene av byen ligger innenfor bomringen. Mange som bor der, betaler lite og f\u00e5r mye. Derimot opplever utenbys pendlere at de betaler mye og f\u00e5r lite. Fylkesvaraordf\u00f8rer Arne Braut (Sp) mener at for mange avgj\u00f8relser om Milj\u00f8pakken blir tatt bak lukkede d\u00f8rer av trondheimspolitikerne. Det har han rett i, men randkommunene har et stykke p\u00e5 vei seg selv \u00e5 takke for at det ble slik.", "Det r\u00f8dgr\u00f8nne flertallet i Trondheim \u00f8nsket en ny bomring, og nabokommunene ble invitert til \u00e5 etablere en lokal drivstoffavgift. Da randkommunene sa nei til dette, sa de ogs\u00e5 fra seg muligheten til \u00e5 p\u00e5virke bomringens videre utforming. Dette har skapt et demokratisk underskudd. Bomringen p\u00e5virker lommebok og hverdag for velgere og pendlere i Malvik og andre randkommuner, men det er kun velgerne i Trondheim som ved valg kan si sin mening om dette politikkomr\u00e5det. Det demokratiske underskuddet kan bli redusert for de randkommunene som blir sl\u00e5tt sammen med Trondheim.", "Erfaringene med fem \u00e5rs pause i innkrevingen, og enorme fremtidige behov for bedre transport, gir grunn til \u00e5 se bomringen i et evighetsperspektiv.", "Det gir ekstra behov for et kritisk blikk p\u00e5 bomringen."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|leder"}, {"field": "contenthash", "value": "1e0f9eab6fdc240e5354ee6e2638b5ef240ea111e77a32dacde85669603fc171"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T20:31:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bomringen i Trondheim b\u00f8r evalueres. Det trengs ingen omkamp om bompenger, men om hvem som skal betale og hvem som b\u00f8r slippe."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10908940.ece/655vw/ALTERNATES/w980-default/Bomring02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/362e6d801398e85562794f83aaabe66490a5edc5.jpg?5936e91d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bomring for evigheten -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "362e6d801398e85562794f83aaabe66490a5edc5"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "leder"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bomring", "demokratisk underskudd"]}, {"field": "kw-entity", "value": "milj\u00f8pakken"}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "malvik", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "arne braut"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10908940.ece/655vw/ALTERNATES/w980-default/Bomring02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bomring for evigheten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10908941.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-02T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10908941"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|leder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-02T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bomring for evigheten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "teaser", "value": "Bomringen i Trondheim b\u00f8r evalueres. Det trengs ingen omkamp om bompenger, men om hvem som skal betale og hvem som b\u00f8r slippe."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/362e6d801398e85562794f83aaabe66490a5edc5.jpg?5936e91d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x856"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-06T17:40:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bomring for evigheten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10908941.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "362e6d801398e85562794f83aaabe66490a5edc5"}], "score": 1.2969828, "siteId": "9222270286501375973", "id": "362e6d801398e85562794f83aaabe66490a5edc5"}

