{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-13T13:09:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Syria", "Redd Barna"]}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheim: Da tre\u00e5rsdagen for Syriakrigen ble markert foran Nidarosdomen i 2014 var det f\u00e5 som hadde sett for seg hvilket mareritt denne krigen skulle utvikle seg til \u00e5 bli to \u00e5r etter.", "Til n\u00e5 er rundt 300 000 drept i borgerkrigen. Om lag seks millioner syrere er internt fordrevet og fire millioner er p\u00e5 flukt, de fleste i nabolandene til Syria.", "LES OGS\u00c5: Fjord\u00e5ret var det verste krigs\u00e5ret hittil i Syria", "- Alt m\u00e5 n\u00e5 gj\u00f8res for at det skal bli en slutt p\u00e5 krigen i Syria. Syrerne t\u00e5ler ikke mer n\u00e5, sier Inger Elisabeth Einan, leder for Redd Barna, Region Midt.", "Tirsdag inviterer Redd Barna, FN sambandet, Norsk Folkehjelp, Amnesty, Refugee Welcome to Trondheim og det syriske samfunnet til en solidaritetsmarkering i Redd Barna-huset i Verftsgata.", "- Det er plass til cirka 100 personer. Det blir appeller og flere kulturelle innslag. Blant annet skal en gruppe med syriske barn synge om barndom og h\u00e5p, forteller Inger Elisabeth Einan.", "Andre samarbeidspartnere er blant annet TrondheimSolistene og en poet fra Syria, som n\u00e5 er bosatt i Trondheim.", "Et hvit lerret blir sentralt i markeringen.", "- Vi h\u00e5per at alle de fremm\u00f8tte vil sette sitt h\u00e5ndavtrykk p\u00e5 lerretet. Hundre h\u00e5ndavtrykk blir slik et symbol p\u00e5 den tr\u00f8ndersk solidariteten med befolkningen i Syria, sier Einan.", "Lerretet vil til slutt bli avbildet og bildet delt i sosiale medier som en protest mot krigen.", "Einan er oppr\u00f8rt over hvordan vi i Norge ordlegger oss n\u00e5r det er snakk om flyktningstr\u00f8mmen til Europa og Norge.", "- Vi snakker om hvordan vi skal bli kvitt dem. Har vi glemt v\u00e5r egen historie? Hvor er empatien? Dette ber\u00f8rer meg, sier Einan.", "LES HER: Assad mener v\u00e5penhvile gir glimt av h\u00e5p", "Hun mener det er altfor lite fokus p\u00e5 situasjonen for befolkningen som er ber\u00f8rt av krig, og hvilken h\u00e5pl\u00f8s situasjon de befinner seg i.", "- Barn sulter i Syria, og situasjonen for dem som er i flyktningleirer i nabolandene er kritisk. Det er lite mat, det er kaldt og de mangler skikkelig tak over hodet.", "Lederen for Redd Barna i Midt-Norge mener det n\u00e5 m\u00e5 bli mer snakk om flyktningene som en ressurs.", "- Mange av dem som kommer fra Syria har h\u00f8yere utdannelse og kommer fra et samfunn som er likt v\u00e5rt p\u00e5 mange m\u00e5ter.", "Selv mener hun at de som legger ut p\u00e5 en lang flukt m\u00e5 ha ressurser som hun selv tviler p\u00e5 hun er i besittelse av.", "- Hadde jeg hatt seks barn, vet jeg om jeg hadde maktet \u00e5 legge ut p\u00e5 en slik flukt. Vi m\u00e5 forst\u00e5 at foreldre setter ikke ungene i en gummib\u00e5t hvis de ikke m\u00e5, sier hun.", "Redd Barna er representert p\u00e5 blant annet den greske \u00f8ya Lesvos, Athen og i Libanon.", "- Mindre\u00e5rige asyls\u00f8kere p\u00e5 flukt er i en s\u00e5rbar situasjon. Vi pr\u00f8ver \u00e5 etablere barnevennlige omr\u00e5der, hvor det til enhver tid er voksne til stede, sier Einan."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7980a5d14a8a11da5121b1b1588d53fcd3bd758d1152f73f3eedaf70d12186b5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-13T13:11:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5 fem\u00e5rsdagen for Syriakrigen tirsdag 15. mars blir det en solidaritetsmarkering i Trondheim, som et bredt spekter av humanit\u00e6re organisasjoner st\u00e5r bak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12268476.ece/je5gph/ALTERNATES/w980-default/LHS_ReddBarnaSyria03.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/36678861c1dff13f1c518fa93d333a42c79f797b.jpg?5985fbd0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["100 tr\u00f8nderske h\u00e5ndavtrykk mot Syriakrigen -adressa.no", "Lerret med h\u00e5ndtrykk", "Bli kvitt dem", "Ressurs"]}, {"field": "id", "value": "36678861c1dff13f1c518fa93d333a42c79f797b"}, {"field": "keyword", "value": ["Syria", "Redd Barna"]}, {"field": "keywords", "value": "Syria,Redd Barna"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barn", "tr\u00f8nderske h\u00e5ndavtrykk", "krig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["syriakrigen", "lesvos", "nidarosdomen", "norsk folkehjelp", "europa og norge", "refugee welcome", "verftsgata", "region midt", "amnesty", "redd barna", "trondheimsolistene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "libanon", "trondheim", "athen", "midt-norge", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "inger elisabeth einan"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12268476.ece/je5gph/ALTERNATES/w980-default/LHS_ReddBarnaSyria03.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "100 tr\u00f8nderske h\u00e5ndavtrykk mot Syriakrigen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/13/100-tr%C3%B8nderske-h%C3%A5ndavtrykk-mot-Syriakrigen-12268477.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-13T13:09:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12268477"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-13T13:09:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "100 tr\u00f8nderske h\u00e5ndavtrykk mot Syriakrigen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5 fem\u00e5rsdagen for Syriakrigen tirsdag 15. mars blir det en solidaritetsmarkering i Trondheim, som et bredt spekter av humanit\u00e6re organisasjoner st\u00e5r bak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/36678861c1dff13f1c518fa93d333a42c79f797b.jpg?5985fbd0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1748"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T17:09:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "100 tr\u00f8nderske h\u00e5ndavtrykk mot Syriakrigen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/13/100-tr%c3%b8nderske-h%c3%a5ndavtrykk-mot-Syriakrigen-12268477.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "36678861c1dff13f1c518fa93d333a42c79f797b"}], "score": 1.3897412, "siteId": "9222270286501375973", "id": "36678861c1dff13f1c518fa93d333a42c79f797b"}

