{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-27T13:53:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["dyr", "natur"]}, {"field": "author", "value": "audun hageskal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Frokosten ble ikke helt som vanlig for Julie og Arild Berge tirsdag morgen. For da klokka n\u00e6rmet seg 8 og det lysnet sakte, men sikkert, h\u00f8rte de to plutselig h\u00f8ylytte skrik fra en flokk med kr\u00e5ker og skj\u00e6rer.", "- Vi begynte \u00e5 se oss rundt, og plutselig s\u00e5 vi ugla som satt bare en dr\u00f8y meter utenfor kj\u00f8kkenvinduet. Det var en fantastisk naturopplevelse. Den ble angrepet av sikkert 100 kr\u00e5ker, men satt der like majestetisk og stolt, forteller Julie Berge.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter .", "Ugla, som er av arten jordugle, hadde det imidlertid ikke travelt p\u00e5 morgenkvisten. F\u00f8rst etter \u00e5 ha blitt fotografert av ekteparet og Adresseavisens fotograf forlot den verandaen - nesten tre timer etter at den ble oppdaget. Da ble den til gjengjeld jaget av flere titalls kr\u00e5ker og skj\u00e6rer.", "Les ogs\u00e5: Da m\u00e5keungen satt fast i gjerdet rykket brannvesenet ut med sitt beste mannskap", "- Hvor lenge den har v\u00e6rt der, vet jeg ikke. Trolig kom den i natt en gang, s\u00e5 den har nok v\u00e6rt her i mange timer, tror Berge.", "Selv hadde hun aldri sett en ugle f\u00f8r, men ble fascinert av fuglen som la turen innom verandaen p\u00e5 Solsiden.", "Georg Bangjord i Statens naturoppsyn forteller til Adresseavisen at det ikke er vanlig at uglene kommer s\u00e5 n\u00e6r folk som det Berge har opplevd.", "Les ogs\u00e5: - Den stakk hodet inn katteluka og kom nesten inn i huset", "- Man har sett tilfeller p\u00e5 ugler som har hekket i hagen til folk, men de er ikke vanlig i bybildet, sier han.", "Bangjord forklarer at uglebestanden er p\u00e5 topp n\u00e5, og selv har han bare de siste ukene mottatt to meldinger om jordugler som har flydd p\u00e5 vinduet til folk og i str\u00f8mnettet i byen.", "Han forteller at man n\u00e5 ser toppen i bestanden, med b\u00e5de voksne og \u00e5rets unger som aktive. Dette er noe av grunnen til at man kan se ugler i omr\u00e5der med mye folk p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret.", "Les ogs\u00e5: Fant 20 centimeter lang igle i drikkevannet", "- Det er tydelig at jorduglene trekker s\u00f8rover n\u00e5, siden det har v\u00e6rt s\u00e5 mange observasjoner av dem p\u00e5 kort tid, forklarer han.", "If\u00f8lge Bangjord kan jordugla, som kan bli over 40 centimeter og f\u00e5 et vingespenn p\u00e5 over en meter, ogs\u00e5 overvintre i Norge dersom matforholdene er gode nok. Og i likhet med dyr som rev og grevling, er det nettopp maten som trekker fuglene til byen.", "Les ogs\u00e5: Ekorn kortsluttet trafo - 25.000 uten str\u00f8m", "- Her finner de mus og kanskje rotter, forklarer Bangjord, som ikke tror fuglen var skadet.", "- Den kan selvsagt ha blitt skremt eller f\u00e5tt seg en tr\u00f8kk. Men trolig satt den bare og hvilte seg, forteller Bangjord.", "Les ogs\u00e5: Her blir beveren reddet"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "706d708917ab2ca59e42825539c227fa84e3038324c1819087bfc13c048b7e9d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-12T08:47:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Den ble angrepet av sikkert 100 kr\u00e5ker, sier Julie Berge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11736262.ece/b52zil/ALTERNATES/w980-default/3cr7qhln.bmp"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/36a4b3eda98f5404613f15c7c5091d2759897a7c.jpg?598de615"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Julie fikk uglebes\u00f8k p\u00e5 verandaen p\u00e5 Solsiden -adressa.no", "Hadde det ikke travelt", "- Ikke vanlig i bybildet", "Topp i bestanden", "P\u00e5 jakt etter mat"]}, {"field": "id", "value": "36a4b3eda98f5404613f15c7c5091d2759897a7c"}, {"field": "keyword", "value": ["dyr", "natur"]}, {"field": "keywords", "value": "dyr,natur"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vanlig", "ugla", "jordugle", "kr\u00e5ker", "verandaen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["solsiden", "adresseavisen", "julie og arild berge", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["julie berge", "georg bangjord", "arild berge"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11736262.ece/b52zil/ALTERNATES/w980-default/3cr7qhln.bmp"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Julie fikk uglebes\u00f8k p\u00e5 verandaen p\u00e5 Solsiden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/27/Julie-fikk-uglebes%C3%B8k-p%C3%A5-verandaen-p%C3%A5-Solsiden-11735793.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-27T12:37:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11735793"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-27T12:37:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Julie fikk uglebes\u00f8k p\u00e5 verandaen p\u00e5 Solsiden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Den ble angrepet av sikkert 100 kr\u00e5ker, sier Julie Berge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/36a4b3eda98f5404613f15c7c5091d2759897a7c.jpg?598de615"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1996"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T17:15:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Julie fikk uglebes\u00f8k p\u00e5 verandaen p\u00e5 Solsiden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/27/Julie-fikk-uglebes%c3%b8k-p%c3%a5-verandaen-p%c3%a5-Solsiden-11735793.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "36a4b3eda98f5404613f15c7c5091d2759897a7c"}], "score": 1.0823659, "siteId": "9222270286501375973", "id": "36a4b3eda98f5404613f15c7c5091d2759897a7c"}

