{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T12:30:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Obama har en enest\u00e5ende evne til \u00e5 begeistre. Han tilf\u00f8rer retorikken en \u00abfeelgood-faktor\u00bb ved \u00e5 skape fremtidsh\u00e5p, entusiasme og tro p\u00e5 at ting lar seg endre p\u00e5. Han har l\u00f8ftet blikket i politikken, han skaper en dr\u00f8m og et fellesskap. M\u00e5ten Obama har drevet kampanjen sin p\u00e5, m\u00e5ten han har engasjert grasrota i USA p\u00e5, ikke minst gjennom sine taler, er enest\u00e5ende. Det sier Anders Todal Jenssen, valgforsker og professor ved Institutt for sosiologi og statsvitenskap ved NTNU.", "Politisk vekkelse", "Det g\u00e5r noen \u00e5r mellom hver gang politiske taler blir verdenshistorie. Martin Luther King jr. sin \u00abI have a dream-tale\u00bb i 1963, John F. Kennedys \u00abIch bin ein Berliner-tale\u00bb i Vest-Berlin samme \u00e5r og Ronald Reagans tale p\u00e5 Brandenburger Tor i 1987 (Mr. Gorbachev, tear down this wall) er noen av eksemplene. N\u00e5 mener stadig flere at Barack Obama er den nye mesteren som med ord har begeistret en hel nasjon, og skapt en politisk vekkelse p\u00e5 et kontinent der tro p\u00e5 politikk har v\u00e6rt borte i \u00e5tte \u00e5r.", "Todal Jenssen ser klare likhetstrekk mellom Obama, Kennedy og Luther King jr. sin m\u00e5te \u00e5 tale til folket p\u00e5.", "Se og h\u00f8r Obamas seierstale", "- Martin Luther King jr. er selve kroneksemplet p\u00e5 denne retorikken. Den er hentet fra den svarte, amerikanske religi\u00f8se taleteknikken. \u00abI have a dream-talen\u00bb er lagt opp som en preken, mye av det samme finner vi i Obamas taler. Legg bare merke til bruken av pauser i talene, helt klart hentet fra prekestolen, sier Todal Jenssen.", "En amerikansk tradisjon", "Anders Todal Jenssen trekker frem den amerikanske skolens fokus p\u00e5 verbal oppl\u00e6ring av ungene som en forklaring p\u00e5 at amerikanere i det store og hele er dyktige retorikere.", "- Oral performance er et eget fag p\u00e5 skolen. Jeg er mange ganger blitt imponert over forskere p\u00e5 seminar jeg har deltatt p\u00e5 som har snakket om sin forskning som om det skulle v\u00e6re noe som virkelig redder verden, men som etter hvert viser seg \u00e5 v\u00e6re noks\u00e5 ordin\u00e6re saker. Evnen til \u00e5 fremstille forhold verbalt er noe de kan. De er heller ikke beskjedne p\u00e5 egne vegne, slik at store ord faller mer naturlig der, sier han.", "Men valgforskeren og professoren advarer mot \u00e5 kimse av de store ordene og retorikken i Obamas taler.", "- Slike taler vinner valg. Det ligger en enorm kraft i evnen til \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 lytte. Amerikanske forskere snakker om religi\u00f8se \u00f8yeblikk i en nasjons liv. John F. Kennedys tale om m\u00e5neferden er et slikt \u00f8yeblikk, de som h\u00f8rer slikt kan bli oppildnet resten av livet. Jeg har kolleger som fortsatt har Kennedy-plakater p\u00e5 kontoret etter at han sa: \u00abVi velger \u00e5 dra til m\u00e5nen, ikke fordi det er lett, men fordi det er vanskelig.\u00bb", "Rock 'n roll", "Knut R\u00f8e, daglig leder i R\u00f8e kommunikasjon, mener Obama har en utrolig evne til \u00e5 \u00absynge\u00bb.", "- Han synger like mye som han snakker. I talene er det en enorm rytme, nesten som en rockesang. Det er en tonesatt form for tale som bruker rockemusikkens knep som gjentakelse og oppbygging. Her hjemme ville man fort ha overspilt om man hadde kopiert dette, men det er en p\u00e5minnelse om at politikken ligger n\u00e6rt rocken p\u00e5 mange m\u00e5ter, sier R\u00f8e.", "Kommunikasjonseksperten vektlegger Barack Obamas positive budskap som en styrke, og mener dette har v\u00e6rt n\u00f8kkelen for \u00e5 engasjere mennesker i USA som tidligere vendte politikken ryggen.", "- Obama har ikke st\u00e5tt for en konfliktlinje, men for dr\u00f8mmer og for \u00e5 skape et annet samfunn. De norske politikerne er i for liten glad flinke til \u00e5 snakke om de store dr\u00f8mmene for fremtiden. Motoren i en dialog med borgerne i et samfunn er \u00e5 dele en felles dr\u00f8m, alle spillerne p\u00e5 banen med samme drakt m\u00e5 spille mot samme m\u00e5l, og de m\u00e5 vite hvor m\u00e5let st\u00e5r dersom det skal bli scoring, sier R\u00f8e.", "Ikke for intelligent", "Skuespiller og Ap-politiker i Trondheim, \u00d8yvind Brandtz\u00e6g jobber daglig med kommunikasjon foran et stort publikum. Han er proppfull av lovord om Obamas retoriske kraft.", "- Han klarer \u00e5 v\u00e6re troverdig og humoristisk samtidig som han balanser p\u00e5 en tynn line for ikke \u00e5 virke for intelligent og arrogant. Og den balansen har han klart. Hadde han virket for intelligent ved \u00e5 sl\u00e5 for hardt ned p\u00e5 McCains retorikk, ville han st\u00f8tt fra seg mange. Jeg synes han klarer \u00e5 ta tingene ned p\u00e5 jorda selv om han snakker med store ord. Budskapene blir mye mindre konkrete enn det vi er vant med fra her hjemme, men Obama har gjennom sin retorikk klart \u00e5 f\u00e5 amerikanerne til igjen \u00e5 tro p\u00e5 politikken. Det har f\u00e5tt meg til igjen \u00e5 tro p\u00e5 USA, sier \u00d8yvind Brandtz\u00e6g.", "M\u00e5 ned fra prekestolen", "B\u00e5de Anders Todal Jenssen og Knut R\u00f8e er imidlertid opptatt av at ogs\u00e5 Barack Obama m\u00e5 ned fra talerstolen, og levere varene dersom hans suksess skal bli varig.", "- Etter at den politiske vekkelsen er over, m\u00e5 han m\u00f8te hverdagen. Hans budskap og dr\u00f8m m\u00e5 ogs\u00e5 fenge en mandag morgen n\u00e5r skeptikerne skal h\u00f8re nytt om budsjettforslagene og de politiske realitetene. Fallh\u00f8yden er stor for en som til n\u00e5 har opptr\u00e5dt som en svart, amerikansk vekkelsespredikant, sier Knut R\u00f8e.", "Les talen p\u00e5 norsk"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|dokument"}, {"field": "contenthash", "value": "b8e5bf2795af6f32aa38c823cb94fb3aaa5d8a64b62c31ce15e7474d6803eabc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-16T21:16:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abI have a dream\u00bb, \u00abIch bin ein Berliner\u00bb og \u00abYes we can\u00bb. De to f\u00f8rste sitatene er fra Martin Luther King jr. og John F. Kennedy. Det siste er Barack Obamas. En ny retorisk mester viser seg p\u00e5 arenaen, og verden st\u00e5r blendet tilbake."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1275191.ece5/ALTERNATES/w980-default/USADOKUMENT001"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/36f0dc775e4c0b18a80811ccc25229682dcdec30.jpg?58e676df"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "En retorisk feelgood-mester -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "36f0dc775e4c0b18a80811ccc25229682dcdec30"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "dokument"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["tale", "politisk vekkelse", "amerikansk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anders todal jenssen og knut r\u00f8e", "yes", "institutt", "berliner", "vest-berlin", "brandenburger tor", "mccains", "kennedy og luther king", "ich"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ronald reagans", "anders todal jenssen", "knut r\u00f8e", "mr. gorbachev", "todal jenssen", "luther king", "barack obama", "martin luther king", "john f. kennedy", "\u00f8yvind brandtz\u00e6g"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/dokument"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1275191.ece5/ALTERNATES/w980-default/USADOKUMENT001"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "En retorisk feelgood-mester"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/dokument/2008/11/07/En-retorisk-feelgood-mester-1525362.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-11-07T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1525362"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|dokument"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-11-07T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "En retorisk feelgood-mester -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/dokument"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00abI have a dream\u00bb, \u00abIch bin ein Berliner\u00bb og \u00abYes we can\u00bb. De to f\u00f8rste sitatene er fra Martin Luther King jr. og John F. Kennedy. Det siste er Barack Obamas. En ny retorisk mester viser seg p\u00e5 arenaen, og verden st\u00e5r blendet tilbake."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/36f0dc775e4c0b18a80811ccc25229682dcdec30.jpg?58e676df"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2091"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-06T17:11:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "En retorisk feelgood-mester"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/dokument/2008/11/07/En-retorisk-feelgood-mester-1525362.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "36f0dc775e4c0b18a80811ccc25229682dcdec30"}], "score": 0.8526232, "siteId": "9222270286501375973", "id": "36f0dc775e4c0b18a80811ccc25229682dcdec30"}

