{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-01-31T09:28:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mildrid Gaden p\u00e5 Jonsvatnet var ute og gikk tur med hunden tirsdag da hun fant en fugl som var langt fra sitt rette element: en forkommen gr\u00e5hegre som nesten ikke r\u00f8rte seg.", "- Den satt musestille, og det var hunden som oppdaget den, forteller Gaden.", "Gr\u00e5hegra holder til ved Jonsvatnet om sommeren, men om vinteren holder den til ved sj\u00f8en. Den lange kuldeperioden denne vinteren har gitt problemer for hegra, som skaffer mat ved \u00e5 sitte i vannkanten og vente p\u00e5 fisk den kan spidde med nebbet. At fjorden er islagt, har gjort det vanskelig for hegrene \u00e5 finne mat.", "Midlrid tok fuglen i hus, og n\u00e5 bor gr\u00e5hegra i et gammelt revebur hos Mildrid Gaden. Hun forteller at hun forer gr\u00e5hegren med uerfilet til 155 kroner kiloen og sardiner fra boks.", "- Den er farlig \u00e5 mate, for den hakker etter \u00f8ynene, forteller Gaden.", "Fuglen har et 15 centimeter langt og spisst nebb, s\u00e5 det gjelder \u00e5 passe seg.", "Det er ikke en jobb for hvem som helst \u00e5 ta seg av en vill fugl av denne typen. Mildrid Gaden kontaktet Georg Bangjord i Statens naturoppsyn, og fikk gode r\u00e5d om foring og hvordan gr\u00e5hegra skal behandles.", "- Den har kviknet veldig til p\u00e5 det d\u00f8gnet jeg har hatt den her. N\u00e5r den er blitt sterkere, skal jeg slippe den ut igjen i Grilstadfj\u00e6ra der den h\u00f8rer hjemme, forteller Mildrid Gaden."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9cc24170fc7083b47b70e870403935634f017413b9bc7a2650268549142aef82"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-29T18:54:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Reddet villfuglen fra \u00e5 fryse og sulte ihjel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7031755.ece/ALTERNATES/w980-default/hegre%20003.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/379d19233421a71e0280500d7819b4b879396239.jpg?5978ff6a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mildrid har en hegre p\u00e5 rehab -adressa.no", "F\u00e5r uer og sardiner", "Skal slippes ut"]}, {"field": "id", "value": "379d19233421a71e0280500d7819b4b879396239"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mat", "gr\u00e5hegra", "fugl", "hegre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["jonsvatnet", "grilstadfj\u00e6ra", "statens", "mildrid gaden"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "georg bangjord"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7031755.ece/ALTERNATES/w980-default/hegre%20003.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mildrid har en hegre p\u00e5 rehab"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7031531.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-01-30T21:55:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7031531"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-01-30T21:55:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mildrid har en hegre p\u00e5 rehab -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Reddet villfuglen fra \u00e5 fryse og sulte ihjel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/379d19233421a71e0280500d7819b4b879396239.jpg?5978ff6a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1332"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T20:45:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mildrid har en hegre p\u00e5 rehab"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7031531.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "379d19233421a71e0280500d7819b4b879396239"}], "score": 1.8039789, "siteId": "9222270286501375973", "id": "379d19233421a71e0280500d7819b4b879396239"}

