{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-08T06:16:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind lein"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "At ungene sykler avg\u00e5rde p\u00e5 en trygg skolevei er bare \u00e5 glemme her. Vi er p\u00e5 fylkesvei 875 som g\u00e5r fra Eklesbakken og opp til Jervan ved Jonsvatnet. I en av svingene bor Sigrid Dahl og Baard Johansen. De har v\u00e6rt utrygg p\u00e5 skoleveien her siden ungen startet p\u00e5 Bratsberg skole for ti \u00e5r siden. Skolen ligger snaue to kilometer lenger opp.", "Har du tips om farlig skolevei kan du sende inn her.", "De har sett bilene havne i gr\u00f8fta i svingen nedenfor huset og sett barna balansere seg frem p\u00e5 vegskuldra eller g\u00e5tt nede i gr\u00f8fta for \u00e5 komme frem til bussholdeplassen. Det finnes ikke gang- og sykkelsti p\u00e5 strekningen. De fleste bussholdeplasser best\u00e5r av kantstopp, da det ikke er plass til busslommer. Det betyr at ungene m\u00e5 st\u00e5 i gr\u00f8ftekanten, mens bussj\u00e5f\u00f8rene gj\u00f8r sitt beste for ikke \u00e5 hindre annen biltrafikk.", "Les ogs\u00e5: Mistet f\u00f8rerkortet etter \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt forbi skoleelever", "- Br\u00e5bremsing og unnaman\u00f8vre er faste innslag p\u00e5 veien her. Syv personer har mistet f\u00f8rerkortet her den siste m\u00e5neden og politiet har gitt over 50 b\u00f8ter til folk som har holdt for h\u00f8y fart, sier Dahl.", "Les ogs\u00e5: Nesten hundre sj\u00e5f\u00f8rer kj\u00f8rte for fort ved skoler i Trondheim", "- En kar i nabolaget m\u00e5tte holde seg fast i pyntelista som g\u00e5r langs bussen for ikke \u00e5 bli skj\u00f8vet ned i gr\u00f8fta. En annen fikk speilet p\u00e5 bussen i hodet da den passerte. Veien er smal hele veien fra Eklesbakken og opp til Bratsberg ridesenter . Vi har klaget til kommunen, men ingen ting har skjedd, sier Sigrid Dahl.", "Les ogs\u00e5: Mange kj\u00f8rte for fort i Bratsbergvegen", "Hun har f\u00e5tt vite at kostnadene p\u00e5 gang- og sykkelvei fra Eklesvingen og to kilometer oppover vil ligge p\u00e5 85 millioner kroner.", "- Dr\u00f8mmen er jo \u00e5 f\u00e5 til det, men i det minste burde fartsgrensen v\u00e6rt satt ned og det burde v\u00e6rt satt opp flere skilt om at dette er skolevei og at det ferdes barn ute i veibanen, sier Dahl.", "Les ogs\u00e5: - Mest skremmende at folk med barn kj\u00f8rer for fort ved skolene", "I januar ble det samlet inn 200 underskrifter i omr\u00e5det der det ble klaget p\u00e5 trafikksikkerheten. Rektor p\u00e5 skolen har ogs\u00e5 sendt brev til kommunen med bekymring for utrygg skolevei.", "P\u00e5 adressa.no er det n\u00e5 sendt inn 135 meldinger til \u00abFarlig skolevei\u00bb .", "Fra Bratsberg fikk vi f\u00f8lgende:", "- Smal, svingete og uoversiktlig skolevei. Ingen fortau/gang- og sykkelsti, ei heller veiskulder.", "- Alle barn og ungdommer har skolebuss-tilbud, men de b\u00f8r da komme seg trygt til og fra bussholdeplassene.", "- Vi er flere foreldre som oppfordrer barna til \u00e5 g\u00e5 over plenen til naboen, for \u00e5 unng\u00e5 de farligste omr\u00e5dene langs den farlige skoleveien.", "- 40-soner og fartsdumper har dessverre liten eller ingen virkning.", "- De siste fartskontrollene som har blitt gjennomf\u00f8rt i det siste, i omr\u00e5det taler sitt tydelige spr\u00e5k!", "- Trafikksikkerheten langs Bratsbergvegen i bygda Bratsberg, Fylkesvei 875 er under enhver kritikk!", "- Vi som bor langs den trafikkfarlige Bratsbergvegen har med h\u00e5p om endring/ utbedring i en \u00e5rrekke henvendt oss til de ansvarlige offentlige instanser; Trondheim Kommune, Statens Vegvesen og Politiet. Sistnevnte har i det siste gjennomf\u00f8rt noen fartskontroller i n\u00e6romr\u00e5det. Vi er takknemlige for det, og h\u00e5per at denne \u00abkartleggingen\u00bb betyr at det i n\u00e6rmeste fremtid blir gjort noen grep.", "Les ogs\u00e5: Bekymret for s\u00f8nnens skolevei ved Kyvannet", "- Noe av problemet er at folk ikke t\u00f8r slippe ungene ut i gata. Uansett er det et stykke til bussholdeplassen. Og da blir det til at folk kj\u00f8rer ungene til skolen, noe som igjen f\u00f8rer til mer trafikk. Og generelt er det blitt mer trafikk her de siste \u00e5rene, sier Sigrid Dahl.", "N\u00e5 er sykkelsesongen i gang. Det er ingen unger \u00e5 se p\u00e5 veien, men sykkelfolket har begynt \u00e5 r\u00f8re p\u00e5 seg og skal ta den popul\u00e6re \u00abBratsbergrunden\u00bb. Det samme gjelder MC-folket. Det gir grunnlag flere farlige situasjoner. Vinterstid er det enda smalere vei n\u00e5r br\u00f8ytekantene hoper seg opp."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "79a5f663cec3957e382abd8a2f9aa9c2a6a8cd86ab896ef55d1e6127ee551501"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-08T05:08:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "I svingene som g\u00e5r opp mot Bratsberg skole er veien s\u00e5 trangt at foreldrene ikke t\u00f8r slippe ungene ut p\u00e5 asfalten. F\u00e5tallet av barna har l\u00e6rt seg \u00e5 sykle."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14689047.ece/mihrga/ALTERNATES/w980-default/doc6usv2atfgty1m8g9fbgb.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/382459369ace23a072b2dee68fea2f1a4ff42e7e.jpg?59957e11"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dr\u00f8mmen er et fortau -adressa.no", "Br\u00e5bremsing og unnam\u00f8vre", "Busspeil i hodet", "200 underskrifter", "Trafikken \u00f8ker"]}, {"field": "id", "value": "382459369ace23a072b2dee68fea2f1a4ff42e7e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["t\u00f8r slippe ungene", "farlig skolevei", "ungen", "barn", "skole", "skolevei", "t\u00f8r slippe", "slippe ungene", "vei", "mistet f\u00f8rerkortet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkesvei 875", "bratsberg", "statens vegvesen og politiet", "farlig", "jervan", "statens vegvesen", "eklesbakken", "eklesvingen", "kommune", "jonsvatnet", "bratsbergvegen", "kyvannet", "sigrid dahl og baard johansen", "bratsbergrunden"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["baard johansen", "sigrid dahl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14689047.ece/mihrga/ALTERNATES/w980-default/doc6usv2atfgty1m8g9fbgb.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dr\u00f8mmen er et fortau"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/08/Dr%C3%B8mmen-er-et-fortau-14688974.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-08T06:07:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14688974"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-08T06:07:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dr\u00f8mmen er et fortau -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I svingene som g\u00e5r opp mot Bratsberg skole er veien s\u00e5 trangt at foreldrene ikke t\u00f8r slippe ungene ut p\u00e5 asfalten. F\u00e5tallet av barna har l\u00e6rt seg \u00e5 sykle."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/382459369ace23a072b2dee68fea2f1a4ff42e7e.jpg?59957e11"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1651"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T11:29:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dr\u00f8mmen er et fortau"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/08/Dr%c3%b8mmen-er-et-fortau-14688974.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "382459369ace23a072b2dee68fea2f1a4ff42e7e"}], "score": 0.55810046, "siteId": "9222270286501375973", "id": "382459369ace23a072b2dee68fea2f1a4ff42e7e"}

