{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-12-02T21:56:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "thomas ergo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "fra landets fremste ekspertise innen s\u00f8vn, har oppr\u00f8rt sm\u00e5barnsforeldre og skaper debatt p\u00e5 foreldrefora p\u00e5 Internett:", "\u00abDet kan v\u00e6re vanskelig \u00e5 legge barnet i egen seng, g\u00e5 ut av rommet, ikke g\u00e5 inn igjen f\u00f8r neste morgen og bare la barnet gr\u00e5te. Men det er det tiltaket som hjelper p\u00e5 kortest tid\u00bb skriver  ved Haukeland Universitetssykehus p\u00e5 sin hjemmeside.", "Det p\u00e5pekes at barn som er vant til \u00e5 sovne andre steder, sammen med foreldrene, og f\u00e5 mat, drikke og oppmerksomhet etter leggetid, vil protestere. I begynnelsen m\u00e5 foreldrene forvente kraftige protester.", "\u00abMen dersom foreldrene holder seg konsekvent unna, vil barnet fort l\u00e6re seg nye vaner. Allerede etter 2-3 netter vil de fleste falle til ro, og sovne p\u00e5 egenh\u00e5nd.\u00bb", "At det kan bli ubehagelig, legges det ikke skjul p\u00e5. Kompetansesenteret anbefaler \u00e5 bel\u00f8nne s\u00f8sken for \u00e5 holde ut, samt \u00e5 informere naboer. Og det advares mot \u00e5 gi etter for barnets gr\u00e5t:", "\u00abDersom (...) foreldrene ikke klarer \u00e5 holde seg unna, men g\u00e5r inn til barnet, virker det som bel\u00f8nning, og neste gang m\u00e5 foreldrene forvente at barnet protesterer enda kraftigere og lengre.\u00bb", "Klagen ble sendt inn f\u00f8r helgen av Hanne S\u00f8bye fra Oslo, deltager p\u00e5 foreldrenettstedet  og mor til et spedbarn og en fire\u00e5ring.", "\u2013 Mange foreldre reagerer p\u00e5 r\u00e5det om \u00e5 la barnet gr\u00e5te hele natta. Det er bare ikke s\u00e5nn man behandler ungene sine, sier S\u00f8bye til Aftenbladet .", "R\u00e5det \u00abligger \u00e5pent for alle f\u00f8rstegangsforeldre som noe av det f\u00f8rste de finner om barn og s\u00f8vn. Det st\u00e5r ingenting om aldersgruppe\u00bb skriver S\u00f8bye i klagen, og frykter at metoden kan bli brukt p\u00e5 spedbarn. Senteret skriver at metoden ikke skal brukes dersom barnet er sykt eller selvskader. S\u00f8bye mener det er kritikkverdig at senteret ikke gir r\u00e5d om at man m\u00e5 sjekke jevnlig for skader eller sykdommer. Hun klager ogs\u00e5 inn s\u00f8vnsenterets professor, St\u00e5le Pallesen, etter skriftlig dialog med ham.", "Det er bare ikke s\u00e5nn man behandler ungene sine.", "\u00abJeg mener m\u00e5ten han fremf\u00f8rer argumentene p\u00e5 er bevisst misvisende og uetisk\u00bb skriver hun.", "Pallesen har vist til en fem\u00e5rsstudie med over hundre barn, publisert i det anerkjente tidsskriftet Pediatrics i h\u00f8st. Barna i den ene kontrollgruppen ble behandlet med s\u00e5kalt atferdsterapeutiske metoder \u2013 som gr\u00e5te-kuren, eller s\u00e5kalt \u00abextinction burst\u00bb.", "\u00abSammenlikningen ble gjort etter hele 5 \u00e5r og eventuelle skadelige effekter ville da ha vist seg\u00bb skriver Pallesen.", "Men S\u00f8bye hevder i klagen at unders\u00f8kelsen ikke g\u00e5r s\u00e5 god for gr\u00e5te-kuren som Pallesen mener. Den t\u00f8ffese gr\u00e5tekuren \u00aber vanligvis ikke anbefalt n\u00e5 for tiden p\u00e5 grunn av frustrasjonen den skaper hos foreldre og barn\u00bb st\u00e5r det.", "\u2013 Det er klart metoden er omdiskutert, sier professor St\u00e5le Pallesen til Aftenbladet.", "\u2013 Men den er blitt brukt i mange land, p\u00e5 tusener av barn over mange \u00e5r. Ingen har s\u00e5 langt kunnet dokumentere skadelige effekter. Da blir sp\u00f8rsm\u00e5let: Hva skal vi anbefale, n\u00e5r vi vet at ubehandlet s\u00f8vnl\u00f8shet hos barn kan f\u00f8re til framtidige s\u00f8vnforstyrrelser, svekket kognitiv utvikling og hyperaktiv adferd? Vi tenker p\u00e5 barna, selv om kritikerne v\u00e5re p\u00e5st\u00e5r det motsatte. Metodene vi anbefaler er vitenskapelig dokumenterte.", "Han viser til at det ledende  en gjennomgang av 52 behandlingsunders\u00f8kelser av s\u00f8vnl\u00f8shet hos barn. Den konkluderte at de s\u00e5kalt atferdsterapeutiske metodene er de best dokumenterte. Metoden anbefales ogs\u00e5 av verdens st\u00f8rste s\u00f8vnforening, American Academy of Sleep Medicin, if\u00f8lge Pallesen. I tillegg kommer den australske unders\u00f8kelsen fra i h\u00f8st.", "Klageren kritiserer s\u00f8vnsenteret for ikke \u00e5 spesifiserer alderen p\u00e5 barna som kan behandles med gr\u00e5te-kuren.", "\u2013 R\u00e5det gjelder for s\u00f8vnproblemer hos sm\u00e5 barn. For babyer under seks m\u00e5neder, anbefaler vi ikke disse metodene, sier Pallesen, som ikke har skrevet artikkelen selv. Han sier senteret vurderer \u00e5 utvide artikkelen for \u00e5 opplyse bedre, blant annet om alder.", "\u2013 Enkelte foreldre vil kanskje tro at det \u00e5 la barnet skrike en hel natt uten \u00e5 tr\u00f8ste det, kan skade barnet emosjonelt?", "\u2013 Det finnes ingen dokumentasjon p\u00e5 at metoden kan skade barnet emosjonelt. Forskning p\u00e5 en mildere variant av gr\u00e5tekuren tyder p\u00e5 at barna faktisk f\u00e5r det bedre emosjonelt etter behandlingen, ogs\u00e5 p\u00e5 lang sikt, sier Pallesen.", "\u2013 Klageren mener dere ikke har s\u00e5 godt grunnlag i forskningen som dere hevder?", "\u2013 I artikkelen i Sleep i 2006 var full ekstinksjon trukket fram for \u00e5 ha best effekt. Men mange foreldre syns det er ubehagelig \u00e5 h\u00f8re barnet skrike s\u00e5 lenge. Derfor foretrekker en del de mildere variantene, sier professor St\u00e5le Pallesen.", "For foreldre som ikke \u00f8nsker \u00e5 la barnet gr\u00e5te alene i timesvis, anbefaler s\u00f8vnsenteret en mykere metode. Den g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 legge barnet, ignorere all gr\u00e5ting og roping, men sjekke barnet jevnlig, for eksempel etter 5,10 eller 5 minutter - inntil barnet har sovnet.", "En annen variant er \u00e5 sitte ved siden av sengen uten \u00e5 gi barnet noen form for kontakt, verken \u00f8ye-, verbal- eller fysisk kontakt.", "\u2013 Poenget er \u00e5 ikke bel\u00f8nne barnet for u\u00f8nsket adferd, og hjelpe det til \u00e5 f\u00e5 sove, sier Pallesen ved Nasjonalt kompetansesenter for s\u00f8vnsykdommer i Bergen.", "PS. Aftenbladet har ikke f\u00e5tt tak i forfatteren bak artikkelen som er klaget inn til Helsetilsynet. Men professor Pallesen og lederen av Kompetansesenteret bekrefter at artikkelen er ment som r\u00e5d p\u00e5 vegne av senteret."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "372cd385fc1248d41ac936be2496fb15e2bcafb6da1ed331908810a46d3b8e68"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-04T19:08:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hvis barnet nekter \u00e5 sove, kan du la det gr\u00e5te natta lang inntil tre d\u00f8gn i strekk. For dette r\u00e5det blir n\u00e5 Nasjonalt kompetansesenter for s\u00f8vnsykdommer klaget inn til Helsetilsynet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6756731.ece/ALTERNATES/w980-default/sx241a73.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/38623d84e801bb196c8178e4ff0c5ee2e2cd73ff.jpg?598b451e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 La barnet gr\u00e5te i to til tre netter -adressa.no", "\u2013 Mangler r\u00e5d", "\u2013 Godt dokumentert", "\u2013 Ikke bevis for skade"]}, {"field": "id", "value": "38623d84e801bb196c8178e4ff0c5ee2e2cd73ff"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barnet gr\u00e5te", "la barnet", "barn", "la barnet gr\u00e5te"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sleep", "haukeland universitetssykehus", "s. aftenbladet", "american academy", "pediatrics", "nasjonalt", "helsetilsynet", "kompetansesenteret", "sleep medicin", "internett", "american academy of sleep medicin"]}, {"field": "kw-location", "value": ["bergen", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hanne s\u00f8bye", "st\u00e5le pallesen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6756731.ece/ALTERNATES/w980-default/sx241a73.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u2013 La barnet gr\u00e5te i to til tre netter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article6756727.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-12-02T21:17:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6756727"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-12-02T21:17:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u2013 La barnet gr\u00e5te i to til tre netter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Hvis barnet nekter \u00e5 sove, kan du la det gr\u00e5te natta lang inntil tre d\u00f8gn i strekk. For dette r\u00e5det blir n\u00e5 Nasjonalt kompetansesenter for s\u00f8vnsykdommer klaget inn til Helsetilsynet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/38623d84e801bb196c8178e4ff0c5ee2e2cd73ff.jpg?598b451e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1481"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T17:23:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u2013 La barnet gr\u00e5te i to til tre netter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article6756727.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "38623d84e801bb196c8178e4ff0c5ee2e2cd73ff"}], "score": 0.8005382, "siteId": "9222270286501375973", "id": "38623d84e801bb196c8178e4ff0c5ee2e2cd73ff"}

