{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-16T09:20:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["oda thingstad burheim", "grunnskolel\u00e6rer", "karoline gillebo paus", "grunnskolel\u00e6rer", "torunn klemp", "forsker h\u00f8gskolen i s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "vivi nilssen", "forsker h\u00f8gskolen i s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dette hjertesukket glipper ut av l\u00e6rer Karoline en sein torsdags ettermiddag, p\u00e5 slutten av ei lang planleggings\u00f8kt etter fem timers undervisning i en livlig og mangfoldig 2.klasse. I mer enn tre timer har Karoline diskutert matematikkundervisning sammen med fem skoleforskere, og l\u00e6rer Oda fra en annen barneskole. Sammen har vi strevd med \u00e5 konstruere gode oppgaver for Odas andreklassinger om begrepet \u00aben halv\u00bb. For en som ikke er matematiker kan dette i utgangspunktet synes lett. Men det er ikke lett n\u00e5r m\u00e5let er at elevene skal forst\u00e5, ikke bare l\u00e6re noe mekanisk. Utfordringa er \u00e5 tilrettelegge for praktiske oppgaver der sju\u00e5ringene kan arbeide med probleml\u00f8sning, og der de ikke minst f\u00e5r behov for \u00e5 argumentere for sin forst\u00e5else. Flere forslag blir forkastet f\u00f8r vi blir enige om en oppgave som skal l\u00f8ses f\u00f8rst i par, dernest i firergrupper.", "Elevene skal diskutere seg fram til hvor svaret p\u00e5 oppgaver som \u00abni og en halv\u00bb, \u00abhalvparten av 5\u00bb og \u00ab41\u20442\u00bb skal plasseres p\u00e5 ei tallinje. Det viser seg at oppgaven treffer godt, elevene er ivrige. Samtalene som utspiller seg mellom elevene, og mellom elevene og l\u00e6reren i klasserommet dagen etter, viser at elevene har mange ulike forst\u00e5elser av hva \u00aben halv\u00bb er og hvordan \u00abhalve\u00bb forholder seg til \u00abhele\u00bb. Aktiviteten gir l\u00e6reren et godt grunnlag for videre tilpassa oppl\u00e6ring.", "Tilbake til Karolines hjertesukk. Karoline og Oda er med i et fire\u00e5rig forsknings- og utviklingsprosjekt i samarbeid med forskere fra H\u00f8gskolen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag (HiST). B\u00e5de pedagoger og fagdidaktikere i matematikk er med. Prosjektet LaUDiM (Language Use and Development In the Mathematics Classroom) er st\u00f8ttet av Norges forskningsr\u00e5d gjennom FINNUT- programmet, og handler om \u00e5 utforske og utvikle undervisning og l\u00e6ring for de yngste elevene. L\u00e6rerne i prosjektet er relativt ferske og opplever travle hverdager fulle av undervisning, planlegging og m\u00f8ter med kolleger og foreldre. Likevel velger de \u00e5 bruke mange ekstra timer p\u00e5 \u00e5 planlegge og analysere hverandres matematikktimer, og de setter stor pris p\u00e5 de grundige faglige samtalene.", "Professor emeritus Lee S. Shulman ved Stanford University er en anerkjent bidragsyter innenfor forskning p\u00e5 l\u00e6reres kunnskapsbase. I s\u00e6r er han kjent for begrepet \u00abpedagogical content knowledge\u00bb, den spesielle blandinga av innholdskunnskap og pedagogikk som er l\u00e6reres unike yrkeskunnskap og grunnlaget for deres profesjonsut\u00f8velse. Shulmans forskning viser blant annet at l\u00e6rere har vansker med \u00e5 sette ord p\u00e5 hva de vet og hvordan de vet det. Mangelen p\u00e5 et felles vitenskapelig, profesjonelt spr\u00e5k hos l\u00e6rere er ogs\u00e5 beskrevet som et internasjonalt problem. Det er ingen grunn til \u00e5 anta at situasjonen er annerledes i Norge. Vi vet blant annet fra f\u00f8rsteamanuensis Edel Karin Kvam ved Norsk L\u00e6rerakademi sin doktorgradsavhandling fra 2014, at den faglige samarbeidskulturen i norsk skole er lite utviklet. Samarbeidet begrenser seg i stor grad til koordinering og praktisk tilrettelegging. L\u00e6rerne vil gjerne, men finner ikke tid til diskusjoner om undervisningsopplegg og situasjonsanalyse. Sammen med generell travelhet kan dette forklare det underskuddet Karoline opplever n\u00e5r det gjelder \u00e5 diskutere undervisning p\u00e5 en faglig m\u00e5te. Hva forteller dette om l\u00e6reres hverdag n\u00e5r det gjelder \u00e5 ut\u00f8ve og utvikle kunnskapsbasert undervisning?", "L\u00e6rerl\u00f8ftet med undertittelen P\u00e5 lag for kunnskapsskolen inneb\u00e6rer at et \u00f8kende antall l\u00e6rere kan videreutdanne seg. Regjeringa vil at alle l\u00e6rere skal ha tyngde og trygghet i fagene de underviser i, og h\u00e5pet er at dette skal bidra til faglig l\u00f8ft og synlige resultater p\u00e5 nasjonale pr\u00f8ver, og i internasjonale sammenlignende tester som PISA . L\u00e6rerne i LaUDiM-prosjektet er allerede godt utdanna. Som grunnskolel\u00e6rere med skolerettede (fagdidaktiske) mastere i hvert sitt realfag, er de kunnskapsministerens dr\u00f8mmel\u00e6rere. Unge grunnskolel\u00e6rere med solid profesjonsrettet masterutdanning og tilskudd av ny fagkunnskap gjennom videreutdanning er viktig. V\u00e5rt poeng er at utdanning av l\u00e6rere med flere studiepoeng ikke er nok. Studier b\u00e5de nasjonalt og internasjonalt, for eksempel fra USA og New Zealand, viser at l\u00e6reres l\u00e6ring f\u00f8rst f\u00f8rer til endringer i undervisninga n\u00e5r kunnskapen kan diskuteres og tas i bruk i et utviklingsorientert praksisfellesskap.", "Karoline og Oda er derfor heldige som arbeider p\u00e5 skoler som satser p\u00e5 deltakelse i innovativt forskningssamarbeid med universiteter og h\u00f8gskoler. Alle vil ikke kunne arbeide s\u00e5 tett p\u00e5 ei gruppe forskere som v\u00e5re to l\u00e6rere, men h\u00f8yt kvalifiserte l\u00e6rere m\u00e5 kunne forvente \u00e5 m\u00f8te kolleger og skoleledere som tar i bruk fagkunnskapen deres i organisert skoleutviklingsarbeid, og prioriterer \u00e5 bruke fellestida til \u00e5 utvikle faglig kvalitet \u2013 gjennom \u00e5 f\u00e5 snakke fag, slik Karoline etterlyser.", "Derfor er det viktig at regjeringa i gjennomf\u00f8ringa av L\u00e6rerl\u00f8ftet satser b\u00e5de p\u00e5 faglig sterke l\u00e6rere og styrker skolen som en l\u00e6rende organisasjon. Det er allerede gammel, men langt fra utdatert kunnskap at skoler m\u00e5 arbeide skolebasert for at ny kunnskap skal gro og komme elevene til gode. Et milj\u00f8 for faglige samtaler mellom l\u00e6rerne er en forutsetning for at det som skjer i videreutdanninga endrer klasseromspraksisen. Vi st\u00f8tter ogs\u00e5 forsker Merethe Fr\u00f8yland og utvikler Kari Beate Remmen ved Nasjonalt senter for naturfag i oppl\u00e6ringen som i Utdanningsnytt.no 28. februar etterlyser mer forskning om sammenhengen mellom videreutdanning og arbeidet i klasserommet. Som de sier, det er det som skjer i klasserommet som avgj\u00f8r om L\u00e6rerl\u00f8ftet faktisk blir et elevl\u00f8ft."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|kronikker"}, {"field": "contenthash", "value": "5be3625091de6302c8bb97d676e1d020ea8acfbc5f343a1444aa1d0f924cdd59"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-08T11:00:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Et milj\u00f8 for faglige samtaler mellom l\u00e6rerne er en forutsetning for at det som skjer i videreutdanninga endrer klasseromspraksisen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article11322272.ece/ju48z5/ALTERNATES/w980-default/20150604_RichardSagen_CCI-Id-%20B73528324Z.1FRAMSNAKK_RigmorHjelmJuberg%20(32%20o.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/386de8b1dd24cee1c0f7228a426f668f3e70c927.jpg?59959f28"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "S\u00e5 deilig \u00e5 f\u00e5 snakke fag! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "386de8b1dd24cee1c0f7228a426f668f3e70c927"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "kronikker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00e6re", "videreutdanninga endrer klasseromspraksisen", "snakke fag", "fag", "faglige samtaler"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["l\u00e6rerl\u00f8ftet", "language use", "stanford university", "development in", "mathematics classroom", "norsk l\u00e6rerakademi", "utdanningsnytt", "oda", "language use and development in", "laudim", "h\u00f8gskolen", "hist", "karoline", "nasjonalt", "karoline og oda"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "new zealand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lee s. shulman", "edel karin kvam", "kari beate remmen", "merethe fr\u00f8yland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article11322272.ece/ju48z5/ALTERNATES/w980-default/20150604_RichardSagen_CCI-Id-%20B73528324Z.1FRAMSNAKK_RigmorHjelmJuberg%20(32%20o.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00e5 deilig \u00e5 f\u00e5 snakke fag!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article11322273.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-17T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11322273"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|kronikker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-17T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00e5 deilig \u00e5 f\u00e5 snakke fag! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "teaser", "value": "Et milj\u00f8 for faglige samtaler mellom l\u00e6rerne er en forutsetning for at det som skjer i videreutdanninga endrer klasseromspraksisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/386de8b1dd24cee1c0f7228a426f668f3e70c927.jpg?59959f28"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1296"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T13:50:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "S\u00e5 deilig \u00e5 f\u00e5 snakke fag!"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article11322273.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "386de8b1dd24cee1c0f7228a426f668f3e70c927"}], "score": 0.6311043, "siteId": "9222270286501375973", "id": "386de8b1dd24cee1c0f7228a426f668f3e70c927"}

