{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-10T20:39:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["depresjon", "H\u00f8stferie"]}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["- Ut ifra et profesjonelt st\u00e5sted s\u00e5 finnes det ingenting i diagnosemanualen som heter h\u00f8stdepresjon. Men i folkepsykologien, folks egne psykologiske teorier, s\u00e5 vil mange si at man er mer nedstemt om h\u00f8sten og kaller det en h\u00f8stdepresjon, sier f\u00f8rsteamanuensis Roger Hagen ved Psykologisk institutt, NTNU.", "Det finnes ingen tall p\u00e5 hvor mange i Norge som opplever \u00e5 bli deprimert p\u00e5 h\u00f8sten, men i l\u00f8pet av et \u00e5r opplever seks til ti prosent av landets befolkning en depressiv episode. For noen er det et engangstilfelle i livet, mens andre plages av gjentagende depressive episoder.", "Hagen understreker at det er forskjell p\u00e5 en h\u00f8stdepresjon og en klinisk depresjon.", "- En med h\u00f8stdepresjon kan v\u00e6re nedstemt og trist. En som har diagnosen deprimert vil ha mer intense f\u00f8lelser, det vil vare over lengre tid og medf\u00f8rer lidelse og et sterkt ubehag. Ofte f\u00f8ler disse at livet er verdil\u00f8st og h\u00e5pl\u00f8st, sier han.", "Forskning antyder at folk kan bli mer deprimert i den m\u00f8rke \u00e5rstiden, og Hagen viser til erfaring fra sin tidligere private praksis der han hadde flere pasienter p\u00e5 h\u00f8st og vinter enn resten av \u00e5ret.", "LES OGS\u00c5: Kraftig \u00f8kning i bruk av antidepressiver blant unge jenter", "- P\u00e5 v\u00e5ren og sommeren er vi ute blant folk og i bevegelse hele tiden. P\u00e5 h\u00f8sten trekker vi oss tilbake, det blir m\u00f8rkt og vi holder oss mer hjemme alene og dette gir mer rom for depressiv grubling og bekymringer.", "Hagen mener dette gj\u00f8r sitt for \u00e5 f\u00e5 folk mer nedstemt enn vanlig. I tillegg d\u00f8r tr\u00e6r og planter, noe som kan f\u00e5 folk til \u00e5 tenke p\u00e5 livet som kommer og g\u00e5r.", "- H\u00f8sten er jo en fantastisk fin tid, spesielt slik den er n\u00e5. Sesongen har egentlig ingen direkte p\u00e5virkning, men om man hvert \u00e5r forventer \u00e5 bli h\u00f8stdeprimert, s\u00e5 blir man jo det, sier Hagen.", "I visse tilfeller kan if\u00f8lge Hagen ogs\u00e5 melankoli forveksles med h\u00f8stdepresjon.", "- N\u00e5r h\u00f8sten kommer er det fristende \u00e5 legge seg under pleddet med et glass r\u00f8dvin i h\u00e5nda og sette p\u00e5 Leonard Cohen. Da kjenner man p\u00e5 melankolien, og den setter oss i kontakt med mange dype og gode f\u00f8lelser. Det trenger ikke \u00e5 v\u00e6re negativt, sier Hagen.", "Olavsfestdagene-aktuelle Ida Maria B\u00f8rli Sivertsen var s\u00e5 deprimert at hun ikke \u00f8ynet bladene p\u00e5 tr\u00e6rne. N\u00e5 synger hun om sp\u00f8rsm\u00e5lene man stiller seg i vanskelige tider.", "- Om du f\u00f8ler deg nedstemt, ikke v\u00e6r alene om det. Hold deg i aktivitet og trening. Se at h\u00f8sten har sine gode kvaliteter, ikke bare triste. Det beste antidepressive er \u00e5 v\u00e6re i aktivitet og sammen med folk, sier Hagen.", "Det velkjente r\u00e5det om \u00e5 ta D-vitaminer p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret for \u00e5 motvirke h\u00f8stdepresjoner, er han imidlertid litt skeptisk til.", "- Det er ingenting som tyder fra forskningen at det hjelper p\u00e5 \u00e5 bli mindre deprimert, sier f\u00f8rsteamanuensisen, som heller tror lysterapi kan fungere for noen.", "- Lyset p\u00e5virker reseptorer i \u00f8ynene dine. Med mye lys produseres hormoner som virker positivt inn p\u00e5 psyken. Det er uklart hvorfor det er slik, sier han.", "Men det viktigste er \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 f\u00f8le seg ensom.", "- S\u00f8k gjengen eller flokken din, og ikke koble deg av, men koble deg p\u00e5.", "LES OGS\u00c5: - Maten du spiser kan gj\u00f8re deg gladere", "If\u00f8lge psykologspesialist Liv S. Engvik ved Coperiosenteret i Trondheim, som Adresseavisen tidligere var i kontakt med om temaet , er det noe uenighet i fagmilj\u00f8ene om hvor omfattende h\u00f8stdepresjon-problematikken er. Men at det er dokumentert at sesongavhengig depresjon er et fenomen som flere rammes av.", "En ny behandlingsform kalt metakognitiv terapi har vist seg \u00e5 ha god effekt p\u00e5 nedstemthet og lette depresjoner.", "- Det handler om \u00e5 registrere negative tanker, men samtidig ikke engasjere seg videre i dem ved \u00e5 gruble og dvele, forteller Engvik, som sammenligner negative tanker med en fiskekrok.", "- Fiskekroken er skarp og kan gj\u00f8re vondt. Hvis du er alene p\u00e5 fisketur, og f\u00e5r en fiskekrok i munnen, hva er den beste m\u00e5ten \u00e5 forholde seg til den p\u00e5? Er det \u00e5 la den v\u00e6re i ro, eller \u00e5 tygge p\u00e5 den? Alle har negative tanker, og det er helt normalt. Sp\u00f8rsm\u00e5let er hvordan du forholder seg til dem.", "Hilde Isachsen ved Trondheim Mindfulness-senter jobber for \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 akseptere de f\u00f8lelsene de har . Ogs\u00e5 tanker og bekymringer som dukker opp n\u00e5r det blir m\u00f8rkt og stille.", "- Det handler om \u00e5 akseptere at akkurat n\u00e5 er det s\u00e5nn, og det er helt greit. \u00abJa, n\u00e5 ligger jeg her og f\u00e5r ikke sove, og kanskje jeg ikke f\u00e5r sove den neste timen.\u00bb Dette blir motsatt av tradisjonelle s\u00f8vnr\u00e5d, som g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 st\u00e5 opp og gj\u00f8re noe annet, sier Isachsen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e6302c12b212467c44056f4f265463f61c7bb244c25838ae4973ba2058aad3e3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-10T19:42:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mange opplever \u00e5 bli nedstemt og trist i den m\u00f8rke \u00e5rstiden. F\u00f8rsteamanuensis Roger Hagen ved Psykologisk institutt, NTNU, gir deg noen tips for \u00e5 unng\u00e5 h\u00f8stdepresjonen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13607018.ece/j4p81e/ALTERNATES/w980-default/IMG_ntnu-psykologer001.J_1_1_NS33D0K.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3878a50580c3690a862ced044730248f4e2a9488.jpg?58b1a709"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Forventer du \u00e5 bli h\u00f8stdeprimert, s\u00e5 blir du jo det -adressa.no", "F\u00f8ler livet er verdil\u00f8st", "Mer alene om h\u00f8sten", "Dette kan man gj\u00f8re", "Aksepter f\u00f8lelsene"]}, {"field": "id", "value": "3878a50580c3690a862ced044730248f4e2a9488"}, {"field": "keyword", "value": ["depresjon", "H\u00f8stferie"]}, {"field": "keywords", "value": "depresjon,H\u00f8stferie"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["depresjon", "h\u00f8st", "h\u00f8stdepresjon", "negative tanker", "liv", "alene", "nedstemt", "f\u00f8le", "tr\u00e6r", "deprimert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["d-vitaminer", "h\u00f8stferie", "trondheim mindfulness", "psykologisk", "adresseavisen", "coperiosenteret"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roger hagen", "leonard cohen", "hilde isachsen", "ida maria b\u00f8rli sivertsen", "liv s. engvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13607018.ece/j4p81e/ALTERNATES/w980-default/IMG_ntnu-psykologer001.J_1_1_NS33D0K.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Forventer du \u00e5 bli h\u00f8stdeprimert, s\u00e5 blir du jo det"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/10/10/Forventer-du-%C3%A5-bli-h%C3%B8stdeprimert-s%C3%A5-blir-du-jo-det-13607019.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-10T20:39:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13607019"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-10T20:39:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Forventer du \u00e5 bli h\u00f8stdeprimert, s\u00e5 blir du jo det -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Mange opplever \u00e5 bli nedstemt og trist i den m\u00f8rke \u00e5rstiden. F\u00f8rsteamanuensis Roger Hagen ved Psykologisk institutt, NTNU, gir deg noen tips for \u00e5 unng\u00e5 h\u00f8stdepresjonen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3878a50580c3690a862ced044730248f4e2a9488.jpg?58b1a709"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1974"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-25T15:47:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Forventer du \u00e5 bli h\u00f8stdeprimert, s\u00e5 blir du jo det"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/10/10/Forventer-du-%c3%a5-bli-h%c3%b8stdeprimert-s%c3%a5-blir-du-jo-det-13607019.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3878a50580c3690a862ced044730248f4e2a9488"}], "score": 0.84677273, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3878a50580c3690a862ced044730248f4e2a9488"}

