{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-29T07:08:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "terje svaan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "H\u00f8sten og vinteren er da det er st\u00f8rst fare for \u00e5 kollidere med hjortevilt p\u00e5 veien.", "Se hvordan det gikk med elgen i videoen over.", "Statistikken viser at det er flest p\u00e5kj\u00f8rsler av vilt mellom oktober og februar. I l\u00f8pet av de siste 15 \u00e5rene var det 115 politiregistrerte ulykker med personskade i Tr\u00f8ndelag, der dyr var innblandet. I disse ulykkene ble tre personer drept, tre meget alvorlig skadd, 11 personer alvorlig skadd mens 131 ble lettere skadet.", "St\u00f8rst sjanse er det for sammenst\u00f8t mellom bil og elg. Hjort og r\u00e5dyr utgj\u00f8r om lag \u00e9n av ti ulykker med personskade i Tr\u00f8ndelag, der dyr var innblandet. I 77 prosent av de registrerte personskadeulykkene var elg involvert.", "Les ogs\u00e5: - Jeg er veldig skjelven n\u00e5", "Hitra er et av de stedene med h\u00f8y tetthet av hjortevilt, og der det er stor fare for p\u00e5kj\u00f8rsel.", "Noe av det f\u00f8rste som m\u00f8ter trafikantene som kj\u00f8rer gjennom Hitratunnelen er et skilt som varsler om stor viltfare p\u00e5 hele \u00f8ya.", "- 20 prosent av alle hjorteviltp\u00e5kj\u00f8rsler i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag skjer her, forteller Ida Nesset, viltforvalter i Hitra kommune.", "De \u00f8nsker mer fokus p\u00e5 problemet.", "- Det b\u00f8r bli mer fokus p\u00e5 viltfare i trafikkoppl\u00e6ringa av ungdom som skal ta f\u00f8rerkortet. Det er viktig \u00e5 f\u00e5 frem at dette er en del av trafikkbildet, og det kan bli et langsiktig tiltak som gir effekt, sier Nesset.", "Les ogs\u00e5: - S\u00e5 ikke elgen f\u00f8r jeg s\u00e5 det hvite i \u00f8ynene p\u00e5 den", "- I fjor ble det gjennomf\u00f8rt av Statens vegvesen en grundig og bra rydding langs veiene p\u00e5 Hitra, sier viltforvalteren i kommunen.", "Dette er et viktig tiltak for \u00e5 redusere faren for p\u00e5kj\u00f8rsler, og gj\u00f8re det lettere \u00e5 oppdage dyrene i tide.", "- I fylkets trafikksikkerhetsutvalg har vi i \u00e5r l\u00f8ftet frem fokus p\u00e5 rydding av skog og vegetasjon. Dette gjelder spesielt fylkesveg 714, p\u00e5 hele strekningen fra Orkdal til Hitra, sier Knut Ove B\u00f8rseth, distriktsleder i Trygg trafikk.", "De \u00f8nsker at kommunene skal ta et st\u00f8rre ansvar for \u00e5 rydde langs veiene.", "Les ogs\u00e5: Slik ender tre vilt opp hver dag i Nord-Tr\u00f8ndelag", "- Perioden vi g\u00e5r inn i er skummel. Det blir m\u00f8rkere, og l\u00f8v og regn i veibanen gj\u00f8r at det blir glattere. Denne perioden er bilistene ekstra utsatt, fordi det er vanskeligere \u00e5 oppdage vilt, sier B\u00f8rseth.", "Han oppfordrer bilistene til \u00e5 v\u00e6re ekstra varsomme n\u00e5r de skal ut p\u00e5 veien i h\u00f8stm\u00f8rket.", "Les ogs\u00e5: Elgp\u00e5kj\u00f8rsel p\u00e5 E6 p\u00e5 M\u00e6re"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "03c8e0e442982bb12557ec94b63b4bf342fc1894b2b5768f8d65f4c24a7b4de2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-28T20:33:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 er det store sjanser for \u00e5 m\u00f8te skogens konge p\u00e5 veien."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13543161.ece/538152/ALTERNATES/w980-default/elg.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3892c56d88334291698a8d5eecb20dd479ddbb69.jpg?59528a5f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Se opp for denne -adressa.no", "Flere d\u00f8dsulykker", "Elgen dominerer", "Veldig utsatt", "Bedre oppl\u00e6ring", "Rydder i matfatet", "\u00d8kt oppmerksomhet", "Ta hensyn til \u00e5rstida"]}, {"field": "id", "value": "3892c56d88334291698a8d5eecb20dd479ddbb69"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rydde", "ekstra utsatt", "elg", "rydde langs veiene", "langs veiene", "alvorlig skadd", "vilt", "rydde langs", "dyr", "veien"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["m\u00e6re", "trygg", "hitratunnelen", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hitra", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "orkdal", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["knut ove b\u00f8rseth", "ida nesset"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13543161.ece/538152/ALTERNATES/w980-default/elg.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Se opp for denne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/28/Se-opp-for-denne-13543105.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-28T21:31:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13543105"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-28T21:31:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Se opp for denne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 er det store sjanser for \u00e5 m\u00f8te skogens konge p\u00e5 veien."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3892c56d88334291698a8d5eecb20dd479ddbb69.jpg?59528a5f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1619"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T16:39:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Bilistene er ekstra utsatt i perioden vi g\u00e5r inn i"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/28/Se-opp-for-denne-13543105.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3892c56d88334291698a8d5eecb20dd479ddbb69"}], "score": 0.6929823, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3892c56d88334291698a8d5eecb20dd479ddbb69"}

