{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-20T16:12:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "ulykke", "Veivedlikehold"]}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet p\u00e5 Heimdal etterforsker fortsatt d\u00f8dsulykken p\u00e5 mandag , hvor Paul Martin Grindskar fra Hitra d\u00f8de. \u00c5rsaken er ikke klar. Det er imidlertid ikke f\u00f8rste gang det skjer ulykker i den s\u00e5kalte Solundasvingen i Hangerslettveien p\u00e5 fylkesvei 831.", "- Vi har ikke hatt d\u00f8dsulykker i denne svingen f\u00f8r, men det skjer rett som det er ulykker med materielle skader. Det er flere \u00e5r siden jeg f\u00f8rste gang kontaktet Vegvesenet om dette, sier Ingfrid Vevik.", "LES OGS\u00c5: Kj\u00f8rte bakerst i sykkelf\u00f8lge da d\u00f8dsulykken skjedde", "Inntil for fire \u00e5r siden eide hun grunnen og berget som Solundasvingen skj\u00e6rer gjennom. Og siden det er Statens vegvesen som har ansvaret for fylkesveiene her i landet, tilb\u00f8d hun dem grunn, slik at de kunne sprenge bort berg og utbedre svingen, forteller hun.", "I dag er det K\u00e5re Vevik som er grunneier, og han tilbyr det samme.", "- Svingen er skarp, smal og uoversiktlig. Man kan ta hensyn til andre som ferdes p\u00e5 veien n\u00e5r du vet at de er der, men problemet er at man ikke ser noe. Alt kommer br\u00e5tt p\u00e5, og du har brukt opp marginene n\u00e5r du er inne i svingen, sier K\u00e5re Vevik.", "- Hva mener dere b\u00f8r gj\u00f8res?", "- Berget b\u00f8r sprenges ut. Veien ble bygget i 1949. Det eneste som er gjort siden, er at stabbesteinen er tatt opp og erstattet med vanlig autovern. Men den gangen var bilene b\u00e5de smalere og kortere - samtidig var det mye mindre trafikk enn det er n\u00e5. I og med at de fikk til bergskj\u00e6ring den gangen, m\u00e5 de vel kunne f\u00e5 det til i dag ogs\u00e5, sier de to, og legger til at det i dag ogs\u00e5 ferdes mange flere syklister p\u00e5 fylkesveien enn tidligere.", "LES OGS\u00c5: Mann fra Hitra omkom i kollisjon med lastebil", "LES OGS\u00c5: \u00c9n person omkom etter ulykke med stridsvogn", "Det ble for noen \u00e5r siden satt opp to speil i svingen. Dette er til noe hjelp - spesielt p\u00e5 kveldene da man kan se lysene til m\u00f8tende trafikk, forteller de to Byneset-beboerne. Etter Ingfrid Veviks gjentatte kontakt med Vegvesenet, ble det ogs\u00e5 for en tid tilbake satt opp fareskilt f\u00f8r svingen. De mener imidlertid at dette ikke er nok for \u00e5 hindre trafikkfarlige situasjoner.", "- F\u00f8r jeg tok kontakt med Vegvesenet om dette, var det ikke noe skilt f\u00f8r svingen. Men jeg synes det har v\u00e6rt vanskelig \u00e5 n\u00e5 inn. Jeg tror ikke de som jobber i Vegvesenet har m\u00f8tt bussen oppi der selv, sier Vevik, og ser opp p\u00e5 Solundasvingen.", "B\u00e5de Ingfrid og K\u00e5re Vevik er oppvokst p\u00e5 Byneset, og svingen har v\u00e6rt et tema blant beboerne i alle \u00e5r.", "- Alle som bor her p\u00e5 Byneset snakker om denne svingen, og det gj\u00f8r ogs\u00e5 gjestene v\u00e5re - de har jo angst for den. Det er ikke bare farlig \u00e5 kj\u00f8re gjennom svingen, det er ogs\u00e5 farlig \u00e5 g\u00e5. Allerede som unger ble vi oppl\u00e6rt til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 feil side av veien fordi den er s\u00e5 uoversiktlig. Ingen f\u00e5r meg til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 innsiden hvor man normalt skal g\u00e5. Gj\u00f8r man det, s\u00e5 er det med livet som innsats, sier Ingfrid Vevik.", "De to forteller at det er aller verst \u00e5 kj\u00f8re svingen p\u00e5 vinterf\u00f8re.", "I forbindelse med at Adresseavisen har tatt turen til Solundasvingen, stiller ogs\u00e5 transportleder Loyd Jacobsen hos selskapet Nik. Haugr\u00f8nning med en lastebil, for \u00e5 synliggj\u00f8re hvor trangt det er i svingen. Selskapet kj\u00f8rer blant annet buss i omr\u00e5det.", "- Jeg har selv kj\u00f8rt en del buss her. Det g\u00e5r stort sett bra, men det er ingen marginer i denne svingen. De som bruker \u00e5 kj\u00f8re her, de vet hvordan den er. Det st\u00f8rste problemet er vel de som ikke er s\u00e5 godt kjent, og som ikke kj\u00f8rer s\u00e5 fornuftig som de b\u00f8r, sier Jacobsen.", "Med en tommestokk m\u00e5ler K\u00e5re Vevik opp veibredden i svingen til fem meter. Altfor smalt, mener han.", "- Lastebilene er gjerne to meter og 55 centimeter brede. Om to skulle m\u00f8tes her i svingen, er det ikke noe plass mellom dem. En tolv meter lang lastebil er heller ikke som en banan n\u00e5r den kommer gjennom svingen. Den tar hele veibredden, beskriver han.", "Statens vegvesen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har imidlertid ingen umiddelbare planer om tiltak for \u00e5 utbedre fylkesveien.", "- Ulykkesanalysegruppa i regionen (UAG) etterforsker alle d\u00f8dsulykker p\u00e5 veiene i fylket. UAG-rapporten kan eventuelt komme med forslag til strakstiltak og langsiktige tiltak p\u00e5 strekningen, opplyser Helge Stabursvik og Svein Ivar Lykke fra Plan- og trafikkseksjonen i Statens vegvesen S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "- Det er fareskilt som varsler skarpe svinger i begge retninger f\u00f8r Solundasvingen, men det er en utfordrende strekning, som det ofte er p\u00e5 fylkesveier med lav trafikk. P\u00e5 de siste ti \u00e5rene har det v\u00e6rt to ulykker med lettere skade i n\u00e6rheten av svingen. \u00c9n 250 meter f\u00f8r svingen og \u00e9n like etter. N\u00e5r det gjelder sprengning m\u00e5 vi ha midler fra fylkeskommunen og de m\u00e5 ville prioritere strekningen f\u00f8r noe kan gj\u00f8res, opplyser de to."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "74e3d1c0f32ad645fd4b819a27ace5606dd58532e634f4bcebb997bd95448099"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-20T14:48:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "16. mai d\u00f8de en syklist da han traff en traktor i Solundasvingen p\u00e5 Byneset. Beboerne i omr\u00e5det mener svingen er alt for skarp, smal og uoversiktlig. De krever tiltak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12765630.ece/x4nd7e/ALTERNATES/w980-default/Byneset_9264.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/38a237d2b2ac75319b787ce5455f0cd3b0f01517.jpg?593fc330"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Byneset-beboerne frykter flere alvorlige ulykker i denne svingen -adressa.no", "- Alt kommer br\u00e5tt p\u00e5", "- Vanskelig \u00e5 n\u00e5 inn", "- For smal", "Ingen planer om tiltak"]}, {"field": "id", "value": "38a237d2b2ac75319b787ce5455f0cd3b0f01517"}, {"field": "keyword", "value": ["Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "ulykke", "Veivedlikehold"]}, {"field": "keywords", "value": "Tr\u00f8ndelag politidistrikt,ulykke,Veivedlikehold"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["alvorlige ulykker", "svingen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vevik", "hangerslettveien", "solundasvingen", "vegvesenet", "ingfrid og k\u00e5re vevik", "byneset", "nik", "heimdal", "ingfrid vevik", "helge stabursvik og svein ivar lykke", "adresseavisen", "plan", "veivedlikehold", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hitra", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["k\u00e5re vevik", "loyd jacobsen", "svein ivar lykke", "paul martin grindskar", "helge stabursvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12765630.ece/x4nd7e/ALTERNATES/w980-default/Byneset_9264.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Byneset-beboerne frykter flere alvorlige ulykker i denne svingen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/05/20/Byneset-beboerne-frykter-flere-alvorlige-ulykker-i-denne-svingen-12765633.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-20T15:46:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12765633"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-20T15:46:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Byneset-beboerne frykter flere alvorlige ulykker i denne svingen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "16. mai d\u00f8de en syklist da han traff en traktor i Solundasvingen p\u00e5 Byneset. Beboerne i omr\u00e5det mener svingen er alt for skarp, smal og uoversiktlig. De krever tiltak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/38a237d2b2ac75319b787ce5455f0cd3b0f01517.jpg?593fc330"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1782"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-13T10:49:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Byneset-beboerne frykter flere alvorlige ulykker i denne svingen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/05/20/Byneset-beboerne-frykter-flere-alvorlige-ulykker-i-denne-svingen-12765633.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "38a237d2b2ac75319b787ce5455f0cd3b0f01517"}], "score": 0.97569144, "siteId": "9222270286501375973", "id": "38a237d2b2ac75319b787ce5455f0cd3b0f01517"}

