{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T19:44:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge adressa.no er alt av tilgjengelige brannmannskaper sendt til stedet. Hele industribygget st\u00e5r i brann, og det skal v\u00e6re kraftig r\u00f8ykutvikling.", "Folk p\u00e5 stedet blir bedt om \u00e5 trekke unna omr\u00e5det p\u00e5 grunn av eksplosjonsfare. Politiet ber folk om ikke \u00e5 v\u00e6re for n\u00e6rg\u00e5ende. Beboere i omr\u00e5det kan komme til \u00e5 bli utsatt for stor r\u00f8ykutvikling. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c9340501be156765579db65cc8532a7104f7058f4ec86f4d50e8c1538d7275c3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T02:01:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim (NTB): Det brenner kraftig i Maxbos trelastlager p\u00e5 et industriomr\u00e5de utenfor Trondheim sentrum, opplyser brannvesenet i Trondheim til NTB."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/38d677941ee9f5fc5cd672a210b846e0685ee08f.jpg?590696e3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kraftig brann p\u00e5 Maxbo i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "38d677941ee9f5fc5cd672a210b846e0685ee08f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kraftig brann", "trondheim", "brann", "kraftig"]}, {"field": "kw-entity", "value": "maxbo"}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kraftig brann p\u00e5 Maxbo i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article522406.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-07-08T16:26:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2136850"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-07-08T16:26:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kraftig brann p\u00e5 Maxbo i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim (NTB): Det brenner kraftig i Maxbos trelastlager p\u00e5 et industriomr\u00e5de utenfor Trondheim sentrum, opplyser brannvesenet i Trondheim til NTB."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/38d677941ee9f5fc5cd672a210b846e0685ee08f.jpg?590696e3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x665"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T02:01:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kraftig brann p\u00e5 Maxbo i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article522406.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "38d677941ee9f5fc5cd672a210b846e0685ee08f"}], "score": 1.4487821, "siteId": "9222270286501375973", "id": "38d677941ee9f5fc5cd672a210b846e0685ee08f"}

