{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-17T21:29:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU-fusjon", "NTNU campus", "Gunnar Bovim", "Geir Waage", "Berit Tiller", "Trondheim kommune", "Rita Ottervik"]}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arbeiderpartiets gruppeleder Geir Waage og H\u00f8yres kommunalr\u00e5d Berit Tiller er blant dem som har sagt tydeligst fra om at NTNU ikke m\u00e5 r\u00f8re gr\u00f8ntomr\u00e5dene rundt Gl\u00f8shaugen.", "LES OGS\u00c5: Politikerne utfordrer NTNUs planer for campus", "I vedtaket 10. januar sa formannskapet \u00abDet forutsettes at campus planlegges p\u00e5 en slik m\u00e5te at gr\u00f8ntomr\u00e5det i H\u00f8yskoleparken ivaretas\u00bb.", "Rektor Gunnar Bovim avviser at det er en konfrontasjon mellom kommunen og NTNU.", "- NTNU har ingen lyst til \u00e5 bygge igjen parken. NTNU, studentene og byen er enige om at gr\u00f8ntarealene har stor verdi. H\u00f8yskoleparken foran hovedbygningen er en attraksjon i seg selv. Men det er nyanser i formannskapets vedtak", "LES OGS\u00c5: Setter foten ned for bygging i H\u00f8yskoleparken", "- Hvilke nyanser?", "- Jeg oppfatter at dette er en bekreftelse av vedtaket fra september, som vi har justert v\u00e5re planer etter. Det er viktig at parken forblir park. S\u00e5 er det \u00e5pent om H\u00f8yskoleparken skal forst\u00e5s som alle gr\u00f8ntomr\u00e5der rundt Gl\u00f8shaugen. Nyansene i uenighet kan v\u00e6re forbindelsen mellom Gl\u00f8shaugen og Hesthagen, og bruken av skulderen langs parken mot Kl\u00e6buveien. NTNU vurderer muligheten for \u00e5 knytte Handelsh\u00f8yskolen og det kommende innovasjonssenteret i Hesthagen sammen med Gl\u00f8shaugenplat\u00e5et. En viktig drivkraft bak campusplanene og fusjonen er \u00e5 skape sterke tverrfaglige milj\u00f8er. Vi \u00f8nsker at en t\u00f8rrskodd forbindelse binder teknologimilj\u00f8ene og \u00f8konomimilj\u00f8et sammen.", "LES OGS\u00c5: Kritikk mot m\u00e5ten NTNU planlegger campus p\u00e5", "- Waage er vel klar p\u00e5 at ikke noe gr\u00f8nt skal r\u00f8res?", "- Jeg har snakket med ordf\u00f8rer Rita Ottervik, og hun sier at vedtaket i formannskapet ikke er til hinder for l\u00f8sningen vi har vurdert mellom Gl\u00f8shaugen og Hesthagen.", "Bovim understreker at parken ikke blir blokkert for g\u00e5ende av en akse mellom Gl\u00f8shaugen og Hesthagen.", "- Hvorfor ble ikke H\u00f8yskoleparken holdt utenfor i id\u00e9konkurransen for hvordan campus skal se ut?", "- Vi \u00f8nsket \u00e5 f\u00e5 frem mest mulig kunnskap og ulike ideer f\u00f8r vi velger l\u00f8sning og leverand\u00f8r til den videre utviklingen. Trondheim kommune p\u00e5pekte i h\u00f8ringsuttalelsen fra september at usikkerhet knyttet til blant annet gr\u00f8ntomr\u00e5der, skal avklares p\u00e5 et tidlig tidspunkt i samarbeid med planmyndighetene. Det arbeidet er vi i gang med i forbindelse med konkurransen.", "LES OGS\u00c5: N\u00e6r 40 forslag til hvordan campus kan bli", "- Hva skjer hvis kommunen nekter dere \u00e5 bruke noe som helst av gr\u00f8ntomr\u00e5der?", "- NTNU bestemmer ikke dette. Vi vil lage gode forslag og skj\u00f8nner ansvaret politikerne har. Det er bra at det er en god diskusjon. NTNU \u00f8nsker at byen blir forn\u00f8yd. Vi har tomter andre steder ogs\u00e5. Det st\u00e5r ikke og faller p\u00e5 om vi f\u00e5r brukt arealene som ber\u00f8rer gr\u00f8ntomr\u00e5dene. For \u00f8vrig er jeg spent p\u00e5 resultatet av id\u00e9konkurransen. Jeg tror vi vil f\u00e5 flere alternative forslag til l\u00f8sninger vi kan vurdere i planprosessen.", "LES OGS\u00c5: Sterke reaksjoner p\u00e5 mulig forsinkelse av NTNU campus", "- Oppfatter departementet dette som at kommunen gj\u00f8r det vanskelig for NTNU?", "- Nei. Dette er et av de st\u00f8rste utbyggingsprosjektene de kommende \u00e5rene og departementet f\u00f8lger godt med. De er ogs\u00e5 opptatt av at forholdet til byen skal v\u00e6re godt.", "Etter planene vil NTNU ha over 30 000 studenter og 6000 ansatte i omr\u00e5det Gl\u00f8shaugen-Elgeseter- \u00d8ya.", "LES OGS\u00c5: Skadelig med bygging i parken for bydelen", "- Hvorfor er det s\u00e5 viktig med et geografisk mest mulig samlet NTNU?", "- Vi har f\u00e5tt politisk st\u00f8tte for et samlet campus, og mener det er strategisk viktig for NTNU p\u00e5 lang sikt. N\u00e5r vi n\u00e5 kan planlegge helhetlig, gir det stor kraft. Vi f\u00e5r samling av hele utdanningsl\u00f8pet for teknologi, l\u00e6rer, \u00f8konomi og helse, og kan kombinere undervisningsarenaer. Det vil gi et enda bedre studietilbud der studentene kan ta fag p\u00e5 tvers. I dag er alle enige om verdien av tverrfaglighet. Samling gir oss fleksibilitet til \u00e5 tilpasse oss nye behov i h\u00f8yere utdanning og forskning. Fysisk n\u00e6rhet vil ogs\u00e5 bygge en sterkere NTNU-kultur p\u00e5 sikt.", "- Mange politikere og n\u00e5 Studenttinget vil at NTNU skal bygge mer i Midtbyen. Lytter dere til politikerne og studentene?", "- Hele argumentasjonen v\u00e5r er at samling vil gi de positive effektene vi er ute etter. Jeg \u00f8nsket en full samling i aksen Gl\u00f8shaugen-\u00d8ya omr\u00e5det, men NTNU er ikke arrogant og vi lytter til innspillene. Derfor beholder vi 50 000 kvadratmeter, pluss Vitenskapsmuseet, p\u00e5 Kalvskinnet. Det er en betydelig andel. Vi utelukker ingenting, men v\u00e5r plan innbefatter ikke \u00e5 bygge mer i Midtbyen.", "LES OGS\u00c5: Feil av NTNU \u00e5 bygge i parken", "- Pr\u00f8ver politikerne \u00e5 presse NTNU til Midtbyen ved \u00e5 nekte inngrep i gr\u00f8ntarealene?", "- Jeg tror f\u00f8rst og fremst formannskapet uttaler seg fordi de er opptatt av byutvikling. Det er bra og n\u00f8dvendig med politisk engasjement og politiske beslutninger, sier Gunnar Bovim."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "2da862c17c52df460eee17d0f2d39e9d036108fc7afbb136a49d6ca52a941745"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-18T14:09:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rektor Gunnar Bovim mener at NTNU ikke er p\u00e5 kollisjonskurs med formannskapets vedtak om \u00e5 ivareta gr\u00f8ntomr\u00e5dene rundt Gl\u00f8shaugen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14076091.ece/3djlzi/ALTERNATES/w980-default/GUNNAR_BOVIM__3"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3907aa3e931b52c04e19f0183145ed0762cea0af.jpg?592411cb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- NTNU \u00f8nsker \u00e5 ivareta H\u00f8yskoleparken -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3907aa3e931b52c04e19f0183145ed0762cea0af"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU-fusjon", "NTNU campus", "Gunnar Bovim", "Geir Waage", "Berit Tiller", "Trondheim kommune", "Rita Ottervik"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU-fusjon,NTNU campus,Gunnar Bovim,Geir Waage,Berit Tiller,Trondheim kommune,Rita Ottervik"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["formannskapet", "kommune", "bygge", "vedtak", "campus", "gr\u00f8ntomr\u00e5der", "politikere", "samlet", "plan", "formannskapets vedtak", "park"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gl\u00f8shaugen-\u00f8ya", "h\u00f8yskoleparken", "geir waage og h\u00f8yres", "midtbyen", "studenttinget", "handelsh\u00f8yskolen", "gl\u00f8shaugen-elgeseter", "gl\u00f8shaugen og hesthagen", "hesthagen", "kalvskinnet", "gl\u00f8shaugen", "gl\u00f8shaugenplat\u00e5et", "kl\u00e6buveien", "vitenskapsmuseet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rita ottervik", "berit tiller", "gunnar bovim", "geir waage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14076091.ece/3djlzi/ALTERNATES/w980-default/GUNNAR_BOVIM__3"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- NTNU \u00f8nsker \u00e5 ivareta H\u00f8yskoleparken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/17/NTNU-%C3%B8nsker-%C3%A5-ivareta-H%C3%B8yskoleparken-14075977.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-17T21:29:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14075977"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-17T21:29:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- NTNU \u00f8nsker \u00e5 ivareta H\u00f8yskoleparken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Rektor Gunnar Bovim mener at NTNU ikke er p\u00e5 kollisjonskurs med formannskapets vedtak om \u00e5 ivareta gr\u00f8ntomr\u00e5dene rundt Gl\u00f8shaugen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3907aa3e931b52c04e19f0183145ed0762cea0af.jpg?592411cb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1806"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-23T10:41:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "NTNU-rektoren avviser konflikt med kommunen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/17/NTNU-%c3%b8nsker-%c3%a5-ivareta-H%c3%b8yskoleparken-14075977.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3907aa3e931b52c04e19f0183145ed0762cea0af"}], "score": 0.39390197, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3907aa3e931b52c04e19f0183145ed0762cea0af"}

