{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-01T12:11:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mobbing", "Mobbing"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c5 v\u00e6re en superflink elev betyr ikke n\u00f8dvendigvis en god skolehverdag i Norge, viser en ny unders\u00f8kelse.", "Blant de superflinke er det langt flere som mobbes og krenkes enn i elevgruppene som f\u00e5r d\u00e5rligere karakterer. De f\u00e5r ogs\u00e5 i minst grad faglige utfordringer, og de opplever l\u00e6ringsmilj\u00f8et som d\u00e5rligere enn andre elever. Mestringsf\u00f8lelsen og motivasjonen for skolen er heller ikke s\u00e6rlig h\u00f8y.", "LES OGS\u00c5: - Det er \u00e5penbart at dagens samfunn har utviklet seg i en retning som ikke favoriserer barn med ADHD", "LES OGS\u00c5: NRK overrasket over at Newton kan ha inspirert til krenkelser", "I unders\u00f8kelsen, som er gjennomf\u00f8rt av NTNU Samfunnsforskning p\u00e5 oppdrag for Utdanningsdirektoratet, er h\u00f8yt presterende elever definert som elever som f\u00e5r karakteren 6 b\u00e5de i matematikk, norsk, naturfag og samfunnsfag.", "Unders\u00f8kelsen sl\u00e5r fast at de h\u00f8yest presterende elevene er en s\u00e5rbar gruppe i norsk skole.", "Mens 8 prosent av elevene i denne gruppen oppga \u00e5 ha blitt mobbet i 2013, oppga til sammenligning mellom 2 og 4 prosent av elever med karakterer mellom 3 og 5 til 6, \u00e5 ha blitt mobbet.", "Mobbingen er mer omfattende igjen for elever med karakterer under 3, men ikke s\u00e5 h\u00f8y som for dem som presterer best.", "De samme forskjellene er tydelige ogs\u00e5 n\u00e5r det gjelder ulike type krenkelser og det \u00e5 bli holdt utenfor.", "Forskjellen er s\u00e6rlig stor mellom de superflinke og de flinke, de som har en blanding av 5-ere og 6-ere p\u00e5 karakterkortet.", "Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen (H) sier unders\u00f8kelsen klart viser at skolene m\u00e5 gj\u00f8re mer for denne gruppen.", "\u2013 Det har lenge v\u00e6rt en tanke at \u00abflinke elever vil alltid klare seg\u00bb. Dette er f\u00f8rste gang vi har stilt sp\u00f8rsm\u00e5let om det er noen ekstra utfordringer for disse, og det ser vi n\u00e5 klart at det er, sier Isaksen til NTB.", "LES OGS\u00c5: H\u00e5per voldsvideo kan v\u00e6re en tankevekker for ungdommer", "LES OGS\u00c5: - Ungdom i Trondheim er bedre enn sitt rykte", "Kunnskapsministeren nedsatte i fjor et utvalg som skal se p\u00e5 hvordan norsk skole bedre kan ivareta h\u00f8yt presterende elever \u2013 og s\u00f8rge for at det blir flere av dem. PISA-unders\u00f8kelser har vist at Norge har sv\u00e6rt f\u00e5r elever p\u00e5 de h\u00f8yeste prestasjonsniv\u00e5ene i forhold til andre land det er naturlig \u00e5 sammenligne med.", "J\u00f8sendalutvalget kommer med sine anbefalinger i midten av september.", "Isaksen mener l\u00f8sningen ikke kan v\u00e6re egne skoler for eliteelevene.", "\u2013 Jeg er for private skoler som et supplement, men det viktigste vi m\u00e5 gj\u00f8re er endringer innenfor det offentlige skolesystemet. Det er ikke noen l\u00f8sning av vi lager egne skoler for alle som er flinke p\u00e5 skolen, sier Isaksen.", "Han sier enkelte tiltak, som \u00e5 gi elever mulighet til \u00e5 ta fag p\u00e5 h\u00f8yere niv\u00e5 og opprettelse av regionale talentsentre i matematikk og naturfag, er blant tiltakene som allerede er satt i gang, men at det vil komme mer."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0aa2156abc96e9840643d4a1809d91860eed843468202923266c3cf10d907216"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-01T11:15:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "De flinkeste elevene p\u00e5 skolen opplever langt mer mobbing og flere krenkelser enn andre elevgrupper. Kunnskapsministeren lover tiltak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12820676.ece/ihzjel/ALTERNATES/w980-default/ta041e6642.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/39081a5513c09d5de25bf4a9bad64061d4f72402.jpg?5928b297"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Superflinke elever mobbes mer enn andre elever -adressa.no", "Krenket og holdt utenfor", "\u00abVil alltid klare seg\u00bb", "Ikke eliteskoler"]}, {"field": "id", "value": "39081a5513c09d5de25bf4a9bad64061d4f72402"}, {"field": "keyword", "value": ["Mobbing", "Mobbing"]}, {"field": "keywords", "value": "Mobbing,Mobbing"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["h\u00f8yt presterende elever", "h\u00f8yt presterende", "presterende elever", "skole", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mobbing", "samfunnsforskning", "utdanningsdirektoratet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim", "newton"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "torbj\u00f8rn r\u00f8e isaksen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12820676.ece/ihzjel/ALTERNATES/w980-default/ta041e6642.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Superflinke elever mobbes mer enn andre elever"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/01/Superflinke-elever-mobbes-mer-enn-andre-elever-12820705.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-01T12:11:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12820705"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-01T12:11:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Superflinke elever mobbes mer enn andre elever -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "De flinkeste elevene p\u00e5 skolen opplever langt mer mobbing og flere krenkelser enn andre elevgrupper. Kunnskapsministeren lover tiltak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/39081a5513c09d5de25bf4a9bad64061d4f72402.jpg?5928b297"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1352"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-26T22:56:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Superflinke elever mobbes mer enn andre elever"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/06/01/Superflinke-elever-mobbes-mer-enn-andre-elever-12820705.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "39081a5513c09d5de25bf4a9bad64061d4f72402"}], "score": 1.4071994, "siteId": "9222270286501375973", "id": "39081a5513c09d5de25bf4a9bad64061d4f72402"}

