{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T08:41:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["h\u00e5vard jensen", "kjersti fikse ness"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hendelsen skjedde etter klokken ni onsdag morgen.", "Et vitne sier til adressa.no at han s\u00e5 sj\u00e5f\u00f8ren st\u00e5 ved siden av det danskregistrerte vogntoget i Olav Tryggvassons gate. Sj\u00e5f\u00f8ren jobbet da med \u00e5 skylle \u00f8ynene sine. Han skal ogs\u00e5 ha f\u00e5tt hjelp av enda en person f\u00f8r en ambulanse ble tilkalt.", "Vogntoget sto lenge og gikk p\u00e5 tomgang i Olav Tryggvassons gate.", "Ulykken skjedde da mannen fikk problemer med kj\u00f8ret\u00f8yet midt i Olav Tryggvassons gate.", "- Han gikk ut for \u00e5 sjekke hva som var galt, og da han \u00e5pnet til motorrommet fikk han batterisyre i ansiktet, sier operasjonsleder Trude Carlsson ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Politidistrikt.", "- Batteriet eksploderte, men vi vet ikke hvorfor eller hvordan det skjedde, sier hun til adressa.no.", "Mannen fikk da l\u00e5st bilen sin og ble sendt til St.Olavs Hospital med ambulanse. If\u00f8lge sykehuset ble mannen i 30-\u00e5rene lettere skadet.", "Lastebilen ble st\u00e5ende der ulykken skjedde, og politiet rykket ut for \u00e5 fjerne kj\u00f8ret\u00f8yet.", "- Bilen sto jo midt i Olav Tryggvassons gate, p\u00e5 tomgang, og var l\u00e5st, s\u00e5 det er klart det var problematisk, sier Carlsson.", "- Vi har n\u00e5 v\u00e6rt og hentet n\u00f8klene p\u00e5 sykehuset, og er i ferd med \u00e5 flytte lastebilen, sier han klokka 10.13 onsdag formiddag.", "Lettere skadet"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "314102fd2b151dcc218234294d4c71a28652e09891081e7c4e52461eecd0260c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T22:13:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sj\u00e5f\u00f8ren kj\u00f8rt til St. Olavs med ansiktskader."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1386683.ece5/ALTERNATES/w980-default/vogntog"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/391cdca3289f0569db2f816dae14e8270d7dfe43.jpg?58d448a5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fikk syre i ansiktet etter eksplosjon -adressa.no", "Batteriet eksploderte", "Hentet n\u00f8klene p\u00e5 sykehuset"]}, {"field": "id", "value": "391cdca3289f0569db2f816dae14e8270d7dfe43"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["ulykken skjedde", "sykehuset", "mannen", "lettere skadet", "sj\u00e5f\u00f8ren", "skjedde", "gate", "hentet n\u00f8klene", "adressa", "ansiktet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag politidistrikt", "olavs hospital", "st.olavs hospital"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trude carlsson", "olav tryggvassons"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1386683.ece5/ALTERNATES/w980-default/vogntog"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fikk syre i ansiktet etter eksplosjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1607973.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-03-23T08:52:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1047313"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-03-23T08:52:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fikk syre i ansiktet etter eksplosjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Sj\u00e5f\u00f8ren kj\u00f8rt til St. Olavs med ansiktskader."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/391cdca3289f0569db2f816dae14e8270d7dfe43.jpg?58d448a5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1168"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T22:13:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fikk syre i ansiktet etter eksplosjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1607973.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "391cdca3289f0569db2f816dae14e8270d7dfe43"}], "score": 1.0768383, "siteId": "9222270286501375973", "id": "391cdca3289f0569db2f816dae14e8270d7dfe43"}

