{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-23T13:37:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["leif arne holme", "mia kristin midtb\u00f8", "martin andersen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er glatt over hele Nord-Tr\u00f8ndelag, og kj\u00f8reforholdene er vanskelige. Ogs\u00e5 i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag er det mange trafikkuhell i dag.", "Flere steder har det v\u00e6rt 15 centimeters sn\u00f8fall siste d\u00f8gn. Hos politiets operasjonssentral i Nord-Tr\u00f8ndelag ringer telefonene st\u00f8tt og stadig fra folk som varsler om trafikkuhell torsdag morgen.", "- Det er ingen personskader, men p\u00e5 flere steder ligger bilene str\u00f8dd, sier operasjonsleder B\u00e5rd Krogstad ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Blant annet havnet to biler utenfor veien p\u00e5 S\u00e6tersmyra i Levanger. En m\u00f8rtelbil har sklidd av veien p\u00e5 fylkesvei 763 ved Vegset i Sn\u00e5sa.", "Operasjonslederen oppfordrer bilister til \u00e5 ta det med ro, og la ut f\u00f8lgende Twitter-melding:", "- Det er for tiden s\u00e5 mange trafikkuhell p\u00e5 nord - tr\u00f8nderske veier at politiet vil oppfordre sj\u00e5f\u00f8rer til \u00e5 kj\u00f8re forsiktig.", "Her f\u00e5r du oversikt over dagens trafikkhendelser i Nord- og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag:", "7.36: En bil kj\u00f8rer av E6 ved Berk\u00e5k. Bilf\u00f8rer sier hun er uskadd.", "7.45: Et vogntog sperrer E6 i Namsskogan, mye k\u00f8. E6 blir stengt, veien blir \u00e5pnet igjen ca 10.", "8.00: Et trafikkuhell med tre biler p\u00e5 Ugla i Trondheim.", "9.37: En minibuss har kj\u00f8rt av veien p\u00e5 Fillan p\u00e5 Hitra.", "9.54: En lastebil kj\u00f8rer av veien p\u00e5 Heimdal i Trondheim.", "Ca 10.00: Et vogntog st\u00e5r fast i R\u00f8rvikveien (fylkesvei 717) i Stadsbygd. Det oppst\u00e5r mye k\u00f8.", "10.25: Melding om at et vogntog sperrer fylkesvei 755 p\u00e5 Ut\u00f8y i Inder\u00f8y. Vogntoget f\u00e5r hjelp til \u00e5 komme seg opp fra veien av en bonde i omr\u00e5det.", "Like etter kj\u00f8rte en personbil av veien like ved.", "- Det er ekstremt glatt. Folk m\u00e5 kj\u00f8re forsiktig. Avpass hastigheten og hold god avstand, for det er vanskelig \u00e5 f\u00e5 stoppet hvis noe ligger i veibanen, sier innsatsleder Bj\u00f8rn Stene ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen.", "10.29: Politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag melder at en lastebil lastet med kraftf\u00f4r har kj\u00f8rt i gr\u00f8fta p\u00e5 Ytter\u00f8y i Levanger. Det oppsto trafikale problemer, skriver avisa Innherred.", "10.29: Et vogntog sperrer Midtsandveien (fylkesvei 950) i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Politiet er p\u00e5 stedet og bilberger er rekvirert.", "10.56: Trafikkuhell i Steinkjer p\u00e5 fylkesvei 763 ved jernbaneovergangen i Byafossen. Ingen er skadd. Bilf\u00f8reren, en mann i 20-\u00e5rene, har ikke gyldig f\u00f8rerkort og blir anmeldt, tvitrer politiet.", "10.59: Fosna-Folket melder om vogntogkaos p\u00e5 fylkesvei 717 i Vemundstadbakkene i Rissa. Klokka 11.30 er veien \u00e5pnet, skriver avisa.", "12:50: Politiet i Tr\u00f8ndelag opplyser at en trailer har sklidd ut ved p\u00e5kj\u00f8ringsrampa til E6 ved Sveberg. Det skal ikke v\u00e6re snakk om personskader, men det skal v\u00e6re noe redusert fremkommelighet p\u00e5 stedet. Politiet er p\u00e5 stedet for \u00e5 dirigere trafikken, opplyser operasjonsleder Kamilla Engen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "0ca22ca3ddb7dbf9a997cb5f5c416db2b7a30104475bbff6c0bae9b69a3dc577"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T11:05:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Biler kj\u00f8rer av veien over hele Tr\u00f8ndelag - her er oversikten over trafikkhendelsene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14491206.ece/2sz2e1/ALTERNATES/w980-default/ekstremtglatt.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3954119be6678aeed7f23b92ec9102e3e9b96ebc.jpg?593841bd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Det er ekstremt glatt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3954119be6678aeed7f23b92ec9102e3e9b96ebc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nordtrondelag", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "vogntog sperrer", "bil", "vogntog", "fylkesvei", "kj\u00f8re", "veien", "ekstremt glatt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtsandveien", "byafossen", "r\u00f8rvikveien", "s\u00e6tersmyra", "stadsbygd", "ugla", "vegset", "ytter\u00f8y", "twitter", "heimdal", "vemundstadbakkene", "ut\u00f8y", "fillan", "innherred", "adresseavisen", "berk\u00e5k", "sveberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "sn\u00e5sa", "namsskogan", "inder\u00f8y", "hitra", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "steinkjer", "rissa", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["b\u00e5rd krogstad", "bj\u00f8rn stene", "kamilla engen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14491206.ece/2sz2e1/ALTERNATES/w980-default/ekstremtglatt.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det er ekstremt glatt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/03/23/Det-er-ekstremt-glatt-14489939.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-23T09:02:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14489939"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-23T09:02:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det er ekstremt glatt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Biler kj\u00f8rer av veien over hele Tr\u00f8ndelag - her er oversikten over trafikkhendelsene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3954119be6678aeed7f23b92ec9102e3e9b96ebc.jpg?593841bd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1930"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T18:11:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det er ekstremt glatt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/03/23/Det-er-ekstremt-glatt-14489939.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3954119be6678aeed7f23b92ec9102e3e9b96ebc"}], "score": 0.62318975, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3954119be6678aeed7f23b92ec9102e3e9b96ebc"}

