{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-25T12:09:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["trondheimsrebus", "Ukeadressa"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hver l\u00f8rdag kan du l\u00f8se fire nye oppgaver. I Trondheimsrebusen skal du komme fram til svaret ved \u00e5 bruke opplysningene i oppgavene kombinert med kunnskap om Trondheim i n\u00e5tid og fortid.", "Trondheimsrebusen er en gave fra Trondhjems Historiske Forening (THF) til Adresseavisens 250-\u00e5rsjubileum. Faghistorikere som ogs\u00e5 er medlemmer i THF, g\u00e5r god for kvaliteten p\u00e5 det historiske innholdet. Eirik Lien i THF har utarbeidet oppgavene.", "Les intervju med Eirik Lien og leder forTrondhjems Historiske forening, Jakob Maliks, her", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 45: Lokalt organ som fikk et spesielt problem omkring 1930.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 46: Viktig vannbasert kontakt til og fra Trondheim. Revolusjonerte kontakten nordover. Byen har hatt den helt fra f\u00f8rste dag.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 47: Langvarig kontaktvirksomhet med n\u00e6rmeste utenverden p\u00e5 det v\u00e5te. Omorganisert og fusjonert flere ganger, men har hele tida beholdt den viktigste delen av navnet.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 48: Kort kollektivtransportvei uten motor, tidsbesparende for noen. Var permanent f\u00f8r, n\u00e5 sesongbestemt.", "Oppgavene vil bli publisert p\u00e5 adressa.no og i Ukeadressa hver l\u00f8rdag i 2017. Ved \u00e5 sende inn svarene kan du hver uke v\u00e6re med i trekningen om \u00e5 vinne jubileumsboka \u00abDet sto i Adressa\u00bb.", "Svaret sendes til trondheimsrebus@adresseavisen.no innen tirsdag kl. 24.00. Svaret p\u00e5 denne ukens oppgaver vil bli publisert sammen med neste ukes Trondheimsrebus.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 41: Virksomhet for \u00e5 flytte det meste langt ut over kommunegrensene. Etablert mens det var en annen energigiver enn det som er vanlig i dag. Var sv\u00e6rt viktig for \u00e5 f\u00e5 i gang et nasjonalt ikon som ogs\u00e5 har internasjonal interesse.", "Svar: NFDS, Nordenfjeldske Dampskibsselskab", "Rederiet ble grunnlagt i 1857, da dampskipstrafikken s\u00e5 sm\u00e5tt var kommet i gang. To av grunnleggerne, Helmer Lundgreen og O A Krogness, eide allerede da dampskipet \u00abNidelven\u00bb som var bygd ved Fabriken ved Nidelven i 1849-50. Skipet ble satt i stand til \u00e5 g\u00e5 i trafikk mellom Trondheim og Hamburg. I samarbeid med bergenske rederier deltok NFDS i stamruta Hammerfest \u2013 Hamburg fra 1865. Mye av fraktfarten har ogs\u00e5 g\u00e5tt mellom Trondheim og England.", "Tidlig p\u00e5 1890-tallet hadde NFDS 17 skip med 400 som arbeidet om bord. I 1872 kj\u00f8pte NFDS Nordre Verft, som de brukte til eget verksted. Under 1. verdenskrig steg fraktene, og NFDS kunne dele ut skyh\u00f8yt utbytte til aksjon\u00e6rene. Men ogs\u00e5 flere skip ble torpedert. De bygde seg fort opp igjen p\u00e5 1920-tallet, og investerte ogs\u00e5 i turistfarten da de i 1925 kj\u00f8pte inn den tidligere britiske kongeyachten \u00abAlexandra\u00bb, som ble omd\u00f8pt til \u00abPrins Olav\u00bb. Ogs\u00e5 under 2. verdenskrig mistet NFDS mange skip, men bygde seg fort opp igjen, og gjenopptok Hamburg-farten.", "I 1893 var NFDS medstifter av Hurtigruta, og ble en av de aller st\u00f8rste akt\u00f8rene fram til den ble omorganisert p\u00e5 1990-tallet. De velkjente jarle-b\u00e5tene tilh\u00f8rte NFDS. P\u00e5 det meste hadde NFDS 4 skip i Hurtigruta.", "Gjennom aksjeoppkj\u00f8p tidlig p\u00e5 1980-tallet ble NFDS \u00abslaktet\u00bb, der Gerhard Heiberg var en av \u00abslakterne\u00bb. Men rederiet ble reetablert i 1989, og er n\u00e5 g\u00e5tt inn i Taub\u00e5tkompaniet. Seinere er ogs\u00e5 Odd Reitan blitt medeier.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 42: Tidligere sv\u00e6rt v\u00e5tt omr\u00e5de som gjennom lang tid ble mindre v\u00e5tt. Ser det ikke lenger. Men enkelte steder vises det likevel at det er der.", "Svar: Saurlid", "V\u00e5tt og myrlendt omr\u00e5de der den tidligere naturlige kanalen fra elva og inn til Lona var, i omr\u00e5det mellom Kongens gts allmenning og krysset Kongens gt / S\u00f8ndre gt. Omr\u00e5det er nevnt i sagaene. Lona grodde igjen, b\u00e5de p\u00e5 grunn av landheving og at den ble fylt opp med avfall o l. Samtidig ble nok ogs\u00e5 Saurlid mindre v\u00e5tt, men ikke helt t\u00f8rt. Da Frimurerlogen ble bygd, var det setningsproblemer i grunnen der hovedtrappa er. Det kan vi fremdeles se, ogs\u00e5 p\u00e5 fortausdekket. Likes\u00e5 er det p\u00e5 hj\u00f8rnet av Trondhjems Sparebank der grunnen under fortauet alltid har v\u00e6rt urolig.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 43: Fikk navn etter en av samme type som var markert st\u00f8rre. Det er gjenspeilt i navnet. Brukt de siste \u00e5ra det eksisterte av noen som synes det er hyggelig \u00e5 v\u00e6re sammen. Ble borte ved et uhell p\u00e5 slutten av 1960-tallet.", "Svar: Lille Stiftsg\u00e5rden", "Lille Stiftsg\u00e5rden var en to-etasjes treg\u00e5rd, hj\u00f8rneg\u00e5rd Prinsens gt og Dronningens gate, adresse Prinsens gt 49. G\u00e5rden gikk en periode under navnet \u00d8yeng\u00e5rden, etter kj\u00f8pmann Anton \u00d8yen som drev jernvarehandel her, fra 1892-1909. Lille Stiftsg\u00e5rden fikk sitt navn p\u00e5 grunn av fasadeutsmykningen som lignet den som Stiftsg\u00e5rden har. G\u00e5rden sto ferdig bygd i 1797. Klubselskabet Harmonien kj\u00f8pte g\u00e5rden i 1948.", "G\u00e5rden ble \u00f8delagt av brann i 1967. Den var fredet, og antikvariske myndigheter ville gjenreise den. Kommunen \u00f8nsket ikke det, restene ble derfor revet i 1970. Tomta ble liggende som parkeringsplass i over 30 \u00e5r f\u00f8r den ble bebygd. I dag ligger Reitanbygget p\u00e5 denne tomta.", "Sp\u00f8rsm\u00e5l 44: Ble til p\u00e5 samme tid som tre andre av tilsvarende st\u00f8rrelse og fasong plassert rundt det samme. Den andre av dem som ikke er lenger.", "Svar: Harmonien p\u00e5 Torvet", "Klubbselskapet Harmonien hadde sitt pal\u00e9 i Munkegt 22 i s\u00f8rvestre kvadrant p\u00e5 Torvet. Den var ogs\u00e5 kalt M\u00f8llmannsg\u00e5rden, og ble oppf\u00f8rt 1769-73 av stiftsamtmann M\u00f8llmann. Klubbselskapet Harmonien kj\u00f8pte eiendommen i 1825 og hadde det som sitt hus til m\u00f8ter og sammenkomster. I underetasjen var det basarer, en buegang med sm\u00e5 forretninger innenfor. Harmonien ble totalskadd i en brann 27. januar 1942. Det hadde v\u00e6rt sv\u00e6rt kaldt, og det ble fyrt ekstra godt i ovnene om kvelden og gjennom natta. Det er den antatte brann\u00e5rsaken. Helt fram til Forendebygningen ble satt opp p\u00e5 1970-tallet, stod det bare en en-etasjes betongbunker her, som ble satt opp under krigen.", "Rundt Torvet ble det bygd trepaleer i hvert sitt hj\u00f8rne. Et av de andre, Lundgreeng\u00e5rden, ble revet i 1913 da Hotell Phoenix skulle bygges.", "Anne Grete Klakken fra Trondheim. Vi gratulerer.", "Alle ukevinnerne er ogs\u00e5 med i trekningen av en hovedpremie i forbindelse med Adresseavisens jubileumsdag 3. juli 2017.", "Her finner du flere oppgaver \u00e5 bryne deg p\u00e5"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "40e853f9dd4e3990cdf5628d35bd3c028e73f7a26284816003952c9972581320"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-25T12:09:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Velkommen til Trondheimsrebusen del 12."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14020360.ece/perkcg/ALTERNATES/w980-default/rebus.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3972ab15c077f56161e6fc33e399819ea88a675b.jpg?597a30c7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vet du dette om Trondheim? -adressa.no", "Ukens oppgaver:", "Slik deltar du:", "Her er l\u00f8sningen p\u00e5 Trondheimsrebusen del 11:", "Vinneren av forrige runde ble:"]}, {"field": "id", "value": "3972ab15c077f56161e6fc33e399819ea88a675b"}, {"field": "keyword", "value": ["trondheimsrebus", "Ukeadressa"]}, {"field": "keywords", "value": "trondheimsrebus,Ukeadressa"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8pte", "navn", "ukens oppgaver", "skip", "bygd", "dag", "adressa", "historiske forening", "uke", "oppgaver", "sto"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frimurerlogen", "lona", "prinsens", "hotell phoenix", "trondhjems historiske forening", "kongens", "m\u00f8llmannsg\u00e5rden", "trondhjems sparebank", "trondheimsrebusen", "hurtigruta", "prins olav", "saurlid", "ukeadressa", "nordre verft", "m\u00f8llmann", "trondheim og hamburg", "adresseavisens 250", "helmer lundgreen", "harmonien", "stiftsg\u00e5rden", "torvet", "trondheim og england", "fabriken", "munkegt 22", "lundgreeng\u00e5rden", "s. p\u00e5", "forendebygningen", "trondheimsrebus", "\u00f8yeng\u00e5rden", "nidelven", "dronningens", "taub\u00e5tkompaniet", "reitanbygget", "krogness", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hamburg", "alexandra", "trondheim", "hammerfest"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gerhard heiberg", "jakob maliks", "odd reitan", "eirik lien", "anton \u00f8yen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14020360.ece/perkcg/ALTERNATES/w980-default/rebus.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trondheimsrebusen del 12: Vet du dette om Trondheim?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/03/25/Trondheimsrebusen-del-12-Vet-du-dette-om-Trondheim-14496316.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-25T12:06:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14496316"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-25T12:06:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trondheimsrebusen del 12: Vet du dette om Trondheim? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Velkommen til Trondheimsrebusen del 12."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3972ab15c077f56161e6fc33e399819ea88a675b.jpg?597a30c7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1923"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T18:28:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trondheimsrebusen: vet du dette om Trondheim?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/03/25/Trondheimsrebusen-del-12-Vet-du-dette-om-Trondheim-14496316.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3972ab15c077f56161e6fc33e399819ea88a675b"}], "score": 0.71241933, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3972ab15c077f56161e6fc33e399819ea88a675b"}

