{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-23T00:23:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet jobber med \u00e5 f\u00e5 oversikt over situasjonen, mens forn\u00e6rmede er til behandling p\u00e5 sykehuset.", "\u2013 Vi innhenter opplysninger om hvor \u00e5stedet for hendelsen er n\u00e5. Forn\u00e6rmede er en mann i 20-\u00e5rene. Han ankom sykehus med skuddskader litt f\u00f8r midnatt, bevisst, men tilsynelatende alvorlig skadd, sier operasjonsleder Rune Hekkelstrand i Oslo politidistrikt til NTB.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "404016eb046a1f52ce5b046412274f22905e21abcbe97c239abf95b2ee945619"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T00:48:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 20-\u00e5rene ankom sykehus i Oslo med skuddskader litt f\u00f8r midnatt onsdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3972b0c5a2accc1b28a0d574c0a60289ed6ea3e0.jpg?58d31b7b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann kom til sykehus med alvorlige skuddskader i Oslo -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3972b0c5a2accc1b28a0d574c0a60289ed6ea3e0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["alvorlige skuddskader", "sykehus", "skuddskader", "ankom sykehus", "mann"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rune hekkelstrand"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann kom til sykehus med alvorlige skuddskader i Oslo"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Mann-kom-til-sykehus-med-alvorlige-skuddskader-i-Oslo-14488977.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-23T00:05:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14488977"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-23T00:05:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann kom til sykehus med alvorlige skuddskader i Oslo -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 20-\u00e5rene ankom sykehus i Oslo med skuddskader litt f\u00f8r midnatt onsdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3972b0c5a2accc1b28a0d574c0a60289ed6ea3e0.jpg?58d31b7b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x773"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T00:48:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann kom til sykehus med alvorlige skuddskader i Oslo"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Mann-kom-til-sykehus-med-alvorlige-skuddskader-i-Oslo-14488977.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3972b0c5a2accc1b28a0d574c0a60289ed6ea3e0"}], "score": 1.62391, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3972b0c5a2accc1b28a0d574c0a60289ed6ea3e0"}

