{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-04T08:20:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trygve lundemo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De som f\u00f8lger Trondheim kunstmuseum tett, har ulike forklaringer p\u00e5 de svake bes\u00f8kstallene fra 2015, da bare dr\u00f8yt 10 000 betalende publikummere var innom d\u00f8rene.", "Adresseavisen brakte onsdag en oversikt over bes\u00f8kstallene hos museene som er organisert i Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag (Mist). Tallene viste at s\u00e6rlig Trondheim kunstmuseum hadde f\u00e5 publikummere i 2015.", "Museene tok i 2015 i bruk et annet system for \u00e5 registrere antall bes\u00f8kende, slik at tallene  ikke er direkte sammenliknbare med tallene fra tidligere \u00e5r.", "Direkt\u00f8r Johan B\u00f6rjesson sa at han hadde h\u00e5pet p\u00e5 langt h\u00f8yere tall og at museets h\u00f8yeste prioritet n\u00e5 er \u00e5 arbeide for \u00e5 f\u00e5 tilbake publikummere som tidligere pleide \u00e5 g\u00e5 i museet.", "Han viste ogs\u00e5 til at konflikten mellom H\u00e5kon Bleken og museets tidligere direkt\u00f8r, Pontus Kyander, kan ha f\u00f8rt til svakere bes\u00f8k.", "Gustav Svihus Borgersen, Adresseavisens kunstanmelder, mener museumsdirekt\u00f8ren burde ha fors\u00f8kt \u00e5 finne kunstfaglige forklaringer p\u00e5 de synkende bes\u00f8kstallene.", "LES OGS\u00c5: Kunstmuseets direkt\u00f8r mener Bleken og Gullv\u00e5g dominerer mediebildet", "- Jeg savner en kunstfaglig selvransakelse. B\u00f6rjesson har tidligere snakket om d\u00e5rlig vedlikehold, taklekkasje og problemer med adkomsten for funksjonshemmede. Slike bygningsmessige forhold kan selvf\u00f8lgelig spille en rolle. Samtidig finnes det nok av eksempler p\u00e5 museer som har d\u00e5rlige lokaler, men likevel trekker mye folk, sier Borgersen.", "Han mener dagens direkt\u00f8r er for lite synlig, at han ikke har gitt museet en tydelig profil og at driften er preget av mange sm\u00e5 arrangementer som ikke blir godt nok markedsf\u00f8rt.", "- De har hatt noen sv\u00e6rt gode utstillinger og noen som har v\u00e6rt litt slappere. Men Kunstmuseet, i likhet med mange andre museer av samme type, har nok en identitetskrise. De vil b\u00e5de drive museum og vise samtidskunst. Dette er en vanskelig balansegang, sier Borgersen.", "LES OGS\u00c5: Kunstmuseet stenger d\u00f8rene i oktober for \u00e5 reparere taket", "Han tilf\u00f8yer at B\u00f6rjesson tok over i en sv\u00e6rt vanskelig situasjon med d\u00e5rlig \u00f8konomi, men savner tydeligere signaler om hva han vil.", "- B\u00f6rjesson har tidligere nevnt Moderna Museet i Stockholm som et forbilde, siden de b\u00e5de klarer \u00e5 trekke store folkemengder og vise betydelig kunst. Men jeg ser forel\u00f8pig ingen tegn p\u00e5 at Kunstmuseet g\u00e5r i samme retning, sier Gustav Svihus Borgersen.", "H\u00e5kon Bleken mener det er \u00e9n klar hoved\u00e5rsak til at publikumsinteressen for Trondheim kunstmuseum har sunket kraftig:", "- Bes\u00f8kstallet begynte \u00e5 synke for fem, seks \u00e5r siden. Det skjedde samtidig med at museet sluttet med \u00e5 vise fram kunst fra sin flotte, faste samling. Den var en gang en av landets st\u00f8rste og beste samlinger, og det finnes verker der som stadig m\u00e5 vises fram, sier han.", "Bleken mener det er helt feil at mange sluttet \u00e5 komme p\u00e5 grunn av konflikten mellom ham og Pontus Kyander.", "- Publikum sluttet \u00e5 komme fordi Kyander ikke viste fram den faste samlingen. Alle direkt\u00f8rene f\u00f8r ham var flinke til det, i tillegg til at de selvf\u00f8lgelig hadde skiftende utstillinger ved siden av, sier Bleken.", "Styreleder Rasmus Brodtkorb i Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag er ikke forn\u00f8yd med dr\u00f8yt 10 000 betalende gjester p\u00e5 Kunstmuseet i 2015.", "- Det er viktig at vi f\u00e5r \u00f8kt publikumsoppslutning om Trondheim kunstmuseum, og styret har full tillit til at direkt\u00f8r Johan B\u00f6rjesson vil ta seg av den oppgaven p\u00e5 en god m\u00e5te. Styret er dessuten opptatt av publikumsutviklingen p\u00e5 alle museene i Mist, og vi har vedtatt at dette skal prioriteres h\u00f8yt, blant annet for \u00e5 \u00f8ke v\u00e5re egne inntekter, sier han.", "Brodtkorb er ogs\u00e5 opptatt av at man tidligere ikke har hatt gode nok metoder for \u00e5 telle antall bes\u00f8kende. Det nye tellesystemet som ble innf\u00f8rt p\u00e5 museene fra 2015 vil gi et bedre sammenlikningsgrunnlag for de neste \u00e5rene, mener han. Brodtkorb sier dessuten at synkende bes\u00f8kstall ser ut til \u00e5 v\u00e6re en trend som gjelder mange museer over hele landet. Den trenden er styret for Mist opptatt av \u00e5 snu."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "3e5b4b7d5835e8f2546e9c6b8e38b46c5a720a34f7310d0b8031576456deabce"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-04T08:18:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kunstmuseets direkt\u00f8r har ikke gitt museet noen klar profil, mener Adresseavisens kunstanmelder. H\u00e5kon Bleken vil se mer kunst fra samlingen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12233076.ece/ertqvu/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_GustavBorgersenA_1_1_9S93IE9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/39f8249fb68ac5617982b6155243838bfd83d613.jpg?590921eb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Kunstmuseet har for uklar profil -adressa.no", "Savner selvransakelse", "For lite synlig", "Langvarig utvikling", "Misforn\u00f8yd styreleder", "Har tillit til B\u00f6rjesson"]}, {"field": "id", "value": "39f8249fb68ac5617982b6155243838bfd83d613"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["antall bes\u00f8kende", "museer", "kunstmuseet", "uklar profil", "vise", "direkt\u00f8r", "kunstmuseets direkt\u00f8r", "synkende bes\u00f8kstall", "gitt museet", "faste samling", "museet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["museene", "kunstmuseet", "adresseavisens", "bleken og gullv\u00e5g", "moderna museet", "mist"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["pontus kyander", "gustav svihus borgersen", "johan b\u00f6rjesson", "h\u00e5kon bleken", "rasmus brodtkorb"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12233076.ece/ertqvu/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_GustavBorgersenA_1_1_9S93IE9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Kunstmuseet har for uklar profil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/03/04/Kunstmuseet-har-for-uklar-profil-12233081.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-04T08:18:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12233081"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-04T08:18:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Kunstmuseet har for uklar profil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Kunstmuseets direkt\u00f8r har ikke gitt museet noen klar profil, mener Adresseavisens kunstanmelder. H\u00e5kon Bleken vil se mer kunst fra samlingen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/39f8249fb68ac5617982b6155243838bfd83d613.jpg?590921eb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x10000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T00:18:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Kunstmuseet har for uklar profil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/03/04/Kunstmuseet-har-for-uklar-profil-12233081.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "39f8249fb68ac5617982b6155243838bfd83d613"}], "score": 1.0420278, "siteId": "9222270286501375973", "id": "39f8249fb68ac5617982b6155243838bfd83d613"}

