{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-05-31T20:00:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein.erik.kirkeboen@aftenposten.no"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "B\u00e5de H\u00f8yre og Arbeiderpartiet i Oslo g\u00e5r i sine forslag til valgprogrammer inn for at biler som forurenser mest, skal betale mest i bomringen. Tanken er \u00e5 presse folk over p\u00e5 mindre forurensende biler.", "- Et slikt system er mulig \u00e5 f\u00e5 til, sier Dag T\u00f8nnesen, forsker ved Norsk institutt for luftforskning (NILU).", "Dag T\u00f8nnesen mener bilene kan deles inn i grupper, alt etter hva de forurenser og hva politikerne velger \u00e5 vektlegge. For mens noen biler slipper ut mest CO2 og dermed bidrar til stor global forurensing, slipper andre biler igjen ut mest NO2 og svevest\u00f8vpartikler som skaper store lokale forurensningsproblemer.", "LES OGS\u00c5: Flertallet sier ja til bomringen", "- Det blir et politisk sp\u00f8rsm\u00e5l hvordan man velger \u00e5 vekte, men det er ikke noe problem \u00e5 dele biler inn i tre eller fire grupper etter hvor mye de forurenser og ilegge dem forskjellige satser i bomringen, sier T\u00f8nnesen.", "Han ser ogs\u00e5 for seg et system hvor bompengesatsene skrus opp for \u00e5 redusere biltrafikken og forurensningen p\u00e5 dager hvor det varsles ekstremt d\u00e5rlig luft.", "- Det er ogs\u00e5 fullt mulig \u00e5 f\u00e5 til.", "LES OGS\u00c5: Tutekonsert mot bomringen i Trondheim", "LES OGS\u00c5: Betaler ikke \u00e9n krone i bompenger", "Men s\u00e5 kommer det store sp\u00f8rsm\u00e5let: Hvor h\u00f8ye m\u00e5 satsene bli for at det skal p\u00e5virke v\u00e5re bilvaner s\u00e5 kraftig at det monner?", "- Jeg forsker p\u00e5 luft og luftkvalitet, og ikke p\u00e5 \u00f8konomi og samfunnsfag, men jeg tror det er n\u00f8dvendig med betydelige bel\u00f8p. For \u00e5 redusere trafikken s\u00e5 mye at det monner p\u00e5 luftkvaliteten, hjelper det neppe \u00e5 doble avgiften. Kanskje b\u00f8r den opp i 500 kroner, jeg vil i hvert fall tro at det m\u00e5 v\u00e6re dyrere \u00e5 passere bomringen enn \u00e5 ta flytoget fra Gardermoen, og det koster 340 kroner tur/retur Oslo.", "- Det vil f\u00e5 dramatiske konsekvenser for dem som er avhengige av bilen for \u00e5 rekke jobben etter \u00e5 ha levert i barnehagen?", "- Ja. De m\u00e5 leve med at p\u00e5 dager hvor luften er s\u00e5 d\u00e5rlig, f\u00e5r de store problemer.", "- Det kan st\u00e5 om liv og helse?", "- Ja. Da m\u00e5 man kanskje ha et system hvor man etter s\u00f8knad kan f\u00e5 refundert bomutgiften hvis behovet for \u00e5 kj\u00f8re bil var stort nok.", "- Er Oslo-luften s\u00e5 d\u00e5rlig at det kreves s\u00e5 dramatiske tiltak?", "- Det er regler for hvilke niv\u00e5er som er akseptable. De reglene brytes ofte i dag. Mens det er tillatt \u00e5 overskride grensen for NO{-2} 18 timer i l\u00f8pet av et \u00e5r, ble den i fjor overskredet med 90 timer p\u00e5 Manglerud og 191 timer p\u00e5 Danmarksplass i Bergen. Det er alvorlig, sier T\u00f8nnesen.", "- Vi \u00f8nsker \u00e5 redusere biltrafikken og luftforurensningen, men slike virkemidler som forskerne her er inne p\u00e5, er politisk urealistiske og sosialt uakseptable, sier Nikolai Astrup, nestleder i Oslo H\u00f8yre.", "I slutten av m\u00e5neden skal lokallaget behandle et programforslag om at det skal l\u00f8nne seg \u00e5 kj\u00f8re milj\u00f8vennlig i byen.", "- De som er avhengige av bil i byen, vil bli urimelig hardt rammet. Vi tenker oss at bomsatsene skal v\u00e6re som de er i dag for vanlige familiebiler, s\u00e5 f\u00e5r biler som forurenser mer betale mer.", "- Forskerne er skeptiske til om s\u00e5 sm\u00e5 grep monner.", "- Vi tror det vil p\u00e5virke folk til \u00e5 kj\u00f8pe mindre forurensende biler. Og s\u00e5 vil vi fortsette \u00e5 bygge ut kollektivtilbudet; i Oslo reiser i dag tre av fire kollektivt i rushtiden, mens bare \u00e9n av fire gj\u00f8r det i Akershus. Mange av de tre \u00f8vrige kj\u00f8rer bil inn i Oslo. Derfor er det viktig \u00e5 f\u00e5 bygget ut togkapasiteten, sier Astrup.", "- T\u00f8nnesen har helt rett, skal man f\u00e5 ned bytrafikken slik at det virkelig monner, m\u00e5 man ty til dramatiske virkemidler. Da nytter det ikke med virkemidler som er politisk akseptable, som \u00e5 doble prisen. Det m\u00e5 kraftigere lut til, sier professor Arvid Strand, avdelingsleder ved Transport\u00f8konomisk institutt (T\u00d8I).", "Han har evaluert effekten av at politikerne i Bergen 15. januar i fjor forb\u00f8d halvparten av bilene \u00e5 kj\u00f8re i byen fordi byluften truet innbyggernes helse.", "\u2013 Det var vellykket. Selv om de ikke hadde sanksjonsmidler, ble biltrafikken redusert med 26-27 prosent, sier Strand."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9fb0eed76348253f00f9a650826e992991ef898deb154ff134afac84afdb1415"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-17T10:00:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Forsker Dag T\u00f8nnesen mener det m\u00e5 koste flere hundre kroner \u00e5 passere en bom dersom det skal bidra til \u00e5 redusere biltrafikken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1378088.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_Bomstasjon_Malvik_02_1_1_SG1M867"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3a0c7c59a71c7a6e1c739d4a23eb76c436280465.jpg?58b7d2e4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- M\u00e5 koste 500 kroner -adressa.no", "Deles i grupper", "- Opptil 500 kroner", "- Usosialt og urealistisk", "Kraftigere lut"]}, {"field": "id", "value": "3a0c7c59a71c7a6e1c739d4a23eb76c436280465"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "dag", "redusere biltrafikken"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["danmarksplass", "h\u00f8yre og arbeiderpartiet", "gardermoen", "norsk", "oslo h\u00f8yre", "manglerud", "transport\u00f8konomisk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["akershus", "bergen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dag t\u00f8nnesen", "arvid strand", "nikolai astrup"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1378088.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_Bomstasjon_Malvik_02_1_1_SG1M867"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- M\u00e5 koste 500 kroner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1576572.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2011-01-17T09:04:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1082557"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-01-17T09:04:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- M\u00e5 koste 500 kroner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Forsker Dag T\u00f8nnesen mener det m\u00e5 koste flere hundre kroner \u00e5 passere en bom dersom det skal bidra til \u00e5 redusere biltrafikken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3a0c7c59a71c7a6e1c739d4a23eb76c436280465.jpg?58b7d2e4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2093"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-02T08:08:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "- M\u00e5 koste 500 kroner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1576572.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3a0c7c59a71c7a6e1c739d4a23eb76c436280465"}], "score": 0.47920987, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3a0c7c59a71c7a6e1c739d4a23eb76c436280465"}

