{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-09T12:24:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["marit arnstad", "parlamentarisk leder i senterpartiet"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 kvelden 27. januar i \u00e5r br\u00f8t det ut en kraftig lyngbrann i Flatanger i Nord-Tr\u00f8ndelag. Til sammen ble 64 bygninger \u00f8delagt, mer enn i noen annen brann i Norge i etterkrigstiden. Det hele var selvf\u00f8lgelig dypt dramatisk, men brannen ble slukket og folk ble evakuert i l\u00f8pet av \u00e9n time etter rask innsats fra det lokale brannvesenet.", "I evalueringen som Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap (DSB) har laget i etterkant, ble dette faktum forbig\u00e5tt i stillhet. DSB var opptatt av at rapportering, risikovurdering og \u00aberfaringsl\u00e6ring\u00bb ikke var god nok og brukte brannen som et argument for det som er deres store agenda, nemlig \u00e5 sentralisere brannvesenet.", "Flatanger kommune \u2013 som vi m\u00e5 kunne forutsette hadde mer inng\u00e5ende og rent praktisk kjennskap til hvordan kampen mot flammene egentlig utspant seg, slakter regelrett DSBs evaluering. Fra Flatanger sies det at \u00abkortreist ansvar og myndighet\u00bb, raske beslutninger og lokalkunnskap var avgj\u00f8rende for at krisesituasjonen ble h\u00e5ndtert s\u00e5 godt det lot seg gj\u00f8re. Ja, man sier det rett ut: DSB har brukt et tendensi\u00f8st utvalg av informasjon i evalueringen.", "Sarte sjeler vil kanskje ha vanskelig for \u00e5 tro at sentrale samfunnsakt\u00f8rer \u00abvinkler\u00bb sine evalueringsprosesser p\u00e5 denne m\u00e5ten. Men det har skjedd f\u00f8r og det vil skje igjen.", "Politiet bruker f.eks. rapporten om de tragiske 22. juli-hendelsene som et argument for at et mer sentralisert politi \u2013 med st\u00f8rre enheter \u2013 blir bedre og mer operativt. Men i all anstendighet: Om man leser den faktiske rapporten, blir det tydelig at den peker p\u00e5 noe helt annet. Den sier at Politiets hovedutfordringer handlet om ledelse og kultur.", "Trass i dette er Politianalysens (NOU 2013:9) forslag at man skal sentralisere b\u00e5de politidistrikter og lensmannskontorer p\u00e5 en m\u00e5te som vi tidligere ikke har sett her i landet. Andre forslag til strukturendringer tar samme utgangspunkt, at st\u00f8rre enheter uten videre er bra, enten det gjelder sykehussentralisering, kommunesammensl\u00e5ing eller st\u00f8rre enheter i h\u00f8yskolesektoren.", "Tom Karp, professor ved Markedsh\u00f8yskolen, har konstatert at det \u00e5 endre strukturer ofte dukker opp som l\u00f8sningsforslag n\u00e5r utfordringene oppleves som mangfoldige. Han sp\u00f8r: \u00abHvorfor velger ledere, og i denne sammenheng politiske ledere, s\u00e5 ofte strukturelle l\u00f8sninger p\u00e5 komplekse utfordringer?\u00bb ( Aftenposten 10.08.14).", "Jeg har lurt p\u00e5 det samme. Det n\u00e6rliggende sp\u00f8rsm\u00e5let blir: Kan omorganisering blir en", "erstatning for handlekraft? Karp tenker \u00e5penbart i de baner n\u00e5r han sier: \u00abLitt lettvint er svaret er at det \u00e5 gj\u00f8re noe med struktur er en enkel og hurtig m\u00e5te for ledere \u00e5 vise handlekraft p\u00e5. Samt innkassere karrieremessige, politiske og taktiske gevinster.\u00bb", "For en tid tilbake var det et rop i skolesektoren p\u00e5 \u00abreformpause\u00bb fordi man f\u00f8lte at alleh\u00e5nde reformer sugde kraften ut av skolens mannskap og til dels bidro til \u00e5 svekke skolens gjennomf\u00f8ringskraft i stedet for \u00e5 styrke den. Det burde v\u00e6re \u00e9n og annen lekse \u00e5 l\u00e6re her.", "Vi lever i en tid med store politiske brytninger. Fellesskap, tillit og folkevalgt styring brytes mot marked og stordrift. Sett mot et slikt bakteppe er det uunng\u00e5elig at fornying og s\u00e5kalt \u00abmodernisering\u00bb av offentlig sektor blir en kjernedebatt i det politiske Norge framover.", "Senterpartiet mener at det er p\u00e5 tide \u00e5 se ulike forslag til strukturendringer i sammenheng, for reformene har \u00e9n ting til felles: De sentraliserer makt, og de pulveriserer ansvar. De reduserer n\u00e6rhet, og de svekker lokal trygghet og beredskap. De baseres p\u00e5 myter om antatte stordriftsfordeler, som sjelden har rot i fakta, og de vil bidra til \u00e5 skape nytt, statlig byr\u00e5krati og gjerne ogs\u00e5 mer statlig detaljstyring.", "Vi m\u00e5 slutte \u00e5 se oss blinde p\u00e5 st\u00f8rrelse og heller gjennomg\u00e5 med et kritisk blikk hvordan oppgavene blir utf\u00f8rt. Den mest p\u00e5trengende utfordringen for enhver som er bekymret over offentlig forvaltnings evne til \u00e5 gi innbyggerne gode tilbud, er ikke st\u00f8rrelse \u2013 det er byr\u00e5krati og m\u00e5le- og rapporteringskrav som stjeler ressurser fra de egentlige oppgavene og som oppleves som meningsl\u00f8st av de som jobber i ulike sektorer.", "Det er viktigere at folk raskt blir evakuert fra en brann enn hvordan man rapporterer til et statlig direktorat. Det er viktigere at n\u00f8detatene evner \u00e5 gi raske beskjeder seg imellom enn hvor store enhetene er. Det er viktigere at eldre faktisk f\u00e5r plass i en omsorgsbolig enn hvor stor kommunen er og hvor mange mellomledere den har.", "Den amerikanske journalisten og forfatteren Charlton Ogburn (1911-98) har skrevet om sine opplevelser som soldat under felttoget i Burma under 2. verdenskrig ( Harper\u2019s Magazine , 1957). Han gjorde f\u00f8lgende observasjon om ledelsens m\u00e5te \u00e5 h\u00e5ndtere egne tropper p\u00e5 (min oversettelse):", "Vi trente hardt, men det kunne virke som vi ble omorganisert hver gang vi begynte \u00e5 danne lag. [...] Senere i livet l\u00e6rte jeg at vi som nasjon - kanskje fordi vi er s\u00e5 gode til \u00e5 organisere - pleier \u00e5 m\u00f8te alle nye situasjoner med \u00e5 reorganisere. Og det kan v\u00e6re en fantastisk metode for \u00e5 skape en illusjon av framgang, samtidig som det skaper forvirring, ineffektivitet og demoralisering."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|kronikker"}, {"field": "contenthash", "value": "8ce760d82cbaf75154c0e875417164baa91c13a261ae4ca0366a07892fc3d140"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T14:04:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det kan godt hende at det ligger gode intensjoner bak de omfattende forslagene om sammensl\u00e5ing og sentralisering som den bl\u00e5bl\u00e5 regjeringen kj\u00f8rer fram. Er det sikkert, eller i det minste sannsynlig, at resultatet vil bli som man h\u00e5per? Har man egentlig holdbart belegg for kullsviertroen p\u00e5 at \u00abdesto st\u00f8rre, desto bedre\u00bb?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10434554.ece/sxp1be/ALTERNATES/w980-default/JPS_konge77.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3a2b1b163ffabe0ba489f70d8d7fcf7ac75a2c9d.jpg?5991d26b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Reformenes uutholdelige letthet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3a2b1b163ffabe0ba489f70d8d7fcf7ac75a2c9d"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "kronikker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["reformenes uutholdelige letthet", "ledere", "enheter", "politiske", "forslag", "sentralisere", "brann", "uutholdelige letthet", "rask", "reformenes uutholdelige", "skape", "politi", "reformer", "evaluering"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["direktoratet", "aftenposten", "politianalysens", "politiets", "markedsh\u00f8yskolen", "charlton ogburn", "magazine"]}, {"field": "kw-location", "value": ["burma", "harper", "flatanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tom karp"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10434554.ece/sxp1be/ALTERNATES/w980-default/JPS_konge77.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Reformenes uutholdelige letthet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10434555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-10T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10434555"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|kronikker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-10T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Reformenes uutholdelige letthet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "teaser", "value": "Det kan godt hende at det ligger gode intensjoner bak de omfattende forslagene om sammensl\u00e5ing og sentralisering som den bl\u00e5bl\u00e5 regjeringen kj\u00f8rer fram. Er det sikkert, eller i det minste sannsynlig, at resultatet vil bli som man h\u00e5per? Har man egentlig holdbart belegg for kullsviertroen p\u00e5 at \u00abdesto st\u00f8rre, desto bedre\u00bb?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3a2b1b163ffabe0ba489f70d8d7fcf7ac75a2c9d.jpg?5991d26b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1511"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T16:40:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Reformenes uutholdelige letthet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10434555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3a2b1b163ffabe0ba489f70d8d7fcf7ac75a2c9d"}], "score": 0.8364491, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3a2b1b163ffabe0ba489f70d8d7fcf7ac75a2c9d"}

