{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-16T08:38:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "grete holstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De to padlerne hadde imidlertid selv klart \u00e5 komme seg p\u00e5 land p\u00e5 \u00d8stmarkneset i Trondheim f\u00f8r n\u00f8detatene kom fram.", "Ansatte ved Ladekaia skal ha hjulpet de to v\u00e5te og frosne padlerne p\u00e5 land, gitt dem varm drikke og tepper.", "Etterp\u00e5 ble de tatt h\u00e5nd om av helsepersonell, opplyser vaktleder Stig Lunde ved Midt-Norge 110-sentral.", "De ble kj\u00f8rt til akuttmottaket.", "Det var klokken 13.46 alarmen om de to padlerne gikk. Meldingen gikk ut p\u00e5 at de trengte hjelp, men de klarte alts\u00e5 selv \u00e5 komme seg til land.", "Den ene kajakken drev av g\u00e5rde og ble hentet inn et stykke utp\u00e5 fjorden.", "Monica Engan D\u00f8hl fra Trondhjems Kajakk-klubb var ute i kajakk p\u00e5 fjorden da en mann kom padlende mot dem og ropte at det var noen som hadde falt i sj\u00f8en.", "- Vi var i Ringvebukten og tok en kaffe da vi s\u00e5 to mann legge ut i en tomanns fiskekajakk. B\u00e5de v\u00e6ret og sj\u00f8en var helt greit, s\u00e5 vi tenkte ikke noe mer p\u00e5 det, men da vi var p\u00e5 vei tilbake mot byen kom det en mot oss, veivet med en \u00e5re og ropte at to mann hadde falt i sj\u00f8en, sier hun.", "De som var fremst i f\u00f8lget satte da kursen mot de forulykkede, mens D\u00f8hl og noen andre dro til Ladekaia der det sto to personer som sa de hadde ringt politiet.", "- Han ene som hadde havnet i vannet kom seg opp i bergveggen p\u00e5 egen h\u00e5nd. Han andre pr\u00f8vde ogs\u00e5, men klarte det ikke. En av de fra kajakklubben fors\u00f8kte \u00e5 dra han med seg til et omr\u00e5de hvor det ville v\u00e6re lettere, men han var s\u00e5 tung at det var vanskelig. Men til slutt kom ogs\u00e5 han seg p\u00e5 land.", "P\u00e5 turen tilbake til Ladekaia oppdaget de at ogs\u00e5 han som hadde varslet om de to hadde veltet, men han kom seg opp p\u00e5 egen h\u00e5nd akkurat da politiet kom.", "- De burde ha snudd tidligere, men samtidig kommer b\u00f8lgene veldig br\u00e5tt p\u00e5 i det omr\u00e5det n\u00e5r det f\u00f8rst bl\u00e5ser.", "- Var de kledd for forholdene?", "- De var kledd for en fisketur uten bading. De hadde ikke t\u00f8rrdrakt p\u00e5, s\u00e5 de var gjennomv\u00e5te, tunge og nedkj\u00f8lte, sier D\u00f8hl."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "74c4fec7b7b4edfb90ec87290d03af5babeca996e11149b115cc26c8766b4f36"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-15T13:30:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "- De var gjennomv\u00e5te, tunge og nedkj\u00f8lte, sier vitne."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14065787.ece/mr6dr5/ALTERNATES/w980-default/Kajakk.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3a2fac018482564c1297c40cafd837edf7e63d58.jpg?596db021"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kajakkpadlere veltet i Trondheimsfjorden -adressa.no", "Kj\u00f8rt til akuttmottaket", "Kajakklubben til unnsetning", "Tredjemann i vannet"]}, {"field": "id", "value": "3a2fac018482564c1297c40cafd837edf7e63d58"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["h\u00e5nd", "sj\u00f8en", "kledd", "mann", "land", "padlerne", "veltet", "tung"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondhjems kajakk", "ringvebukten", "midt-norge 110", "ladekaia", "\u00f8stmarkneset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheimsfjorden", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stig lunde", "monica engan d\u00f8hl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14065787.ece/mr6dr5/ALTERNATES/w980-default/Kajakk.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kajakkpadlere veltet i Trondheimsfjorden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/01/15/Kajakkpadlere-veltet-i-Trondheimsfjorden-14064316.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-15T13:28:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14064316"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-15T13:28:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kajakkpadlere veltet i Trondheimsfjorden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- De var gjennomv\u00e5te, tunge og nedkj\u00f8lte, sier vitne."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3a2fac018482564c1297c40cafd837edf7e63d58.jpg?596db021"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1226"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T06:52:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kajakkpadlere veltet i Trondheimsfjorden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/01/15/Kajakkpadlere-veltet-i-Trondheimsfjorden-14064316.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3a2fac018482564c1297c40cafd837edf7e63d58"}], "score": 1.0114336, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3a2fac018482564c1297c40cafd837edf7e63d58"}

