{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-01T20:17:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nytt\u00e5rsaften", "Familieliv"]}, {"field": "author", "value": "christine schefte"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En 3355 gram tung og 47 centimeter lang bylt ligger i pappa Per Eivind Helmersens fang, idet Adresseavisen kommer p\u00e5 bes\u00f8k p\u00e5 St. Olavs Hospital s\u00f8ndag ettermiddag. Lille Johanna kom til verden klokka 02.27 f\u00f8rste nytt\u00e5rsdag, og ble dermed det f\u00f8rste barnet f\u00f8dt i Tr\u00f8ndelag i \u00e5r.", "Hun ble sl\u00e5tt med et par timer av Felix, som ble \u00e5rets nytt\u00e5rsbarn i Norge.", "- Det har v\u00e6rt ei spennende tid. Vi har ventet p\u00e5 henne ei stund n\u00e5, selv om terminen faktisk er i dag, sier den nybakte mammaen Lene Lorentzen Kant.", "Allerede torsdag kom de inn til St. Olavs Hospital, fra hjemstedet Sings\u00e5s i Midtre Gauldal.", "- Lene besvimte i dusjen, og da tok vi kontakt med sykehuset. De ville ha oss inn p\u00e5 sjekk fordi det var bekymring for svangerskapsforgiftning. Det viste seg \u00e5 v\u00e6re h\u00f8yt blodtrykk. Siden vi bor et stykke unna og det var s\u00e5 n\u00e6re termin, ville de ha oss her, s\u00e5 heldigvis ble vi ikke sendt hjem igjen, sier Helmersen.", "Kj\u00f8returen fra hjemstedet er p\u00e5 dr\u00f8ye sju mil.", "LES MER: Tomine fra Trondheim ble \u00e5rets nytt\u00e5rsbarn i 2016.", "F\u00f8dselen startet av seg selv i fire-tida p\u00e5 morgenen nytt\u00e5rsaften, s\u00e5 det tok noen timer f\u00f8r det hele var over.", "- Det ble over 20 timer, men det gikk helt greit. Det var en rolig f\u00f8dsel som startet med noen forsiktige rier, sier f\u00f8rstegangsmammaen.", "- Det var fint \u00e5 v\u00e6re med underveis. Jeg tror ikke jeg sa s\u00e5 mye, men jeg fulgte med klokka en del. Vi var jo litt spente p\u00e5 om det ble desember- eller januarbarn, innr\u00f8mmer far.", "- Jeg har tenkt litt p\u00e5 dette, med tanke p\u00e5 skolestart. Det har jo litt betydning om man er st\u00f8rst eller minst i klassen, sier Lorentzen Kant.", "Hun tar av lille Johanna nytt\u00e5rslua som hun fikk av de ansatte p\u00e5 f\u00f8destua, og mye svart h\u00e5r kommer til syne.", "LES MER: Skulle p\u00e5 ultralydsjekk i Trondheim, f\u00f8dte Oliver.", "Snart kommer mormor p\u00e5 bes\u00f8k for \u00e5 m\u00f8te sitt f\u00f8rste barnebarn for aller f\u00f8rste gang. S\u00e5 blir de trolig et par dager til observasjon p\u00e5 barselavdelingen f\u00f8r turen g\u00e5r hjem til Sings\u00e5s.", "- Da skal vi bli kjent med henne, slappe av og kose oss, sier mor.", "- Ogs\u00e5 blir det vel at vi l\u00e5ser d\u00f8ra i noen dager, sier far.", "P\u00e5 Sykehuset Levanger ble det f\u00f8dt en gutt i 11-tida 1. januar, kan vakthavende jordmor fortelle.", "Det hadde enn\u00e5 ikke kommet noen barn til verden ved Sykehuset Namsos da Adresseavisen ringte dem kvart over \u00e5tte p\u00e5 kvelden f\u00f8rste nytt\u00e5rsdag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "fce1c52da78a4c7601a5af1e7f8577b949d6e86505df03b5e65bdd4cf1c1f47e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-01T20:06:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ble f\u00f8dt to og en halv time inn i det nye \u00e5ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14002918.ece/5gbv7l/ALTERNATES/w980-default/doc6t160vhz2qoyrjbu3fd.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3a77a5a627c60c02d40440ea394cb8afb2791862.jpg?5985750d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Johanna er \u00e5rets nyeste tr\u00f8nder -adressa.no", "Besvimte i dusjen", "Fulgte med p\u00e5 klokka", "Skal l\u00e5se d\u00f8ra og kose seg"]}, {"field": "id", "value": "3a77a5a627c60c02d40440ea394cb8afb2791862"}, {"field": "keyword", "value": ["Nytt\u00e5rsaften", "Familieliv"]}, {"field": "keywords", "value": "Nytt\u00e5rsaften,Familieliv"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8dt", "\u00e5rets nytt\u00e5rsbarn", "timer", "\u00e5ret", "nyeste tr\u00f8nder", "dag", "\u00e5rets nyeste", "\u00e5rets nyeste tr\u00f8nder", "l\u00e5se d\u00f8ra"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lorentzen kant", "olavs hospital", "johanna", "sykehuset namsos", "familieliv", "sings\u00e5s", "adresseavisen", "sykehuset levanger", "st. olavs hospital", "per eivind helmersens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["felix", "tr\u00f8ndelag", "midtre gauldal", "oliver", "trondheim", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "lene lorentzen kant"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14002918.ece/5gbv7l/ALTERNATES/w980-default/doc6t160vhz2qoyrjbu3fd.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Johanna er \u00e5rets nyeste tr\u00f8nder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/01/Johanna-er-%C3%A5rets-nyeste-tr%C3%B8nder-14002903.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-01T20:04:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14002903"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-01T20:04:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Johanna er \u00e5rets nyeste tr\u00f8nder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ble f\u00f8dt to og en halv time inn i det nye \u00e5ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3a77a5a627c60c02d40440ea394cb8afb2791862.jpg?5985750d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1562"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T07:34:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Johanna er \u00e5rets nyeste tr\u00f8nder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/01/Johanna-er-%c3%a5rets-nyeste-tr%c3%b8nder-14002903.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3a77a5a627c60c02d40440ea394cb8afb2791862"}], "score": 1.1121354, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3a77a5a627c60c02d40440ea394cb8afb2791862"}

