{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-21T22:07:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fr\u00f8ya", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En mann i midten av 30-\u00e5rene ble p\u00e5grepet av politiet p\u00e5 Fr\u00f8ya etter h\u00e5ndgemeng med en mann onsdag kveld.", "Den p\u00e5grepne mannen hadde opps\u00f8kt en bopel hvor han skal ha g\u00e5tt l\u00f8s p\u00e5 en mann b\u00e5de med slag og bitt. En kvinne var vitne til hendelsen. Begge mennene tok konktakt med politiet, og da politiet kom hadde situasjonen roet seg.", "- Ingen ble skadet, men mannen som ble bitt m\u00e5tte f\u00e5 behandling hos lege. Den p\u00e5grepne mannen blir kj\u00f8rt til arresten i Trondheim, opplyser operasjonsleder Bernt Tiller ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "69a0c308cdd29beb98fda091744b54e19ff54fe4a0f80b1577fab16b6c307556"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T23:29:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann p\u00e5 Fr\u00f8ya m\u00e5tte behandles av lege etter \u00e5 ha blitt bitt av en ann."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3ae1634795980e5f0fceed19616f47d153f2adbb.jpg?598c1eb0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann bitt i sl\u00e5sskamp -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3ae1634795980e5f0fceed19616f47d153f2adbb"}, {"field": "keyword", "value": ["Fr\u00f8ya", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Fr\u00f8ya,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["p\u00e5grepne mannen", "mann", "mann bitt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bernt tiller"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann bitt i sl\u00e5sskamp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/21/Mann-bitt-i-sl%C3%A5sskamp-13965484.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-21T21:50:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13965484"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-21T21:50:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann bitt i sl\u00e5sskamp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann p\u00e5 Fr\u00f8ya m\u00e5tte behandles av lege etter \u00e5 ha blitt bitt av en ann."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3ae1634795980e5f0fceed19616f47d153f2adbb.jpg?598c1eb0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x784"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T08:52:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann bitt i sl\u00e5sskamp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/21/Mann-bitt-i-sl%c3%a5sskamp-13965484.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3ae1634795980e5f0fceed19616f47d153f2adbb"}], "score": 1.4308219, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3ae1634795980e5f0fceed19616f47d153f2adbb"}

