{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-01T20:14:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "lorns bjerkan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Demonstrasjonen startet ved 17-tiden. F\u00f8r talerne gikk p\u00e5 scenen p\u00e5 Torvet, gikk de oppm\u00f8tte i demonstrasjonstog gjennom Midtbyen.", "- Det vi gj\u00f8r n\u00e5 er at vi demonstrerer mot IS (Den islamske stat). Vi protesterer mot de grusomme overgrepene ISIL utf\u00f8rer mot sivilbefolkningen i Kurdistan, sa Grete Ulvesli i arrangementskomiteen.", "Hovedparolen for demonstrasjonen var \u00abNei til ISIL og terrorisme\u00bb. Dette var ord man ogs\u00e5 kunne h\u00f8re personer i toget rope utover Trondheims gater.", "\u00abNei, nei til ISIL!\u00bb", "\u00abJa, ja til fred!\u00bb", "Etter demonstrasjonstoget talte hovedtaler Mahnaz Azizyan til de fremm\u00f8tte. Tidligere har hun fortalt til adressa.no at hun oppfatter Is sine handlinger som folkemord og etnisk rensing.", "- De som ikke har klart \u00e5 flykte fra IS-styrkene blir systematisk drept p\u00e5 bestialsk vis. IS er som en m\u00f8rk kraft som har tatt livet av mange uskyldige mennesker \u2013 s\u00e6rlig blant de kurdiske jezidiene og kristne. Derfor m\u00e5 det internasjonale samfunnet reagere og hjelpe oss mot terrorstaten IS, sa Azizyan til de fremm\u00f8tte, f\u00f8r representanter fra flere politiske partier slapp til.", "Varaordf\u00f8rer Knut Fagerbakke (SV) var en av talerne.", "- Plutselig i l\u00f8pet av en vakker sommer her i nord har vesten og resten av verden f\u00e5tt en ny hovedfiende. Hvem av oss viste om IS f\u00f8r de gjennom sosiale medier markedsf\u00f8rte barbariet og brutaliteten de bruker for \u00e5 vinne makt, sa han i talen.", "- Det vi har f\u00e5tt formidlet gjennom de siste m\u00e5nedene om ugjerningene er nesten utenfor tankeevne, fortsatte han.", "Fagerbakke viste ogs\u00e5 til at det et grupper i Trondheim som st\u00f8tter IS.", "- Det er grupper i Trondheim som st\u00f8tter IS. Det er ungdommer fra Trondheim som har reist til Syria eller Irak og deltar i krigen og sloss for IS sine ideer. Og det er ungdom fra Trondheim som er drept i krigen. I Trondheim m\u00e5 vi forene alle gode krefter for \u00e5 hindre at rotl\u00f8s ungdom reiser for \u00e5 delta i denne brutale krigen. Der har vi en jobb \u00e5 gj\u00f8re i fellesskap.", "Ogs\u00e5 Jan Bojer Vindheim (MDG), Henrik Kierulf (H), Eirik Schr\u00f8der (Ap), Jon Gunnes (V) og Peder Martin Lysest\u00f8l (R) var blant talerne.", "LES OGS\u00c5: Spenning foran demonstrasjon - ber politiet v\u00e6re til stede", "- Dette ble en kjempeflott demonstrasjon, men jeg skulle \u00f8nske at enda flere hadde m\u00f8tt opp. For dette er jo en veldig viktig sak \u2013 ikke bare for kurdere, men det ber\u00f8rer hele verden og alle de som bryr seg om demokrati og menneskerettigheter, sier Mahnaz Azizyan til adressa.no", "ADRESSA PLUSS: Tre av slektningene til Hariwan i Trondheim er drept av IS", "Arrang\u00f8rene var f\u00f8r demonstrasjonen redde for sikkerheten. De ba derfor politiet om \u00e5 v\u00e6re til stede.", "- Vi er bekymret for sikkerheten. Vi vet at det er folk i Trondheim som st\u00f8tter IS. Flere tr\u00f8ndere har reist for \u00e5 kjempe p\u00e5 IS sin side, sa Grete Ulvesli tidligere i dag ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "31daa986bbe3faf75c70407c9693d339329e080bcb00a216c78f3a330f75ec6d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-04T08:24:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Demonstranter samlet seg p\u00e5 Torvet for \u00e5 vise avsky mot handlingene til IS."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10079942.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde3.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3b7203d3ae891e6d8f12b3d23da37e35d87b6c7f.jpg?593d6f4b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["300 demonstrerte mot IS -adressa.no", "- Ny hovedfiende", "Bekymret for sikkerheten"]}, {"field": "id", "value": "3b7203d3ae891e6d8f12b3d23da37e35d87b6c7f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["talte", "demonstrasjon", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hariwan", "nei", "kurdistan", "midtbyen", "mahnaz azizyan", "s. det", "torvet", "s. flere"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "irak", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["grete ulvesli", "knut fagerbakke"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10079942.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde3.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "300 demonstrerte mot IS"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10079905.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-01T16:27:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10079905"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-01T16:27:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "300 demonstrerte mot IS -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Demonstranter samlet seg p\u00e5 Torvet for \u00e5 vise avsky mot handlingene til IS."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3b7203d3ae891e6d8f12b3d23da37e35d87b6c7f.jpg?593d6f4b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1958"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-11T16:26:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "300 demonstrerte mot IS"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10079905.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3b7203d3ae891e6d8f12b3d23da37e35d87b6c7f"}], "score": 0.7740462, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3b7203d3ae891e6d8f12b3d23da37e35d87b6c7f"}

