{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-23T20:51:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Torsdag ettermiddag var det klart for innspillingen av regiss\u00f8r Harald Zwarts nye film \"Den 12. mann\" p\u00e5 Vippetangen i Oslo. Zwart og filmteamet har filmet i Nord-Norge i februar, og fortsetter fram til slutten av mars \u2013 i Lyngen og i Oslo-omr\u00e5det.", "\u2013 Det har v\u00e6rt noen krevende, men fantastiske uker! sier Zwart om andre del av innspillingen, som begynte i fjor h\u00f8st.", "Det er krigshelten Jan Baalsruds legendariske flukt fra nazistene under 2. verdenskrig som skal finne veien til lerretet p\u00e5 ny \u2013 60 \u00e5r etter Arne Skouens versjon \"Ni Liv\", som ble Oscar-nominert og er k\u00e5ret til tidenes beste norske film.", "I hovedrollen som Baalsrud blir Thomas \"Finger'n\" Gullestad \u00e5 se i sin f\u00f8rste filmrolle. Jonathan Rhys-Meyers, kjent fra \"The Tudors\"-serien, spiller Gestapo-sjefen Kurt Stage.", "Manus til den nye biografiske filmen, der handlingen if\u00f8lge VG avviker en del fra Skouens versjon, er skrevet av Petter Skavlan, som blant annet st\u00e5r bak manusene til \"Sofies verden\" og \"Kon-Tiki\".", "Planlagt premiere p\u00e5 filmen, som har et budsjett p\u00e5 64 millioner kroner, er 10. november i \u00e5r.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "9ac41405e6f372647218bb8551252bef07955af9a09265ffe61e6f3b6422c643"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T21:21:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Filmregiss\u00f8r Harald Zwart startet torsdag innspillingen av \"Den 12. mann\" p\u00e5 Vippetangen i Oslo. Med p\u00e5 laget er blant annet filmstjernen Jonathan Rhys Meyers."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3b7ce039ccb1088f7fc39b780588f535d80faa99.jpg?58d43c5d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Zwart rigger opp kameraene p\u00e5 Vippetangen i Oslo -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3b7ce039ccb1088f7fc39b780588f535d80faa99"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "film"}, {"field": "kw-entity", "value": ["liv", "oscar", "thomas", "vippetangen", "gestapo", "tudors"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "lyngen", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne skouens", "jonathan rhys-meyers", "jan baalsruds", "harald zwart", "jonathan rhys meyers", "petter skavlan", "kurt stage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Zwart rigger opp kameraene p\u00e5 Vippetangen i Oslo"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Zwart-rigger-opp-kameraene-p%C3%A5-Vippetangen-i-Oslo-14494626.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-23T20:33:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14494626"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-23T20:33:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Zwart rigger opp kameraene p\u00e5 Vippetangen i Oslo -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Filmregiss\u00f8r Harald Zwart startet torsdag innspillingen av \"Den 12. mann\" p\u00e5 Vippetangen i Oslo. Med p\u00e5 laget er blant annet filmstjernen Jonathan Rhys Meyers."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3b7ce039ccb1088f7fc39b780588f535d80faa99.jpg?58d43c5d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x869"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T21:21:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Zwart rigger opp kameraene p\u00e5 Vippetangen i Oslo"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/23/Zwart-rigger-opp-kameraene-p%c3%a5-Vippetangen-i-Oslo-14494626.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3b7ce039ccb1088f7fc39b780588f535d80faa99"}], "score": 2.0852094, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3b7ce039ccb1088f7fc39b780588f535d80faa99"}

