{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T10:46:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Enkelte har den siste tiden brukt parkeringskjelleren under h\u00f8yblokka p\u00e5 Tempe som lekeplass.", "Grisekj\u00f8ring har flere ganger f\u00f8rt til brannutrykninger til bygget, og sist helg rykket politiet ut for \u00e5 f\u00e5 slutt p\u00e5 villmannskj\u00f8ringen.", "N\u00e5 har Ica Eiendom f\u00e5tt nok, og vil h\u00f8yne vaktholdet i kjelleren.", "- Det er snakk om innbrudd. Vi vil n\u00e5 s\u00f8rge for at vaktselskap vil ta en ekstra runde p\u00e5 kveldstid, sier eiendomssjef Carl Morten Grims\u00f8en i Ica Eiendom til adressa.no.", "Garasjen under Tempeveien 22 er kun \u00e5pen for utkj\u00f8ring p\u00e5 sen kvelds- og nattestid, men ungdommene tar seg inn i kjelleren like f\u00f8r dagligvarebutikken i bygget stenger. Der skjuler de seg til garasjeanlegget blir l\u00e5st, og de ansvarlige har dratt fra stedet.", "N\u00e5r de kj\u00f8rer mot utgangen g\u00e5r porten opp og andre ungdommer kan kj\u00f8re inn.", "Frem til n\u00e5 har vaktmannskapene kun sjekket at alt har sett bra ut p\u00e5 utsiden av kjelleren rundt stengetid. Men n\u00e5 vil det ogs\u00e5 det bli tatt en runde inne i kjelleren.", "Grims\u00f8en sier de setter sv\u00e6rt liten pris p\u00e5 at deres eiendom blir fors\u00f8plet og brukt til burning.", "- Men aller verst er det for de eldre som m\u00e5tte evakueres p\u00e5 nattestid. Jeg h\u00e5per virkelig at ungdommene begynner \u00e5 skj\u00f8nne alvoret.", "Ica Eiendom vurderer \u00e5 anmelde saken til politiet. Det kan ogs\u00e5 bli aktuelt \u00e5 sette opp videooverv\u00e5kning.", "- Dersom ikke det h\u00f8ynede vaktholdet hjelper kan det absolutt v\u00e6re aktuelt, sier Grims\u00f8en.", "Kim Andr\u00e9 Johansen har n\u00e6r kontakt med motormilj\u00f8et og kjenner til at enkelte har brukt kjelleren p\u00e5 nattestid. Han tar avstand fra det han kaller \u00abfors\u00f8pling og burning\u00bb.", "- Det er alltid noen som \u00f8delegger for andre. Jeg mener at man m\u00e5 ha respekt for andres eiendom, sier Johansen.", "Han synes det er ille at det har brannvesenet har m\u00e5ttet rykke ut og at beboere har blitt evakuert p\u00e5 nattestid.", "- Da b\u00f8r de tenke seg litt om. Det er ikke bra.", "Johansen savner imidlertid omr\u00e5der hvor de motorinteresserte kan f\u00e5 leke seg og sp\u00f8le i fred.", "- Det finnes ikke noe opplegg for motorinteresserte i Trondheim. Blant annet vet jeg at parkeringsplassen ved Falck p\u00e5 Nidarvoll har blitt brukt p\u00e5 kveldstid. Den er ubenyttet p\u00e5 kveldstid, og det bor ingen i n\u00e6rheten. N\u00e5r politiet sier at de skal ut og ta de som holder p\u00e5 der, synes jeg det har blitt for strengt. Jeg mener man blir en bedre og mer erfaren sj\u00e5f\u00f8r av \u00e5 leke seg litt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "df88f725b177dd08d5e7b413447b09179b119e0a7b2b8b3b4fa17701380d9975"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-24T18:19:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Eierne av parkeringskjelleren under h\u00f8yblokka p\u00e5 Tempe i Trondheim vil ha slutt p\u00e5 fors\u00f8pling og un\u00f8dvendige brannutrykninger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2122774.ece5/ALTERNATES/w980-default/TEMPEBRANN-16-9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3ba41036f2ded66d378090abc75c0183eadb3b01.jpg?5914503c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skjerper vaktholdet etter r\u00e5ning -adressa.no", "Gjemmer seg", "Vurderer videooverv\u00e5kning", "Kjent i motormilj\u00f8et", "- For strengt regelverk"]}, {"field": "id", "value": "3ba41036f2ded66d378090abc75c0183eadb3b01"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["eiendom", "nattestid", "h\u00f8yne vaktholdet", "kjelleren", "vaktholdet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ica eiendom", "nidarvoll", "tempeveien 22"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falck", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["carl morten grims\u00f8en", "kim andr\u00e9 johansen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2122774.ece5/ALTERNATES/w980-default/TEMPEBRANN-16-9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skjerper vaktholdet etter r\u00e5ning"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1729081.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-11-18T19:08:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3295607"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-11-18T19:08:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skjerper vaktholdet etter r\u00e5ning -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Eierne av parkeringskjelleren under h\u00f8yblokka p\u00e5 Tempe i Trondheim vil ha slutt p\u00e5 fors\u00f8pling og un\u00f8dvendige brannutrykninger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3ba41036f2ded66d378090abc75c0183eadb3b01.jpg?5914503c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1493"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T11:51:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skjerper vaktholdet etter r\u00e5ning"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1729081.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3ba41036f2ded66d378090abc75c0183eadb3b01"}], "score": 1.1501284, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3ba41036f2ded66d378090abc75c0183eadb3b01"}

