{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-07T22:06:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mette bugge"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Historisk, sier sportssjef Dag Jacobsen i Norges Kampsportforbund.", "Han er overveldet etter meldingene fra Rhodos, der taekwondo fulgte opp de sterke resultatene i bryting i helgen, som fikk to EM-gull til Grace Bullen og Felix Baldauf.", "Taekwondo kunne ikke v\u00e6re noe d\u00e5rligere. Der ble det ogs\u00e5 to gull. Joachim Wien, som tidligere har konkurrert i par med Bansal, st\u00e5r ogs\u00e5 p\u00e5 egne ben.", "\u2013 Aldi har taekwondo tatt et individuelt EM- eller VM-gull, sier Jacobsen.", "Han er glad for at forbundet har v\u00e6rt s\u00e5 fremsynt \u00e5 sikre seg Bansal som landslagstrener.", "B\u00e5e hun og Wien skal s\u00f8rge for etterveksten, og ikke minst at flere eliteut\u00f8vere lykkes.", "P\u00e5 Rhodos, der mesterskapet avsluttes mandag, er det stor jubel. 550 deltagere er med i EM, og det er kun grenen m\u00f8nster som gjelder. Der g\u00e5r de aktive kamp mot en tenkt motstander.", "Akkurat m\u00f8nster er ikke olympisk, men taekwondo som s\u00e5dan er OL.gren. Norge fikk Tina R\u00f8e Skar med til sommerlekene i Rio i fjor.", "Bansal har v\u00e6rt aktiv i en \u00e5rrekke, ti av dem i samarbeid med Wien. Paret kunne ikke fortsette etter januar i \u00e5r. Det skyldes alderen. Bansal passerte 30 \u00e5r og gikk opp i senior 2. Wien er 24 \u00e5r.", "\u2013 Er det landslagstreneren som tar gullet selv?", "\u2013 I alle fall den fremtidige landslagstreneren, ler Nina Bansal.", "30-\u00e5ringen skal om kort tid p\u00e5 samling med unge og lovende ut\u00f8vere.", "Men n\u00e5 er hun i hundre etter denne triumfen.", "\u2013 Jeg tror grunnen til at jeg lykkes var at jeg var s\u00e5 rolig. Jeg merket det allerede fra jeg sto opp. Jeg skulle m\u00f8te den regjerende europamesteren allerede i runde to, men merket at jeg hadde troen p\u00e5 meg selv.", "Selv om hun og Wiren ikke lenger er p\u00e5 lag, har de jobbet sammen og pushet hverandre. Og det at han ogs\u00e5 skulle g\u00e5 helt til topps, ble overveldende.", "Begge fikk seks kamper.", "\u2013 Jeg var i alle fall veldig fokusert. Jeg merket at jeg hadde dagen, sier Wien.", "Paret ble europamestre sammen for to \u00e5r siden, men gullet individuelt til begge gjorde susen.", "Sportssjef Jacobsen forteller at duoen har opps\u00f8kt dommere internasjonalt, og har trent med dem. Dermed kunne dommerne si fra hva som manglet i fremf\u00f8ringen.", "\u2013 Det er en spisskompetanse de har, forklarer sportssjefen.", "Bansal og Wien er meget profesjonelle i alt de holder p\u00e5 med, og trener to ganger om dagen. N\u00e5 fikk de skikkelig uttelling.", "I EM for to \u00e5r siden fikk den yngste bronse individuelt.", "N\u00e5 skal duoen til verdenscup, \u00d8sterrike Open, f\u00f8r sommerferien.", "Fredrik Bjertn\u00e6s, som ikke lenger har mulighet til \u00e5 v\u00e6re landslagstrener, var med dem til Hellas.", "Han vet i alle fall at fremtiden er i gode hender."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|kampsport"}, {"field": "contenthash", "value": "9c5b73e74d49d871c82663fecfc16f8d234e10b53e6d84506114476a313bcfcc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-07T14:17:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nina Bansal er ansatt som landslagstrener i taekwondo. S\u00f8ndag tok hun Norges f\u00f8rste EM-gull individuelt."}, {"field": "heading", "value": ["Norges landslagstrener tok selv EM-gull:", "550 deltok i grenen m\u00f8nster", "Paret m\u00e5tte skilles", "De har v\u00e6rt lure"]}, {"field": "id", "value": "3c6c070a32c31a6cd4c713696f93ba33419dd4a0"}, {"field": "keyword", "value": ["fotball", "h\u00e5ndball", "snowboard", "ishockey", "kombinert", "skihopp", "langrenn", "kombinert"]}, {"field": "keywords", "value": "fotball,h\u00e5ndball,snowboard,ishockey,kombinert,skihopp,langrenn,kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["kampsport", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "aldi"}, {"field": "kw-concept", "value": ["landslagstrener", "grenen m\u00f8nster", "taekwondo"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["grace bullen og felix baldauf", "rhodos", "norges kampsportforbund", "grace bullen", "\u00f8sterrike open", "wiren"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hellas", "rio"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["joachim wien", "tina r\u00f8e skar", "fredrik bjertn\u00e6s", "dag jacobsen", "nina bansal", "felix baldauf"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/kampsport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/b9377f81-99a9-496a-b7a8-d27208ef6806?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Norges landslagstrener tok selv EM-gull: - Historisk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/kampsport/Norges-landslagstrener-tok-selv-EM-gull---Historisk-235155b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-07T15:01:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "235155"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|kampsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-07T15:01:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Norges landslagstrener tok selv EM-gull: - Historisk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/kampsport"]}, {"field": "teaser", "value": "Nina Bansal er ansatt som landslagstrener i taekwondo. S\u00f8ndag tok hun Norges f\u00f8rste EM-gull individuelt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3c6c070a32c31a6cd4c713696f93ba33419dd4a0.jpg?590fed27"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x925"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-08T03:59:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Norges landslagstrener tok selv EM-gull: - Historisk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/kampsport/Norges-landslagstrener-tok-selv-EM-gull---Historisk-235155b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "3c6c070a32c31a6cd4c713696f93ba33419dd4a0"}], "score": 0.98225284, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3c6c070a32c31a6cd4c713696f93ba33419dd4a0"}

