{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:26:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Reiersen hadde h\u00e5pet \u00e5 ha boka ferdig til Orkla markerer sitt 100-\u00e5rsjubileum i h\u00f8st, men det rekker hun ikke. Hun lover at biografien kommer neste \u00e5r. Samtidig som konsernet er 100 \u00e5r, er det 350 \u00e5r siden gruvevirksomheten startet i Meldal. Dette skal markeres med et st\u00f8rre arrangement i Gammelgruva i kveld, med 450 gjester til stede.", "Forretningsmannen, arkitekten og diplomaten Christian Thams stiftet Orkla Grube-Aktiebolag, som er videref\u00f8rt i dagens storkonsern Orkla ASA. Han startet dermed den moderne gruveepoken p\u00e5 L\u00f8kken Verk. Thams bygde ut Skjenaldfossen kraftstasjon for \u00e5 skaffe kraft til gruvene og satte i drift landets f\u00f8rste, elektriske jernbane.", "Thams' \u00f8konomiske engasjement i Orkdalen tok slutt allerede rundt starten p\u00e5 f\u00f8rste verdenskrig, selv om han beholdt mye eiendom der. Pengene Thams tjente da han solgte seg ut av gruveselskapet, ble investert i plantasjevirksomhet og gruvedrift i Afrika.", "Da Thams d\u00f8de i Paris i 1948 bodde han sammen med datteren Inger Christine, bedre kjent som Vesla Thams. Den 79 \u00e5r gamle kvinnen lever et tilbaketrukket liv i n\u00e6rheten av Paris og har aldri gitt intervjuer. Vesla var enearving etter sin far, og overtok hans eiendommer i Paris. Nylig fikk Elsa Reiersen m\u00f8te Vesla Thams i hennes hjem.", "- M\u00f8tet var sv\u00e6rt nyttig og hyggelig. Vesla Thams har en god del materiale om farens liv og virke som jeg har f\u00e5tt tillatelse til \u00e5 bruke i boken. Jeg har f\u00e5tt tilgang til b\u00e5de skriftlig stoff og fotografier, sier Reiersen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "148911886d45ad63f3646896c27625f0886eac859f7f4eef18524ef8ac31112d"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-28T11:15:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Historiker Elsa Reiersen fra Trondheim har startet siste etappe p\u00e5 biografien om legendariske Christian Thams."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1086222.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Biografi-Thams"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3cc6f9b09bad35ebc9c39f7fe2b8419c07e61ef9.jpg?599a8335"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Thams frem i lyset -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3cc6f9b09bad35ebc9c39f7fe2b8419c07e61ef9"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": ["orkla", "orkla asa"]}, {"field": "kw-concept", "value": "startet"}, {"field": "kw-entity", "value": ["thams", "vesla thams", "gammelgruva", "skjenaldfossen", "l\u00f8kken verk", "orkdalen", "orkla grube-aktiebolag"]}, {"field": "kw-location", "value": ["meldal", "afrika", "trondheim", "paris"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christian thams", "inger christine", "elsa reiersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1086222.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Biografi-Thams"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Thams frem i lyset"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14635.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-06-24T22:10:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2488728"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-06-24T22:10:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Thams frem i lyset -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Historiker Elsa Reiersen fra Trondheim har startet siste etappe p\u00e5 biografien om legendariske Christian Thams."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3cc6f9b09bad35ebc9c39f7fe2b8419c07e61ef9.jpg?599a8335"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x828"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-21T06:52:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Thams frem i lyset"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14635.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3cc6f9b09bad35ebc9c39f7fe2b8419c07e61ef9"}], "score": 1.3913882, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3cc6f9b09bad35ebc9c39f7fe2b8419c07e61ef9"}

