{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-01T19:19:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["vegard unger ellefsen", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En mann har omkommet etter en trafikkulykke p\u00e5 E14 ved Storlien. Det bekrefter vakthavende befal Kjell Johansson i J\u00e4mtlands-politiet i Sverige til adressa.no.", "Mannen er i 50-\u00e5rene. Hans p\u00e5r\u00f8rende er mandag morgen informert.", "Totalt var sju personer, deriblant to barn, involvert i  ulykken. Det bekrefter redningsleder Leif Engblad til adressa.no.", "- Alle de skadde er f\u00f8rt til sykehus i Trondheim, opplyser han.", "Vakthavende befal Kjell Johansson forklarer i sin politilogg at ytterligere en bil var involvert i ulykken. Hendelsesforl\u00f8pet skal ha v\u00e6rt at en bil som kj\u00f8rte i retning Norge har kommet over i motsatt kj\u00f8refelt.", "- Der touchet den borti en m\u00f8tende bil, fortsatte i motg\u00e5ende kj\u00f8refelt og frontkolliderte med en tredje personbil, opplyser han.", "I bilen som kom over i feil kj\u00f8refelt satt det tre personer, mens det i den m\u00f8tende bilen var fire personer, to voksne og to barn.", "Det var f\u00f8reren av bilen som kom over i feil kj\u00f8refelt som omkom. Han ble sittende fastklemt i vraket etter ulykken.", "St. Olavs Hospital har totalt f\u00e5tt inn seks personer til sykehuset. I 18.30-tiden har de sendt ut pressemelding om skadestatus p\u00e5 tre av de involverte.", "En kvinne har meget alvorlige skader. Situasjonen er uavklart. Hun f\u00e5r behandling ved intensivavdelingen.", "En kvinne har alvorlige skader. Situasjonen er uavklart. Hun f\u00e5r behandling ved intensivavdelingen.", "En mann har lettere skader. Situasjonen er stabil.", "Den ene av kvinnene skal, if\u00f8lge svensk politi, ha p\u00e5dratt seg alvorlige hodeskader.", "Meldingen  om ulykken kom inn til redningstjenestene klokken 14.38. Det ble umiddelbart satt inn store redningsressurser, deriblant ambulansehelikopter fra Norge. If\u00f8lge politiet var to personer fastklemt i bilen.", "If\u00f8lge adressa.nos fotograf p\u00e5 stedet ligger den ene bilen fem meter fra veikanten, mens den andre i 17.30-tiden er lastet opp p\u00e5 en redningsbil.", "Begge de involverte bilene er norskregistrerte.", "Svensk politi prioriterte f\u00f8rst \u00e5 f\u00e5 oversikt over skadeomfanget p\u00e5 stedet, samt \u00e5 l\u00f8se opp i de store k\u00f8ene som oppsto p\u00e5 stedet. Dermed hadde de ikke oversikt over skadeomfanget etter ulykken.", "- S\u00e5 snart vi f\u00e5r kontroll p\u00e5 stedet kommer vi til \u00e5 kontakte Norge for \u00e5 f\u00e5 oversikt over hvor mange skadde det er, og hvor alvorlige skadene er, sier vakthavende befal Kjell Johansson til adressa.no.", "B\u00e5de Nord- og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt har v\u00e6rt involvert i arbeidet med ulykken. Operasjonsleder Inge J\u00f8rstad i Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyser at de har bist\u00e5tt sine svenske kolleger i forbindelse med redningsarbeidet, mens S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt er koblet inn i forbindelse med varsling av p\u00e5r\u00f8rende. Dette bidrar ogs\u00e5 politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag med.", "- Vi har iverksatt varsling n\u00e5, bekrefter operasjonsleder Tor Mauseth ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt klokken 19.50.", "Redningsmannskapene p\u00e5 stedet har gitt tilbakemelding til politiet om at det har v\u00e6rt en sv\u00e6rt kraftig kollisjon.", "Det bekreftes av vitner p\u00e5 stedet.", "Det var lange k\u00f8er i begge retninger etter ulykken. Redningsleder Leif Engblad regnet med at veien vil v\u00e6re \u00e5pnet rundt 17.45. Ulykken skjedde klokken 14.38."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a2a1691cbd17e1beba61a0690f129e14315f9fcca3b2ebce837a98a3c8362055"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T12:38:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "To kvinner er alvorlig skadd."}, {"field": "heading", "value": ["Mann omkom etter trafikkulykke p\u00e5 Storlien i Sverige -adressa.no", "Kom over i feil kj\u00f8refelt", "Meget alvorlig for kvinne", "Vil kontakte sykehuset", "Norsk politi bist\u00e5r", "Kraftig kollisjon"]}, {"field": "id", "value": "3ce4e77bd8d787a87f99504046abd563f0602caf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stedet", "alvorlige skader", "bil", "ulykken", "skader", "vakthavende befal", "personer", "feil kj\u00f8refelt", "alvorlig", "politi"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hospital", "j\u00e4mtlands", "storlien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "sverige", "trondheim", "nord-tr\u00f8ndelag", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leif engblad", "tor mauseth", "inge j\u00f8rstad", "kjell johansson"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7848407.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde%20(2).JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann omkom etter trafikkulykke p\u00e5 Storlien i Sverige"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article7847455.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-06-30T14:33:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7847455"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-06-30T14:33:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann omkom etter trafikkulykke p\u00e5 Storlien i Sverige -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To kvinner er alvorlig skadd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3ce4e77bd8d787a87f99504046abd563f0602caf.jpg?5969d9de"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1961"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T09:01:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann omkom etter trafikkulykke p\u00e5 Storlien i Sverige"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article7847455.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3ce4e77bd8d787a87f99504046abd563f0602caf"}], "score": 0.8771408, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3ce4e77bd8d787a87f99504046abd563f0602caf"}

