{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-10T19:57:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "david bach"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Taubilmannskapene fra Falck hadde nok sine teorier da de kom over denne veltede personbilen utenfor City Syd p\u00e5 Tiller l\u00f8rdag formiddag.", "Forklaringen var nok likevel ikke den mest \u00e5penbare, skal vi tro eier Kirsten Synn\u00f8ve Mandal.", "- Jeg mistet biln\u00f8klene mine utenfor City Syd i 17-tiden i g\u00e5r. Det tok bare to til tre minutter fra jeg mistet dem til jeg var tilbake for \u00e5 lete, men da var de vekk, forteller Mandal.", "I frykt for at noen skulle vente til parkeringsplassen var tom for \u00e5 stjele bilen, fikk Mandal forhjulene fjernet for helgen, slik at bilen kunne st\u00e5 trygg til mandag.", "Den gang ei.", "- Dette er snakk om p\u00f8bler til gangs, jeg skj\u00f8nner ikke vitsen, sier hun oppgitt.", "Uten at det finnes beviselig sammenheng mellom n\u00f8kkeltyveriet og h\u00e6rverket, m\u00e5tte Mandal i dag konstatere at bilen likevel ikke fikk st\u00e5 ur\u00f8rt.", "- Det var visst Vaktservice som fant den slik i morges, mellom klokken 6 og 8. Politiet ringte meg etter hvert og sa den var borttauet. Jeg blir s\u00e5 irritert at jeg vet ikke hvor jeg skal gj\u00f8re av meg, sier hun .", "Da adressa.no snakker med henne, er Mandal p\u00e5 vei til politistasjonen for \u00e5 anmelde bilveltingen. Bilen, som hun bruker hver dag i jobben, st\u00e5r hos Falck med ukjent skadeomfang."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|trondheim|tiller-harstad"}, {"field": "contenthash", "value": "ef824262e794f3a0ebc17fd329bdbf089fbc5d1c4c3251fe61ddf2f545b10b70"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-10T20:11:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da Kirsten Synn\u00f8ve Mandal fikk biln\u00f8klene frastj\u00e5let, trodde hun bilen var trygg uten forhjul ..."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1392861.ece5/ALTERNATES/w980-default/Veltet_ikke_stj%C3%A5let16_9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3da966fb88c9e42214f5e8ad1d553b602404301c.jpg?59905f0a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg skj\u00f8nner ikke vitsen -adressa.no", "Fjernet hjulene selv", "- Blir s\u00e5 irritert"]}, {"field": "id", "value": "3da966fb88c9e42214f5e8ad1d553b602404301c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "tiller-harstad", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": "bilen"}, {"field": "kw-entity", "value": ["vaktservice", "tiller", "city syd"]}, {"field": "kw-location", "value": "falck"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kirsten synn\u00f8ve mandal"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter/trondheim/tiller-harstad", "nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1392861.ece5/ALTERNATES/w980-default/Veltet_ikke_stj%C3%A5let16_9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg skj\u00f8nner ikke vitsen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/tiller-harstad/article1636154.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-05-21T17:23:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1016371"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|tiller-harstad"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-05-21T17:23:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg skj\u00f8nner ikke vitsen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter/trondheim/tiller-harstad", "nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Da Kirsten Synn\u00f8ve Mandal fikk biln\u00f8klene frastj\u00e5let, trodde hun bilen var trygg uten forhjul ..."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3da966fb88c9e42214f5e8ad1d553b602404301c.jpg?59905f0a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1077"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T14:15:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg skj\u00f8nner ikke vitsen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/tiller-harstad/article1636154.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3da966fb88c9e42214f5e8ad1d553b602404301c"}], "score": 0.8935411, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3da966fb88c9e42214f5e8ad1d553b602404301c"}

