{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-21T20:40:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Petter Northug", "Martin Johnsrud Sundby"]}, {"field": "author", "value": "odd inge aas"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "ULRICEHAMN: Nesten 30 000 svensker laget en fantastisk ramme rundt tidenes f\u00f8rste verdenscuprenn i Ulricehamn, den svenske sm\u00e5byen mange av l\u00f8perne m\u00e5tte s\u00f8ke etter p\u00e5 Google Maps da de f\u00f8rste gang s\u00e5 den p\u00e5 terminlisten.", "De jublet for hjemmeheltene Marcus Hellner og Charlotte Kalla som fikk med seg hver sin tredjeplass, og nesten like mye for sine norske naboer som vinneren Marit Bj\u00f8rgen og toeren Sundby.", "\u2013 Jeg blir ydmyk av \u00e5 f\u00e5 g\u00e5 i slike rammer, sa en godt forn\u00f8yd Sundby. Han er i god rute til \u00e5 prikke inn VM-formen, det samme er Bj\u00f8rgen.", "Med en helt annen ramme gikk Petter Northug inn til 26.-plass under norgescuprennet p\u00e5 Sjusj\u00f8en, og dermed m\u00e5tte hans konkurrenter i Sverige nok en gang svare p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om sportens st\u00f8rste stjerne.", "Selv om han ikke var til stede.", "\u2013 Det er et helt vanlig opplegg for han. N\u00e5r han er i ordentlig form s\u00e5 pleier han jo \u00e5 g\u00e5 inn til en 60.-plass i NM, f\u00f8r han kommer tilbake og sl\u00e5r til med VM-gull noen uker senere, sier Sundby.", "Like rolig er ikke NRKs langrennsekspert Torgeir Bj\u00f8rn. Han mener dette er en ny situasjon for mannen med ikke mindre enn 13 VM-gull i karri\u00e8ren. Northug ble for ivrig og trente for mye inn mot sesongstarten.", "Dermed er en 9.- og en 51.-plass fra Lillehammer hans eneste resultater i verdenscupen i \u00e5r.", "\u2013 Utenom OL i Sotsji har han alltid truffet med formen til mesterskap, men jeg tror dette er den st\u00f8rste utfordringen han har hatt i karri\u00e8ren. N\u00e5 har han hatt et langt konkurranseavbrekk, sier Bj\u00f8rn.", "S\u00f8ndag g\u00e5r Northug Uglarennet i Tr\u00f8ndelag, allerede da tror Bj\u00f8rn at formen kan v\u00e6re en annen.", "Det m\u00e5 nevnes at Northug kom direkte fra h\u00f8ydetrening i Sveits og landet p\u00e5 Gardermoen f\u00f8rst sent fredag kveld.", "\u2013 Det blir som \u00e5 g\u00e5 med h\u00e5ndbrekket p\u00e5. Det er ofte slik bare dagen etter at du er kommet tilbake fra h\u00f8yden. Men det ble en fin gjennomkj\u00f8ring og akkurat det jeg trengte, sa Northug til Skiforbundets egen TV-kanal.", "Tr\u00f8nderen er uansett kvalifisert til \u00e5pningsdistansen 23. februar, som regjerende mester p\u00e5 sprinten. Det samme gjelder p\u00e5 den avsluttende femmilen.", "\u2013 Viser han form fra f\u00f8rste distanse og sl\u00e5ss i teten, s\u00e5 er det jo ingen grunn til at han ikke skal g\u00e5 flere renn. Men for Petters egen del, s\u00e5 tror jeg han m\u00e5 kjenne at det er god fremgang i tiden fremover, sier Bj\u00f8rn.", "Han minner om at det er Northug som har st\u00e5tt for de norske gullene p\u00e5 distanserennene i verdensmesterskapene det siste ti\u00e5ret. S\u00e5 selv om det er mange norske som hevder seg bra i verdenscupen, mener han det er mye som skal til for at trener Tor Arne Hetland setter ham ut av laget.", "Hetland avviser imidlertid at gamle meritter er nok til \u00e5 f\u00e5 g\u00e5 VM-distanser. Norgesmesterskapet i Lygna om to uker blir dermed s\u00e6rdeles viktig for Northug.", "\u2013 Vi har mange gutter som har v\u00e6rt med helt i toppen. Vi tar ut laget etter prestasjoner, der ligger ogs\u00e5 listen for Petter.", "\u2013 Hvis han selv sier at han er i form til \u00e5 g\u00e5, t\u00f8r du da si at han ikke f\u00e5r g\u00e5 VM-renn?", "\u2013 Han skal iallfall g\u00e5 to VM-distanser, s\u00e5 f\u00e5r vi se om det er skjer noe som tilsier at han skal g\u00e5 flere.", "\u2013 Er det en vanskelig rolle \u00e5 ha for deg?", "\u2013 Nei.", "\u2013 Det er helt greit?", "\u2013 Ja, hehe. Det er det.", "Torgeir Bj\u00f8rn er uansett sikker p\u00e5 at det meste blir gjort for \u00e5 sikre VM-formen.", "\u2013 Man er n\u00f8dt til \u00e5 strekke seg veldig langt for \u00e5 f\u00e5 ham med.", "Northugs egen trener, Stig Rune Kveen, er ikke bekymret.", "\u2013 Det var litt som forventet, egentlig. Erfaringen for Petter viser at han er litt \"halvdau\" p\u00e5 dag \u00e9n etter h\u00f8yden, s\u00e5 da f\u00e5r vi bare stole p\u00e5 Petters signal og at ting ser greit ut. At han gikk helt kontrollert i dag var planlagt fra hans side, sa han til NTB.", "H\u00f8r den nyeste utgaven av Aftenpodden Sport:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "67ea285f1f35ecfdbcbd1a267325ca2aaf135c865cd1f3d906df1bbc543d5426"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-21T19:38:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mens Martin Johnsrud Sundby viste klasse i Sverige, hadde Petter Northug 25 nordmenn foran seg p\u00e5 resultatlisten p\u00e5 Sjusj\u00f8en."}, {"field": "heading", "value": ["Northug st\u00e5r foran sin st\u00f8rste utfordring i karrieren -adressa.no", "Treffer alltid med formen", "F\u00e5r uansett g\u00e5 sprinten"]}, {"field": "id", "value": "3e21b89e6139c0fadfaff228e29623942f59c16f"}, {"field": "keyword", "value": ["Petter Northug", "Martin Johnsrud Sundby"]}, {"field": "keywords", "value": "Petter Northug,Martin Johnsrud Sundby"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["karri\u00e8ren", "plass", "dag", "form", "trener"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["northug uglarennet", "charlotte kalla", "petter northug 25", "northug", "gardermoen", "skiforbundets", "petter", "sjusj\u00f8en", "lygna", "marcus hellner og charlotte kalla", "aftenpodden sport", "google maps"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ulricehamn", "tr\u00f8ndelag", "sverige", "sotsji", "sveits", "lillehammer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tor arne hetland", "martin johnsrud sundby", "torgeir bj\u00f8rn", "marcus hellner", "stig rune kveen", "petter northug", "marit bj\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/6bd69fc9-0595-4da5-adef-1f4fdab2d4a2?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ekspert: - Northug st\u00e5r foran sin st\u00f8rste utfordring i karrieren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Ekspert---Northug-star-foran-sin-storste-utfordring-i-karrieren-229191b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-21T18:47:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229191"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-21T18:47:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ekspert: - Northug st\u00e5r foran sin st\u00f8rste utfordring i karrieren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Mens Martin Johnsrud Sundby viste klasse i Sverige, hadde Petter Northug 25 nordmenn foran seg p\u00e5 resultatlisten p\u00e5 Sjusj\u00f8en."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3e21b89e6139c0fadfaff228e29623942f59c16f.jpg?58b4a1a0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1709"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T22:01:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ekspert: - Northug st\u00e5r foran sin st\u00f8rste utfordring i karrieren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Ekspert---Northug-star-foran-sin-storste-utfordring-i-karrieren-229191b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "3e21b89e6139c0fadfaff228e29623942f59c16f"}], "score": 0.9654903, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3e21b89e6139c0fadfaff228e29623942f59c16f"}

