{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-26T18:01:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Samtidig avvikler selskapet Moholt-ruta, en tilbringerute som f\u00f8rst og fremst har v\u00e6rt et tilbud til studentene.", "- Det har vist seg at studentene bor mer spredt enn vi antok da vi opprettet ruten. L\u00e6restedene er ogs\u00e5 spredt flere steder i byen. Trafikken p\u00e5 Moholruta har v\u00e6rt sv\u00e6rt variabel, og det kan virke som mange i stedet har benyttet stoppestedene p\u00e5 v\u00e5r hovedrute, sier Bj\u00f8rn Myhre, direkt\u00f8r for fly- og turbuss i Nettbuss Travel i Trondheim.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 gjeninnf\u00f8rer Flybussen honn\u00f8rbilletten.", "LES OGS\u00c5: Flybussene f\u00e5r ikke stoppe p\u00e5 superbussholdeplassene", "Flybussen bruker den ekstra kapasiteten fra Moholtruta til \u00e5 \u00f8ke frekvensen p\u00e5 sin hovedrute til V\u00e6rnes.", "- Mens vi har tidligere har hatt avganger i gjennomsnitt hvert 10. minutt mellom klokken 03.43 og til 21-tiden, vil det n\u00e5 g\u00e5 buss i snitt hvert 7,5 minutt. Etter klokken 21 betjener vi alle avganger og ankomster. Totalt \u00f8ker vi antall avganger til og fra V\u00e6rnes fra 210 til 230 i d\u00f8gnet, forteller Myhre.", "Fra 27. mars vil Flybussen g\u00e5 via Nidelv bru b\u00e5de til og fra flyplassen, noe som vil minske kj\u00f8retiden med rundt fem minutter.", "Flybussen frakter \u00e5rlig rundt en million passasjerer mellom Trondheim og V\u00e6rnes.", "Les ogs\u00e5:  Rullestolbruker ble nektet \u00e5 reise med flybusse n", "LES OGS\u00c5: Snart kan du ogs\u00e5 ta denne bussen til V\u00e6rnes"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ba49e31fbf66c8036c3526d8671ea4e0f662782e330f8b2be81303b45645149b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-26T17:04:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fra mandag \u00f8ker Flybussen i Trondheim antall avganger til og fra V\u00e6rnes fra seks til \u00e5tte avganger i timen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14499357.ece/rx66ye/ALTERNATES/w980-default/JPS_flybuss23.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3e32b4153ade48dd915c0eb7a81938295653262d.jpg?598a4dab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Flybussen \u00f8ker antall avganger fra 27. mars -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3e32b4153ade48dd915c0eb7a81938295653262d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8ke", "antall avganger", "trondheim", "avganger", "buss"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["moholtruta", "nettbuss travel", "trondheim og v\u00e6rnes", "flybussen", "moholruta", "moholt", "nidelv"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rn myhre"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14499357.ece/rx66ye/ALTERNATES/w980-default/JPS_flybuss23.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flybussen \u00f8ker antall avganger fra 27. mars"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/26/Flybussen-%C3%B8ker-antall-avganger-fra-27.-mars-14499351.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-26T18:01:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14499351"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-26T18:01:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flybussen \u00f8ker antall avganger fra 27. mars -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Fra mandag \u00f8ker Flybussen i Trondheim antall avganger til og fra V\u00e6rnes fra seks til \u00e5tte avganger i timen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3e32b4153ade48dd915c0eb7a81938295653262d.jpg?598a4dab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1136"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T23:47:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fra mandag skal denne bussen g\u00e5 enda oftere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/26/Flybussen-%c3%b8ker-antall-avganger-fra-27.-mars-14499351.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3e32b4153ade48dd915c0eb7a81938295653262d"}], "score": 0.62587327, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3e32b4153ade48dd915c0eb7a81938295653262d"}

