{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:21:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Stj\u00f8rdalskvinnen har jobbet med matsp\u00f8rsm\u00e5l hele livet. F\u00f8rst som husmor, i 30 \u00e5r i dagligvarebutikk, og i 25 \u00e5r som Grete Roedes tr\u00f8nderske regionleder. 70 tonn fett har hun fjernet p\u00e5 bortimot 10 000 kursdeltagere. Alltid har det handlet om riktig kosthold for Inger Str\u00e6te, men aldri har hun v\u00e6rt mer bekymret enn n\u00e5.", "Derfor var det spennende \u00e5 bli plukket ut blant de 63 deltagerne i et nasjonalt matpolitisk forbrukerpanel, som Forbrukerr\u00e5det nylig har opprettet.", "P-barn", "- Jeg vil helst ikke v\u00e6re negativ. Men jeg synes fremtiden ser trasig ut i kostsammenheng. Det er illevarslende n\u00e5r unders\u00f8kelser viser at en tredjedel av norsk ungdom faktisk har problemer med \u00e5 h\u00e5ndtere kniv og gaffel. De spiser jo helst pizza, hamburgere og annen hurtigmat som de bare dytter inn i munnen. Ern\u00e6ringsmessig er dette uheldig. Om noen \u00e5r er dagens ungdom blitt foreldre, og overf\u00f8rer sine matvaner til sine barn - som blir enda verre i matveien enn v\u00e5re ungdommer. Til slutt blir det bare P-barn, som spiser Pizza, Pannekaker, Pasta og Pommes frites. Dette f\u00e5r fryktelige ringvirkninger for folkehelsen. Vi m\u00e5 ta ansvar i dag, og fors\u00f8ke \u00e5 hindre at nye generasjoner f\u00e5r et stadig mer uheldig kosthold, sier konstabel Inger.", "Hun beklager at skolekj\u00f8kkenet blir brukt for lite til praktisk matlaging, og at det legges opp til for lite fysisk aktivitet i skolene.", "Samtidig advarer hun mot mathysteri, og vi m\u00e5 for all del beholde matgleden. Festmat er bra, men ikke til hverdags.", "Forbrukermakt", "- Hvordan kan et forbrukerpanel f\u00e5 oss til \u00e5 bedre matvanene?", "- Det vet jeg ikke. Jeg vet bare at dette er et avgj\u00f8rende viktig sp\u00f8rsm\u00e5l for norsk helse. Det samme gjelder kvaliteten p\u00e5 maten i butikkene. Som forbrukere skal vi forlange \u00e5 f\u00e5 vite hva vi spiser. Matprodusentene skal ikke f\u00e5 lure inn tilsetningsstoffer, uten av vi p\u00e5 en begripelig m\u00e5te f\u00e5r beskjed om det. Hvordan kan bollene fra butikken holde seg myke og fine i ukevis, mens mine blir til kavringer etter tre-fire dager? Hva slags stoffer gj\u00f8r kj\u00f8peskakene spisbare hele sommeren? Er kunstige s\u00f8tningsstoffer helt ufarlige? Det er slike sp\u00f8rsm\u00e5l vi vil ha svar p\u00e5, sier Inger.", "Hun mener at maten i Norge er billig, hvis vi ser p\u00e5 hvor mye av inntekten vi bruker til matkj\u00f8p. For 40 \u00e5r siden gikk 40 prosent av pengene til mat. I dag dr\u00f8yt 12 prosent. Alle har r\u00e5d til \u00e5 kj\u00f8pe sunn mat, mener Inger Str\u00e6te."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|helse"}, {"field": "contenthash", "value": "9f7b2d571055d984492dde0839253546d00f7563f89aa6466ffc392c91970f40"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-05T21:30:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "STJ\u00d8RDAL: - Dette g\u00e5r i feil og farlig retning. Vi trenger en nasjonal dugnad for \u00e5 f\u00e5 norsk matkultur p\u00e5 rett spor, sier Inger Str\u00e6te (68) fra Stj\u00f8rdal, medlem i Forbrukerr\u00e5dets nye matpoliti."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1051881.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Matpolitiet001"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3e370414bd786bea568348032b8f78fc61710734.jpg?596cf9ed"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Konstabel i matpolitiet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3e370414bd786bea568348032b8f78fc61710734"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "helse"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["mat", "ungdom", "konstabel", "helst", "dag", "norsk", "spiser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["forbrukerr\u00e5det", "pizza", "p-barn", "pannekaker", "pasta og pommes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["grete roedes", "inger str\u00e6te"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/helse"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1051881.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Matpolitiet001"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Konstabel i matpolitiet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article73068.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-02-20T21:53:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2585864"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|helse"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-02-20T21:53:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Konstabel i matpolitiet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/helse"]}, {"field": "teaser", "value": "STJ\u00d8RDAL: - Dette g\u00e5r i feil og farlig retning. Vi trenger en nasjonal dugnad for \u00e5 f\u00e5 norsk matkultur p\u00e5 rett spor, sier Inger Str\u00e6te (68) fra Stj\u00f8rdal, medlem i Forbrukerr\u00e5dets nye matpoliti."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3e370414bd786bea568348032b8f78fc61710734.jpg?596cf9ed"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x841"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T17:54:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Konstabel i matpolitiet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article73068.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3e370414bd786bea568348032b8f78fc61710734"}], "score": 1.0622721, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3e370414bd786bea568348032b8f78fc61710734"}

