{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-23T10:35:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Folk flest fikk svekket kj\u00f8pekraft i \u00e5ret som gikk. I en rapport fra Teknisk beregningsutvalg kommer det fram at reall\u00f8nnen samlet sett falt med 1,2 prosent etter skatt i \u00e5ret som gikk. L\u00f8nningene \u00f8kte 1,7 prosent, mens prisene steg 3,6 prosent.", "Husholdningene venter en l\u00f8nns- og pensjonsutvikling fram til februar 2018 p\u00e5 1,8 prosent. Det er en nedgang p\u00e5 0,2 prosentpoeng fra forrige kvartal. Det siste \u00e5ret har husholdningene opplevd at l\u00f8nn og pensjon har \u00f8kt med 1,9 prosent.", "\u00d8konomiekspertene venter p\u00e5 sin side at \u00e5rsl\u00f8nnsveksten for 2017 vil v\u00e6re 2,6 prosent, det samme gj\u00f8r partene i arbeidslivet, mens n\u00e6ringslivslederne venter l\u00f8nnsvekst i egen bedrift p\u00e5 2,4 prosent.", "Tallene kommer fra Norges Banks forventningsunders\u00f8kelse for f\u00f8rste kvartal i 2017. Unders\u00f8kelsen er utf\u00f8rt av Epinion.", "\u00d8konomiekspertene forventer at prisstigningen p\u00e5 varer og tjenester om 12 m\u00e5neder er p\u00e5 2,3 prosent. Det er en nedgang p\u00e5 0,3 prosentpoeng fra forrige kvartal. N\u00e6ringslivslederne tror prisene vil stige 2,8 prosent, en nedgang p\u00e5 0,2 prosentpoeng, mens husholdningene forventer en prisstigning p\u00e5 2,7 prosent, en nedgang p\u00e5 0,2 prosentpoeng.", "32 prosent av n\u00e6ringslivslederne venter at l\u00f8nnsomheten skal bedre seg i l\u00f8pet av de neste 12 m\u00e5nedene, en \u00f8kning p\u00e5 3,7 prosentpoeng fra forrige kvartal. I l\u00f8pet av de siste 12 m\u00e5nedene oppgir 38,8 prosent av n\u00e6ringslivslederne at de har hatt en bedring i l\u00f8nnsomheten til bedriften sin.", "32,8 prosent av n\u00e6ringslivslederne tror de vil ha flere ansatte om 12 m\u00e5neder, mens 23,2 prosent regner med \u00e5 ha f\u00e6rre.21,7 prosent venter at l\u00f8nnsomheten kommer til \u00e5 svekke seg det neste \u00e5ret.", "46 prosent av husholdningene venter at niv\u00e5et p\u00e5 innskudds- og l\u00e5nerenter kommer til \u00e5 \u00f8ke i l\u00f8pet av det neste \u00e5ret. 42,9 prosent venter at rentene forblir uendret.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c9a8d8df01a91a72f3c871e874767e390fbaaa88d95ac26f7379799426db9688"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-23T10:40:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00d8konomiekspertene venter en l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent. Husholdningene er mer forsiktige, og tror l\u00f8nningene vil stige med 1,8 prosent, if\u00f8lge Norges Bank."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3e390e8763edae77460871647cece0c9c671a9a9.jpg?58e75027"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ekspertene venter l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3e390e8763edae77460871647cece0c9c671a9a9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "venter l\u00f8nnsvekst", "forrige kvartal", "venter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges bank", "teknisk", "epinion"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ekspertene venter l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Ekspertene-venter-l%C3%B8nnsvekst-p%C3%A5-26-prosent-14301242.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-23T10:16:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14301242"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-23T10:16:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ekspertene venter l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00d8konomiekspertene venter en l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent. Husholdningene er mer forsiktige, og tror l\u00f8nningene vil stige med 1,8 prosent, if\u00f8lge Norges Bank."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3e390e8763edae77460871647cece0c9c671a9a9.jpg?58e75027"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x941"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-07T08:39:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ekspertene venter l\u00f8nnsvekst p\u00e5 2,6 prosent"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Ekspertene-venter-l%c3%b8nnsvekst-p%c3%a5-26-prosent-14301242.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3e390e8763edae77460871647cece0c9c671a9a9"}], "score": 1.372919, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3e390e8763edae77460871647cece0c9c671a9a9"}

