{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-30T15:50:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fj\u00e6ra i Leangenbukta ble sperret av etter at en granat ble funnet torsdag formiddag.", "LES OGS\u00c5: - Granaten dukket opp under tangen", "Det var studentene Marianne Aadahl og Tone Midtsian som fant granaten mens de var p\u00e5 spasertur.", "Funnet f\u00f8rte til en politiutrykning. Mens stedet ble sikret ble det vurdert \u00e5 evakuere Statoil-bygget p\u00e5 Rotvoll. Politiet opprettet en sikkerhetssone p\u00e5 200 meter rundt stedet hvor granaten l\u00e5.", "-  Forsvaret vurderer situasjonen som potensielt farlig, sier operasjonsleder Astrid Metlid ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Adressa.no skrev tidligere torsdag at de Statoil-ansatte m\u00e5tte evakueres. Dette viste seg \u00e5 ikke stemme, if\u00f8lge informasjonssjef Elin Isaksen i Statoil:", "- For Statoil sin del er situasjonen under kontroll. Vi har hatt dialog med Forsvaret og politiet, og ettersom avstanden til fj\u00e6ra er over 200 meter, vurderer de det som trygt \u00e5 bli i bygget, sier hun.", "Sprengstoffeksperter fra Forsvaret ble tilkalt fra \u00d8rland. Like f\u00f8r klokken 15.00 ble granaten detonert.", "- Det smalt noe fryktelig, sier operasjonsleder Tor Mauseth.", "Detoneringen forl\u00f8p uten videre dramatikk. Det er ventet at politiet vil oppheve sikkerhetssonen s\u00e5 fort som omr\u00e5det er kontrollert."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "cbb0a4f3d8732e1308ef78e6e167269b99f749d96d9c61f5a3971ae99c6bb47c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-07T08:15:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Eksperter fra Forsvaret sprengte granat i Leangenbukta i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7658613.ece/ALTERNATES/w980-default/20130530_124437_resized.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3ed4aa819257e77a00ef560f092d3246ed2353d6.jpg?596dabf5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Smalt noe fryktelig -adressa.no", "Sperret av omr\u00e5de", "H\u00f8yt smell"]}, {"field": "id", "value": "3ed4aa819257e77a00ef560f092d3246ed2353d6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "statoil"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "granat"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tone midtsian", "rotvoll", "marianne aadahl og tone midtsian", "forsvaret", "leangenbukta"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marianne aadahl", "astrid metlid", "tor mauseth", "elin isaksen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7658613.ece/ALTERNATES/w980-default/20130530_124437_resized.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Smalt noe fryktelig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7658269.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-30T11:28:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7658269"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-30T11:28:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Smalt noe fryktelig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Eksperter fra Forsvaret sprengte granat i Leangenbukta i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3ed4aa819257e77a00ef560f092d3246ed2353d6.jpg?596dabf5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1896"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T06:34:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Smalt noe fryktelig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7658269.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3ed4aa819257e77a00ef560f092d3246ed2353d6"}], "score": 0.71183044, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3ed4aa819257e77a00ef560f092d3246ed2353d6"}

