{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-26T16:13:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fotball-NM", "Nest-Sotra", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "ole sagbakken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Erlend Dahl Reitan er s\u00e5 stor Rosenborg-supporter at han er villig til \u00ab\u00e5 gj\u00f8re absolutt alt\u00bb for \u00e5 ende i fotsporene til Jonas Svensson.", "\u2014 Jeg har ingen tanker om utlandet eller slikt. Alt jeg \u00f8nsker er \u00e5 spille p\u00e5 Lerkendal. Og er innstilt p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re drastiske ting for \u00e5 f\u00e5 det til.", "Han er f\u00f8dt p\u00e5 Elverum. Oppvokst ved Lerkendal. Og har tilbrakt ungdoms\u00e5rene i Kl\u00e6bu. 18-\u00e5rige Erlend Dahl Reitan er h\u00f8yrebacken som kom til Rosenborg som guttespiller \u2013 og som onsdag sin hittil aller st\u00f8rste kveld p\u00e5 en fotballbane. Joda, han har spilt p\u00e5 Lerkendal tidligere, i cupfinalen for G16-lag tilbake i 2013. Men:", "\u2014 Akkurat der og da var det stort \u00e5 ta cupen. Men det kan ikke sammenlignes med det som skjer n\u00e5!", "Det var i januar at Dahl Reitan for f\u00f8rste gang gjorde seg bemerket i \u00abvoksenfotball\u00bb-sammenheng som RBK-spiller. Da fikk han beskjed av K\u00e5re Ingebrigtsen om \u00e5 bli med p\u00e5 treningsleir til Gran Canaria, hvor han klarte seg bra.", "Siden har backen hospitert med A-laget, og til sommeren skal han sette ned med klubbledelsen og diskutere framtida. Tilbakemeldingene er at pila g\u00e5r rett vei og at han stadig tar mer for seg p\u00e5 a-treningene. Onsdag kveld fikk han alts\u00e5 bel\u00f8nningen i form av startplass mot Nest Sotra, foran snaut 4000 tilskuere.", "Les ogs\u00e5: - Lang tur, t\u00f8ff motstand, ufyselig publikum", "Les ogs\u00e5: Helland f\u00f8r Molde: - Gleder meg som en som skal f\u00e5 slippe til under dyna", "Mange juniorer kommer og g\u00e5r i RBK-systemet. Noen f\u00e5 blir Rosenborg-spillere p\u00e5 a-niv\u00e5. Noen ender opp i 1. eller 2. divisjon, mens andre igjen gir seg med fotballen for \u00e5 rendyrke studier eller jobb.", "Trener Ingebrigtsen sier n\u00e5 at han har stor tro p\u00e5 Reitan som framtidig RBK-materiale.", "\u2014 Erlend har tatt steg hele veien siden han ble med til Gran Canaria. Derfor f\u00f8lte vi det var tida for \u00e5 gi ham en sjanse i dag. Han ble bedre og bedre utover i kampen, og var ordentlig \u00abkarete\u00bb mot slutten. Kjempeartig, sier han \u2013 og fortsetter:", "\u2014 Vi hadde ikke kastet ham utp\u00e5 fra start om vi ikke trodde at han en dag kan bli RBK-spiller. Denne erfaringen var viktig for ham. N\u00e5 fikk Erlend pr\u00f8vd seg p\u00e5 Lerkendal for Rosenborg i en obligatorisk kamp. Det er noe han kan bygge videre p\u00e5.", "Les ogs\u00e5: Bruttern hyllet Nest Sotra etter kampen \u2013 i garderoben", "Les ogs\u00e5: De Lanlay ute i seks uker", "Dr\u00f8mmen om \u00e5 spille fast for RBK lever dermed i beste velg\u00e5ende for Dahl Reitan. Han kom litt treigt ut av startblokkene i Lerkendal-debuten, og var involvert i Nest Sotras scoring i det som endte i 3-1-seier. Men s\u00e6rlig den siste halvtimen slapp ten\u00e5ringen seg mer l\u00f8s, doblet p\u00e5 kant og kom til flere bra innlegg.", "\u2014 Det ble en litt \u00abshaky\u00bb start, men etter hvert synes jeg at jeg spiller meg mer inn i det. Etter pause n\u00f8t jeg hvert sekund, sier han selv.", "Og er det n\u00e6rmeste man kommer en RBK-er med stjerner i \u00f8ynene etter en 4. rundekamp mot et 2. divisjonslag.", "\u2014 Jeg er ung, tr\u00f8nder og tvers gjennom Rosenborg-supporter. Klart jeg tar med meg dette videre!", "- Hva slags ambisjoner har du, da?", "\u2014 For meg handler det ikke om utlandet eller noe slikt. Dr\u00f8mmen er Rosenborg.", "Og det er da det kommer. Det med \u00abdrastiske grep\u00bb:", "\u2014 Om det betyr at jeg m\u00e5 v\u00e6re noen \u00e5r ekstra i 2. divisjon, eller l\u00e5nes ut ... Ja om jeg s\u00e5 m\u00e5 l\u00e5nes ut i fire-fem \u00e5r, s\u00e5 gj\u00f8r jeg gjerne det. Jeg vil bare spille utp\u00e5 her igjen, jeg!"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "e92688b0e432a52e76d56f7dda02890a183dfd422bc1f8beb36cf2cc1039f30d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-04T13:56:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Startet i cupen \u2013 n\u00e5 jakter talentet den store RBK-dr\u00f8mmen."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Drar gjerne p\u00e5 utl\u00e5n i fem \u00e5r, bare jeg til slutt spiller fast for RBK -adressa.no", "Startet p\u00e5 Gran Canaria", "Bruttern: \u2013 Kan bli RBK-er", "Ung, tr\u00f8nder og RBK-fan"]}, {"field": "id", "value": "3edc70e80ed316e276a7c861e1145e8181164250"}, {"field": "keyword", "value": ["Fotball-NM", "Nest-Sotra", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Fotball-NM,Nest-Sotra,Eliteserien,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spille fast", "spille", "kamp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "reitan", "nest sotra", "a-laget", "lerkendal for rosenborg", "rosenborg bk", "lanlay"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "elverum", "gran canaria", "molde"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonas svensson", "k\u00e5re ingebrigtsen", "dahl reitan", "erlend dahl reitan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/40f2021a-720b-4fff-8d3a-384b66266b96?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u2013 Drar gjerne p\u00e5 utl\u00e5n i fem \u00e5r, bare jeg til slutt spiller fast for RBK"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/-Drar-gjerne-pa-utlan-i-fem-ar_-bare-jeg-til-slutt-spiller-fast-for-RBK-210558b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-26T16:05:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "210558"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-26T16:05:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u2013 Drar gjerne p\u00e5 utl\u00e5n i fem \u00e5r, bare jeg til slutt spiller fast for RBK -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Startet i cupen \u2013 n\u00e5 jakter talentet den store RBK-dr\u00f8mmen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3edc70e80ed316e276a7c861e1145e8181164250.jpg?5991bd67"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1263"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T15:10:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u2013 Drar gjerne p\u00e5 utl\u00e5n i fem \u00e5r, bare jeg til slutt spiller fast for RBK"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/-Drar-gjerne-pa-utlan-i-fem-ar_-bare-jeg-til-slutt-spiller-fast-for-RBK-210558b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "3edc70e80ed316e276a7c861e1145e8181164250"}], "score": 0.8977109, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3edc70e80ed316e276a7c861e1145e8181164250"}

