{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-19T21:51:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Astrid S", "Astrid Smeplass", "Musikk", "Musikkanmeldelser"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jo da, hun kan fly.", "Det var p\u00e5 h\u00f8y tid \u00e5 teste vingene for alvor n\u00e5 \u2013 etter fire, stadig mer stilsikre singelslipp p\u00e5 halvannet \u00e5r etter det overraskende hamskiftet fra jovial k\u00f8ntrijente til kj\u00f8lig popartist. Astrid S' debut-EP inneholder fem l\u00e5ter. To av dem, \u00abPaper Thin\u00bb og \u00abHurts So Good\u00bb , er allerede sluppet som singler, beh\u00f8rig positivt omtalt. Og hun holder koken.", "Astrid S har brukt mye av de siste to \u00e5rene p\u00e5 \u00e5 teste ut samarbeid med ulike produsenter, og kunne derfor lett endt opp med en \u00abhummer og kanari\u00bb-ep som enten pr\u00f8vde \u00e5 favne for bredt eller famlet n\u00f8lende i blinde. Hun skal derfor ha for \u00e5 ha klart \u00e5 lande og spisse et distinkt og helhetlig lydbilde, disse l\u00e5tene h\u00f8res ut som de er spilt inn i l\u00f8pet av \u00e9n og samme studio-seanse. Her f\u00e5r vi fem doser glassklar og silkemyk elektropop, s\u00e5 florlett at den stiger i m\u00f8te med luft.", "De fleste l\u00e5tene hennes til n\u00e5 har den gylne egenskapen at de l\u00e5ter ganske fine ved f\u00f8rste lytt, virkelig flotte etter den femte. Ikke musikk som roper slitsomt etter oppmerksomhet, men som fanger den like fullt i kraft av melodisterk l\u00e5tskriving og treffsikker popteft.", "B\u00e5de \u00abPaper Thin\u00bb og kvalitetsballaden \u00abHurts So Good\u00bb har vokst siden de ble sluppet som singler. Kanskje vil det samme skje med halvdunkle \u00abAtic\u00bb (har den tjuvl\u00e5nt produksjonselementer fra Jeremihs \u00ab773 Love\u00bb p\u00e5 de stilige versene, mon tro?), men enn s\u00e5 lenge framst\u00e5r refrengmelodien litt for pregl\u00f8s. Den avsluttende balladen \u00abI Don't Wanna Know\u00bb kj\u00f8rer den mest tradisjonelle innpakningen, men melodilinjene st\u00e5r st\u00f8tt uten grensesprengende oppdressing. Som vokalist er hun ingen \u00abshouter\u00bb, men l\u00e5tene tilpasses hennes styrker som sanger \u2013 f\u00f8rst og fremst den uanstrengte elegansen \u2013 selv om refrenget p\u00e5 \u00abAtic\u00bb legger opp til og hadde t\u00e5lt st\u00f8rre vokalpondus.", "Da er h\u00f8ydepunktet \u00abJump\u00bb dristigere i valgene, med en tekst der hun st\u00e5r p\u00e5 kanten av stupet og vurderer om hun skal hoppe ( \u00abnobody can talk me down, really gonna do it now\u00bb ). N\u00e5r hun s\u00e5 hvisker \u00ab ... jump!\u00bb, f\u00f8r et vokall\u00f8st refreng \u00e5pner seg med et l\u00f8ft som antyder at hun folder ut vingene og flyr i stedet for \u00e5 styrte i d\u00f8den, er det et EP-ens store g\u00e5sehud\u00f8yeblikk.", "Astrid S har med sin debut-ep klart \u00e5 foredle et modent l\u00e5tskriver- og karakteristisk vokaltalent gjennom et lydbilde med gjennomtenkt retning og tydelig fasong. Og alt uten at det l\u00e5ter som om hun pr\u00f8ver spesielt hardt.", "Stort mer enn d\u00e9t er det vanskelig \u00e5 be om fra en debut.", "Anmeldt av VEGARD ENLID"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "d91b6c02211da16bd15038b6171f2cbe13f49df0f8c0e810803b44b339133bc0"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-19T19:41:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elektropop med oppdrift p\u00e5 Astrid S' debut-EP."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12760043.ece/9mp9i9/ALTERNATES/w980-default/Astrid%20S%20EP_Main2_photo_OleMariusFossen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3efb9dfac2a42db045ca994b2ea7e046040256cd.jpg?598890c9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Lettere enn luft -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3efb9dfac2a42db045ca994b2ea7e046040256cd"}, {"field": "keyword", "value": ["Astrid S", "Astrid Smeplass", "Musikk", "Musikkanmeldelser"]}, {"field": "keywords", "value": "Astrid S,Astrid Smeplass,Musikk,Musikkanmeldelser"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["debut-ep", "l\u00e5ter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["love", "atic", "don", "hurts so good", "paper thin", "jeremihs", "wanna know", "jump"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "astrid s"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12760043.ece/9mp9i9/ALTERNATES/w980-default/Astrid%20S%20EP_Main2_photo_OleMariusFossen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lettere enn luft"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/05/19/Lettere-enn-luft-12760046.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-19T20:36:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12760046"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-19T20:36:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lettere enn luft -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Elektropop med oppdrift p\u00e5 Astrid S' debut-EP."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3efb9dfac2a42db045ca994b2ea7e046040256cd.jpg?598890c9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1351"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T16:09:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Se hva v\u00e5r anmelder mener om Astrid S' debut-EP"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/05/19/Lettere-enn-luft-12760046.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3efb9dfac2a42db045ca994b2ea7e046040256cd"}], "score": 1.2296782, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3efb9dfac2a42db045ca994b2ea7e046040256cd"}

