{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-22T16:37:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Afghanistan", "Forsvaret", "Arbeidsliv"]}, {"field": "author", "value": "ann iren b\u00e6vre"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 et kontor hos Swedoor i Fossegrenda sitter Lasse Wego og tar seg av reklamasjoner etter at d\u00f8rer er solgt. Dagens hverdag er langt unna hverdagen han hadde som soldat i Afghanistan. Eller, stemmer ikke det?", "- Jeg har trivdes her fra dag \u00e9n, og s\u00e5 raskt at det er mye fra forsvarshverdagen som kan overf\u00f8res. For eksempel kunne vi i Afghanistan f\u00e5 melding om \u00e5 besette et h\u00f8ydedrag for \u00e5 ta kontroll over dalen innen et tidspunkt. Her kan jeg f\u00e5 beskjed om at en kunde skal ha et visst antall d\u00f8rer i en spesiell farge innen et tidspunkt. Det er egentlig ikke s\u00e5 ulikt, sier Wego og viser til at planlegging og probleml\u00f8sning stort sett skjer innenfor samme tankesett, selv om arbeidsoppgaven er ulik.", "Veteran er tittelen til dem som har tjenestegjort i utlandet, og kontrakter avsluttes vanligvis n\u00e5r soldaten er 35 \u00e5r.", "Wego er befalsutdannet fra Telemark Bataljon og har tjenestegjort i Afghanistan i to perioder. N\u00e5r han ser NRK-serien \u00abNobel\u00bb minnes han f\u00f8rst og fremst samholdet i leiren. Et samhold som for de fleste avsluttes mens de er i sin beste alder. Men hvordan f\u00e5 n\u00e6rligslivet til \u00e5 forst\u00e5 hva soldater kan brukes til? Det har blant annet bemanningsselskapet Manpower og NHO Service jobbet med.", "Adressas anmelder Terje Eidsv\u00e5g ga Nobel terningkast 4 og mener NRK-serien er \u00abSolid pirk i norsk krigsprektighet\u00bb", "Wego var for f\u00f8rste gang utplassert i Afghanistan i 2011, senere i 2013. Ellers ble jobben som befal utf\u00f8rt i milit\u00e6rleiren p\u00e5 Rena.", "- Jeg flyttet sammen med kj\u00e6resten i Trondheim for to \u00e5r siden, og ukependlet til leiren. Det er 4,5 timer reisevei til Rena, det ble for langt og jeg skj\u00f8nte at jeg uansett snart m\u00e5tte se meg om etter noe annet, sier Wego som er fra B\u00e6rum.", "Wego tok kontakt med Manpower.", "- Jeg hadde med meg min milit\u00e6re CV. Da sa de: Dette ser kjempefint ut, men hva kan du egentlig? Jeg fikk beskjed om at jeg m\u00e5tte fremheve hva som kan brukes i det sivile. Jeg fikk i hjemmelekse \u00e5 endre CV-en. Oversette alle de interne ordene fra milit\u00e6ret, som at jeg hadde v\u00e6rt skytter og kj\u00f8ret\u00f8yansvarlig. Hva legges egentlig i det? Hva har jeg l\u00e6rt av det, som en sivil arbeidsgiver kan dra nytte av?", "Wego dro hjem til kj\u00e6resten. Sammen br\u00f8t de ned hele CV-en, for \u00e5 finne ut hva en soldat egentlig er god p\u00e5.", "- For eksempel kan jeg \u00e5 sette opp samband, og dermed kan jeg ogs\u00e5 skj\u00f8nne de fleste datasystemer. Jeg har alts\u00e5 god kompetanse i \u00e5 sette meg inn i elektroniske systemer og det er en nyttig sivil kompetanse, sier Wego.", "LES OGS\u00c5: G\u00e5r p\u00e5 omstillingskurs for \u00e5 henge med i det nye arbeidslivet", "Et annet eksempel fra CV-er er at Wego f\u00f8rst kun skrev ned sin siste stilling: \u00abLagf\u00f8rer\u00bb. I den nye CV-en er dette forklart, det st\u00e5r blant annet at Wego har ansvar for \u00e5 lede et lag p\u00e5 \u00e5tte mann, han m\u00e5 ta avgj\u00f8relser og h\u00e5ndtere situasjoner som ber\u00f8rer hele laget og har personalansvar.", "Wego er sikkert p\u00e5 at unge veteraner fra Forsvaret kan brukes til mye.", "- Vi l\u00e6rer blant annet \u00e5 v\u00e6re selvstendige og ha alt p\u00e5 stell. Har du ansvaret for maskingev\u00e6rene eller kj\u00f8ret\u00f8yene i leiren s\u00e5 m\u00e5 det v\u00e6re helt i orden til enhver tid. N\u00f8ye vedlikehold er en god yrkesskade, smiler Wego som ogs\u00e5 har blitt en god menneskekjenner gjennom jobben som befal.", "- I Forsvaret, og s\u00e6rlig p\u00e5 utenlandsoppdrag, er vi veldig tett p\u00e5 hverandre. Noen g\u00e5r ikke overens, men de m\u00e5 likevel. Det er stor takh\u00f8yde og vi l\u00e6rer \u00e5 v\u00e6re et team, sier Wego.", "Da det var igjen to m\u00e5neder av tjenesten p\u00e5 Rena fikk Wego telefon fra Manpower, etter at Swedoor hadde f\u00e5tt presentert den nyskrevne CV-en. N\u00e5 er han snart ferdig med et seks m\u00e5neders engasjement og blir fast ansatt hos dem i januar 2017.", "LES MER: - Forelesning er ikke den beste m\u00e5ten \u00e5 l\u00e6re p\u00e5", "Den st\u00f8rste overgangen for Wego er \u00e5 sitte inne p\u00e5 kontor hele arbeidsdagen.", "- Det er en stor overgang \u00e5 ha en s\u00e5 fysisk jobb som befal til \u00e5 bli sittende p\u00e5 kontor. Rundt halvparten av de jeg har tjenestegjort med i utlandet har sluttet og blitt sivile. Mange g\u00e5r gjerne inn i fysiske jobber, som i brann- og redningstjenesten, i ambulansetjenesten eller de blir vektere eller utdanner seg videre til politi eller sykepleier, sier Wego.", "Solveig Finboe er regiondirekt\u00f8r i Manpower og mener Wego er et godt eksempel p\u00e5 hvordan det sivile oppfatter kompetansen til en veteran i f\u00f8rste omgang, og hva som m\u00e5 til for at n\u00e6ringslivet skal se den faktiske kompetansen.", "- Milit\u00e6rkompetanse m\u00e5 oversettes til sivilt spr\u00e5k. Dette er en utfordring, ettersom en med milit\u00e6r bakgrunn ofte lurer p\u00e5 hva som er relevant for det sivile liv og de som ansetter i det sivile liv ofte ikke ser hva som er relevant i en milit\u00e6r-CV. Jobben til Wego n\u00e5 er \u00e5 h\u00e5ndtere reklamasjoner. Der f\u00e5r han brukt egenskaper som selvstendig, evaluerende, l\u00f8sningsorientert, konflikth\u00e5ndtering og til tider noe detektiv-evner, dette er noe han kan fra jobben som befal, sier Finboe.", "LES MER: Opptak i jegertroppen: T\u00e5ler et helvete for \u00e5 g\u00e5 i krigen", "Finboe har engasjert seg s\u00e6rlig i de unge veteranene fra Forsvaret, hun er aktivt med i prosjektgruppa \u00abV\u00e5re veteraner\u00bb i NHO Service og sitter ogs\u00e5 i styret til Tr\u00f8ndelag Forsvarsforening.", "Hun har hentet inspirasjon fra samarbeid som selskapet har med Forsvaret i flere andre land og ser at det kan gj\u00f8res en forskjell med \u00e5 matche den sivile og milit\u00e6re kompetansen.", "- V\u00e5r erfaring er at veteraner har en interessant kompetanse og erfaring, men som sagt: Kompetansen m\u00e5 oversetter slik at n\u00e6ringslivet skj\u00f8nner at de er attraktive, sier Finboe.", "Erling Eriksen avsluttet jobben som oberstl\u00f8ytnant i Luftforsvaret p\u00e5 \u00d8rland som 57-\u00e5ring. Han har opplevd mange kollegaer p\u00e5 jobbjakt.", "- I Forsvaret slutter gjerne folk mens de fortsatt har mye \u00e5 by p\u00e5. De er en stor ressurs og det er det viktig at samfunnet vet. Heldigvis er Forsvaret flinke til \u00e5 tilrettelegge for at de som m\u00e5 g\u00e5 tidlig f\u00e5r nye muligheter, blant annet gjennom karriereskiftprogrammet. Ingen yrkesmilit\u00e6re kan jobbe i Forsvaret etter fylte 60 \u00e5r og i dag er jo en 60-\u00e5ring ung, og i alle fall er en 35-\u00e5ring veteran det, sier Eriksen som mener de fleste som har v\u00e6rt i Forsvaret har med seg mye nyttig erfaring.", "- De fleste har ledererfaring, og gjennom ledelse har de blitt gode mennneskjekjennere. Mange har erfaring fra internasjonale milj\u00f8, de er vant til l\u00f8se oppgaver under stressede situasjoner og ta raske, og heldigvis ofte gode, beslutninger.", "LES OGS\u00c5: 350 nye forsvarsstillinger til \u00d8rland og V\u00e6rnes"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "8ac880e82c5d91d9c3e8379b3854a6be1a29beaaf3ef18885768f000d1c6aec2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-22T15:41:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Befal Lasse Wego har tjenestegjort i Afghanistan. Som 28-\u00e5ring er han allerede veteran, og m\u00e5tte f\u00e5 n\u00e6ringslivet til \u00e5 skj\u00f8nne hva en soldat faktisk kan."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13675245.ece/4sg1wr/ALTERNATES/w980-default/20161019_RichardSagen_LasseWego-8175.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3f80ce5093605f6ae546273fe36921a28d8e067f.jpg?5978f5eb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fra krig til kontor for unge veteraner -adressa.no", "M\u00e5tte oversette CV-en", "Jobber i team", "Fra skauen til kontor", "Viktig kompetanse"]}, {"field": "id", "value": "3f80ce5093605f6ae546273fe36921a28d8e067f"}, {"field": "keyword", "value": ["Afghanistan", "Forsvaret", "Arbeidsliv"]}, {"field": "keywords", "value": "Afghanistan,Forsvaret,Arbeidsliv"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-company", "value": "manpower"}, {"field": "kw-concept", "value": ["milit\u00e6r", "jobb", "veteran", "sivil", "kompetanse", "befal", "unge veteraner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["telemark bataljon", "luftforsvaret", "v. da", "v. jobben", "tr\u00f8ndelag forsvarsforening", "solid", "swedoor", "service", "fossegrenda", "nobel", "forsvaret", "\u00f8rland og v\u00e6rnes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["afghanistan", "b\u00e6rum", "trondheim", "rena", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["solveig finboe", "terje eidsv\u00e5g", "erling eriksen", "lasse wego"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13675245.ece/4sg1wr/ALTERNATES/w980-default/20161019_RichardSagen_LasseWego-8175.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fra krig til kontor for unge veteraner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/10/22/Fra-krig-til-kontor-for-unge-veteraner-13675250.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-22T16:37:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13675250"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-22T16:37:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fra krig til kontor for unge veteraner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Befal Lasse Wego har tjenestegjort i Afghanistan. Som 28-\u00e5ring er han allerede veteran, og m\u00e5tte f\u00e5 n\u00e6ringslivet til \u00e5 skj\u00f8nne hva en soldat faktisk kan."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3f80ce5093605f6ae546273fe36921a28d8e067f.jpg?5978f5eb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2062"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T20:04:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lasse er veteran i en alder av 28"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/10/22/Fra-krig-til-kontor-for-unge-veteraner-13675250.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3f80ce5093605f6ae546273fe36921a28d8e067f"}], "score": 0.6006128, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3f80ce5093605f6ae546273fe36921a28d8e067f"}

