{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-02T13:29:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Utfordringen vi, og spesielt vi muslimer, m\u00f8ter n\u00e5, er terrorisme. Vi burde sl\u00e5 oss sammen for \u00e5 kjempe mot terrorisme, radikalisering og jobbe for verdensfred til alles fordel, sa kong Salman i en tale til nasjonalforsamlingen i Jakarta torsdag.", "De to landene har begge v\u00e6rt m\u00e5l for IS-angrep og trusler fra islamistiske militante grupper.", "Kongens bes\u00f8k i Indonesia er det f\u00f8rste av en saudiarabisk monark p\u00e5 nesten 50 \u00e5r. Han blir i Jakarta fram til fredag, f\u00f8r han reiser videre p\u00e5 ferie til Bali. Videre skal han ogs\u00e5 bes\u00f8ke Japan, Kina og Maldivene.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "739aa5c3e733b73a9a19b283d349f79c71daae66c0f3f47cd63d4bae929034bc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T11:56:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kong Salman av Saudi-Arabia oppfordret til felles muslimsk kamp mot terror da han bes\u00f8kte Indonesia, verdens mest folkerike muslimske land."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/3ffc2ddbe4f82a9faa624f772fc7882f306ff9a1.jpg?58b95a01"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Saudi-Arabias konge vil ha muslimsk kamp mot terror -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "3ffc2ddbe4f82a9faa624f772fc7882f306ff9a1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["muslimsk kamp", "terror", "muslimsk", "kong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kina og maldivene", "salman"]}, {"field": "kw-location", "value": ["bali", "saudi-arabia", "japan", "indonesia", "jakarta"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Saudi-Arabias konge vil ha muslimsk kamp mot terror"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/02/Saudi-Arabias-konge-vil-ha-muslimsk-kamp-mot-terror-14378708.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-02T13:10:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14378708"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-02T13:10:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Saudi-Arabias konge vil ha muslimsk kamp mot terror -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Kong Salman av Saudi-Arabia oppfordret til felles muslimsk kamp mot terror da han bes\u00f8kte Indonesia, verdens mest folkerike muslimske land."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/3ffc2ddbe4f82a9faa624f772fc7882f306ff9a1.jpg?58b95a01"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1093"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-03T11:56:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Saudi-Arabias konge vil ha muslimsk kamp mot terror"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/02/Saudi-Arabias-konge-vil-ha-muslimsk-kamp-mot-terror-14378708.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "3ffc2ddbe4f82a9faa624f772fc7882f306ff9a1"}], "score": 1.5223975, "siteId": "9222270286501375973", "id": "3ffc2ddbe4f82a9faa624f772fc7882f306ff9a1"}

