{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-16T22:59:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "einar kristeng\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Eivind Jenssen tok kommandoen og ledet fra start til m\u00e5l da han vant sitt f\u00f8rste NM-gull for senior p\u00e5 800 meter. NM-helgen ble avrundet med en nok et gull p\u00e5 1000 m stafett.", "20-\u00e5ringen er fast bestemt p\u00e5 en ting etter han sikret seg sitt f\u00f8rste individuelle NM-gull p\u00e5 mest mulig overbevisende m\u00e5te. Han skal lytte ekstra godt til trener Roger Olsen, og ta l\u00e6rdom av de feilene han gjorde i sin tidlige karriere som mellomdistansel\u00f8per.", "- Roger har f\u00e5tt l\u00e6re p\u00e5 kroppen hva som skal til og litt om hvordan ting ikke skal gj\u00f8res. De feilene skal ikke jeg gj\u00f8re, sa han og ga samtidig trener Roger Olsen mye av \u00e6ren for at han var h\u00e6rf\u00f8reren p\u00e5 en 800 meter som ble b\u00e5de fartsfylt og spennende i NM. Steinkjer-talentet gikk i m\u00e5l som vinner med 1.50,13, og var b\u00e5de glad, lettet og stolt etterp\u00e5. Med \u00e5rsbeste i Norge denne sesongen med 1.49.06 var han favoritt, men klarte likevel \u00e5 innfri til fulle.", "Og p\u00e5 sidelinjen sto trener Roger Olsen (38) og var minst like stolt og forn\u00f8yd. Selv var han et av landets st\u00f8rste talenter p\u00e5 800 meter p\u00e5 tidlig 90-tall. I 1991 sikret han seg NM-s\u00f8lv p\u00e5 distansen p\u00e5 Fana Stadion, og satte personlig rekord p\u00e5 distansen med 1.49,74 i 1993. Det var p\u00e5 samme tid som Vebj\u00f8rn Rodal var p\u00e5 vei opp mot store internasjonale h\u00f8yder og iveren etter \u00e5 trene like hardt og like mye som Rodal, ble i st\u00f8rste laget.", "- Jeg gjorde noen feil disse \u00e5rene. Trente nok vel t\u00f8ft i perioder samtidig som jeg jobbet mye og lyttet ikke nok til kroppen. Det straffet seg, sa Olsen som fikk slite med b\u00e5de skader og det en kan kalle overtrening i perioder.", "Nettopp disse elementene skal Olsen n\u00e5 passe ikke blir en del av Eivind Jenssens fremtid.", "- Jeg vet litt om hvor terskelen befinner seg og kan se litt hvordan Eivind reager p\u00e5 trening. Han trener mye alene, men mye av det han gj\u00f8r er bygd opp rundt de samme prinsippene som vi trente den gangen, sa Olsen.", "Selv er ikke Eivind Jenssen i tvil om hva som gj\u00f8r at denne sesongen har v\u00e6rt en gjennombruddsesong for ham etter at han i flere \u00e5r har vist sitt talent som junior.", "- T\u00f8ff trening under kyndig oppsyn av Roger. Vi samarbeider veldig bra og jeg er innstilt p\u00e5 \u00e5 ta tiden til hjelp for \u00e5 utvikle meg mot et niv\u00e5 som jeg ikke vet hva er grensen for. Jeg vet bare at jeg kan bli bedre i alt. Hurtighet, spenst, styrke og utholdenhet, sa Eivind Jenssen.", "20-\u00e5ringen var nylig i junior-EM uten helt \u00e5 lykkes verken p\u00e5 800 m eller 1500 m. Det skremmer ikke. N\u00e5 ser han allerede frem til et nytt EM. Neste \u00e5r er det EM for senior i Barcelona og dit har han tenkt seg. A-kravet p\u00e5 1.48,20 er ikke avskrekkende.", "- Det b\u00f8r v\u00e6re mulig i et godt felt med bra fart, sa Eivind Jenssen som valgte \u00e5 droppe 1500 meter for \u00e5 sikre gullet p\u00e5 800 m. Et lurt trekk. P\u00e5 s\u00f8ndagens 1000 m stafett l\u00f8p han den tredje etappe og var med p\u00e5 \u00e5 sikre sitt andre gull sammen med Anders Skarland, Torje Alstad og Lars Eric S\u00e6ther."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "contenthash", "value": "a5f1b10065024103947d7c46c6f0544d1a932b0300b3f458abac5d5c84c5e11e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-20T05:18:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter to NM-gull vil Eivind Jenssen h\u00f8re godt p\u00e5 treneren for \u00e5 lykkes enda bedre fremover."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1320718.ece5/ALTERNATES/w980-default/Eivind-gull"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4004a0c2ceb689c2282158633b8c597529b5eb52.jpg?596015e0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skal l\u00e6re av trenerfeil -adressa.no", "Trente med Rodal", "Kan bli bedre i alt", "EM er neste m\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "4004a0c2ceb689c2282158633b8c597529b5eb52"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "sport"}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": "trene"}, {"field": "kw-entity", "value": ["m. neste", "torje alstad og lars eric s\u00e6ther", "m. steinkjer", "fana stadion"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "barcelona"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roger olsen", "lars eric s\u00e6ther", "vebj\u00f8rn rodal", "torje alstad", "anders skarland", "eivind jenssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1320718.ece5/ALTERNATES/w980-default/Eivind-gull"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skal l\u00e6re av trenerfeil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article1360867.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-08-03T06:38:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1343725"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-08-03T06:38:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skal l\u00e6re av trenerfeil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "teaser", "value": "Etter to NM-gull vil Eivind Jenssen h\u00f8re godt p\u00e5 treneren for \u00e5 lykkes enda bedre fremover."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4004a0c2ceb689c2282158633b8c597529b5eb52.jpg?596015e0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1269"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-07T23:14:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skal l\u00e6re av trenerfeil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article1360867.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4004a0c2ceb689c2282158633b8c597529b5eb52"}], "score": 0.8269454, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4004a0c2ceb689c2282158633b8c597529b5eb52"}

