{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-09T09:57:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "martin k. andersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Dette gj\u00f8r vi for \u00e5 ta sv\u00f8mmingen til et nytt niv\u00e5, sier Christoffer Tofte Haarsaker.", "Han forlot i g\u00e5r Bergen med den eneste tr\u00f8nderske medaljen, et s\u00f8lv p\u00e5 200 bryst, i bagasjen fra langbane-NM. Likevel ser han tilbake p\u00e5 mesterskapet med noe blandede f\u00f8lelser etter fjerdeplass p\u00e5 favoritt\u00f8velsen 100 bryst. Han ble norgesmester p\u00e5 den distansen p\u00e5 kortbane i april.", "- Jeg vet ikke helt hva som skjedde. Mulig at skuldrene ble litt h\u00f8ye. Men man l\u00e6rer av s\u00e5nt ogs\u00e5, man m\u00e5 bare ha roen og ta det med et smil. Dette er ikke verdens undergang, livet g\u00e5r videre, konstaterer han.", "Bestekameraten Christian Tronvoll leverte heller ikke sitt beste mesterskap.", "- For meg var det ikke noe skikkelig toppet stevne, akkurat. Jeg var ikke helt i slaget, sier Tronvoll om noen NM-dager litt under pari.", "N\u00e5 har de tatt sv\u00f8mmeferie. N\u00e5r den er ferdig om en liten m\u00e5ned, har de flyttet til Bergen.", "For \u00e5 f\u00e5 nye l\u00f8ft som sv\u00f8mmere, velger guttene p\u00e5 21 og 20 \u00e5r \u00e5 forlate hjembyen Trondheim.", "- Milj\u00f8et er mye st\u00f8rre i Bergen, det er en sv\u00f8mmeby. I Trondheim er det to sv\u00f8mmeklubber, i Bergen var det sju klubber som delte p\u00e5 \u00e5 arrangere NM n\u00e5. Da sier det seg selv at det blir tynnere, forklarer Tofte Haarsaker om hvorfor de flytter.", "Blant de Christoffer n\u00e5 skal trene med er Sverre N\u00e6ss, Norges beste brystsv\u00f8mmer. N\u00e6ss tok gullet p\u00e5 b\u00e5de 100 og 200 bryst i NM, de to \u00f8velsene som Tofte Haarsaker satser p\u00e5.", "- \u00c5 f\u00e5 trent med ham, det gleder jeg meg veldig til, konstaterer Tofte Haarsaker.", "B\u00e5de Tofte Haarsaker og Christian Tronvoll bytter med flyttingen fra TSLK (Trondhjems Sv\u00f8mme- og Livredningsklubb) til eliteklubben Bergensv\u00f8mmerne. Og det kommer naturligvis til \u00e5 merkes n\u00e5r landsdelen mister sine to fremste ut\u00f8vere.", "- At en s\u00e5 stor klubb vil ha v\u00e5re sv\u00f8mmere er artig, men det er ogs\u00e5 t\u00f8ft \u00e5 miste to s\u00e5 store profiler, sier hovedtrener Per Osland i TSLK.", "- Vi har mange gode minner med de to gutta, og det er trist at de reiser, men jeg forst\u00e5r dem veldig godt. Det er viktig \u00e5 opps\u00f8ke milj\u00f8er der man har noe \u00e5 strekke seg etter hvis man har planer om for eksempel \u00e5 n\u00e5 internasjonalt niv\u00e5. Vi har i dag ikke god nok bredde p\u00e5 seniorsiden, fortsetter han.", "Osland h\u00e5per \u00e5 lykkes med \u00e5 bygge et st\u00f8rre milj\u00f8 ogs\u00e5 i Trondheim og Tr\u00f8ndelag de neste \u00e5rene og da kunne tilby den matchingen som trengs.", "- Det milj\u00f8et vil vi forh\u00e5pentligvis ha innen to-tre \u00e5r slik at neste \u00abkull\u00bb ikke f\u00f8ler det samme behovet for \u00e5 reise ut. Nye ut\u00f8vere st\u00e5r klar til \u00e5 ta over. Det kommer til \u00e5 ta tid, men det kommer, forsikrer han.", "Han viser blant annet til at TSLK i \u00e5r stilte med flere ut\u00f8vere enn noen gang i et NM. I tillegg til Tofte Haarsaker og Tronvoll besto troppen av ytterligere elleve ut\u00f8vere i alderen 14 til 19 \u00e5r. Osland roser flere av de unge ut\u00f8verne for prestasjonene i NM i Bergen.", "- Blant de gode resultatene var stafettlaget v\u00e5rt p\u00e5 4x200 fri for juniorgutter hvor vi fikk femteplass med Christoffer J\u00f8rgensen, Manith Attanapola, Jon Olav B\u00e5tbukt og Kristian Volden. Dessuten ble Sanna Ehrnholm nummer seks i juniorklassen p\u00e5 200 rygg, sier Osland.", "- Jeg \u00f8nsker ogs\u00e5 \u00e5 nevne resultatene til v\u00e5re to yngste, Karoline (Volden) og Elise (Lund). Selv om de har et godt stykke opp til toppen blant juniorene, hevder de seg som noen av de beste i landet i sin \u00e5rsklasse. Og med tanke p\u00e5 at de har fem \u00e5r igjen som juniorsv\u00f8mmere, ser fremtiden lys ut, sier Osland.", "I tillegg til Trondhjems Sv\u00f8mme- og Livredningsklubb hadde ogs\u00e5 Vestbyen, Namsos og Levanger med ut\u00f8vere i mesterskapet."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|sport"}, {"field": "contenthash", "value": "72c90b58d698b7b234b8d0d275c485395d26fd0affbbd9306c18ffee5dbcf294"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:33:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Midt-Norges to fremste sv\u00f8mmere forlater Trondheim for \u00e5 fortsette karrieren i Bergen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11297316.ece/hq25gf/ALTERNATES/w980-default/IMG_2064.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/404d4c9e902703ea05e6dd388ebee6310f17b1d8.jpg?595cf71c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Toppsv\u00f8mmere r\u00f8mmer Trondheim -adressa.no", "- Bergen er en sv\u00f8mmeby", "Skal trene med den beste", "Flere talenter kommer"]}, {"field": "id", "value": "404d4c9e902703ea05e6dd388ebee6310f17b1d8"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bryst", "ut\u00f8vere", "trene", "sv\u00f8mme", "milj\u00f8"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["jon olav b\u00e5tbukt og kristian volden", "norges", "bergensv\u00f8mmerne", "tofte haarsaker", "trondheim og tr\u00f8ndelag", "trondhjems sv\u00f8mme", "per osland", "tofte haarsaker og christian tronvoll", "volden", "livredningsklubb", "elise", "karoline", "manith attanapola", "christoffer", "sanna ehrnholm", "namsos og levanger", "tofte haarsaker og tronvoll", "vestbyen", "m. likevel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lund", "bergen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jon olav b\u00e5tbukt", "sverre n\u00e6ss", "christoffer tofte haarsaker", "kristian volden", "christian tronvoll", "christoffer j\u00f8rgensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11297316.ece/hq25gf/ALTERNATES/w980-default/IMG_2064.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Toppsv\u00f8mmere r\u00f8mmer Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11297349.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-09T09:57:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11297349"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-09T09:57:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Toppsv\u00f8mmere r\u00f8mmer Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Midt-Norges to fremste sv\u00f8mmere forlater Trondheim for \u00e5 fortsette karrieren i Bergen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/404d4c9e902703ea05e6dd388ebee6310f17b1d8.jpg?595cf71c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1515"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-05T14:26:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Toppsv\u00f8mmere r\u00f8mmer Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11297349.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "404d4c9e902703ea05e6dd388ebee6310f17b1d8"}], "score": 0.7949649, "siteId": "9222270286501375973", "id": "404d4c9e902703ea05e6dd388ebee6310f17b1d8"}

