{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-04T22:46:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["trondheim", "sykkel", "Tyveri", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag gikk tirsdag kveld ut p\u00e5 Twitter og etterlyste en gr\u00f8nn sykkel av merket \u00abOn One\u00bb.", "- Den er relativt dyr, og if\u00f8lge eieren er det ikke mange av denne i Trondheim, sier operasjonsleder Ole Petter Hollingen ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen.", "Sykkelen ble stj\u00e5let fra Elvegata tirsdag ettermiddag. Politiet \u00f8nsker tips i saken p\u00e5 telefonnummer 02800.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "aabb3d384acc89084b9aeca35204c82b10b76f9d418a88e49a352387bf8736d5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-04T21:47:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Ikke mange av denne i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14553031.ece/j0e1k6/ALTERNATES/w980-default/sykkel.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/407f6bced516c569ea36528b0939236e0d148c3c.jpg?598cbb13"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Politiet etterlyser sjelden sykkel etter tyveri -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "407f6bced516c569ea36528b0939236e0d148c3c"}, {"field": "keyword", "value": ["trondheim", "sykkel", "Tyveri", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "trondheim,sykkel,Tyveri,Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["hobbies-and-interests", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sykkel", "etterlyser sjelden", "sjelden sykkel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tyveri", "twitter", "adresseavisen", "on one", "elvegata"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ole petter hollingen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14553031.ece/j0e1k6/ALTERNATES/w980-default/sykkel.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiet etterlyser sjelden sykkel etter tyveri"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/04/04/Politiet-etterlyser-sjelden-sykkel-etter-tyveri-14553030.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-04T22:46:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14553030"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-04T22:46:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiet etterlyser sjelden sykkel etter tyveri -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Ikke mange av denne i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/407f6bced516c569ea36528b0939236e0d148c3c.jpg?598cbb13"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x945"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T19:59:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiet etterlyser sjelden sykkel etter tyveri"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/04/04/Politiet-etterlyser-sjelden-sykkel-etter-tyveri-14553030.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "407f6bced516c569ea36528b0939236e0d148c3c"}], "score": 1.666074, "siteId": "9222270286501375973", "id": "407f6bced516c569ea36528b0939236e0d148c3c"}

