{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-19T09:36:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet i Trondheim fikk s\u00f8ndag formiddag melding om at en ukjent mann befant seg i oppgangen p\u00e5 en byg\u00e5rd p\u00e5 M\u00f8llenberg i Trondheim. Da politiet kom til stedet fant de mannen som ved ransakelse viste seg \u00e5 v\u00e6re i besittelse av mindre mengder hasj og kokain.", "- Mannen ble bragt inn til arresten og vil bli avh\u00f8rt i l\u00f8pet av dagen, han er kjenning av politiet, sier operasjonsleder Kirsten Bergstr\u00f8m ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "95a06382d8846ecc0a27b78dfee78ffed92f3ea3ba124e06df43e81d3512cc08"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-19T09:39:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen var i besittelse av narkotika."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/40801b9caf1dfdfc7905c51b108d7cdeb078bea5.jpg?598f7920"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Politiet m\u00e5tte hente ukjent mann i en oppgang p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "40801b9caf1dfdfc7905c51b108d7cdeb078bea5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "hente ukjent mann", "ukjent", "mann", "ukjent mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": "m\u00f8llenberg"}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kirsten bergstr\u00f8m"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiet m\u00e5tte hente ukjent mann i en oppgang p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/19/Politiet-m%C3%A5tte-hente-ukjent-mann-i-en-oppgang-p%C3%A5-M%C3%B8llenberg-14469655.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-19T09:36:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14469655"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-19T09:36:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiet m\u00e5tte hente ukjent mann i en oppgang p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen var i besittelse av narkotika."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/40801b9caf1dfdfc7905c51b108d7cdeb078bea5.jpg?598f7920"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x772"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T21:54:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiet m\u00e5tte hente ukjent mann i en oppgang p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/19/Politiet-m%c3%a5tte-hente-ukjent-mann-i-en-oppgang-p%c3%a5-M%c3%b8llenberg-14469655.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "40801b9caf1dfdfc7905c51b108d7cdeb078bea5"}], "score": 1.3982407, "siteId": "9222270286501375973", "id": "40801b9caf1dfdfc7905c51b108d7cdeb078bea5"}

