{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-28T06:40:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Olavsfestdagene", "Tr\u00f8ndersk matfestival", "Nidarosdomen", "konsert", "Marcus & Martinus", "Ole Paus"]}, {"field": "author", "value": "gustav borgersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Hvis folk kommer uforberedt til byen er det bare \u00e5 trekke inn til hjertet av festivalen. Det er i \u00e5r en ekstra lang festival og folkelivet i omr\u00e5det rundt og i Nidarosdomen er en essensiell del av Olavsfestdagene, sier direkt\u00f8r Petter Myhr.", "Mellom 28. august og 6. august skal over 200 arrangementer g\u00e5 av stabelen. Torsdagens \u00e5pningsprogram starter allerede p\u00e5 morgenen med gratis frokost for alle fremm\u00f8tte p\u00e5 Lian.", "LES OGS\u00c5: L\u00f8ype til f\u00f8rste dag av Olavsfestdagene", "Etter en vandring til fots ned til Nidarosdomen er det \u00e5pningsarrangementet mellom kl 13 og kl 15 i Borgg\u00e5rden. Her vil det bys p\u00e5 en rekke smakebiter fra programmet de neste ti dagene og tale ved kulturminister Hofstad Helleland. Myhr er tilbakeholden med opplysninger, men avsl\u00f8rer at Ole Paus her vil by p\u00e5 noe helt spesielt:", "- Vi har utfordret Paus til \u00e5 skrive nye sanger omkring \u00e5rets festivaltema Mammon. Hans konsert den 2. august, som er gitt tittelen \"Ubudne gjester\", er b\u00e5de var, poetisk og s\u00e6rdeles tydelig i budskapet. Jeg kan si s\u00e5 mye som at han vil urfremf\u00f8re en av disse l\u00e5tene p\u00e5 det gratis \u00e5pningsarrangementet i Borgg\u00e5rden.", "LES OGS\u00c5: Rekordh\u00f8yt salg for Olavsfestdagene", "Om man ikke er blant dem som har sikret seg billett til de st\u00f8rre konsertene og forestillingene har festivalen laget en egen oversikt, som er tilgjengelig p\u00e5 nettsidene, som heter \"Opplevelser som ikke koster en krone\". Historisk marked er nesten \u00e5 regne som en egen i festival i festivalen og vil arrangeres i Borgg\u00e5rden hver dag frem til onsdag 3. august. Her kan den bes\u00f8kende oppleve foredrag og utforske de mange forskjellige bodene. Borgg\u00e5rden vil v\u00e6re \u00e5pen for alle helt frem til 17.00 de fleste dagene, f\u00f8r den stenger for de st\u00f8rre betalingsarrangementene p\u00e5 kveldstid.", "Som en del av familieprogrammet vil det i Ytre Borgg\u00e5rd bli arrangert Ridderturnering og teaterforestillinger med Circa Teater. I sirkusteltet ved Grenaderen vil en rekke teaterforestillinger for barn i alle aldere arrangeres. Billetter til disse arrangementene kan betales b\u00e5de med kort og kontant p\u00e5 stedet.", "Begge de to utsolgte konsertene med Marcus & Martinus samt dobbeltkonserten med Aurora og Karpe Diem er de eneste konsertene der det vil opereres med b\u00e5nd. Markeds- og sponsorsjef Roar Raaen Aksnes gj\u00f8r oppmerksom p\u00e5 at det i forkant av disse konsertene ikke er n\u00f8dvendig \u00e5 veksle billetten inn til b\u00e5nd, men at dette er mye mer praktisk. \u2013 S\u00e6rlig p\u00e5 Marcus og Martinus vil vi nok se et forholdsvis ungt publikum. Her kan det v\u00e6re lurt \u00e5 veksle inn billetten med b\u00e5nd i boden utenfor Borgg\u00e5rden slik at publikummerne ikke beh\u00f8ver \u00e5 passe p\u00e5 billetten sin for \u00e5 g\u00e5 inn og ut. Det er til opplysning ingen av arrangementene eller konsertene p\u00e5 festivalen som opererer med aldersgrense.", "For f\u00f8rste gang vil Olavsfestdagene ogs\u00e5 opererer med den appbaserte betalingsl\u00f8sningen mCASH fra Sparebank1 der man kan spare tid ved \u00e5 betale simpelthen ved \u00e5 skanne en kode fra appen.", "Under slagordet \"Olavsfestdagene for alle\" markerer de seg dessuten som en pionerfestival ved \u00e5 v\u00e6re godt tilrettelagt for dem med spesielle behov. Det vil i Borgg\u00e5rden befinne seg en egen HC-rampe med WC, det vil v\u00e6re tegnspr\u00e5ktolker b\u00e5de under \u00e5pningsseremonien og p\u00e5 alle Vestfrontm\u00f8tene. Det er installert teleslynge p\u00e5 de st\u00f8rre arenaene og det opplyses om at ledsagerbevis aksepteres p\u00e5 alle arrangement. Det gj\u00f8res dessuten oppmerksom p\u00e5 at paraplyer og medbrakte stoler av sikkerhetsmessige hensyn ikke er tillatt i Borgg\u00e5rden. Det oppfordres til bruk av regnponchoer om v\u00e6ret skulle bli fuktig.", "LES OGS\u00c5: - Det blir godt den dagen man kan dra p\u00e5 festival uten klump i magen", "I all hovedsak er det kj\u00f8kkenet p\u00e5 Royal Garden som st\u00e5r for matserveringen. Bakt potet, p\u00f8lser og diverse annen h\u00e5ndmat vil bli solgt fra en rekke boder. Mellom 3. og 5. august vil dessuten Rett fra g\u00e5rden by p\u00e5 \u00f8kologisk og kortreist mat. P\u00e5 dagtid vil det v\u00e6re satt ut bord i omr\u00e5det der man kan sl\u00e5 seg ned.", "Alle deler av Kirkeprogrammet i Nidarosdomen, som l\u00f8per gjennom hele perioden, er gratis og det samme gjelder et bes\u00f8k p\u00e5 Tr\u00f8ndersk Matfestival og Bryggerifestivalen som arrangeres i omr\u00e5det den 4. til 6. august. Her vil Norges st\u00f8rste festival for lokal mat samle 150.000 mennesker og by p\u00e5 over hundre forskjellige produsenter av mat og drikke.", "LES OGS\u00c5: Gj\u00e6rer te til Matfestivalen", "Foruten de nevnte st\u00f8rre betalingsarrangementet er det lagt opp til at det vil v\u00e6re kontinuerlig gratis aktivitet. Direkt\u00f8r Myhr sier at det er helt avgj\u00f8rende at folk, enten det er snakk om yngre nysgjerrige, st\u00f8rre barnefamilier eller bes\u00f8kende uten fastspikrede planer, skal kunne finne sin egen rytme.", "- Nettopp fordi vi er s\u00e5 konsentrert i ett omr\u00e5de er man sv\u00e6rt fri til \u00e5 finne sin egen rytme. Str\u00f8mmen av folk er sentral. Under Historisk marked regner vi for eksempel med 10.000 bes\u00f8kende daglig. F\u00f8lelsen av \u00e5 befinne seg i et fellesskap er viktig \u00e5 f\u00e5 frem og om man underveis skulle lure p\u00e5 noe vil det v\u00e6re mange frivillige til stede p\u00e5 alle arenae, avslutter han i Borgg\u00e5rden der hovedscenen n\u00e5 rigges opp.", "LES OGS\u00c5: - Folk er kanskje lei av TV-krangling"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "60396f5198875327119d56e3ad24aef3fab4c39c1763fe9c1c6570b4db90c02d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-28T05:45:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Med over 200 arrangementer er Olavsfestdagene lagt opp som en kompakt og tilgjengelig festival der alle skal finne noe som interesserer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13086574.ece/x1j3eo/ALTERNATES/w980-default/olavfest2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/40d5eee04a982d7a0e03635261fc039b793d90f8.jpg?5974ff8c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Olavsfestdagene \u2013 en praktisk gjennomgang -adressa.no", "Gratis urfremf\u00f8ring p\u00e5 \u00e5pningsdagen", "Opplevelser som ikke koster", "Kort og kontant, billetter og b\u00e5nd", "Tilgjengelighet prioritert", "Kortreist mat og drikke", "Folk kan finne sin egen rytme"]}, {"field": "id", "value": "40d5eee04a982d7a0e03635261fc039b793d90f8"}, {"field": "keyword", "value": ["Olavsfestdagene", "Tr\u00f8ndersk matfestival", "Nidarosdomen", "konsert", "Marcus & Martinus", "Ole Paus"]}, {"field": "keywords", "value": "Olavsfestdagene,Tr\u00f8ndersk matfestival,Nidarosdomen,konsert,Marcus & Martinus,Ole Paus"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "marcus"}, {"field": "kw-concept", "value": ["arrangement", "mat", "august", "kortreist mat", "festival", "konsert", "praktisk gjennomgang", "billett", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["martinus", "nidarosdomen", "norges", "vestfrontm\u00f8tene", "historisk", "tr\u00f8ndersk matfestival", "grenaderen", "mcash", "aurora og karpe diem", "ridderturnering", "royal garden", "matfestivalen", "circa teater", "olavsfestdagene", "tr\u00f8ndersk matfestival og bryggerifestivalen", "kirkeprogrammet", "marcus og martinus", "karpe diem", "mammon", "ytre borgg\u00e5rd", "borgg\u00e5rden"]}, {"field": "kw-location", "value": "lian"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roar raaen aksnes", "petter myhr", "ole paus", "hofstad helleland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13086574.ece/x1j3eo/ALTERNATES/w980-default/olavfest2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Olavsfestdagene \u2013 en praktisk gjennomgang"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/07/28/Olavsfestdagene-%E2%80%93-en-praktisk-gjennomgang-13086576.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-28T06:40:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13086576"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-28T06:40:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Olavsfestdagene \u2013 en praktisk gjennomgang -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Med over 200 arrangementer er Olavsfestdagene lagt opp som en kompakt og tilgjengelig festival der alle skal finne noe som interesserer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/40d5eee04a982d7a0e03635261fc039b793d90f8.jpg?5974ff8c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1765"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T19:57:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Olavsfestdagene \u2013 en praktisk gjennomgang"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/07/28/Olavsfestdagene-%e2%80%93-en-praktisk-gjennomgang-13086576.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "40d5eee04a982d7a0e03635261fc039b793d90f8"}], "score": 0.79167646, "siteId": "9222270286501375973", "id": "40d5eee04a982d7a0e03635261fc039b793d90f8"}

