{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-24T17:54:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["I helga k\u00e5ret Norges Fotografforbund vinnerne i sin \u00e5rlige landskonkurranse.", "Fotografen Christin Eide ble k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets fotograf NFF\u00bb. Eide, som driver eget studio p\u00e5 Bryggen i Bergen, ble premiert for bildene \u00abSerenity\u00bb, \u00abLykke\u00bb, \u00abRo\u00bb og \u00abElliot\u00bb.", "Men ogs\u00e5 trondheimsbaserte Norsk Fotofagskole markerte seg sterkt i konkurransen. Student Daniel Seljeb\u00f8 vant kategorien beste bilde i \u00e5pen klasse med \u00abLivid Traveler\u00bb, et bilde han ogs\u00e5 fikk s\u00f8lvmedalje for.", "\u00c5tte av Seljeb\u00f8s medstudenter ble premierte for sine bilder, i konkurranse med 164 profesjonelle fagfotografer og 658 innleverte fotografier fra hele landet.", "- Dette er jeg spesielt begeistret over, og jeg ser det som et tydelig tegn p\u00e5 at det vokser og gror i fagutdanningen, og at l\u00e6restedene inspirerer sine l\u00e6rlinger p\u00e5 en forbilledlig m\u00e5te, sier formann i Norges Fotografforbund Truls J. L\u00f8tvedt i en pressemelding.", "Flere andre tr\u00f8ndere ble premierte i konkurransen. Jonathan Stone fra Studio G p\u00e5 Heimdal, som tidligere har v\u00e6rt \u00ab\u00c5rets Fotograf NFF\u00bb og vunnet en rekke priser, mottok hederlig omtale og bronsemedalje for fire av sine bilder.", "Hans kollega, Marianne M Gautvik, ble hedret for tre bilder. Kari-Anne Toth i Stadsbygd ble premiert for tre personlige og kreative barnebilder.", "Andre fotografer som ble hedret er John Andre Aasen fra Phokus p\u00e5 Tiller og Inga-Lill Larsen i Studio G i Trondheim.", "Hanne Hest\u00f8 Ness i TiTT Melhuus i Trondheim fikk hederlig omtale for flere bilder, og Erlend B. Enger hos Fotograf Eidsmo i Melhus mottok b\u00e5de medalje og hederlig omtale.", "Norges Fotografforbunds landskonkurranse er Norges st\u00f8rste konkurranse for fagfotografer. Det er en \u00e5pen konkurranse for medlemmer i Norges Fotografforbund og andre yrkesut\u00f8vende fotografer.", "Hver fotograf kan sende inn fire fotografier i klassene; Portrett, Bryllup, Barn, Familie/gruppe, Kompositt/digital art/illustrasjon og \u00c5pen klasse. Fotografen med h\u00f8yeste poengsum blir \u00c5rets Fotograf NFF.", "Det ble i \u00e5r delt ut 1 gull, 11 s\u00f8lv, 36 bronse og 258 hederlig omtale. Konkurransen er \u00e5pen for alle Norges Fotografforbunds medlemmer, samt andre yrkesut\u00f8vende fotografer.", "Juryen besto i \u00e5r av juryformann Ragne Sigmond, Ole Ekker, Trine Sundli, Frederick Kihle, Thomas Brun og Katrin Svensson.", "Prisutdelingen foregikk i Str\u00f8mstad s\u00f8ndag kveld."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "390147aeac2883714d1cd9bf1d946aa1f2d3680d5f3f3e4a76921364e45b3ed3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T21:46:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norsk Fotofagskole markerte seg sterkt i Norges Fotografforbunds landskonkurranse i helga."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9384265.ece/ALTERNATES/w980-default/64539%20Livid%20Traveler_daniel%20seljeb%C3%B8_%C3%A5rets%20bilde%20%C3%A5pen%20klasse-2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/40ff03a003934545cecdfa6791857e1d38ca95fd.jpg?598de2cb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Prisdryss til tr\u00f8nderske fotografer -adressa.no", "Ni studenter premierte", "Flere tr\u00f8nderpremier", "Norges st\u00f8rste fotokonkurranse"]}, {"field": "id", "value": "40ff03a003934545cecdfa6791857e1d38ca95fd"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-company", "value": "toth"}, {"field": "kw-concept", "value": ["konkurranse", "fotograf", "hederlig omtale"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["serenity", "bryllup", "norges", "familie", "seljeb\u00f8s", "norges fotografforbund truls", "stadsbygd", "kompositt", "titt melhuus", "norsk fotofagskole", "livid traveler", "studio g", "gautvik", "heimdal", "lykke", "norges fotografforbund truls j. l\u00f8tvedt", "fotograf eidsmo", "barn", "bryggen", "norges fotografforbund", "\u00e5rets fotograf nff", "\u00e5pen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "trondheim", "bergen", "str\u00f8mstad", "elliot"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["daniel seljeb\u00f8", "christin eide", "hanne hest\u00f8 ness", "marianne m", "jonathan stone", "erlend b. enger"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9384265.ece/ALTERNATES/w980-default/64539%20Livid%20Traveler_daniel%20seljeb%C3%B8_%C3%A5rets%20bilde%20%C3%A5pen%20klasse-2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Prisdryss til tr\u00f8nderske fotografer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9384733.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-24T17:54:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9384733"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-24T17:54:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Prisdryss til tr\u00f8nderske fotografer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Norsk Fotofagskole markerte seg sterkt i Norges Fotografforbunds landskonkurranse i helga."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/40ff03a003934545cecdfa6791857e1d38ca95fd.jpg?598de2cb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1742"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T17:00:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Prisdryss til tr\u00f8nderske fotografer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9384733.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "40ff03a003934545cecdfa6791857e1d38ca95fd"}], "score": 1.1056703, "siteId": "9222270286501375973", "id": "40ff03a003934545cecdfa6791857e1d38ca95fd"}

