{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T09:31:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann iren b\u00e6vre"}, {"field": "body", "value": ["Vibeke Lang\u00f8rgen bor p\u00e5 Bengtgarden p\u00e5 Byneset. Fj\u00f8set er tomt og jorda er forpaktet bort. Men i huset, med sommerlengtende \u00e5kre p\u00e5 alle sider, bor odelsgutten Bernt, som Vibeke er gift med og barna Malene (18) og Magnus (10).", "Her har Vibeke skapt dr\u00f8mmehjemmet, i hvitt og med rustikke innslag, for seg selv og familien. Oppussing og tanker om hus og hjem deler hun med andre p\u00e5 sin egen interi\u00f8rblogg. Fordi det gir henne s\u00e5 mye; det har gitt Vibeke en ny start p\u00e5 livet.", "\u2013 Jeg jobbet som markedssjef for en stor kj\u00f8kkenleverand\u00f8r for inntil tre \u00e5r siden. Det gikk i ett, og s\u00e5 m\u00f8tte jeg veggen og ble sykemeldt, forteller Vibeke. Fra da av ble jobben hennes \u00e5 finne igjen seg selv. Det gjorde hun innenfor husets fire vegger, og med kamera, pc og interi\u00f8rbloggen Bengtgarden.com.", "Blogg gir selvtillit", "\u2013 Det verste med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 en smell var \u00e5 miste selvtilliten, miste trua p\u00e5 seg selv og det en gj\u00f8r. For \u00e5 gj\u00f8re noe med det bestemte jeg meg for \u00e5 begynne \u00e5 blogge om min store lidenskap, som er interi\u00f8r, smiler Vibeke som i dag fremst\u00e5r som en sikker kvinne, i et gjennomf\u00f8rt interi\u00f8r \u2013 skapt av henne selv.", "\u2013 Gjennom bloggingen har jeg f\u00e5tt trua p\u00e5 meg selv igjen. Jeg t\u00f8r \u00e5 vise fram det jeg lager, denne gangen i form av bilder og tekst p\u00e5 bloggen min, sier Vibeke som kom fra Alta til Trondheim, og etter hvert utdannet hun seg innen reklame- og merkevarebygging ved Norges kreative fagskole.", "\u2013 Jeg syns jeg har kommet langt fra \u00e5 ikke t\u00f8rre \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 et kj\u00f8pesenter, til \u00e5 publisere innlegg dag etter dag p\u00e5 bloggen, sier Vibeke som b\u00e5de starter og avslutter dagene med \u00e5 sjekke de interi\u00f8rbloggene hun f\u00f8lger. Her f\u00e5r hun gode ideer, og her f\u00e5r hun ogs\u00e5 kommentarer p\u00e5 det hun selv legger ut \u2013 og slik kan vennskap oppst\u00e5.", "Gir og f\u00e5r inspirasjon", "\u2013 En av grunnene til at jeg syns blogging er s\u00e5 kjekt er at jeg har blitt en del av et milj\u00f8: jeg stifter stadig nye bekjentskaper og f\u00e5r venner med samme lidenskap for hus og hage som meg selv, sier Vibeke som gledet seg til bloggtreff p\u00e5 Oppdal da Hjem var innom.", "Her m\u00f8ttes midtnorske interi\u00f8rbloggere en hel helg, de fleste hadde ikke m\u00f8ttes ansikt til ansikt f\u00f8r, de har kun m\u00f8ttes p\u00e5 bloggverdenen.", "\u2013 Jeg f\u00e5r mange tilbakemeldinger p\u00e5 bloggen min og det er det som inspirerer meg til \u00e5 fortsette. Det at andre mener at jeg er til inspirasjon for dem gleder meg enormt, sier Vibeke.", "Vibeke og Bent bodde f\u00f8rst i k\u00e5rhuset p\u00e5 g\u00e5rden, men for to \u00e5r siden flyttet de inn i hovedhuset som ble bygd i 1981. Det er innenfor veggene til dette huset at Vibeke boltrer seg. Mye er selvlaget, og det er tydelig at det har g\u00e5tt med mange arbeidstimer, og uttallige spann med hvitmaling, siden innflyttingen.", "R\u00f8ff betongkjeller", "\u2013 Stilen i huset gjenspeiler oss som familie. Det er en god blanding av natur, industrielt og litt \u00d8sten. Samtidig skal det v\u00e6re litt v\u00e5galt og lekent. Kreativitet er viktig, og alle i familien f\u00e5r delta og si hva de mener. Men det er nok som regel mor i huset som har den avgj\u00f8rende stemmen, sier Vibeke som nettopp er ferdig med oppussingen av kjelleren.", "Betongkjeller, som var nettopp kun det da de flyttet inn. N\u00e5 er alle murte vegger og gulv malt drivende hvite, og p\u00e5 de hvite lerretene er det skapt b\u00e5de en liten stue, at kombinert vaske- og hobbyrom, et gjesterom og et toalett. Detaljene er i rustikt tre eller st\u00e5l. Det har kommet grove planker utenp\u00e5 en opprinnelig glatt skjenk, og ogs\u00e5 opp\u00e5 vaskemaskin og t\u00f8rketrommel. Gjestesenga er enkelt og r\u00f8ft laget av paller, og baderomsinnredningen er selvsnekret.", "Det gir sjarm og personlighet, men ogs\u00e5 en gjennomf\u00f8rt stil.", "\u2013 Jeg syns det ble t\u00f8ft, sier Vibeke som ogs\u00e5 har malt varmtvannstank og sikringsskap sort. S\u00e5 f\u00e5r de heller skille seg ut \u00e5 synes, enn \u00e5 st\u00e5 der og bare v\u00e6re n\u00f8dvendige, men ikke s\u00e5 vakre.", "Tapetet kom f\u00f8rst", "Stilen oppe i f\u00f8rsteetasje, som har stue, kj\u00f8kken og soverom, startet med at Vibeke fant dr\u00f8mmetapetet.", "\u2013 Jeg s\u00e5 tapetet p\u00e5 et lite bilde i et magasin, og visste at det m\u00e5tte jeg ha. Jeg gikk til en tapetbutikk, som ikke hadde det, men som klarte \u00e5 finne ut hvilken leverand\u00f8r tapetet var fra \u2013 og skaffe det, sier Vibeke. Dermed ble det en fondvegg med hvit tapet med i \u00f8yenfallende sirkler i rosa og sort.", "Deretter startet jakten p\u00e5 et rundt bord.", "\u2013 Jeg visste at jeg ville ha et rundt bord, med plass til mange rundt. Men jeg fant ikke det jeg lette etter, f\u00f8r jeg skj\u00f8nte at vi kunne bruke en kabeltrommel. Jeg sendte mannen ut p\u00e5 leting, og n\u00e5 har vi dr\u00f8mmebordet, sier Vibeke som har et rustikt spisebord i riktig stil, og rundt st\u00e5r \u00e5tte hvitmalte stoler. Seks i tre, to i st\u00e5l. \u00c5 blande materialer og design gir spenning, men ogs\u00e5 en helhet \u2013 siden de alle er hvite.", "Det st\u00e5r et gammelt skap her, funnet i fj\u00f8set og malt sort, og den flotte peisen kommer fra en byg\u00e5rd i Oslo. En kompis av Vibeke og Bernt fikk tak i den, og skj\u00f8nte at den ville passe perfekt i Bengtgarden. N\u00e5 er den pusset opp og er et m\u00f8bel i seg selv.", "Maling som terapi", "\u2013 Interi\u00f8rinteressen kom allerede da jeg var lita jente. Jeg omm\u00f8blerte rommet mitt selv allerede da jeg var en ti-elleve \u00e5r, og siden har jeg bare fortsatt, sier Vibeke som har funnet sitt eget rom \u00e5 leve i i den store verden av interi\u00f8rblogger. Og hun syns \u00e5 male er terapi.", "\u2013 For meg er oppussing og innredning rekreasjon. Det er ofte en kveldssyssel. N\u00e5r alle andre har g\u00e5tt til sengs og det blir stille i huset s\u00e5 begynner jeg \u00e5 skape nye m\u00f8bler eller tabl\u00e5er, sier Vibeke som n\u00e5 gleder seg til sommeren. For hage er ogs\u00e5 terapi, og fr\u00f8ene som nylig ble s\u00e5dd har allerede begynt \u00e5 spire.", "Det gror b\u00e5de gr\u00f8nnsaker, sommerblomster og inspirasjon hos Vibeke."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "7694a2f12068d3f01eaf1d6940d1ffeac443d20cdf2d92c36adfa8078e590e3d"}, {"field": "createtime", "value": "2013-12-08T19:36:38.529Z"}, {"field": "description", "value": "Gleden over interi\u00f8ret ble en ny v\u00e5r for Vibeke Lang\u00f8rgen p\u00e5 Byneset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2144008.ece5/ALTERNATES/w980-default/Byneset%20ute"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4127541323f4afb752c9dc6511afdc4efa81fd8c.jpg?598738bd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Rustikt p\u00e5 hvitt lerret -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4127541323f4afb752c9dc6511afdc4efa81fd8c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tapet", "skap", "stil", "rustikt", "hus", "vegger", "hvit", "interi\u00f8r", "hvitt lerret", "hvitt", "malt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bernt", "vibeke og bent", "norges", "bengtgarden", "vibeke og bernt", "hjem", "malene", "byneset", "\u00f8sten", "magnus"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "trondheim", "oslo", "alta"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "vibeke lang\u00f8rgen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2144008.ece5/ALTERNATES/w980-default/Byneset%20ute"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rustikt p\u00e5 hvitt lerret"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article1805124.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-04-13T08:35:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3115736"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-04-13T08:35:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rustikt p\u00e5 hvitt lerret -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Gleden over interi\u00f8ret ble en ny v\u00e5r for Vibeke Lang\u00f8rgen p\u00e5 Byneset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4127541323f4afb752c9dc6511afdc4efa81fd8c.jpg?598738bd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4209"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T15:41:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rustikt p\u00e5 hvitt lerret"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article1805124.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4127541323f4afb752c9dc6511afdc4efa81fd8c"}], "score": 0.7318971, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4127541323f4afb752c9dc6511afdc4efa81fd8c"}

