{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T10:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Egentlig skulle hun kommet allerede i forrige uke. Men keisersnittet ble utsatt, og dermed var det i g\u00e5r morges at ekteparet \u00d8yangen pakket sakene og kj\u00f8rte den korte veien hjemmefra til Orkdals Sanitetsforenings Sykehus (OSS). Da hadde de allerede f\u00e5tt med seg radiomeldingene om at Mette-Marit var p\u00e5 plass p\u00e5 f\u00f8deavdelingen.", "- I likhet med kronprinsen kj\u00f8rte jeg selv, melder Edvard med et lurt smil. Og hvorfor ikke smile; et par timer senere var verdens nydeligste lille jente kommet til verden p\u00e5 Orkanger; n\u00f8yaktig klokka 9.13. En time senere kom meldingen om at Mette-Marit hadde f\u00f8dt samtidig.", "- Jeg m\u00e5tte flire da jeg h\u00f8rte at den kongelige f\u00f8dselen ble korrigert med ett minutt, til n\u00f8yaktig det samme som v\u00e5r, sier den str\u00e5lende mammaen med lillejenta trygt plassert i favnen. Pappa Edvard hadde egentlig kunne tenkt seg at Mette-Marit f\u00f8dte en dag senere, slik at ikke hun tok all oppmerksomheten fra deres eget vidunder.", "- Men det er jo kjempeartig da, at de ble f\u00f8dt n\u00f8yaktig samtidig, smiler en stolt og glad pappa, som i likhet med kronprinsen - og andre moderne menn - var til stede ved f\u00f8dselen.", "- Denne gangen fikk jeg heldigvis lov, sier Edvard, som minnes da f\u00f8rstef\u00f8dte Laila kom til verden i hastekeisersnitt med adgang forbudt for pappa.", "- Det var helt annerledes denne gangen, n\u00e5r Edvard var med. Mye tryggere, sier Berit.", "Ingen av de to voksne har v\u00e6rt veldig interessert i den kongelige graviditeten som har utviklet seg parallelt med deres egen. Det er langt fra Oslo til Orkanger, og Edvard ser slett ikke kronprinsen som en modell for sin egen papparolle. Erfaringene har han h\u00f8stet selv; eldstejenta Laila har allerede rukket \u00e5 runde to \u00e5r. Dessuten; moderne menn tar vel sin t\u00f8rn, gj\u00f8r de ikke?", "- Han er den f\u00f8dte bleieskiftarbeider, sier Berit."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "43d78abc12cebe0b7096a1c7bdb256e174e742a0d8331440eff274ac33a6798f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-21T21:12:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "I n\u00f8yaktig samme minutt som Norge fikk sin kommende dronning, meldte lille Hilde sin ankomst p\u00e5 Orkanger, og Berit Martine og Edvard \u00d8yangen fikk sin lille keiserinne."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1076285.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20913"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/415d3053f3eb13dcefad5adabb768122829c5274.jpg?598ce247"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Orkangers keiserinne -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "415d3053f3eb13dcefad5adabb768122829c5274"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8dt", "keiserinne", "n\u00f8yaktig", "smil", "pappa", "kronprinsen", "lille", "senere", "moderne menn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["orkanger", "laila", "hilde", "orkdals sanitetsforenings sykehus", "mette-marit", "\u00f8yangen", "edvard", "berit", "berit martine og edvard \u00f8yangen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["edvard \u00f8yangen", "berit martine"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1076285.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20913"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Orkangers keiserinne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article32144.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-01-22T06:47:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2518514"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-01-22T06:47:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Orkangers keiserinne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I n\u00f8yaktig samme minutt som Norge fikk sin kommende dronning, meldte lille Hilde sin ankomst p\u00e5 Orkanger, og Berit Martine og Edvard \u00d8yangen fikk sin lille keiserinne."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/415d3053f3eb13dcefad5adabb768122829c5274.jpg?598ce247"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x872"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T22:46:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Orkangers keiserinne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article32144.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "415d3053f3eb13dcefad5adabb768122829c5274"}], "score": 1.2627742, "siteId": "9222270286501375973", "id": "415d3053f3eb13dcefad5adabb768122829c5274"}

