{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-10T19:53:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi oppfordrer passasjerene om \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 nettsidene til Avinor og flyselskapene for \u00e5 f\u00e5 den siste informasjonen. Nettsidene vil bli l\u00f8pende oppdatert om kanselleringer og forsinkelser, sier lufthavnsjef Lasse Bardal ved Trondheim Lufthavn V\u00e6rnes til adressa.no", "F\u00e5 oppdateringer om askeskyen p\u00e5 V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook - Norges best oppdaterte v\u00e6rside", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter", "LES OGS\u00c5: Askeskyen vil dekke hele S\u00f8r-Norge til natten", "LES OGS\u00c5: Primaansatte fra Stj\u00f8rdal hjem fra Island i natt", "LES OGS\u00c5: Nye forskrifter gj\u00f8r det mulig \u00e5 fly med aske i luften", "Avinor skriver p\u00e5 sine nettsider i formiddag at i forbindelse med at askeskyen har beveget seg inn over luftrommet i S\u00f8r-Norge betyr det at det kreves spesielle tillatelser for \u00e5 fly.", "- Luftrommet stenges ikke, men det enkelte flyselskap m\u00e5 ha en egen tillatelse til \u00e5 fly under ulike klassifiseringene. Rutetrafikken p\u00e5 Sola vil langt p\u00e5 vei g\u00e5 som normalt utover dagen. Det anbefales at passasjerene holder seg oppdatert via sine respektive flyselskaper. Stavanger lufthavn Sola er ikke stengt, poengterer Avinor.", "If\u00f8lge Avinors hjemmeside for Sola er SAS-avgangen til K\u00f8benhavn klokken 10.00 innstilt. Det samme er avgangen 10.20 til Oslo.", "LES OGS\u00c5: Askeskyen kan \u00f8delegge mesterligafinalen", "- Det siste kartet fra Met Office viser at askeskyen kan n\u00e5 V\u00e6rnes i natt. Hvordan vurderer Avinor situasjonen framover?", "- Vi f\u00f8lger utbredelsen av askeskyen n\u00f8ye og gj\u00f8r nye vurderinger hver gang det kommer nye askekart hver 6. time. I natt utviklet askesituasjonen seg mye hurtigere enn f\u00f8rst antatt.", "Det var ikke antatt at askeskyen vil n\u00e5 land p\u00e5 S\u00f8rvestlandet f\u00f8r i ettermiddag. I dag vil det bl\u00e5se kraftig p\u00e5 Vestlandet og Tr\u00f8ndelag fra s\u00f8r og s\u00f8rvest og det er grunn til \u00e5 tro at det vil p\u00e5virke spredningen av askeskyen.", "- Hvordan p\u00e5virker stengte flyplasser andre steder i landet flytrafikken p\u00e5 V\u00e6rnes?", "- Flytrafikken p\u00e5 V\u00e6rnes vil bli stadig mer ber\u00f8rt jo flere flyplasser som blir stengt. Stengninger ber\u00f8rer b\u00e5de fly og flymannskap og det skal f\u00e5 kanselleringer til f\u00f8r dette forplanter seg til andre flyplasser og gir forsinkelser og i verste fall innstillinger, sier Lasse Bardal.", "Han advarer imidlertid flypassasjerer \u00e5 ta for gitt at en avgang blir innstilt selv om en flyplass er stengt.", "- I de fleste tilfeller arbeider flyselskapene med alternative ruter eller alternativ transport. Under vulkanutbruddet p\u00e5 Island i fjor opplevde vi at mange av de flyene som gikk bare var halvfulle fordi passasjereren p\u00e5 egen h\u00e5nd hadde konkludert med at flyet var innstilt uten \u00e5 sjekke at dette var tilfelle.", "Jeg vil derfor oppfordre alle passasjerer om \u00e5 sjekke flyselskapenes hjemmesider og Avinors hjemmesider f\u00f8r de skal reise. Er en rute innstilt vil det l\u00f8nne seg \u00e5 kontakte flyselskapet for \u00e5 f\u00e5 opplysninger om eventuell alternativ transport, sier Lasse Bardal.", "Staben ved Trondheim Lufthavn V\u00e6rnes er godt forberedt p\u00e5 \u00e5 takle konsekvensene av askeskyen fra Island i forhold til informasjon til publikum og media.", "- P\u00e5 et stabsm\u00f8te i dag tidlig la vi en plan for \u00e5 sikre oss kontinuerlig vakttjeneste slik at publikum alltid skal v\u00e6re orientert om konsekvensene selv om askesituasjonen skulle bli langvarig og utmattende for Avinorstaben, sier Lasse Bardal."]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "d9d47e8f464a3e9e399ab80614e94459fba3edbf7555e1cd2176ac35aea7e575"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-26T08:45:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flytrafikken ved Trondheim Lufthavn V\u00e6rnes g\u00e5r forel\u00f8pig som normalt i formiddag, men det vil trolig oppst\u00e5 forsinkelser som f\u00f8lge av flyplassene p\u00e5 S\u00f8rvestlandet er ber\u00f8rt av askeskyen p\u00e5 Island."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1393142.ece5/ALTERNATES/w980-default/JPS_flystripa9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4163b50ce2841bdbfe1483184daed7279158585d.jpg?5960c1f9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Forel\u00f8pig normal flytrafikk p\u00e5 V\u00e6rnes -adressa.no", "Flyplassen p\u00e5 Sola er ber\u00f8rt", "F\u00f8lger askesituasjonen n\u00f8ye", "V\u00e6rnes blir ber\u00f8rt av andre stengte flyplasser", "Alternaf\\tive ruter og alternativ transport", "Forberedt p\u00e5 askekaos"]}, {"field": "id", "value": "4163b50ce2841bdbfe1483184daed7279158585d"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": ["avinor", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["flyselskap", "flyplass", "fly", "forel\u00f8pig normal flytrafikk", "stengt", "askeskyen", "alternativ transport"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e6radressa", "s\u00f8rvestlandet", "met office", "s\u00f8r-norge", "vestlandet og tr\u00f8ndelag", "avinorstaben"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oslo", "stj\u00f8rdal", "sola", "island", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trondheim lufthavn v\u00e6rnes", "lasse bardal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1393142.ece5/ALTERNATES/w980-default/JPS_flystripa9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forel\u00f8pig normal flytrafikk p\u00e5 V\u00e6rnes"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article1637154.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-05-24T08:35:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1014913"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-05-24T08:35:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forel\u00f8pig normal flytrafikk p\u00e5 V\u00e6rnes -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Flytrafikken ved Trondheim Lufthavn V\u00e6rnes g\u00e5r forel\u00f8pig som normalt i formiddag, men det vil trolig oppst\u00e5 forsinkelser som f\u00f8lge av flyplassene p\u00e5 S\u00f8rvestlandet er ber\u00f8rt av askeskyen p\u00e5 Island."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4163b50ce2841bdbfe1483184daed7279158585d.jpg?5960c1f9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1481"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T11:28:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forel\u00f8pig normal flytrafikk p\u00e5 V\u00e6rnes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article1637154.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4163b50ce2841bdbfe1483184daed7279158585d"}], "score": 0.97060615, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4163b50ce2841bdbfe1483184daed7279158585d"}

