{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-10T21:19:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Med 24,6 grader m\u00e5lte Kots\u00f8y landets h\u00f8yeste temperatur.  Selbu var tredje varmest med 23,3 grader.", "Tingvoll p\u00e5 Nordm\u00f8re var nest varmest i landet med 23,9 grader.", "I Tr\u00f8ndelag var Mer\u00e5ker - Vardetun tredje varmest med 22,7 grader.", "I Trondheim m\u00e5lte Voll 18,5 grader og Skjetlein 18,3 grader.", "Gj\u00f8r som 17 500  andre - f\u00f8lg V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook  - landets best oppdaterte v\u00e6rside", "LES OGS\u00c5: Minusgrader p\u00e5 R\u00f8ros natt til mandag", "LES OGS\u00c5: Kots\u00f8y p\u00e5 sommerdagtoppen", "Varmest i Tr\u00f8ndelag s\u00f8ndag", "1. Kots\u00f8y 24,6 grader", "2. Selbu 23,3", "3. Mer\u00e5ker - Vardetun 22,7", "4. Soknedal 22,4", "5. V\u00e6rnes 21,7", "Kvithamar 21,7", "Rissa 21,7", "8. Verdal - Reppe 21,0", "9. Frosta 20,9", "10. M\u00e6re 20,6", "LES OGS\u00c5: Steinkjer og Mosvik fikk mer nedb\u00f8r p\u00e5 48 timer enn i hele juni", "LES OGS\u00c5: Voldsomme haglbyger i Melhus", "LES OGS\u00c5: Lynnedslag ga str\u00f8mbrudd i Skaun", "Varmest i landet s\u00f8ndag", "1. Kots\u00f8y 24,6 grader", "2. Tingvoll 23,9", "3. Selbu 23,3", "4. Oslo - Bygd\u00f8y 23,2", "Hokksund 23,2", "6. Svelvik 23,1", "7. Kjeller 22,9", "Rena flyplass 22,9", "Hamar 22,9", "Drammen - Berskog 22,9", "N\u00f8tter\u00f8y - Knarrberg 22,9", "Kilde: eklima.met.no", "LES OGS\u00c5: To kaldeste junid\u00f8gn siden 1962", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter", "LES OGS\u00c5: Kaldeste 17. mai p\u00e5 52 \u00e5r"]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "d332a8042bd1bacbef7c4482ea40a60ce118b864c6c772968d2fa92696ea737d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-10T20:21:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ingen andre landsdeler var varmere enn Tr\u00f8ndelag s\u00f8ndag. 13 steder m\u00e5lte over 20,0 grader."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13020888.ece/gst0jb/ALTERNATES/w980-default/doc6qgxtnizzdy8vsml1vv.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/418564fb5c97028671e08bce99bc250cd3fca8ae.jpg?59444409"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tr\u00f8ndelag varmest i landet s\u00f8ndag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "418564fb5c97028671e08bce99bc250cd3fca8ae"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["frosta", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["grader", "landet s\u00f8ndag", "varmest", "landet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["skjetlein", "nordm\u00f8re", "v\u00e6radressa", "kots\u00f8y", "voll"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "rena", "skaun", "mosvik", "r\u00f8ros", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "mer\u00e5ker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13020888.ece/gst0jb/ALTERNATES/w980-default/doc6qgxtnizzdy8vsml1vv.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tr\u00f8ndelag varmest i landet s\u00f8ndag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/2016/07/10/Tr%C3%B8ndelag-varmest-i-landet-s%C3%B8ndag-13020866.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-10T21:19:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13020866"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-10T21:19:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tr\u00f8ndelag varmest i landet s\u00f8ndag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Ingen andre landsdeler var varmere enn Tr\u00f8ndelag s\u00f8ndag. 13 steder m\u00e5lte over 20,0 grader."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/418564fb5c97028671e08bce99bc250cd3fca8ae.jpg?59444409"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1414"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T20:48:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tr\u00f8ndelag varmest i landet s\u00f8ndag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/2016/07/10/Tr%c3%b8ndelag-varmest-i-landet-s%c3%b8ndag-13020866.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "418564fb5c97028671e08bce99bc250cd3fca8ae"}], "score": 0.96283734, "siteId": "9222270286501375973", "id": "418564fb5c97028671e08bce99bc250cd3fca8ae"}

