{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-27T08:24:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Oscar-vert Jimmy Kimmel sp\u00e5dde allerede i \u00e5pningstalen at Trump ville bli nevnt i flere av takketalene:", "\u2013 Noen av dere vil komme opp hit p\u00e5 scenen i kveld og holde en tale som presidenten i USA kommer til \u00e5 tvitre om i CAPS LOCK mens han sitter p\u00e5 do klokka 5 i morgen tidlig. Og jeg synes det er helt fantastisk, sa Kimmel.", "En rekke amerikanske filmstjerner og andre representanter for underholdningsbransjen har v\u00e6rt blant Trumps argeste kritikere, og det var p\u00e5 forh\u00e5nd ventet at scenen i Dolby Theatre ville bli brukt flittig til politiske budskap.", "En av dem som tok avstand fra Trump, var skuespilleren Gael Garc\u00eda Bernal, som delte ut prisen for beste animasjonsfilm. Mexicaneren gjorde det klart at han liker presidentens plan om en grensemur mellom USA og Mexico d\u00e5rlig.", "\u2013 Som mexicaner, som latinamerikaner, som migrantarbeider, som menneske er jeg imot enhver form for mur som skal skille oss fra hverandre, sa han.", "Flere av de Oscar-nominerte bar bl\u00e5 sl\u00f8yfer til st\u00f8tte for organisasjonen ACLU p\u00e5 den r\u00f8de l\u00f8peren f\u00f8r showet. ACLU er blant flere rettighetsorganisasjoner som har g\u00e5tt til sak for \u00e5 stoppe Donald Trumps omstridte innreiseforbud.", "En av kveldens prisvinnere, iranske Asghar Farhadi, boikottet utdelingen nettopp p\u00e5 grunn av innreiseforbudet som rammer sju hovedsakelig muslimske land, inkludert Iran.", "I en uttalelse som ble lest opp p\u00e5 scenen sa Farhadi at han holder seg unna i solidaritet med folkene Trump har v\u00e6rt \u00abrespektl\u00f8s\u00bb mot gjennom sin politikk.", "\u2013 Det \u00e5 dele verden inn i kategoriene USA og \"v\u00e5re fiender\" skaper frykt \u2013 en bedragersk rettferdiggj\u00f8ring av aggressjon og krig, sa Farhadi i uttallelsen, som ble lest opp av den iranskf\u00f8dte ingeni\u00f8ren og astronauten Anouesh Ansari.", "Kveldens vert, Jimmy Kimmel, n\u00f8yde seg ikke bare med \u00e5 vise til Trumps twittertirader. I l\u00f8pet av showet gikk han ogs\u00e5 langt i \u00e5 beskylde presidenten for rasisme.", "\u2013 Jeg vil si takk til president Trump. Husker du fjor\u00e5ret da det virket som Oscar-utdelingen var rasistisk? S\u00e5nn er det ikke lenger, sa Kimmel.", "Han viste til en kampanje som beskyldte Det amerikanske filmakademiet, som deler ut prisene, for \u00e5 ha for mange hvite nominerte, men mener tilsynelatende at Donald Trump har mer \u00e5 skamme seg over.", "I \u00e5r er det ikke-hvite nominerte i alle skuespillerkategorier samt for beste regi. I tillegg har tre av de ni filmene i beste film-kategorien et afroamerikansk tilsnitt \u2013 \u00abMoonlight\u00bb \u00abFences\u00bb og \u00abHidden Figures\u00bb. For f\u00f8rste gang har ogs\u00e5 en muslimsk skuespiller mottatt en Oscar: Mahershala Ali for beste mannlige birolle i \u00abMoonlight\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "bf3ad3553dbc9729a82e058a67f6378b59f5e5c21d861f2587636e497e613cff"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T04:47:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Som ventet haglet kritikken mot USAs president Donald Trump fra scenen i Dolby Theatre under Oscar-utdelingen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318097.ece/ld8jf4/ALTERNATES/w980-default/tbb876ac.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/418c9dba4e9575288466325d45f4b74eb7480a07.jpg?58b4be55"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Oscar-kvelden preget av Trump-kritikk -adressa.no", "Innreiseforbud fikk gjennomg\u00e5", "Rasisme?"]}, {"field": "id", "value": "418c9dba4e9575288466325d45f4b74eb7480a07"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dele", "scene", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oscar", "fences", "moonlight", "asghar farhadi", "hidden figures", "dolby theatre", "anouesh ansari", "ali"]}, {"field": "kw-location", "value": ["mexico", "iran"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jimmy kimmel", "donald trump", "gael garc\u00eda bernal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318097.ece/ld8jf4/ALTERNATES/w980-default/tbb876ac.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Oscar-kvelden preget av Trump-kritikk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/27/Oscar-kvelden-preget-av-Trump-kritikk-14318098.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-27T04:44:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14318098"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-27T04:44:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Oscar-kvelden preget av Trump-kritikk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Som ventet haglet kritikken mot USAs president Donald Trump fra scenen i Dolby Theatre under Oscar-utdelingen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/418c9dba4e9575288466325d45f4b74eb7480a07.jpg?58b4be55"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1602"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T00:03:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Oscar-kvelden preget av Trump-kritikk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/27/Oscar-kvelden-preget-av-Trump-kritikk-14318098.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "418c9dba4e9575288466325d45f4b74eb7480a07"}], "score": 1.2530189, "siteId": "9222270286501375973", "id": "418c9dba4e9575288466325d45f4b74eb7480a07"}

