{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-25T12:29:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013Antallet flyktninger og internt fordrevne fra den vestlige delen av Mosul by har \u00f8kt til 201.275, heter det i en uttalelse fra Iraks departement for migrasjon og internt fordrevne l\u00f8rdag.", "Den irakiske regjeringsh\u00e6ren og deres allierte innledet 19. februar en st\u00f8rre offensiv for \u00e5 gjenerobre den vestlige delen av Mosul, som har v\u00e6rt kontrollert av IS siden juni 2014.", "FN ansl\u00e5r at rundt 600.000 mennesker fortsatt befinner seg i Vest-Mosul, og rundt 400.000 av disse i gamlebyen, som er beleiret og under kraftig angre fra irakiske regjeringsstyrker og deres allierte.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1665c90ce06530cfbc563bc1b8c267048bc4970e95c0a953a5cdeb19d702e088"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-25T13:18:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Over 200.000 mennesker har blitt drevet p\u00e5 flukt som f\u00f8lge av kampene i Vest-Mosul siden februar, opplyser irakiske myndigheter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4221bbab06ef788d2194f8d43a5a5b1c6a96da51.jpg?58d66e39"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Over 200.000 har flyktet fra Vest-Mosul -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4221bbab06ef788d2194f8d43a5a5b1c6a96da51"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["flyktet", "irakiske", "internt fordrevne", "vestlige delen", "200.000"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["iraks", "vest-mosul"]}, {"field": "kw-location", "value": "mosul"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Irak: Over 200.000 har flyktet fra Vest-Mosul"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/25/Irak-Over-200.000-har-flyktet-fra-Vest-Mosul-14502731.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-25T12:11:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14502731"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-25T12:11:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Irak: Over 200.000 har flyktet fra Vest-Mosul -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Over 200.000 mennesker har blitt drevet p\u00e5 flukt som f\u00f8lge av kampene i Vest-Mosul siden februar, opplyser irakiske myndigheter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4221bbab06ef788d2194f8d43a5a5b1c6a96da51.jpg?58d66e39"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x787"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-25T13:18:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Irak: Over 200.000 har flyktet fra Vest-Mosul"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/25/Irak-Over-200.000-har-flyktet-fra-Vest-Mosul-14502731.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4221bbab06ef788d2194f8d43a5a5b1c6a96da51"}], "score": 1.7936801, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4221bbab06ef788d2194f8d43a5a5b1c6a96da51"}

