{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-16T13:08:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Alt skjedde veldig fort. Jeg rakk ikke \u00e5 reagere. Jeg s\u00e5 elgen, og s\u00e5 smalt det, sier Viken.", "Han og broren var p\u00e5 vei fra Steinkjer til hjembygda Brandsfjord i Roan da ulykken skjedde sent torsdag kveld. I 60-sonen ved Sprova, p\u00e5 fylkesvei 17 like nord for Steinkjer, bykset elgen fram foran bilen de kj\u00f8rte.", "- Elgen havnet rett i frontruta. P\u00e5 h\u00f8yresiden der min bror satt. Taket ble skj\u00f8vet inn og ruta ble knust, forteller Viken.", "Broren fikk et kutt i panna og den ene h\u00e5nda. Blod fra elgen som havnet p\u00e5 broren, gjorde at det s\u00e5 alvorlig ut til \u00e5 begynne med.", "Da det ble klart at broren ikke var hardt skadd, ble han fraktet til legevakta i Steinkjer.", "- Han var veldig heldig som slapp unna med noen skrubbs\u00e5r. Det kunne ha g\u00e5tt mye verre, sier Viken.", "Han er veldig glad for at hjelpen kom s\u00e5 fort, i form av lokale innbyggere og forbipasserende bilister.", "- Jeg vil gjerne rette en takk til de som bisto meg i forbindelse med uhellet. Det var topp, sier han.", "Br\u00f8drene ble godt ivaretatt og viltnemnda ble tilkalt. Elgen d\u00f8de i sammentreffet med bilen.", "Viken skal selv til legesjekk i dag med smerter i nakken. Men han er ved godt mot.", "- Det er bare sm\u00e5tterier i forhold til hva det kunne ha v\u00e6rt, sier han.", "Politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag opplyser at det har v\u00e6rt flere dyrep\u00e5kj\u00f8rsler i l\u00f8pet av det siste d\u00f8gnet. To r\u00e5dyr og en elg har v\u00e6rt involvert i episoder p\u00e5 henholdsvis R\u00f8yrvik, Malm og Roan."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "c1b70229d546e0e30c09a831193dfeb9fec29097ada7b130f18016e9a0ebe744"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-28T18:07:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kjell Arne Viken og broren var p\u00e5 vei hjem til Roan da en elg plutselig bykset fram foran bilen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10549592.ece/e4jvnf/ALTERNATES/w980-default/elgp%C3%A5kj%C3%B8rsel2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/42629e73bb2d549625087a7a3399e4da1e775d91.jpg?58c14fc6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg s\u00e5 elgen, og s\u00e5 smalt det -adressa.no", "- Han var heldig", "Takker for hjelpen"]}, {"field": "id", "value": "42629e73bb2d549625087a7a3399e4da1e775d91"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["elg", "foran bilen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sprova", "malm og roan", "brandsfjord"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "r\u00f8yrvik", "roan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjell arne viken"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10549592.ece/e4jvnf/ALTERNATES/w980-default/elgp%C3%A5kj%C3%B8rsel2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg s\u00e5 elgen, og s\u00e5 smalt det"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10549593.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-16T12:59:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10549593"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-16T12:59:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg s\u00e5 elgen, og s\u00e5 smalt det -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kjell Arne Viken og broren var p\u00e5 vei hjem til Roan da en elg plutselig bykset fram foran bilen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/42629e73bb2d549625087a7a3399e4da1e775d91.jpg?58c14fc6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1295"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-09T12:51:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg s\u00e5 elgen, og s\u00e5 smalt det"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10549593.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "42629e73bb2d549625087a7a3399e4da1e775d91"}], "score": 1.0359287, "siteId": "9222270286501375973", "id": "42629e73bb2d549625087a7a3399e4da1e775d91"}

