{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-24T09:06:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Brexit", "Jonas Skybakmoen", "Politikk", "EU", "storbritannia"]}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Britene vil forlate EU . Det er det skremmende resultatet av g\u00e5rsdagens folkeavstemning. Konsekvensene kan bli store, b\u00e5de for Storbritannia, Europa og Norge. Kanskje er det ingen grunn til umiddelbar krisemaksimering, selv om b\u00f8rsene stuper. Men det er n\u00f8dvendig \u00e5 kjenne p\u00e5 en meget sterk bekymring.", "For h\u00f8r p\u00e5 dette: Det britiske folket fulgte r\u00e5det til statsledere, populister og folkeforf\u00f8rere som russiske Vladimir Putin, UKIP-leder Nigel Farage og den amerikanske presidentkandidaten Donald Trump. Valgresultatet er en finger til elitene, men ligner en utstrakt h\u00e5nd til de sterke menn. \u00abFuck off, Europe, we\u2019re all voting out\u00bb, som britiske fotballp\u00f8bler nylig sang i Frankrike. F\u00f8r de slo.", "Valgkampen har v\u00e6rt full av paradokser. Den konservative \u00ableave\u00bb-forkjemperen Boris Johnson, utdannet fra snobbeskolen Eton og definitivt en del av det britiske samfunnets \u00f8verste, velbesl\u00e5tte sjikt, har lyktes med en tilranet folkelighet der Brussel og \u00abde andre\u00bb har f\u00e5tt skylden for alt som er galt i Storbritannia.", "Han har klart \u00e5 kanalisere en oppdemt frustrasjon blant de britiske velgerne - og spilt seg selv mektig i en intern maktkamp i det konservative partiet.", "Velgernes frustrasjon er rettet mot stor innvandring, som de fleste EU-motstanderne har oppgitt som sin viktigste beveggrunn. Den er rettet mot \u00f8konomiske nedgangstider, vanskeligheter p\u00e5 jobbmarkedet og den konservative regjeringens omfattende, knallharde kuttpolitikk de siste \u00e5rene. Den intellektuelle venstresideavisen The Guardians kommentator Polly Toynbee s\u00e5 den dystre tegningen allerede i forrige uke .", "\u00abDette er lyden av England som brister\u00bb, skrev hun etter \u00e5 ha fulgt og observert en rekke Labour-tilknyttede valgmedarbeidere og folkevalgte i fors\u00f8ket p\u00e5 \u00e5 overbevise sine egne om \u00e5 bli v\u00e6rende i Europa. Men selv disse velgerne hadde allerede bestemt seg.", "\u00abLeave\u00bb-sidens enkle , effektive argumenter, spekket med krystallklare fiendebilder, nasjonal stolthet og b\u00e5ret frem av reaksjon\u00e6re tabloidaviser, var n\u00e6rmest umulig \u00e5 perforere.", "Derfor holdt ogs\u00e5 den britiske venstresidens kjernevelgere fast i myten om at England taper store summer p\u00e5 EU-medlemskap, tross logiske argumenter for det motsatte. De insisterte p\u00e5 at innvandrere var \u00e5rsaken til boligproblemene, tross tory-regjeringens soleklare ansvar for sosial boligbygging. De avf\u00f8yde all EU-vennlighet som et irrasjonelt, elitistisk \u00f8nske om \u00e5 bli styrt av byr\u00e5krater i Brussel.", "Toynbees frykt er at den samme desperasjonen fortsatt vil v\u00e6re der om to \u00e5r, selv etter at Storbritannia har forlatt EU. Det vil berede grunnen for autorit\u00e6re, populistiske politikere, enten de kommer fra venstre- eller h\u00f8yresiden. Magasinet The New Yorker har allerede trukket linjen mellom den britiske brexit-kampanjen og Donald Trump . Radikale massebevegelser har tradisjonelt sett vokst frem av kriser eller kriger.", "Men b\u00e5de Trump- og brexit-st\u00f8tten har vokst frem fra en berettiget frustrasjon over globalisering og teknologisk utvikling, der jobber har forsvunnet fra det amerikanske rust-beltet eller de engelske industribyene. Mange f\u00f8ler at egen skjebne er i hendene p\u00e5 store, uforklarlige krefter, rigget av en politisk og \u00f8konomisk elite som innkasserer alt av gevinst.", "Statsminister Erna Solberg mener det britiske valgresultatet er et \u00abvarsko\u00bb for ledere om at \u00abdet \u00e5 gi ungdom og mennesker fremtidsh\u00e5p i dag ved \u00e5 s\u00f8rge for jobbl\u00f8fter er blant de viktigste tingene vi gj\u00f8r\u00bb, sier hun til NTB . Det m\u00e5 v\u00e6re lov \u00e5 innvende at h\u00e5p og l\u00f8fter ikke l\u00f8ser reelle problemer. Velgere i alle europeiske land, inkludert det norske, krever resultater.", "Og imens g\u00e5r det et slags sp\u00f8kelse av frustrasjon, nasjonalisme og autorit\u00e6re holdninger over Europa. \u00c5 skremme det vekk, vil antakelig kreve en tydeligere innvandringspolitikk, faktisk jobbvekst og en sosial velferdsstat som fungerer - heller enn \u00e5 bli plukket fra hverandre."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "9320a8465fcd1e5f0503bb0aa81219426a40c6b3608380f2f75f03fa650508d0"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-24T07:08:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Brexit ligner en utstrakt h\u00e5nd til de sterke menn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12940687.ece/nuqj47/ALTERNATES/w980-default/tb33f44d.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/42789eaf1d453b07535e45d7f2624d264cb08ae5.jpg?58f85ae4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Det g\u00e5r et sp\u00f8kelse gjennom Europa -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "42789eaf1d453b07535e45d7f2624d264cb08ae5"}, {"field": "keyword", "value": ["Brexit", "Jonas Skybakmoen", "Politikk", "EU", "storbritannia"]}, {"field": "keywords", "value": "Brexit,Jonas Skybakmoen,Politikk,EU,storbritannia"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utstrakt h\u00e5nd", "sterke menn", "britiske", "velgere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["politikk", "u. det", "europa og norge", "the guardians", "labour", "the new yorker"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "eton", "england", "storbritannia", "frankrike", "europe", "brussel"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["boris johnson", "polly toynbee", "nigel farage", "donald trump", "vladimir putin", "erna solberg", "jonas skybakmoen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12940687.ece/nuqj47/ALTERNATES/w980-default/tb33f44d.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Det g\u00e5r et sp\u00f8kelse gjennom Europa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/24/Det-g%C3%A5r-et-sp%C3%B8kelse-gjennom-Europa-12940659.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-24T08:07:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12940659"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-24T08:07:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Det g\u00e5r et sp\u00f8kelse gjennom Europa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Brexit ligner en utstrakt h\u00e5nd til de sterke menn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/42789eaf1d453b07535e45d7f2624d264cb08ae5.jpg?58f85ae4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1509"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-20T06:53:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Det g\u00e5r et sp\u00f8kelse gjennom Europa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/24/Det-g%c3%a5r-et-sp%c3%b8kelse-gjennom-Europa-12940659.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "42789eaf1d453b07535e45d7f2624d264cb08ae5"}], "score": 0.7140017, "siteId": "9222270286501375973", "id": "42789eaf1d453b07535e45d7f2624d264cb08ae5"}

