{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-15T17:08:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Marit Bj\u00f8rgen"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "OPPDAL: Veien tilbake er blitt lengre enn planlagt for Marit Bj\u00f8rgen etter f\u00f8dselen i romjula. Nylig ble det kjent at hun m\u00e5 droppe b\u00e5de Blinkfestivalen i slutten av juli og Toppidrettsveka i midten av august.", "\u00c5rsaken er hofteskaden, som hun har slitt med i flere m\u00e5neder. P\u00e5 grunn av problemene har 36-\u00e5ringen ikke deltatt for fullt p\u00e5 landslagssamlingene i v\u00e5r og sommer, men helt borte har hun slett ikke v\u00e6rt.", "Landslagets nykommer Kari \u00d8yre Slind (24) beroliger n\u00e5 de som har begynt \u00e5 bli urolige for Bj\u00f8rgens comebackplan.", "\u2014 Marit er s\u00e5 sterk, at hvis hun vil tilbake s\u00e5 er det ikke noe problem i det hele tatt. Vi har hatt stake\u00f8kter hvor hun har deltatt, og hun har g\u00e5tt noen runder p\u00e5 Sognefjellet. Marit er ikke i d\u00e5rlig form, fastsl\u00e5r Slind overfor Adresseavisen.", "Hun forteller at Bj\u00f8rgen deltok p\u00e5 deler av samlingen i Oslo i juni, samt under landslagets samling p\u00e5 Sognefjellet. P\u00e5 stake\u00f8kter har Bj\u00f8rgen v\u00e6rt blant de aller beste p\u00e5 verdens klart sterkeste langrennslandslag.", "\u2014 Skaden hennes vet jeg egentlig lite om, jeg har ikke spurt s\u00e5 mye om det. Jeg regner med at hun m\u00e5 ta det i sitt tempo, og det er vanskelig \u00e5 sp\u00e5 hvor langvarig det kan v\u00e6re. Men hun er s\u00e5 sterk, og jeg ser n\u00e5r hun staker at hun er blant de beste.", "Slind har selv v\u00e6rt plaget av skader f\u00f8r hun sist vinter fikk sitt gjennombrudd i norgeseliten. Hun poengterer at selv om Bj\u00f8rgen ikke f\u00e5 trent slik hun \u00f8nsker, s\u00e5 ligger ikke skidronningen i ro p\u00e5 sofaen.", "\u2014 Hun trener jo alternativt og blir ikke i d\u00e5rligere form. Hun m\u00e5 bare gj\u00f8re justeringer i planen. Slik jeg kjenner henne s\u00e5 er hun sterk nok til \u00e5 komme tilbake.", "- Du er ganske trygg p\u00e5 at hun kommer til \u00e5 g\u00e5 skirenn til vinteren?", "\u2014 Ja, jeg tror hun gj\u00f8r det. Jeg tror hun kommer til \u00e5 g\u00e5 bra ogs\u00e5."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "a30a7745e84a7a10417d7b63f89ef89abf2327e432f96ee8aacd14d2f19530fd"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-04T02:47:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2014 Hvis hun vil tilbake s\u00e5 er det ikke et problem i det hele tatt, mener Kari \u00d8yre Slind."}, {"field": "heading", "value": ["Landslagsvenninnen med positiv Bj\u00f8rgen-melding -adressa.no", "\u2014 Ikke i d\u00e5rlig form", "\u2014 Ligger ikke i ro"]}, {"field": "id", "value": "430616e8a87282f02235463cbe8b4da7c9b554e2"}, {"field": "keyword", "value": "Marit Bj\u00f8rgen"}, {"field": "keywords", "value": "Marit Bj\u00f8rgen"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["deltok", "problem", "form", "d\u00e5rlig form", "sterk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["blinkfestivalen", "adresseavisen", "toppidrettsveka", "sognefjellet"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kari \u00f8yre slind", "marit bj\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/1edf0fee-a933-4aef-9b5d-560e84914099?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Landslagsvenninnen med positiv Bj\u00f8rgen-melding"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Landslagsvenninnen-med-positiv-Bjorgen-melding-208386b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-15T17:08:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "208386"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-15T17:08:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Landslagsvenninnen med positiv Bj\u00f8rgen-melding -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2014 Hvis hun vil tilbake s\u00e5 er det ikke et problem i det hele tatt, mener Kari \u00d8yre Slind."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/430616e8a87282f02235463cbe8b4da7c9b554e2.jpg?59797f6c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x970"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T05:51:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Landslagsvenninnen med positiv Bj\u00f8rgen-melding"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Landslagsvenninnen-med-positiv-Bjorgen-melding-208386b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "430616e8a87282f02235463cbe8b4da7c9b554e2"}], "score": 1.2897183, "siteId": "9222270286501375973", "id": "430616e8a87282f02235463cbe8b4da7c9b554e2"}

