{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-16T14:46:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sea King", "Forsvaret"]}, {"field": "author", "value": "aagot opheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5 blir heisen bare brukt til helt n\u00f8dvendige livreddende og livskritiske oppdrag. Ellers m\u00e5 forsvaret f\u00e5 hjelp av andre ressurser som Norsk Luftambulanse for \u00e5 berge folk ut fra spesielt krevende og kupert terreng.", "Bruker heisen bare til livredning", "Det gj\u00f8r at redningsoppdrag ikke kan utf\u00f8res p\u00e5 samme m\u00e5te som vanlig. Problemet er en feil p\u00e5 en heis som l\u00f8fter og senker ting eller folk fra helikopteret. NRK Nordland meldte f\u00f8rst om feilen", "- Feilen ble oppdaget ved en rutinekontroll for en uke siden. N\u00e5 m\u00e5 vi finne ut om det gjelder den ene helikopterheisen eller om det gjelder heisene til alle Sea King-helikoptrene, sier oberst Charles Svensson. Han forteller at de ogs\u00e5 har kalt inn folk fra ferie for \u00e5 finne ut av feilen. Inntil videre kan derfor ikke redningshelikoptrene bruke heisen for \u00e5 berge folk fra fjellhyller. Det betyr at folk i stedet m\u00e5 berges ut av en kritisk situasjon uten hjelp av helikopter.", "R\u00f8de Kors m\u00e5tte tidligere i uka b\u00e6re en tyrkisk turist i sju timer ned fra Trolltunga i Hardanger fordi heisen til Sea King-helikopteret ikke kunne brukes.", "- Vi utsetter ikke eget personell for risiko ved \u00e5 bruke heisen uten at det er helt n\u00f8dvendig for \u00e5 redde liv, sier Svensson. Han sier at det bare er heisen som er problemet. Helikopteret virker som det skal."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "60a1d37715ee58cbe0a96b3421206a92f5cfb7b65b5299280111ba43899d5f0a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-08T12:27:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Samtlige Sea King redningsheilkopter har f\u00e5tt restriksjoner fordi det er oppdaget feil p\u00e5 en heis."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13047995.ece/61a3zk/ALTERNATES/w980-default/doc6ki6iuyr5yrjioo6fpu.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4318465d36afe42a8a75d4c37b6440472864c911.jpg?5989ae45"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Feil p\u00e5 heisen til Sea King-helikopteret -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4318465d36afe42a8a75d4c37b6440472864c911"}, {"field": "keyword", "value": ["Sea King", "Forsvaret"]}, {"field": "keywords", "value": "Sea King,Forsvaret"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["feil", "heis"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norsk luftambulanse", "kors", "sea king", "trolltunga"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hardanger", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "charles svensson"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13047995.ece/61a3zk/ALTERNATES/w980-default/doc6ki6iuyr5yrjioo6fpu.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Feil p\u00e5 heisen til Sea King-helikopteret"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/07/16/Feil-p%C3%A5-heisen-til-Sea-King-helikopteret-13048013.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-16T14:46:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13048013"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-16T14:46:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Feil p\u00e5 heisen til Sea King-helikopteret -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Samtlige Sea King redningsheilkopter har f\u00e5tt restriksjoner fordi det er oppdaget feil p\u00e5 en heis."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4318465d36afe42a8a75d4c37b6440472864c911.jpg?5989ae45"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1299"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T12:27:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "En feil f\u00f8rer til at Sea King-helikopteret ikke kan bruke heisen som vanlig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/07/16/Feil-p%c3%a5-heisen-til-Sea-King-helikopteret-13048013.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4318465d36afe42a8a75d4c37b6440472864c911"}], "score": 1.6530174, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4318465d36afe42a8a75d4c37b6440472864c911"}

