{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-19T07:33:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet er til stede p\u00e5 flere av aksjonsstedene. P\u00e5 Jessheim har politiet p\u00e5 Romerike f\u00e5tt flere klager p\u00e5 traktorer som hindrer trafikken og gj\u00f8r at folk ikke kommer seg p\u00e5 jobb. Like f\u00f8r klokken 7 opplyste politiet at de s\u00e5 seg n\u00f8dt til \u00e5 avbryte aksjonen ved ASKOs hovedlager i Vestby i Akershus.", "Like etter kunne leder Lars Petter Bartnes i Norges Bondelag fortelle til NTB at det hele beror p\u00e5 en misforst\u00e5else, og at aksjonen kunne fortsette.", "\u2013 Det som foreg\u00e5r i Vestby beror p\u00e5 en misforst\u00e5else. De skal f\u00e5 lov til \u00e5 fortsette aksjonen. Grunnen til at politiet grep inn, var at situasjonen ble oppfattet som trafikkfarlig. Det g\u00e5r fint at de fortsetter \u00e5 st\u00e5 der, sier Bartnes.", "Kommunikasjonsr\u00e5dgiver Guro Bj\u00f8rnstad i Norges Bondelag opplyser til NTB at b\u00f8ndenes aksjon i Vestby fikk fortsette etter en avklaring med ASKO-ledelsen og politiet. Det var vekterselskapet Securitas som gjorde politiet oppmerksom p\u00e5 at aksjonen foregikk p\u00e5 privat grunn, skriver \u00d8stlandets Blad.", "\u00d8st politidistrikt opplyser at de ogs\u00e5 mottok klager p\u00e5 b\u00f8nder som aksjonerer i Snipetjernveien og Regnbueveien p\u00e5 Langhus.", "Like f\u00f8r klokken 6 dukket de aksjonerende b\u00f8ndene opp med sine traktorer ved ASKOs grossistlager p\u00e5 Kalbakken i Oslo. I det fuktige t\u00e5kehavet var flere titalls b\u00f8nder p\u00e5 plass med fire traktorer som de hadde parkert utenfor portene.", "Traktorene ble parkert slik at trafikken kan kj\u00f8re forbi. ASKOs lastebiler f\u00e5r kj\u00f8re inn til lasterampene, men ingen f\u00e5r kj\u00f8re ut igjen av omr\u00e5det. En bil kom seg imidlertid ut igjen, men b\u00f8ndene hadde forsikret seg om at bilen var tom.", "\u2013 Vi er rundt 50 stykker her p\u00e5 Kalbakken og aksjonerer p\u00e5 25 steder i hele Norge for \u00e5 ramme de tre store dagligvarekjedene, sier Bartnes.", "Han forteller at Tines lastebiler f\u00e5r kj\u00f8re, ettersom det er dagligvarekjedene de \u00f8nsker \u00e5 ramme med aksjonen. Det er uvisst hvor lenge de kommer til \u00e5 holde aksjonen g\u00e5ende, men etter det NTB erfarer vil aksjonen trolig bli avsluttet tidlig fredag formiddag.", "Mellom 200 og 300 b\u00f8nder hadde planlagt \u00e5 blokkere utkj\u00f8ringen av varer fra Norgesgruppen, Coop og Remas grossistlagre over store deler av landet fredag morgen. Blokadene er en protest mot landbruksoppgj\u00f8ret, der det tirsdag ble brudd i forhandlingene mellom regjeringen og b\u00f8ndene.", "\u2013 Vi vil synliggj\u00f8re at norsk mat ikke er en selvf\u00f8lge, sier Bartnes.", "Torsdag aksjonerte b\u00f8nder langs veier og i butikker landet over, men fredag ble alts\u00e5 aksjonen trappet opp. Konsekvensen blir f\u00e6rre matvarer i butikkhyllene.", "Landbruksminister Jon Georg Dale (Frp), som satt p\u00e5 motsatt side av bordet da forhandlingene br\u00f8t sammen, advarer imidlertid om at aksjonen i hovedsak vil g\u00e5 utover forbrukerne.", "\u2013 Jeg registrerer at b\u00f8nder som har takket nei til h\u00f8yere inntektsvekst enn andre grupper, n\u00e5 setter i verk aksjoner som kan ramme vanlige folks tilgang til mat, sa Dale til NTB torsdag. Han mener b\u00f8ndene rammer de samme innbyggerne som de vil sende skatteregningen for sine inntektskrav til.", "\u2013 Det er en tydelig markering fra Bondelaget mot staten. Vi tar ikke noe standpunkt til det saken dreier seg om, sier kommunikasjonsdirekt\u00f8r Per Roskifte i Norgesgruppen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "df5a422e5f3ddda52c3099f9246ab54e54231d9c9bb60991a8a558a8b6efb464"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T06:37:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Blokaden ved ASKOs hovedlager i Vestby fortsetter etter at politiet s\u00e5 seg n\u00f8dt til \u00e5 gripe inn. Over hele landet protesterer b\u00f8nder mot jordbruksoppgj\u00f8ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4322ccf462884e8e581bf3f2acb1c656f48634d6.jpg?591e92b5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "B\u00f8ndene fortsetter aksjonen i Vestby -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4322ccf462884e8e581bf3f2acb1c656f48634d6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["norgesgruppen", "securitas"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "b\u00f8nder", "b\u00f8ndene fortsetter aksjonen", "fortsette aksjonen", "aksjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tines", "snipetjernveien og regnbueveien", "frp", "coop og remas", "\u00f8stlandets blad", "per roskifte", "romerike", "norges bondelag", "bondelaget", "langhus", "kalbakken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["jessheim", "akershus", "oslo", "vestby"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["guro bj\u00f8rnstad", "jon georg dale", "lars petter bartnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "B\u00f8ndene fortsetter aksjonen i Vestby"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/19/B%C3%B8ndene-fortsetter-aksjonen-i-Vestby-14752083.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-19T07:15:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14752083"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-19T07:15:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "B\u00f8ndene fortsetter aksjonen i Vestby -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Blokaden ved ASKOs hovedlager i Vestby fortsetter etter at politiet s\u00e5 seg n\u00f8dt til \u00e5 gripe inn. Over hele landet protesterer b\u00f8nder mot jordbruksoppgj\u00f8ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4322ccf462884e8e581bf3f2acb1c656f48634d6.jpg?591e92b5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1028"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T06:37:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "B\u00f8ndene fortsetter aksjonen i Vestby"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/19/B%c3%b8ndene-fortsetter-aksjonen-i-Vestby-14752083.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4322ccf462884e8e581bf3f2acb1c656f48634d6"}], "score": 1.3264458, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4322ccf462884e8e581bf3f2acb1c656f48634d6"}

