{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-16T15:32:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjersti havdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Tr\u00f8nderne er de letteste \u00e5 f\u00e5 med p\u00e5 prosjektet. Raga Rockers har tydeligvis en h\u00f8y stjerne i Tr\u00f8ndelag, sier Christer Falck som har tatt initiativet til en musikalsk hyllest av Michael Krohn og resten av rockerne i Raga Rockers som feiret 30-\u00e5rsjubileum i 2013.", "Raga Rockers har gitt ut 12 studioalbum, og n\u00e5 skal 137 norske artister covre hver eneste l\u00e5t bandet noen gang har gitt ut. Resultatet blir en cd- og vinylboks. \u00abSannhet p\u00e5 boks\u00bb slippes 18. november, men kan allerede forh\u00e5ndsbestilles.", "LES OGS\u00c5: \u2013 Pr\u00f8ver \u00e5 f\u00e5 Raga til \u00e5 h\u00f8res ut som et d\u00f8ende villsvin .", "Initiativtakeren lekte f\u00f8rst med tanken om en samleplate med bidrag fra ti artister, og Flack kontaktet sine favorittband for \u00e5 lodde stemningen om en Raga-hyllest. \u00d8verst p\u00e5 \u00f8nskelisten sto et trondheimsband.", "- Tenk om Motorpsycho kunne tenke seg \u00e5 gj\u00f8re noe jeg ber dem om, det hadde v\u00e6rt helt vilt, sier Falck oppr\u00f8mt.", "LES OGS\u00c5: Triumf med Motorpsycho i ny drakt .", "LES OGS\u00c5: \u2013 Det har v\u00e6rt en mental prosess . (Krever Pluss-abonnement)", "Motorpsycho har spilt inn l\u00e5ten \u00abKnoklene blir til gel\u00e9\u00bb fra Raga Rockers debutalbum \u00abThe Return of the Raga Rockers\u00bb som kom ut i 1983.", "Ogs\u00e5 DumDum Boys, DDE, Johndoe, KUUK, Spidergawd, Hopalong Knut, Brutal Kuk og Hans Bollands\u00e5s er blant de tr\u00f8nderske musikerne som bidrar til Raga-hyllesten.", "- For et gedigent l\u00f8ft, det finnes nesten ikke et band som ikke er med p\u00e5 dette. N\u00e5r det kommer slike initiativ m\u00e5 man bare hive seg p\u00e5 og lage noe artig, sier saksofonist Rolf Martin Snustad i bandet Spidergawd.", "Supergruppa, som ellers best\u00e5r av Per Borten, Bent S\u00e6ther og Kenneth Kapstad, spilte inn l\u00e5ten \u00abDoktor doktor\u00bb i Bortens lydstudio S\u00f8rg\u00e5rden studio p\u00e5 Ler.", "LES OGS\u00c5: Per Borten vant prisen  .", "LES OGS\u00c5: Nettet fanger .", "- V\u00e5r Spidergawd-versjon av l\u00e5ten har blitt en slags kombinasjon av en Iron Maiden-hyllest og en Raga Rockers-hyllest, men en dash av Mot\u00f6rhead, forklarer Snustad s\u00e5 godt han kan. Musikeren har ogs\u00e5 h\u00f8rt bidraget til hans gamle bandmedlemmer i Hopalong Knut, som har spilt inn en versjon av \u00ab\u00d8de \u00f8y\u00bb.", "- Jeg fikk ikke v\u00e6rt med p\u00e5 innspillingen, men jeg har h\u00f8rt l\u00e5ten og den er kjempefin. Det er kjent Hopalong-mat, forsikrer Snustad.", "- Det var en fin unnskyldning til \u00e5 spille sammen igjen, det har vi ikke gjort p\u00e5 en god stund. Jeg tror det m\u00e5 v\u00e6re mellom fire og fem \u00e5r siden sist, sier vokalist Kristin Jensen i Hopalong Knut.", "- Alle i bandet har hatt et forhold til Raga Rockers en gang i l\u00f8pet av livet og dette er et fint prosjekt \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5, legger hun til.", "Da bandmedlemmene m\u00f8ttes for \u00e5 spille inn \u00ab\u00d8de \u00f8y\u00bb, var det som \u00e5 g\u00e5 tilbake i tid, forteller Jensen.", "- Det som var s\u00e5 utrolig artig var at alt var akkurat som da vi holdt p\u00e5 for noen \u00e5r siden, sier Jensen, som forteller at hun har covret mang en Raga Rackers-l\u00e5t i l\u00f8pet av sin musikkariere.", "- Jeg har ikke h\u00f8rt s\u00e5 mye p\u00e5 den nyeste musikken av Raga Rockers, men \u00d8de \u00f8y var en veldig kul l\u00e5t \u00e5 spille.", "- Blir det mer Hopalong Knut framover?", "- Ja, det blir det. I oktober skal vi v\u00e6re med n\u00e5r et annet band skal hylles. Vi skal spille noen l\u00e5ter p\u00e5 en konsert til \u00e6re for The Aller V\u00e6rste!, forteller Jensen.", "- Ellers tar vi det som det kommer!", "Prosjektet \u00abSannhet p\u00e5 boks\u00bb har f\u00e5tt st\u00f8tte av blant annet Kulturr\u00e5det, men i tillegg har arrang\u00f8rene samlet inn \u00e9n million kroner gjennom folkefinansiering. At enkeltpersoner g\u00e5r sammen for \u00e5 st\u00f8tte prosjektet og at norske musikere stiller opp gratis, imponerer Falck.", "- Folk sparer ikke p\u00e5 noe. Band leier studio, noen henter inn ekstra musikere og de \u00f8ver i flere uker. Det er r\u00f8rende \u00e5 se hvor mange som legger sjela si i dette, sier han.", "I tillegg til 137 musikalske bidrag vil utgivelsen ogs\u00e5 inneholde tegneseriestriper og anekdoter. Tegneserieskapere, forfattere og skribenter er hentet inn som bidragsytere.", "- Til sammen tror jeg rundt 800 mennesker er involvert i \u00abSannhet p\u00e5 boks\u00bb. Selve coveret er det Pushwagner som skal lage. Dette blir en absurd kul samleplate, konkluderer Falck.", "N\u00e5r 137 artister skal covre Raga Rockers vil ingen like alt, men mange like mye, tror Falck. Med et bredt spekter av musikksjangre som jazz, opera og metall vil de ulike artistene kunne dra Raga Rockers i nye retninger, mener han.", "- For \u00e5 ta min far som et eksempel. Han ville aldri ha h\u00f8rt p\u00e5 Raga Rockers, men han liker jo mange av dem som bidrar p\u00e5 samleboksen. N\u00e5r Jan Eggum gj\u00f8r \u00abTaxisangen\u00bb, da blir Raga kult i pappas \u00f8yne ogs\u00e5, ler Flack.", "Overskuddet g\u00e5r til Raga Rockers. Falck h\u00e5per pengene vil g\u00e5 med til nye prosjekter for rockebandet og til \u00e5 betale ned gjeld.", "- P\u00e5 hver eneste plate Raga Rockers har gitt ut finnes det tekster som handler om hvor blakke de er. N\u00e5 skal de slippe \u00e5 leve p\u00e5 fattigdomsgrensa. Jeg har tenkt litt p\u00e5 hva som vil skje dersom de plutselig begynner \u00e5 tjene godt, da blir det kanskje ikke flere fattigmannstekster. Vi m\u00e5 satse p\u00e5 at de ikke begynner med gladpop, sier Falck."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|musikk"}, {"field": "contenthash", "value": "513ec8a47cf0700b7684464980a50357814d1ff7eaa4eb5d034135b736ed867e"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-10T20:36:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det tr\u00f8nderske musikkmilj\u00f8et stiller sterkt n\u00e5r 137 artister hyller Raga Rockers p\u00e5 ny utgivelse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article11302739.ece/yjt7fi/ALTERNATES/w980-default/Spidergawd.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/43837705decf9954cdbe6012f5f4b6cb5a0cf183.jpg?5999b8da"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Gedigen hyllest av norsk rockeband -adressa.no", "Tr\u00f8ndersk musikkmilj\u00f8 stiller sterkt", "Mot\u00f6rhead og Iron Maiden", "Hopalong Knut er tilbake", "Legger sjela i boksen", "Unike Raga-versjoner"]}, {"field": "id", "value": "43837705decf9954cdbe6012f5f4b6cb5a0cf183"}, {"field": "keyword", "value": ["utawards", "pstereo", "samfundet", "antikvariatet", "olavshallen", "\u00e5ge aleksandersen", "terje tysland", "DDE", "highasakite", "hans rotmo"]}, {"field": "keywords", "value": "utawards,pstereo,samfundet,antikvariatet,olavshallen,\u00e5ge aleksandersen,terje tysland,DDE,highasakite,hans rotmo"}, {"field": "kw-category", "value": ["musikk", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spille", "gedigen hyllest", "norsk rockeband", "musikkmilj\u00f8 stiller", "prosjekt", "musikkmilj\u00f8 stiller sterkt", "stiller sterkt", "tr\u00f8ndersk musikkmilj\u00f8 stiller", "tr\u00f8ndersk musikkmilj\u00f8", "legger sjela", "l\u00e5t", "artister", "spilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["spidergawd", "motorpsycho", "flack", "raga rackers", "iron maiden", "krever pluss", "hans bollands\u00e5s", "kulturr\u00e5det", "pushwagner", "ler", "s\u00f8rg\u00e5rden", "brutal kuk og hans bollands\u00e5s", "per borten", "brutal kuk", "knoklene", "johndoe", "hopalong knut", "doktor", "the aller v\u00e6rste", "dumdum boys", "bortens", "raga rockers", "the return of the raga rockers", "taxisangen", "mot\u00f6rhead", "\u00f8de", "raga", "sannhet", "bent s\u00e6ther og kenneth kapstad", "the return"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kenneth kapstad", "bent s\u00e6ther", "michael krohn", "jan eggum", "christer falck", "kristin jensen", "rolf martin snustad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/musikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article11302739.ece/yjt7fi/ALTERNATES/w980-default/Spidergawd.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gedigen hyllest av norsk rockeband"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article11302740.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-10T21:31:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11302740"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|musikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-10T21:31:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gedigen hyllest av norsk rockeband -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/musikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Det tr\u00f8nderske musikkmilj\u00f8et stiller sterkt n\u00e5r 137 artister hyller Raga Rockers p\u00e5 ny utgivelse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/43837705decf9954cdbe6012f5f4b6cb5a0cf183.jpg?5999b8da"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2142"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T16:29:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gedigen hyllest av norsk rockeband"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article11302740.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "43837705decf9954cdbe6012f5f4b6cb5a0cf183"}], "score": 0.811342, "siteId": "9222270286501375973", "id": "43837705decf9954cdbe6012f5f4b6cb5a0cf183"}

