{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-07T14:20:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frank lervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "900 bruskasser og gr\u00f8nne gassballonger fyller Torvet i Trondheim n\u00e5r kommunen arrangerer folkets dag onsdag ettermiddag.", "SE VIDEO FRA TORVET OVER", "- Dette er en super mulighet for folk til \u00e5 komme med sine innspill og ideer for hvordan Torvet i Trondheim skal bli seende ut, sier prosjektleder Merete Kvidal.", "Kommunens egen prosjektgruppe har laget et forslag som onsdag settes opp i full skala ved hjelp av blant annet bruskasser og gassballonger. Etterp\u00e5 oppfordres folk til \u00e5 komme med sine egne forslag ved hjelp av tegninger eller \u00abbyggeklossene\u00bb.", "- Vi har et folkem\u00f8te p\u00e5 Byscenen klokka 17. Etterp\u00e5 g\u00e5r vi ut p\u00e5 Torvet hvor vi har flere workshops. Vi har i tillegg et \u00abblankt\u00bb torv som folk kan jobbe med sj\u00f8l, sier Kvidal.", "LES OGS\u00c5: Bestem hvordan Torvet skal bli", "Etter planen skal det endelige forslaget for Torvet presenteres for politikerne i oktober. Folk kan ogs\u00e5 komme med sine innspill p\u00e5 prosjektets hjemmeside."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "1ca7bfedd9a1c476283b696e8b037bb58d69808c923eaa89f5292dba67a7eea0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T04:42:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bygger forslaget for Torvet med bruskasser"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3184018.ece/ALTERNATES/w980-default/torvetkvidal.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4390d30399c0d2f1998379b69a23047d69f8d7da.jpg?591e77ae"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Vi vil h\u00f8re din mening -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4390d30399c0d2f1998379b69a23047d69f8d7da"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": "torv"}, {"field": "kw-entity", "value": ["byscenen", "torvet", "merete kvidal"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3184018.ece/ALTERNATES/w980-default/torvetkvidal.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi vil h\u00f8re din mening"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3184028.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-06-06T12:08:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3184028"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-06-06T12:08:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi vil h\u00f8re din mening -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Bygger forslaget for Torvet med bruskasser"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4390d30399c0d2f1998379b69a23047d69f8d7da.jpg?591e77ae"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1076"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T04:42:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi vil h\u00f8re din mening"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3184028.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4390d30399c0d2f1998379b69a23047d69f8d7da"}], "score": 0.7341414, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4390d30399c0d2f1998379b69a23047d69f8d7da"}

