{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T11:43:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Literature"}, {"field": "author", "value": "anmeldt av linda kaspersen"}, {"field": "body", "value": ["\u00abLovise skal snart d\u00f8 ifr\u00e5 meg. Ho har slutta \u00e5 snakke. Ho har slutta \u00e5 ete. Berre pusten er att i det lukka ansiktet hennes.\u00bb En mor d\u00f8r. En datter bestemmer seg for \u00e5 skrive hennes liv, hennes historie. Dattera setter sammen hendelser, mor Lovises fortid, til en sammenhengende fortelling. \u00abEg hentar penn og papir og bryt det \u00e5ttande bodet.\u00bb Hun bygger en bro av minner, dr\u00f8mmer og ord over tomrommet. Tomrommet etter mamma Lovise.", "Spr\u00e5ket i Tivolireise er n\u00f8kternt og hverdagslig, men likevel poetisk og stemningsskapende. Myhre maler frem varsomme bilder av mennesker og horisonter, og skaper interessante kombinasjoner mellom etablerte forestillinger om liv og d\u00f8d, jord og himmel, frost og varme. \u00abD\u00e5 eg berre hadde ei svart rand, kom Lovise med avleggarar og sp\u00f8rsm\u00e5lsteikn. Eg grov opp gamle r\u00f8ter og s\u00e5g i veggen. Alt eg har s\u00e5dd og planta spring no ut rundt huset, men spora etter ho doggar ikkje. Eg lagar innbilte steg i graset og omfavnar dei store steinane der symra har klort seg fast.\u00bb En tapt virkelighet omfavnes, blir tatt tilbake og inkludert i n\u00e5tiden. Fortiden er alltid her, n\u00e5. Fortiden gir n\u00e5tiden livet.", "Tivolireise er en historie om liv, om kj\u00e6rlighet, om lys, om lengsel etter far. Lovises pappa, Sivert, reiste rundt med et tivoli. Hver gang tivoliet kom til bygda h\u00e5pet hun han skulle v\u00e6re med: \u00abSivert med sigaretten hengande fr\u00e5 leppene, som myser av r\u00f8yken mens han opnar kassane med bamsane, og ho fantaserer om at han skal kome opp vegen og sj\u00e5 at Lovise st\u00e5r bortg\u00f8ymt i det h\u00f8ge, t\u00f8rre graset og rykker str\u00e5 opp med rota, sj\u00e5 ho og vinke ho til seg, og Lovise skal n\u00e6rme seg med forsiktige steg, og n\u00e5r ho st\u00e5r der, framfor han skal han stryke henne over h\u00e5ret og seie at han er lei seg for at han berre f\u00f3r, lei seg for at han har vore borte \u00e5 lenge.\u00bb Romanen er en sart og ydmyk utforskning av forholdet mellom mor, far og barn, mellom n\u00e6rhet og frav\u00e6r. Teksten beveger seg varmt i disse mellomrommene, og etterlater et s\u00e5rt og skj\u00f8rt savn etter helhet, etter mor. \u00abEg tenker p\u00e5 den gongen Sigrid gjekk ifr\u00e5 ho, og at snart skal Lovise gl\u00f8yme meg. Men i draumane mine er ho sterk og klar. I draumen er eg framleis dotter hennes, og ho er mora mi.\u00bb"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|bok"}, {"field": "category2", "value": "kultur|bok|bokanmeldelser"}, {"field": "contenthash", "value": "3601e78fcc51ca6b5f2cb2509f7c3201582af866aae72fbadcf042e9c3057012"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T09:29:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "En tr\u00f8stende roman om \u00e5 vokse, \u00e5 leve og \u00e5 d\u00f8."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1274431.ece5/ALTERNATES/w980-default/bokcover%20Tivolireise"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/43b8f6b2f87b276d96c54197e4c2d9fff74204ff.jpg?58affd00"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Varmt og vemodig -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "43b8f6b2f87b276d96c54197e4c2d9fff74204ff"}, {"field": "keyword", "value": "Literature"}, {"field": "keywords", "value": "Literature"}, {"field": "kw-category", "value": ["bokanmeldelser", "kultur", "bok"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["liv", "mor", "varmt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sigrid", "sivert", "tivolireise", "lovise"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur", "kultur/bok/bokanmeldelser"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1274431.ece5/ALTERNATES/w980-default/bokcover%20Tivolireise"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Varmt og vemodig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/bokanmeldelser/article1182799.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2008-11-03T09:54:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1528322"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|bok"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|kultur|bok|bokanmeldelser"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-11-03T09:54:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Varmt og vemodig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur", "kultur/bok/bokanmeldelser"]}, {"field": "teaser", "value": "En tr\u00f8stende roman om \u00e5 vokse, \u00e5 leve og \u00e5 d\u00f8."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/43b8f6b2f87b276d96c54197e4c2d9fff74204ff.jpg?58affd00"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x960"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-24T09:29:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Varmt og vemodig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/bokanmeldelser/article1182799.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "43b8f6b2f87b276d96c54197e4c2d9fff74204ff"}], "score": 0.6954025, "siteId": "9222270286501375973", "id": "43b8f6b2f87b276d96c54197e4c2d9fff74204ff"}

