{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:42:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00abPen 2-roms bryggeleilighet med veldig, veldig behagelig sofa\u00bb", "Slik lyder overskriften p\u00e5 en annonse for en bolig i Fjordgata i Trondheim som n\u00e5 ligger til salg p\u00e5 Finn.no. Det er Ikea som har diktert overskriften.", "I tillegg har m\u00f8belprodusenten ordnet det slik at det dukker opp en stor Ikea-reklame over og rundt annonsen.", "\u00abSe enda flere behagelige sofaer her\u00bb, lyder reklamen, som er spesiallaget for \u00e5 passe til annonseteksten.", "LES OGS\u00c5: IKEA til topps p\u00e5 omd\u00f8mmebunnen", "LES OGS\u00c5: Pr\u00f8vde seg med boligsvindel p\u00e5 Nedre Elvehavn", "LES OGS\u00c5: Boligprisene steg med 2,9 prosent", "M\u00f8belgiganten har henvendt seg til meglerfirmaet Krogsveen for \u00e5 f\u00e5 innpass i annonsene. Det er deres meglere som formidler alle de totalt fem boligene som har blitt utstyrt med Ikeas nye sofa.", "- Dette er helt nytt og det er noe Ikea gj\u00f8r, ikke vi. V\u00e5re meglere har v\u00e6rt behjelpelig med \u00e5 finne kunder som er villige til \u00e5 la Ikea bruke stua til \u00e5 reklamere for sofaen, sier salgsdirekt\u00f8r i Krogsveen, Karsten Onsrud.", "Andre meglerfirma mener reklameplasseringen er problematisk. Eiendomsmegler1 sier de aldri ville ha g\u00e5tt med p\u00e5 noe lignende.", "- Dette er en avsporing og jeg synes ikke det er god r\u00e5dgivning overfor selger \u00e5 promotere varer fra en m\u00f8belhandler n\u00e5r oppdraget g\u00e5r p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 frem boligens egenskaper til markedet, sier administrerende direkt\u00f8r i Eiendomsmegler1 Midt-Norge, Kjetil Reinsberg.", "- Kort sagt er dette et feilspor, legger han til.", "Reklamen for sofaen tar opp stor plass i selve annonseteksten. I beskrivelsen av stua st\u00e5r det.", "\u00abFlis p\u00e5 gulv, malte vegger og tak og kanskje aller viktigst en veldig, veldig behagelig sofa.\u00bb", "Annonsen inneholder ellers en kort beskrivelse av badet, kj\u00f8kkenet og andre etasje. Mest fyldig omtale f\u00e5r imidlertid den allerede nevnte sofaen.", "\u00abSofa: Den nye modellen TIDAFORS fra IKEA. Myk og komfortabel med romslige proporsjoner. H\u00f8y rygg gj\u00f8r at sofaen kjennes raus og omfavnende. Seteputer laget av kaldskum former seg etter kroppens konturer. Myke armlener med ekstra polstring og slitesterke trekk.\u00bb", "Se annonsen her.", "Ikea er forn\u00f8yde med kampanjen, som i tillegg til annonsetekstene p\u00e5 Finn.no ogs\u00e5 vil inneholde store annonser i flere av landets st\u00f8rste aviser og p\u00e5 reklameplakater rundt om i de st\u00f8rste byene i Norge.", "- Det gjelder \u00e5 tenke nytt. S\u00e5 vidt jeg vet er vi de f\u00f8rste som noen gang kj\u00f8rer en slik kampanje. Grunnen til at vi gj\u00f8r det er at vi vil vise frem v\u00e5rt nye produkt ogs\u00e5 utenfor varehusene v\u00e5re, sier fungerende kommunikasjonssjef i Ikea, Frode Skage Ullebust.", "- Hva f\u00e5r selgerne av boligen fra dere for \u00e5 g\u00e5 med p\u00e5 dette?", "- Selgerne har ikke f\u00e5tt honorar fra Ikea. Men det er vi som dekker annonsekostnadene for objektene. I tillegg f\u00e5r de jo selvsagt sofaen, samtidig som de f\u00e5r \u00f8kt oppmerksomhet rundt boligen ved at vi bruker den i reklame i flere kanaler, sier Ullebust.", "Ikea sier at de har v\u00e6rt i kontakt med flere meglerhus, men Krogsveen er de eneste som er med p\u00e5 kampanjen. Meglerfirmaet sier imidlertid at de ikke f\u00e5r betalt for samarbeidet.", "- Vi f\u00e5r ingen \u00f8konomisk gevinst. Men selgerne av boligen f\u00e5r en \u00f8kt oppmerksomhet rundt boligen, sier Onsrud.", "- Er du ikke redd for at kundene mister tillit til dere som meglerfirma n\u00e5r dere tar inn en tekst fra Ikea i en annonse som skal v\u00e6re en uavhengig vurdering av megler?", "- Det er riktig at det blir lagt mer vekt p\u00e5 sofaen enn om det ikke hadde v\u00e6rt en Ikea-kampanje. Men jeg vil presisere at informasjonen om sofaen, og markedsf\u00f8ring fra Ikeas side kommer i tillegg til vanlig markedsf\u00f8ring av boligene, ikke i stedet for. N\u00e5r det gjelder om dette er positivt eller negativt for selger, tror vi det er utelukkende positivt. Jeg tror ikke noen vil vurdere boligen annerledes bare fordi sofaen er omtalt. I tillegg gir det som nevnt \u00f8kt oppmerksomhet rundt boligen, sier Onsrud.", "Ikeas reklamekampanje sto for f\u00f8rste gang p\u00e5 trykk i Dagens N\u00e6ringsliv fredag, og vil fortsette med annonser i ulike aviser i helga, samt plassering p\u00e5 reklameboards rundt om i landet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "572fd3e87abc89df11c274f79e7592ee974ff786105e1e9373ce3aef470e57a6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-12T09:41:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Meglerfirma formidler boliger hvor Ikea har diktert deler av innholdet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1406176.ece5/ALTERNATES/w980-default/Sofakampanje_Trondheim_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/43f010eb1f5ef3f0997aeab15120f5a0278a4fe2.jpg?593e61be"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Har du lyst p\u00e5 en leilighet med behagelig sofa? -adressa.no", "- Et feilspor", "Grundig beskrivelse av sofaen", "Del av en st\u00f8rre kampanje", "Megler f\u00e5r ikke penger"]}, {"field": "id", "value": "43f010eb1f5ef3f0997aeab15120f5a0278a4fe2"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-company", "value": ["dagens n\u00e6ringsliv", "ikea"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["annonse", "sofa", "\u00f8kt oppmerksomhet", "bolig", "behagelig sofa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["a. myk", "fjordgata", "nedre elvehavn", "finn", "krogsveen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjetil reinsberg", "frode skage ullebust", "karsten onsrud"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1406176.ece5/ALTERNATES/w980-default/Sofakampanje_Trondheim_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Har du lyst p\u00e5 en leilighet med behagelig sofa?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2011/09/16/Har-du-lyst-p%C3%A5-en-leilighet-med-behagelig-sofa-952611.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-09-16T17:13:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "952611"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-09-16T17:13:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Har du lyst p\u00e5 en leilighet med behagelig sofa? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Meglerfirma formidler boliger hvor Ikea har diktert deler av innholdet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/43f010eb1f5ef3f0997aeab15120f5a0278a4fe2.jpg?593e61be"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2048"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-12T09:41:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Har du lyst p\u00e5 en leilighet med behagelig sofa?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2011/09/16/Har-du-lyst-p%c3%a5-en-leilighet-med-behagelig-sofa-952611.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "43f010eb1f5ef3f0997aeab15120f5a0278a4fe2"}], "score": 0.71373487, "siteId": "9222270286501375973", "id": "43f010eb1f5ef3f0997aeab15120f5a0278a4fe2"}

