{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-31T04:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rundt 60 norske soldater \"trener, r\u00e5dgir og st\u00f8tter lokale syriske grupper i kampen mot IS\", noe de har gjort i snart ett \u00e5r. Denne uka ble oppdraget uten debatt forlenget til april 2018.", "Forsvarsdepartementet vil ikke opplyse hvor i Jordan de norske soldatene er stasjonert, hvilke oppr\u00f8rsgrupper som nyter godt av den norske milit\u00e6rst\u00f8tten, hvor i Syria de opererer og hvilke erfaringer man har gjort s\u00e5 langt.", "\u2013 Av hensyn til sikkerheten til egne styrker og i tr\u00e5d med koalisjonens mediepolicy vil vi ikke gi detaljer forbundet med operasjonen eller annen informasjon av operativ karakter, sier seniorr\u00e5dgiver Marita Isaksen Wangberg til NTB.", "Forsvarssjef Haakon Bruun-Hanssen har tidligere erkjent at det i f\u00f8rste rekke er USA og Jordan som st\u00e5r for rekrutteringen av syriske oppr\u00f8rere, og at Norges innflytelse p\u00e5 denne prosessen er \"begrenset\".", "Opposisjonen i Stortinget har stilt sp\u00f8rsm\u00e5l ved dette, og SV og Sp stemte imot da regjeringen besluttet \u00e5 sende soldater til Jordan for ett \u00e5r siden.", "Oberstl\u00f8ytnant Tormod Heier ved Forsvarets h\u00f8gskole mener det er god grunn til \u00e5 stille sp\u00f8rsm\u00e5l ved det norske bidraget til den USA-ledede operasjonen.", "\u2013 Enhver milit\u00e6r deltakelse m\u00e5 ses i en politisk sammenheng, og s\u00e5ledes ser dette bidraget ut til \u00e5 v\u00e6re lite gjennomtenkt og uklokt, sier han til NTB.", "Heier frykter blant annet at oppr\u00f8rerne som f\u00e5r norsk milit\u00e6rst\u00f8tte, til tross for l\u00f8fter om det motsatte, ogs\u00e5 vil rette v\u00e5pnene mot syriske regjeringsstyrker og deres allierte.", "Norske soldater kan ufrivillig bli involvert og p\u00e5 den m\u00e5ten bidra til \u00e5 undergrave den FN-st\u00f8ttede fredsprosessen, advarer han.", "\u2013 Erfaringene med bruk av norske spesialstyrker i slike operasjoner, blant annet fra Afghanistan, er at de ofte m\u00e5 f\u00f8lge med inn i krigen. Det er slik det skapes samhold og tillit mellom de norske soldatene og de syriske militsene. Men da risikerer de ogs\u00e5 \u00e5 m\u00f8te Assad-styrker og russiske styrker, sier Heier.", "Daglig leder i Norges Fredsr\u00e5d, Hedda Langemyr, frykter ogs\u00e5 at Norge med sitt milit\u00e6re bidrag kan gj\u00f8re vondt verre i Syria og etterlyser mer informasjon om oppdraget.", "\u2013 Det er urovekkende lite informasjon fra regjeringshold. Grunnlaget er folkerettslig svakt, det finnes ingen FN-resolusjon som opphever Syrias suverenitet over egne grenser for annet enn humanit\u00e6r hjelp, og vi vet ikke hvilke grupper Norge trener, sier Langemyr.", "Amerikansk etterretning har i \u00e5revis slitt med \u00e5 rekruttere s\u00e5kalt moderate syriske oppr\u00f8rere, og det har v\u00e6rt stort mannefall blant dem som har latt seg rekruttere.", "Mange av dem som har meldt seg, har senere trukket seg fordi de m\u00e5 undertegne p\u00e5 at de utelukkende vil kjempe mot IS, ikke Assad. Slike l\u00f8fter er uansett lite verdt, mener Heier.", "\u2013 De har ingen verdi i denne type krigf\u00f8ring. Her er det maktens logikk p\u00e5 bakken som r\u00e5r, og mange av disse militsene er finansiert av Saudi-Arabia som har som m\u00e5l \u00e5 velte Assad-regimet, sier han.", "\u2013 Lojaliteten deres er avhengig av krigslykken p\u00e5 bakken. Vi har heller ingen garanti for at soldatene vi trener, ikke bryter folkeretten eller bidrar til \u00e5 destabilisere den delen av Syria som rommer 80 prosent av befolkningen og der forholdene er relativt stabile, sier han.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7af02f30ddba792753410bf974532fdf8fca2f1272449e51fa3610cc9ae13f0e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-31T04:11:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norges milit\u00e6re st\u00f8tte til syriske oppr\u00f8rere er lite gjennomtenkt og uklok, mener oberstl\u00f8ytnant Tormod Heier ved Forsvarets h\u00f8gskole."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/442ff3d1e073638a5512a858ecb854862c11f9ca.jpg?597e3a7d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Uklokt av Norge \u00e5 st\u00f8tte syriske oppr\u00f8rere  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "442ff3d1e073638a5512a858ecb854862c11f9ca"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["milit\u00e6r", "soldater", "norske soldater", "oppr\u00f8rere", "st\u00f8tte syriske oppr\u00f8rere", "syriske oppr\u00f8rere", "norsk", "st\u00f8tte", "trener", "syriske"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["assad", "norges fredsr\u00e5d", "forsvarets", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["afghanistan", "syria", "saudi-arabia", "jordan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hedda langemyr", "tormod heier", "haakon bruun-hanssen", "marita isaksen wangberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Milit\u00e6rekspert: \u2013 Uklokt av Norge \u00e5 st\u00f8tte syriske oppr\u00f8rere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/31/Milit%C3%A6rekspert-%E2%80%93-Uklokt-av-Norge-%C3%A5-st%C3%B8tte-syriske-oppr%C3%B8rere-14531290.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-31T04:30:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14531290"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-31T04:30:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Milit\u00e6rekspert: \u2013 Uklokt av Norge \u00e5 st\u00f8tte syriske oppr\u00f8rere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norges milit\u00e6re st\u00f8tte til syriske oppr\u00f8rere er lite gjennomtenkt og uklok, mener oberstl\u00f8ytnant Tormod Heier ved Forsvarets h\u00f8gskole."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/442ff3d1e073638a5512a858ecb854862c11f9ca.jpg?597e3a7d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1156"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T19:58:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Milit\u00e6rekspert: \u2013 Uklokt av Norge \u00e5 st\u00f8tte syriske oppr\u00f8rere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/31/Milit%c3%a6rekspert-%e2%80%93-Uklokt-av-Norge-%c3%a5-st%c3%b8tte-syriske-oppr%c3%b8rere-14531290.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "442ff3d1e073638a5512a858ecb854862c11f9ca"}], "score": 1.2531873, "siteId": "9222270286501375973", "id": "442ff3d1e073638a5512a858ecb854862c11f9ca"}

