{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-23T07:25:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jonas ravn", "joakim slettebak wangen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- I g\u00e5r gikk forbruket ned, s\u00e5 n\u00e5 ser det brukbart ut, sier Harald Salbuvik i kommunens driftsavdeling til adressa.no onsdag morgen.", "Salbuvik sier de opplevde at forbruket gikk ned i g\u00e5r, trolig etter at kommunen gikk ut med beskjeden til avisen Fosna-Folket .", "- Vi produserer s\u00e5 mye som de bruker n\u00e5, men oppfordrer fremdeles folk til \u00e5 bruke med m\u00e5te en stund til, sier Salbuvik.", "Dermed slipper \u00c5fjord-innbyggerne \u00e5 st\u00e5 uten vann til helgen, slik det f\u00f8rst ble rapportert om.", "\u00abSlik det ser ut n\u00e5, blir innbyggerne st\u00e5ende uten vann fra fredag. Situasjonen er utvilsomt prek\u00e6r. Hvis forbruket fortsetter som n\u00e5, g\u00e5r det rett og slett tomt for vann\u00bb, skrev Fosna-Folket som f\u00f8rst omtalte saken.", "Det h\u00f8ye vannforbruket f\u00f8rte til at flere av kommunens abonnenter stod uten vann eller har d\u00e5rlig vanntrykk. Dette kunne f\u00e5tt f\u00f8lger for kommunens leveringssikkerhet hvis ikke forbruket ble redusert raskt.", "- Det har v\u00e6rt en varm og t\u00f8rr sommer, og det ble vanningsforbud 10. juli, sa Salbuvik til adressa.no i g\u00e5r.", "I l\u00f8pet av det siste d\u00f8gnet (21.-22. juli) er det blitt brukt 120 kubikkmeter vann mer enn produksjonen i kommunen, viser tall fra vannbassenget p\u00e5 Melan. Slik situasjonen var tirsdag morgen, tydet mye p\u00e5 at innbyggerne i store deler av kommunen ville bli uten vann fra f\u00f8rstkommende fredag.", "- Siden Fosna-Folket skrev om saken , har forbruket g\u00e5tt ned. Hvis folk bruker vann med m\u00e5te, vil vi greie \u00e5 holde dette i balanse. Men hvis vi f\u00e5r et forbruk slik det vi har hatt i det siste, kan vi f\u00e5 problemer.", "Salbuvik sier at vanningsforbudet gjelder helt frem til det blir regn.", "- Det er mange hytteeiere i \u00c5fjord, og innbyggerne vil ikke at plenene skal bli brune. Vi oppfordrer folk til \u00e5 bruke vann med m\u00e5te", "Omr\u00e5dene som er utsatt inkluderer \u00c5rnes, Bar\u00f8ya, Skr\u00e5fjorden, Ratvika, Lauv\u00f8ya og Kroken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "31903701f5cd978e43d5517f87402288c3fd11e635c21e601ea9667e81f5b949"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-18T21:37:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trolig tilbake til normalt niv\u00e5 om noen dager."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9944282.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%A5rnes_%C3%A5fjord.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/445f40ec0cad9be759039763968851f7a92072df.jpg?5983424c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 har de nok vann i \u00c5fjord -adressa.no", "Kunne v\u00e6rt uten vann", "- Holdes i balanse", "- Bruk med m\u00e5te"]}, {"field": "id", "value": "445f40ec0cad9be759039763968851f7a92072df"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["vann", "forbruk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fosna-folket", "melan"]}, {"field": "kw-location", "value": "\u00e5fjord"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "harald salbuvik"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9944282.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%A5rnes_%C3%A5fjord.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 har de nok vann i \u00c5fjord"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9943859.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-22T13:41:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9943859"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-22T13:41:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 har de nok vann i \u00c5fjord -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Trolig tilbake til normalt niv\u00e5 om noen dager."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/445f40ec0cad9be759039763968851f7a92072df.jpg?5983424c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1485"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T15:33:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 har de nok vann i \u00c5fjord"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9943859.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "445f40ec0cad9be759039763968851f7a92072df"}], "score": 0.8077757, "siteId": "9222270286501375973", "id": "445f40ec0cad9be759039763968851f7a92072df"}

