{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T17:38:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Reinertsen", "Torkild Reinertsen", "Det norske oljeselskap", "oljebransjen"]}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er synd en viktig bedrift i Trondheim som har levert mange arbeidsplasser til byen og regionen, ikke lenger vil ha hovedkontor i Trondheim, sier Ottervik.", "Hun vil derfor invitere administrasjonen i oljeserviceselskapet Aker Solutions til et m\u00f8te, om hvordan de ser for seg virksomheten i Trondheim, etter at de har overtatt olje- og gassvirksomheten i Reinertsen .", "- Jeg vil invitere til et m\u00f8te s\u00e5 snart det lar seg gj\u00f8re, for \u00e5 bli orientert om hvordan de ser p\u00e5 arbeidsplassene i Trondheim og hva kommunen kan bidra med, sier Ottervik.", "Hun er lettet over at Reinertsen ikke ble sl\u00e5tt konkurs.", "- Jeg er lettet over at det ble en ny og solid eier som Aker Solutions. Generelt er vi opptatt av \u00e5 ha hovedkontor og beslutningstakere i Trondheim, og n\u00e5 opplever vi at nok en stor arbeidsplass f\u00e5r hovedkontor p\u00e5 Fornebu. Da m\u00e5 vi v\u00e6re mer p\u00e5 for \u00e5 holde oss orientert om utviklingen i selskapet. Generelt er jeg derfor bekymret for \u00e5 miste hovedkontoret til en s\u00e5 stor og viktig bedrift, sier Ottervik.", "Aker Solutions hovedeier Kjell Inge R\u00f8kke er ogs\u00e5 er hovedeier i oljeselskapet Aker BP. Da det tidligere Trondheims-selskapet Det norske fusjonerte med BPs norske virksomhet i fjor, ble hovedkontoret flyttet fra Trondheim til Akers hovedkontor p\u00e5 Fornebu utenfor Oslo .", "- Det f\u00f8rer til st\u00f8rre usikkerhet at vi ikke kjenner beslutningstakerne godt nok, og at de ikke er en del av de regionale n\u00e6ringslivet, sier Ottervik.", "Den lavere oljeprisen de siste \u00e5rene, har f\u00f8rt til at blant andre Reinertsen og Aker Solutions har kvittet seg med ansatte.", "- N\u00e5 er vi mindre utsatt enn s\u00f8rvestlandet, men likevel har det store ringvirkninger. Store nedbemanninger i sektoren i Trondheim og Stj\u00f8rdal gj\u00f8r Reinertsen-milj\u00f8et viktig. Derfor er det ogs\u00e5 viktig at selskapet ikke gikk konkurs, og jeg har tro p\u00e5 at olje- og gassbransjen vil st\u00e5 for et betydelig antall arbeidsplasser ogs\u00e5 i fremtiden. Det er viktig at bransjen beholder fotfestet ogs\u00e5 i v\u00e5r region, sier Ottervik.", "I forbindelse med Aker Solutions kj\u00f8p, har Torkild Reinertsen kj\u00f8pt ut selskapet Hydrogen Mem-Tech som holder til i Orkdal . Selskapets teknologi er utviklet av Sintef. Reinertsen har rettighetene til den, og har sett et enormt \u00f8konomisk potensial i teknologien som g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 lage hydrogen fra naturgass.", "Ordf\u00f8reren h\u00e5per teknologien videreutvikles.", "- Det er et fremtidspotensial i teknologien som er utviklet i v\u00e5r region, som er viktig b\u00e5de for Trondheim og Orkdal. Da er det viktig \u00e5 berge det som kan gi grunnlag for mange nye arbeidsplasser, sier Ottervik.", "LES OGS\u00c5: Reinertsen tester CO2-fangst p\u00e5 Tjeldbergodden", "Administrerende direkt\u00f8r i N\u00e6ringsforeningen i Trondheimsregionen, Berit Rian, synes ogs\u00e5 det er synd at nok et hovedkontor forsvinner fra byen.", "- Det synes vi alltid er trist, at lokal beslutningsmakt og 70 \u00e5rs familiehistorie forsvinner gjennom Reinertsen. Men det er viktig at virksomheten videref\u00f8res. Reinertsen har mange dyktige medarbeidere som har vist at de kan levere. Vi m\u00e5 satse p\u00e5 at Aker Solutions er positiv til at virksomheten skal videref\u00f8re aktiviteten i regionen, sier Rian.", "Ogs\u00e5 hun p\u00e5peker at alternativet med konkurs hadde v\u00e6rt mye verre.", "- Det har sikkert v\u00e6rt en t\u00f8ff prosess for dem som har st\u00e5tt midt oppe i det. Det er bra de har st\u00e5tt i stormen og funnet en l\u00f8sning. Vi m\u00e5 n\u00e5 vise at vi har kompetanse til \u00e5 ta en posisjon innen oljeservice fremover p\u00e5 regionens vegne, sier Rian."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "55b98ac403002c9153119519d20104c58c09ae3a46d3f958ce0e2837c0591ea8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T16:41:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ordf\u00f8rer Rita Ottervik (Ap) er glad Reinertsen unngikk konkurs, men lei seg for at Trondheim mister nok et hovedkontor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14528579.ece/yglwkd/ALTERNATES/w980-default/IMG_JPS_rita_overvik27_1_1_CGFG0C5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/44820e754698f82b8fab9f613c2c37c50cb4ba0f.jpg?593d7eae"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Synd at nok et hovedkontor flytter til Fornebu -adressa.no", "- M\u00e5 v\u00e6re mer p\u00e5", "- Store ringvirkninger", "H\u00e5per p\u00e5 ny teknologi", "70 \u00e5rs familiehistorie forsvinner"]}, {"field": "id", "value": "44820e754698f82b8fab9f613c2c37c50cb4ba0f"}, {"field": "keyword", "value": ["Reinertsen", "Torkild Reinertsen", "Det norske oljeselskap", "oljebransjen"]}, {"field": "keywords", "value": "Reinertsen,Torkild Reinertsen,Det norske oljeselskap,oljebransjen"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": ["aker solutions", "reinertsen og aker solutions"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["hovedkontor", "selskapet", "region", "\u00e5rs familiehistorie forsvinner", "hovedkontor flytter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["n\u00e6ringsforeningen", "aker bp", "trondheim og stj\u00f8rdal", "sintef", "akers", "tjeldbergodden", "fornebu", "trondheimsregionen", "trondheim og orkdal", "hydrogen mem-tech"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torkild reinertsen", "berit rian", "rita ottervik", "kjell inge r\u00f8kke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14528579.ece/yglwkd/ALTERNATES/w980-default/IMG_JPS_rita_overvik27_1_1_CGFG0C5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Synd at nok et hovedkontor flytter til Fornebu"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/03/30/Synd-at-nok-et-hovedkontor-flytter-til-Fornebu-14528582.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T17:38:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14528582"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T17:38:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Synd at nok et hovedkontor flytter til Fornebu -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Ordf\u00f8rer Rita Ottervik (Ap) er glad Reinertsen unngikk konkurs, men lei seg for at Trondheim mister nok et hovedkontor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/44820e754698f82b8fab9f613c2c37c50cb4ba0f.jpg?593d7eae"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1742"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-11T17:32:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Synd at nok et hovedkontor flytter til Fornebu"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/03/30/Synd-at-nok-et-hovedkontor-flytter-til-Fornebu-14528582.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "44820e754698f82b8fab9f613c2c37c50cb4ba0f"}], "score": 0.9367089, "siteId": "9222270286501375973", "id": "44820e754698f82b8fab9f613c2c37c50cb4ba0f"}

