{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-19T17:53:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mandag morgen braste en personbil gjennom et postkassestativ og havnet p\u00e5 tomta til familien Wiborg p\u00e5 Byneset . Utforkj\u00f8ringa skjedde p\u00e5 den omdiskuterte strekningen p\u00e5 fylkesvei 707 mellom H\u00f8stad og Mj\u00f8set, hvor beboerne i en \u00e5rrekke har kjempet for \u00e5 gj\u00f8re veistrekningen med 70-sone tryggere for skolebarna i omr\u00e5det.", "Etter oppslagene i Adresseavisen i fjor, ble det bestemt at strekningen mellom H\u00f8stad og Mj\u00f8set skulle innlemmes i Milj\u00f8pakken i Trondheim kommune. Marte L\u00f8vik (Senterpartiet), leder i oppvekstkomiteen i Trondheim, sa den gang at det er et spesielt stort behov for trafikksikkerhetstiltak for g\u00e5ende og syklister p\u00e5 denne veien.", "- Strekningen er nevnt flere ganger i Milj\u00f8pakken, og gang- og sykkelvei vi m\u00e5 f\u00e5 fikset. Jeg har kontaktet kommunaldirekt\u00f8ren og vil stille sp\u00f8rsm\u00e5l om fremdriften for strekningen i formannskapet i morgen, sier L\u00f8vik.", "Tommy Wiborg har fire barn i alderen sju til 17 \u00e5r som daglig tar bussen til skolen. Han vil g\u00e5 s\u00e5 langt som \u00e5 tilby kommunen \u00e5 bygge gang- og sykkelvei p\u00e5 sitt eget jorde gratis , s\u00e5 lenge kommunen gj\u00f8r strekningen tryggere.", "- Det er jo helt eksepsjonelt at han er villig til det, samtidig som det er grusomt at behovet er s\u00e5 stort. Forslaget tyder p\u00e5 at dette er et problem som f\u00f8les p\u00e5 kroppen, men han skal selvf\u00f8lgelig f\u00e5 betalt for grunnen det skal bygges p\u00e5, sier hun.", "If\u00f8lge senioringeni\u00f8r Helge Stabursvik i Statens vegvesen er det satt i gang forprosjekt for gang- og sykkelvei langs fylkesvei 707 p\u00e5 Byneset.", "- Vi vil se p\u00e5 hvilke muligheter vi har og hva det vil koste med gang- og sykkelvei langs veien. Det er det f\u00f8rste stadiet i kartleggingen f\u00f8r man setter opp en reguleringsplan, og det er satt av midler i forslagene i Milj\u00f8pakken, sier han.", "En gang- og sykkelvei vil ogs\u00e5 omfatte belysning og mulighetene for bussholdeplasser. Fotgjengeroverganger er imidlertid lite aktuelt p\u00e5 strekningen.", "- Fotgjengeroverganger er veldig omdiskutert, da det kan gi en f\u00f8lelse av falsk trygghet. Hvis man skal ha fotgjengerovergang, kan ikke fartsniv\u00e5et p\u00e5 strekningen v\u00e6re over 50 kilometer i timen.", "I juni i \u00e5r kunne det g\u00e5tt riktig galt utenfor hjemme til Tommy og Anna Karina Wiborg p\u00e5 Bosberg. Da datteren Thilde Marie Sellie (14) gikk av skolebussen og skulle krysse gaten, sneiet en personbil borti jenta. Hun kom uskadd fra hendelsen, men n\u00f8dvendigheten av en tryggere skolevei ble bare enda sterkere for familien.", "- Det sto tre busser her da, og veien var uoversiktlig. Vi har ikke sett noe til strakstiltakene det ble snakket om, sier Anna Karina Wiborg.", "I juni sa Statens vegvesen at det i l\u00f8pet av sommeren skulle lages to venteplasser p\u00e5 strekningen, men at fartsgrensa p\u00e5 stedet vil forbli den samme.", "- I det minste kunne man hatt belysning her. Det er jo ikke et stort problem n\u00e5, men det g\u00e5r raskt mot vinter, sier Wiborg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "73265935ae96f07ffca9ea2d1beb03a30f11e36e72290c94256ffa2b76d45788"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-20T19:02:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marte L\u00f8vik (Sp) vil f\u00e5 fortgang p\u00e5 gang- og sykkelveien p\u00e5 Byneset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8126431.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_Farlig_skolevei_Mj_s_1_1_AN58QJ0.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/44e94364e7cdf49e1e4ae652f08b08c70000fdf3.jpg?597c5a89"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Grusomt at behovet er s\u00e5 stort -adressa.no", "- Grusomt at behovet er s\u00e5 stort", "- Vil v\u00e6re samarbeidsvillige", "Venter p\u00e5 venteplasser"]}, {"field": "id", "value": "44e94364e7cdf49e1e4ae652f08b08c70000fdf3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sykkelvei langs", "behov", "strekningen", "sykkelvei", "stort", "veien"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["senterpartiet", "bosberg", "wiborg", "milj\u00f8pakken", "h\u00f8stad og mj\u00f8set", "anna karina wiborg", "adresseavisen", "statens", "byneset", "tommy og anna karina wiborg", "thilde marie sellie"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marte l\u00f8vik", "helge stabursvik", "tommy wiborg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8126431.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_Farlig_skolevei_Mj_s_1_1_AN58QJ0.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Grusomt at behovet er s\u00e5 stort"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8126433.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-19T17:53:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8126433"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-19T17:53:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Grusomt at behovet er s\u00e5 stort -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Marte L\u00f8vik (Sp) vil f\u00e5 fortgang p\u00e5 gang- og sykkelveien p\u00e5 Byneset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/44e94364e7cdf49e1e4ae652f08b08c70000fdf3.jpg?597c5a89"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1403"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T09:51:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Grusomt at behovet er s\u00e5 stort"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8126433.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "44e94364e7cdf49e1e4ae652f08b08c70000fdf3"}], "score": 0.68538266, "siteId": "9222270286501375973", "id": "44e94364e7cdf49e1e4ae652f08b08c70000fdf3"}

