{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-11T21:24:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Uv\u00e6r med lyn og torden traff i ettermiddag kysten av M\u00f8re og Romsdal og Tr\u00f8ndelag.", "LES OGS\u00c5: Dette tordenv\u00e6ret treffer Tr\u00f8ndelag", "Mellom 16.30 og 17.30 traff 1230 lyn Midt-Norge. Antallet doblet seg p\u00e5 \u00e9n time.", "- Uv\u00e6ret treffer fra M\u00f8re og Romsdal og opp mot Osen og Roan, og fronten beveger seg mot Trondheim, sier forsker Frank Dahlslett ved Sintef Energi ved 17.25-tiden.", "SE LESERNES BILDER", "Totalt traff over 3900 lyn Midt-Norge fra klokka 02.00 11. august og til klokka 21.", "- Nesten all aktivitet var mellom klokka 15 og 18, sier Dahlslett.", "Uv\u00e6ret var merkbart langs Tr\u00f8ndelagskysten, men sl\u00e5r ikke noen lyn-rekorder p\u00e5 noen m\u00e5te.", "- Det har v\u00e6rt lite lyn i \u00e5r, og n\u00e5 er det ikke lenge f\u00f8r lynsesongen er over. De aller fleste lynene kommer i juli og august, sier Dahlslett.", "Antallet lyn ble n\u00e6r doblet p\u00e5 under \u00e9n time fra 17.25 til 18.10.", "Ved 17.25-tiden var over 1700 lyn registrert. Klokka 18.10 var lynaktiviteten i Midt-Norge oppe i 3103 lyn.", "Slik \u00f8kte antallet lyn:", "17.25: 1761 lyn", "17.45. 2266 lyn", "18.10: 3103 lyn", "21.00: 3906 lyn", "Tordenv\u00e6ret har f\u00f8rt til b\u00e5de brannutrykninger og stengte veier .", "1892 av lynene slo ned i bakken, mens resten var lyn mellom skyer.", "- Lynene er b\u00e5de lynnedslag og lyn mellom skyer. Vanligvis er mellom 30 og 40 prosent av lynene skyaktivitet, men denne gangen var det mer skyaktivitet enn lynnedslag, sier Frank Dahlslett.", "Dahlslett har drevet med lynregistrering i 15 \u00e5r. Statnett eier registreringssystemet som dette kartet er hentet fra, og det er et europeisk samarbeid. Det er 14 lynsensorer i Norge, og til sammen 170 sensorer i Vest-Europa.", "Gj\u00f8r som 15 569 andre - f\u00f8lg V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook - landets best oppdaterte v\u00e6rside", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter", "LES OGS\u00c5: Varmeste dag p\u00e5 en m\u00e5ned i Tr\u00f8ndelag mandag"]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "8e3423a7b38d230c5022982cddb06d750740880783bf66c4a670987e49a146c1"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-11T15:45:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tordenv\u00e6ret har feid over Tr\u00f8ndelagskysten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11409868.ece/p9c2qp/ALTERNATES/w980-default/lyn%20siste.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/451cd94e55bee647d7e3baf3ff3dff39365dbbda.jpg?596f3b80"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Over 3900 lyn i Midt-Norge -adressa.no", "Doblet p\u00e5 45 minutter", "Stor lynaktivitet"]}, {"field": "id", "value": "451cd94e55bee647d7e3baf3ff3dff39365dbbda"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lyn", "antallet lyn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sintef energi", "vest-europa", "v\u00e6radressa", "tr\u00f8ndelagskysten", "osen og roan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim", "midt-norge", "norge", "m\u00f8re og romsdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "frank dahlslett"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11409868.ece/p9c2qp/ALTERNATES/w980-default/lyn%20siste.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Over 3900 lyn i Midt-Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article11408902.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-11T16:41:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11408902"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-11T16:41:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Over 3900 lyn i Midt-Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Tordenv\u00e6ret har feid over Tr\u00f8ndelagskysten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/451cd94e55bee647d7e3baf3ff3dff39365dbbda.jpg?596f3b80"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1634"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T10:59:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Over 3900 lyn i Midt-Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article11408902.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "451cd94e55bee647d7e3baf3ff3dff39365dbbda"}], "score": 1.4581273, "siteId": "9222270286501375973", "id": "451cd94e55bee647d7e3baf3ff3dff39365dbbda"}

