{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T12:43:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Men utbyggingen har skjedd s\u00e5 fort at det er grunn til \u00e5 se p\u00e5 situasjonen med kritisk blikk.", "Det er en politisk seier for de r\u00f8dgr\u00f8nne, b\u00e5de i regjeringen og ikke minst i Trondheim kommune, at de har lykkes s\u00e5 godt i arbeidet med \u00e5 gi full barnehagedekning til norske sm\u00e5barn. Men det har g\u00e5tt fort, og kravene til effektivitet har v\u00e6rt strenge. Derfor er mange nye barnehager s\u00e5kalte basebarnehager, der barna er omgitt av flere voksne og flere jevnaldrende enn i de gamle avdelingsbarnehagene.", "Noen av de nye barnehagene er s\u00e5 store at de kan virke skremmende, b\u00e5de p\u00e5 foreldre og barn. Dette gjelder f\u00f8rst og fremst i Oslo, der enkelte nye barnehager har flere hundre plasser. I sommer \u00e5pnet en barnehage med det beskrivende navnet Margarinfabrikken, der det etter hvert blir plass til 500 barn.", "Dimensjonene er ikke s\u00e5 store i Trondheim, men ogs\u00e5 her har kommunen satset p\u00e5 \u00e5 bygge basebarnehager de siste \u00e5rene. Br\u00f8set barnehage, med plass til 142 barn, er ett eksempel. Barnehageforsker Monica Meland ved Dronning Mauds Minne sier til Adresseavisen i dag at hun er kritisk til basebarnehagene. Bekymringen dreier seg f\u00f8rst og fremst om hvordan de aller minste takler slike omgivelser.", "Hele 80 prosent av norske ett\u00e5ringer g\u00e5r i dag i barnehage. Ekspertene understreker at vi vet for lite om hvordan de blir p\u00e5virket av lange dager i barnehagen, der de er omgitt av et stort antall mennesker. Professor Lars Smith, som er ekspert p\u00e5 de minste barnas psykiske helse, sa til \u00abBrennpunkt\u00bb p\u00e5 NRK i g\u00e5r kveld at barn i denne alderen bare har kapasitet til \u00e5 knytte seg til fire, fem voksne i tillegg til foreldrene. Det som skjer i de store, nye barnehagene er et sosialt eksperiment, mener han. Derfor trenger vi mer kunnskap om hva den nye barnehagehverdagen betyr for de minste.", "Annen forskning viser at store barnehager har flere kvaliteter. Kunnskapsminister Kristin Halvorsen har dessuten et poeng n\u00e5r hun sier til Brennpunkt at det ikke er st\u00f8rrelsen som er det mest avgj\u00f8rende, men m\u00e5ten hverdagen er organisert p\u00e5. Barnehagene har dessuten et regelverk som skal beskytte barna mot urolige omgivelser. Dessverre blir ikke regelverket fulgt overalt, s\u00e6rlig der kommunene har hastverk med \u00e5 bygge nye barnehager.", "Vi vil advare sterkt mot et slikt hastverk. Det er sv\u00e6rt viktig at barnehagene fungerer godt. Da er de et verdifullt sosialt fellesskap og en god forberedelse til skolen. Samtidig m\u00e5 vi interessere oss mer for hva som skjer med de barna som faller utenfor dette fellesskapet. Det kan v\u00e6re et like stort problem som at enkelte barnehager er for store."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "f1f96a55cf0215bcd463385a9eb1ac23126d4b53e7c40388f003669a94681635"}, {"field": "createtime", "value": "2015-01-19T08:30:46.305Z"}, {"field": "description", "value": "Den intense utbyggingen av barnehager de siste \u00e5rene er f\u00f8rst og fremst et velferdsgode, b\u00e5de for foreldre og barn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1371568.ece5/ALTERNATES/w980-default/leder%20271010"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4520d77b02dd304193a055ae7f85ce60c8cffa79.jpg?5971ddd2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Store barnehager -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4520d77b02dd304193a055ae7f85ce60c8cffa79"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barn", "barnehage"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dronning mauds minne", "margarinfabrikken", "adresseavisen", "brennpunkt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars smith", "monica meland", "kristin halvorsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1371568.ece5/ALTERNATES/w980-default/leder%20271010"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Store barnehager"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1545161.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-10-27T08:13:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1119309"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-10-27T08:13:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Store barnehager -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Den intense utbyggingen av barnehager de siste \u00e5rene er f\u00f8rst og fremst et velferdsgode, b\u00e5de for foreldre og barn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4520d77b02dd304193a055ae7f85ce60c8cffa79.jpg?5971ddd2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x946"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T10:56:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Store barnehager"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1545161.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4520d77b02dd304193a055ae7f85ce60c8cffa79"}], "score": 0.6581059, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4520d77b02dd304193a055ae7f85ce60c8cffa79"}

