{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T12:37:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "simen granviken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jo, det blir endringer b\u00e5de ute og hjemme fremover. Jeg gleder meg til begge deler, men det er ikke noe tvil om hva som betyr mest for meg, smiler nordtr\u00f8nderen Inge Ryan (49) til Adresseavisen.", "Som Adresseavisen har meldt tidligere, er Inge Ryan utpekt som SVs nye parlamentariske leder p\u00e5 Stortinget. I g\u00e5r ble han klappet inn i vervet av en samlet stortingsgruppe.", "N\u00f8kkelrolle", "Med en flertallsregjering plassert i regjeringskvartalet, blir Ryan en av n\u00f8kkelpersonene i de r\u00f8dgr\u00f8nnes arbeid med \u00e5 forankre regjeringspolitikken i Stortinget.", "- Det blir min hittil mest krevende jobb. Det skal ikke v\u00e6re noen enveiskj\u00f8ring fra regjeringskvartalet og ned hit til Stortinget, mye av politikken skal utformes fra Stortinget. Som parlamentarisk leder blir det ogs\u00e5 mitt lodd \u00e5 forsvare regjeringens gj\u00f8ren og laden. B\u00e5de utad i media, men ogs\u00e5 internt i partiet. Jeg har en stortingsgruppe fylt opp av sterke meninger. Det blir en ny situasjon der alle m\u00e5 disiplinere seg, medgir Ryan.", "Ved siden av vervet som parlamentarisk leder, skal Ryan sitte i kontroll- og konstitusjonskomiteen p\u00e5 Stortinget.", "KrF-koalisjon", "Politisk brubygging blir det ogs\u00e5 p\u00e5 hjemmebanen for Inge Ryan. Om tre uker skal han nemlig gifte seg med stortingsrepresentanten og KrF-politikeren Bj\u00f8rg T\u00f8rresdal.", "Ryan blir etter dette bosatt i sin kones hjemfylke Rogaland det f\u00f8rste \u00e5ret.", "- P\u00e5 grunn av den nye jobben blir det mindre reising, men jeg forlater ikke Nord-Tr\u00f8ndelag. N\u00e5r Bj\u00f8rgs s\u00f8nn er ute av redet vil vi se om vi kan f\u00e5 skaffet oss et sted \u00e5 bo i Nord-Tr\u00f8ndelag, sier Ryan.", "Kjempefest", "Bryllupet - ogs\u00e5 dette i Rogaland - blir en tverrpolitisk forestilling av de sjeldne. 5. november skal milj\u00f8vernminister Helen Bj\u00f8rn\u00f8y (SV) vie, utviklingsminister Erik Solheim (SV) skal v\u00e6re toastmaster, mens T\u00f8rresdals gode venninne, avg\u00e5tte kultur- og kirkeminister Valgerd Svarstad Haugland (KrF) skal v\u00e6re forlover.", "Bj\u00f8rn\u00f8y var et selvsagt valg som prest, lenge f\u00f8r hun ble milj\u00f8vernminister.", "Kjell Magne Bondevik og kona Bj\u00f8rg er invitert til Sandnes for \u00e5 feire bryllupet. Det samme er ogs\u00e5 SVs partileder og ferske finansminister Kristin Halvorsen, Dagfinn H\u00f8ybr\u00e5ten, Bjarne H\u00e5kon Hanssen, Lars Peder Brekk og en rekke andre venner fra politikken.", "Flytter profiler", "SV gj\u00f8r n\u00e5 flere forandringer i sin stortingsgruppe. Ryans kollega fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Ingvild Vaggen Malvik som stepper inn p\u00e5 fast plass for kunnskapsminister \u00d8ystein Djupedal, skal sitte i n\u00e6ringskomiteen de neste fire \u00e5rene. Heidi S\u00f8rensen blir medlem av energi- og milj\u00f8komiteen.", "Hallgeir Langeland skal inn i samferdsel, mens SV-legen Olav Gunnar Ballo skal drive med justispolitikk."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "5b99e891811a35067db0a94714e849d14eca3e1beb039b7562df271eeb0708d0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-21T18:01:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Som nyvalgt parlamentarisk leder blir nordtr\u00f8nderen Inge Ryan \u00f8verste sjef for SV i Stortinget. P\u00e5 hjemmefronten blir det KrF-koalisjon n\u00e5r Inge gifter seg med stortingskollega Bj\u00f8rg T\u00f8rresdal om tre uker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1148533.ece5/ALTERNATES/w980-default/ny%20ryan"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/45ae711f8c5bfcec87be3d4d45d93abd5041745a.jpg?597b54c0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ny jobb og kone for Ryan -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "45ae711f8c5bfcec87be3d4d45d93abd5041745a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["leder", "parlamentarisk", "parlamentarisk leder", "jobb", "adressa", "stortingsgruppe"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["t\u00f8rresdals", "adresseavisen", "krf", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "rogaland", "nord-tr\u00f8ndelag", "sandnes"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell magne bondevik", "erik solheim", "dagfinn h\u00f8ybr\u00e5ten", "bj\u00f8rg t\u00f8rresdal", "\u00f8ystein djupedal", "hallgeir langeland", "bjarne h\u00e5kon hanssen", "kristin halvorsen", "lars peder brekk", "heidi s\u00f8rensen", "helen bj\u00f8rn\u00f8y", "olav gunnar ballo", "ingvild vaggen malvik", "inge ryan", "valgerd svarstad haugland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1148533.ece5/ALTERNATES/w980-default/ny%20ryan"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ny jobb og kone for Ryan"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2005/10/18/Ny-jobb-og-kone-for-Ryan-2100170.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-10-18T21:22:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2100170"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-10-18T21:22:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ny jobb og kone for Ryan -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Som nyvalgt parlamentarisk leder blir nordtr\u00f8nderen Inge Ryan \u00f8verste sjef for SV i Stortinget. P\u00e5 hjemmefronten blir det KrF-koalisjon n\u00e5r Inge gifter seg med stortingskollega Bj\u00f8rg T\u00f8rresdal om tre uker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/45ae711f8c5bfcec87be3d4d45d93abd5041745a.jpg?597b54c0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1432"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T15:14:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ny jobb og kone for Ryan"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2005/10/18/Ny-jobb-og-kone-for-Ryan-2100170.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "45ae711f8c5bfcec87be3d4d45d93abd5041745a"}], "score": 0.7924028, "siteId": "9222270286501375973", "id": "45ae711f8c5bfcec87be3d4d45d93abd5041745a"}

