{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-25T12:49:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["pirum", "UKA 2015", "Studentersamfundet i Trondheim", "NTNU", "Gl\u00f8shaugen"]}, {"field": "author", "value": "lajla ellingsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det kjente Uke-koret Pirum fra Studentersamfundet i Trondheim fyller 50 \u00e5r i disse dager og g\u00e5r til det uvanlige skrittet \u00e5 sl\u00e5 p\u00e5 stortromma, ikke bare bruke sine vakre r\u00f8ster.", "Les om da Pirum m\u00e5tte reddes fra Nidelven.", "De har s\u00f8kt Riksantikvaren og samlet inn midler for \u00e5 lage et nytt s\u00e6rskilt monument p\u00e5 nye Pirums plass p\u00e5 Gl\u00f8shaugen. Monumentet blir en slags utend\u00f8rs scene, som kan brukes til sang, teater, m\u00f8ter og er en gave til campus, til NTNU og Trondheims befolkning. Plassen kan i tillegg til kunstneriske opptredener, brukes som m\u00f8teplass, og rekreasjon for studenter og byens borgere for \u00f8vrig.", "LES OGS\u00c5:  UKA er i rute", "Arkitekten bak monumentet er Magnus Henriksen Stensv\u00e5g \u2013 som ogs\u00e5 er medlem av Pirums gamlehjem (alle tidligere \u00abpirumitter\u00bb kan tas opp i gamlehjemmet, red.anm.).", "- Monumentet skal se ut som Ukemannen, v\u00e5r fane, sett ovenfra, avsl\u00f8rer Stensv\u00e5g.", "- Ovenfra, hvor kan man se det ovenfra?", "- Fra m\u00e5nen, vil jeg tro. Kanskje ved innflyvning til Trondheim, eventuelt p\u00e5 Google Earth, smiler arkitekten.", "Ukemannen er blitt symbolet p\u00e5 Uka, og pryder ogs\u00e5 Pirums fane. Han ble tegnet til Uka 1961 av arkitektstudent Jon Haug.", "LES OGS\u00c5:  Har du en utgammel studenterlue \u00e5 gi bort?", "Pirum har f\u00e5tt gr\u00f8nt lys av Riksantikvaren, ikke bare det, de er snart i land med \u00e5 samle inn de 180 000 kronene de trenger for \u00e5 bygge denne scenen.", "- Hvor har dere f\u00e5tt tak i penger?", "- Det er stort sett nye og gamle pirumitter som har s\u00f8rget for det. En god gammeldags kronerulling. Og entrepren\u00f8ren, S\u00f8bstad entrepren\u00f8r, sponser ogs\u00e5 monumentet, forteller Stensv\u00e5g.", "Pirum plass vil kunne \u00f8ke oppmerksomheten omkring denne delen av h\u00f8yskoleparken \u2013 og den er n\u00e6rt b\u00e5de hovedbygningen og Samfundet.", "- Det skjer ingenting her. N\u00e5 h\u00e5per vi plassen kan brukes mye mer, for eksempel til grilling, sier Stensv\u00e5g.", "L\u00f8rdag ble grunnsteinen (en sigareske) lagt av generaldirekt\u00f8r i Pirum, Lars Martin Thuestad. Det hele ble feiret med en trilleb\u00e5r cava, og litt Dahls. L\u00f8rdags kveld var 200 Pirumitter samlet p\u00e5 staselig festbankett.", "- Vi er mange i Pirums gamlehjem som kan delta hver Uke \u2013 og f\u00e5 utl\u00f8p for litt studentlivabstinenser, avsl\u00f8rer Stensv\u00e5g.", "LES OGS\u00c5:  Mannlig, herlig og sterk", "- N\u00e5 er Pirum 50 \u00e5r. Blir det 50 \u00e5r til?", "- Ja, det er ingenting som tyder p\u00e5 noe annet. De utvikler seg stadig, n\u00e5 reiser de p\u00e5 turn\u00e9er, spiller med symfoniorkesteret, lager teaterbaserte ting ...", "- S\u00e5 du er litt misunnelig, rett og slett?", "- Ja, det er derfor vi har dette gamlehjemmet, svarer arkitekten bak Pirums plass.", "Se bildene fra \u00e5rets immatrikulering ved NTNU"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f07318e8adb8c15a6876e1727f8dd854dd0cd4a043460ba5133b7ca8231d7a2b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-12T18:07:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se hvordan den nye Pirums plass p\u00e5 Gl\u00f8shaugen vil bli \u2013 sett fra m\u00e5nen. Hvem ligner den p\u00e5?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11727903.ece/sxinis/ALTERNATES/w980-default/Pirum%20til%20front.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/45bac26195cf07f774be1683ffd483e55b76b092.jpg?597c9007"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slik blir nye Pirums plass", "- Fra m\u00e5nen, s\u00e5 klart", "Studentlivabstinenser"]}, {"field": "id", "value": "45bac26195cf07f774be1683ffd483e55b76b092"}, {"field": "keyword", "value": ["pirum", "UKA 2015", "Studentersamfundet i Trondheim", "NTNU", "Gl\u00f8shaugen"]}, {"field": "keywords", "value": "pirum,UKA 2015,Studentersamfundet i Trondheim,NTNU,Gl\u00f8shaugen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["arkitekten bak", "plass", "pirum", "monument"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ukemannen", "uke", "studentersamfundet", "google earth", "gl\u00f8shaugen", "riksantikvaren", "pirumitter", "pirum 50", "s\u00f8bstad", "nidelven", "samfundet", "uka 1961", "dahls"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["magnus henriksen stensv\u00e5g", "lars martin thuestad", "jon haug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11727903.ece/sxinis/ALTERNATES/w980-default/Pirum%20til%20front.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik blir nye Pirums plass - sett fra m\u00e5nen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/25/Slik-blir-nye-Pirums-plass-sett-fra-m%C3%A5nen-11726154.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-25T11:27:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11726154"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-25T11:27:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik blir nye Pirums plass - sett fra m\u00e5nen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Se hvordan den nye Pirums plass p\u00e5 Gl\u00f8shaugen vil bli \u2013 sett fra m\u00e5nen. Hvem ligner den p\u00e5?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/45bac26195cf07f774be1683ffd483e55b76b092.jpg?597c9007"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1626"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T13:39:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Du m\u00e5 h\u00f8yt opp for \u00e5 f\u00e5 se det nye monumentet i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/25/Slik-blir-nye-Pirums-plass-sett-fra-m%c3%a5nen-11726154.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "45bac26195cf07f774be1683ffd483e55b76b092"}], "score": 0.71636647, "siteId": "9222270286501375973", "id": "45bac26195cf07f774be1683ffd483e55b76b092"}

