{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T19:09:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann-mari gregersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er i tirsdagens nummer av Se og H\u00f8r at TV2 bekrefter forholdet mellom programleder Gaute Gr\u00f8tta Grav og \u00abFarmen\u00bb-deltaker Silje Hvarnes.", "Ikke ideelt", "\u00abFarmen\u00bb-serien g\u00e5r n\u00e5 i sine f\u00f8rste uker p\u00e5 TV2, til sv\u00e6rt gode seertall.", "Realityserien er ledet av Gaute Gr\u00f8tta Grav. Episodene som vises, ble spilt inn i fjor. I serien er Skiensjenta Silje Hvarnes med, og det er henne Gaute Gr\u00f8tta Grav n\u00e5 er blitt sammen med, skriver Se og H\u00f8r.", "TV2s informasjonssjef Marianne R\u00f8iseland sier f\u00f8lgende om forholdet til bladet:", "- Det er ikke en ideell situasjon. Men det er jo vakkert at to voksne og velreflekterte mennesker er forelsket i hverandre. De er et fint par. Jeg h\u00e5per de blir lykkelige.", "Falt  ogs\u00e5  for Barbro", "I \u00abFarmens\u00bb 2004-sesong, ble det ogs\u00e5 et par ut av Gaute Gr\u00f8tta Grav og en deltaker. Da var det Barbro Fagerbakk fra Narvik som var hans utk\u00e5rede. Forholdet varte i noen m\u00e5neder.", "Hver uke stemmes noen ut fra g\u00e5rden. Om det blir Silje Hvarnes eller noen andre som trekker det korteste str\u00e5et, ser du p\u00e5 TV2 l\u00f8rdag."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|tv"}, {"field": "contenthash", "value": "d22df693703f6b62ae0c7b68f738bab298bb319e98985ddc20ddbf220f5cd5f0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-30T00:03:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Igjen har det oppst\u00e5tt s\u00f8t musikk mellom programlederen og en deltaker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1234311.ece5/ALTERNATES/w980-default/Gaute%20scanpix"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/45ef04946d114fda2f6fea59f2a216c1b91205ac.jpg?596dc5b3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Programleder falt for Farmen-deltager -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "45ef04946d114fda2f6fea59f2a216c1b91205ac"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "tv"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["programleder falt", "programleder", "forholdet", "falt", "deltaker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["se og h\u00f8r", "barbro fagerbakk", "farmen", "skiensjenta silje hvarnes"]}, {"field": "kw-location", "value": "narvik"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje hvarnes", "marianne r\u00f8iseland", "gaute gr\u00f8tta grav"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1234311.ece5/ALTERNATES/w980-default/Gaute%20scanpix"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Programleder falt for Farmen-deltager"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article1028314.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-02-12T17:17:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1693390"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|tv"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-02-12T17:17:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Programleder falt for Farmen-deltager -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "teaser", "value": "Igjen har det oppst\u00e5tt s\u00f8t musikk mellom programlederen og en deltaker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/45ef04946d114fda2f6fea59f2a216c1b91205ac.jpg?596dc5b3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1025"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T08:24:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Programleder falt for Farmen-deltager"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article1028314.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "45ef04946d114fda2f6fea59f2a216c1b91205ac"}], "score": 1.4142692, "siteId": "9222270286501375973", "id": "45ef04946d114fda2f6fea59f2a216c1b91205ac"}

