{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-02T11:33:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00e5rd ove molberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arbeidskraftunders\u00f8kelsen (AKU) som Statistisk sentralbyr\u00e5 publiserte i sommer , satte en kraftig st\u00f8kk i b\u00e5de politikere og eksperter. Unders\u00f8kelsen viser at ledigheten har steget med 31 000 personer det siste \u00e5ret, og at 4,4 prosent av arbeidsstyrken n\u00e5 st\u00e5r uten jobb.", "Her finner du en interaktiv graf som viser utviklingen i AKU-ledigheten siden 1972.", "Sjefanalytiker Erik Bruce i Nordea, som onsdag la fram helt ferske prognoser, tror tallene lyver.", "- Det er ingen grunn til panikk, sier han til Adressa.no.", "- \u00d8kningen vi har hatt i ledigheten ser lite troverdig ut. Det er faktisk vekst i antallet som kommer i jobb. Men av en eller annen grunn er det veldig mange som melder seg p\u00e5 arbeidsmarkedet, og det er ikke normalt. Det normale er at f\u00e6rre av dem som er i yrkesaktiv alder, \u00f8nsker jobb n\u00e5r arbeidsmarkedet er svakt, utdyper han.", "LES OGS\u00c5: S\u00e5 ille st\u00e5r det til akkurat n\u00e5", "LES OGS\u00c5: Mener regjeringen undervurderer \u00f8kt ledighet", "LES OGS\u00c5: - N\u00e5 f\u00e5r vi den h\u00f8yeste ledigheten siden 1995", "If\u00f8lge Bruce st\u00e5r ledige mellom 15 og 24 \u00e5r for halvparten av \u00f8kningen det siste \u00e5ret. Et stort flertall er studenter som s\u00f8ker deltidsjobb, mener han.", "- Det er ikke et s\u00e5 stort sosialt problem om de ikke kommer i jobb, sier Bruce.", "AKU-tallene fra SSB baserer seg p\u00e5 kvartalsvise telefonintervjuer med 24 000 personer mellom 15 og 74 \u00e5r. Bruce mener tallene er beheftet med stor usikkerhet. Han stoler mer p\u00e5 statistikken fra NAV, som kun viser registrerte arbeidss\u00f8kere og folk p\u00e5 tiltak. Her er \u00f8kningen p\u00e5 bare 8 300 personer det siste \u00e5ret.", "Enkelte har sp\u00e5dd en AKU-ledighet p\u00e5 5,5 prosent neste sommer, tilsvarende 160 000 personer i yrkesaktiv alder. S\u00e5 h\u00f8y har ikke ledigheten v\u00e6rt siden 1995.", "Bruce tror ikke det g\u00e5r p\u00e5 langt n\u00e6r s\u00e5 ille.", "- Jeg tror \u00f8kningen blir mye mer moderat, slik at vi kommer opp mot 5 prosent i 2017. Vi er p\u00e5 4,4 prosent allerede. Det betyr at veksten vi har sett det siste \u00e5ret, kommer til \u00e5 avta markant, sier han.", "- Overdramatiserer problemene", "Nordea sp\u00e5r en \u00f8konomisk vekst p\u00e5 1,3-1,6 prosent i Fastlands-Norge i 2016 og 2017. Det er lavere enn veksten de siste \u00e5rene, men langt fra noen krise, understreker sjefanalytiker Bruce.", "Mange av dem som mister jobben i oljen\u00e6ringen, vil bli sysselsatt innen tjenesteproduksjon, offentlig sektor, bygg og anlegg og eksportn\u00e6ringer som nyter godt av den svake krona, mener han.", "- Det betyr at pessimismen som gjenspeiler seg i diverse indikatorer og i det som st\u00e5r i avisene er overdramatisert?", "- Ja. Det er jo et veldig fokus p\u00e5 industri n\u00e5. Det er tross alt 10\u201315 prosent av \u00f8konomien v\u00e5r. Der er det svakheter. Det vil helt klart ramme vestlandsfylkene, men v\u00e5r beste tro er at dette ikke kommer til \u00e5 smitte over slik at vi f\u00e5r en stor nedgang og pessimisme blant befolkningen generelt, svarer Bruce, men p\u00e5peker at sp\u00e5dommen er usikker.", "- Hvis det virkelig brer seg en bred pessimisme og forsiktighet i befolkningen, blir bildet annerledes. Forbruket er den sterkeste drivkraften bak veksten i norsk \u00f8konomi. Men vi har ikke sett mye til en slik pessimisme enn\u00e5, og vi tror ikke det kommer til \u00e5 skje."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "bf174f0aba130a7a9c0c0b5a268f75cb1aacd4bc8a5356b8be7dca0e3e4396bc"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-02T10:06:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Arbeidsledigheten i Norge vil ikke stige s\u00e5 raskt som fryktet, sp\u00e5r storbanken Nordea."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11498473.ece/nmc4ln/ALTERNATES/w980-default/Arbeidsledighet%2072-15.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/45f5879ad3a555b83834cf4689b702dd26e25775.jpg?58b41a89"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Ingen grunn til panikk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "45f5879ad3a555b83834cf4689b702dd26e25775"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "nordea"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "vekst", "jobb", "\u00e5ret", "\u00f8konomi", "personer", "pessimisme", "yrkesaktiv alder", "ledigheten", "sp\u00e5r", "\u00f8kningen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fastlands-norge", "adressa", "statistisk"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erik bruce"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11498473.ece/nmc4ln/ALTERNATES/w980-default/Arbeidsledighet%2072-15.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nordea: \u2013 Ingen grunn til panikk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11498474.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-02T11:01:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11498474"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-02T11:01:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nordea: \u2013 Ingen grunn til panikk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Arbeidsledigheten i Norge vil ikke stige s\u00e5 raskt som fryktet, sp\u00e5r storbanken Nordea."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/45f5879ad3a555b83834cf4689b702dd26e25775.jpg?58b41a89"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1902"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T12:24:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nordea: \u2013 Ingen grunn til panikk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11498474.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "45f5879ad3a555b83834cf4689b702dd26e25775"}], "score": 0.7872092, "siteId": "9222270286501375973", "id": "45f5879ad3a555b83834cf4689b702dd26e25775"}

