{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-24T14:07:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Trondheim"}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I natt ble bussholdeplassen ved Studentersamfundet i s\u00f8rg\u00e5ende retning midlertidig pusset opp. Det som f\u00f8r var en enslig benk, er n\u00e5 blitt en hjemmekoselig stue.", "- Vi h\u00e5per det blitt satt pris p\u00e5, og at folk blir nysgjerrige, sier Line Ingebrigtsen Fj\u00f8rstad, ungdomskandidat for Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne i Trondheim.", "Det er nemlig partiet som st\u00e5r bak innredningen.", "- I utgangspunktet er det en skjult aksjon, med fokus p\u00e5 godt bymilj\u00f8. Hensikten er \u00e5 bidra til \u00e5 skape et godt bymilj\u00f8 som fremmer god helse og livskvalitet. En \u00f8nsket bieffekt er fokus p\u00e5 kollektivtrafikk generelt, og Elgeseter gate, som kan bli ei flott kollektivgate, sier Ingebrigtsen Fj\u00f8rstad.", "Det er likevel mulig for trondhjemmerne \u00e5 avsl\u00f8re hvem som st\u00e5r bak \u00abstua\u00bb. P\u00e5 bussholdeplassen ligger en gjestebok, hvor reisende kan skrive hva de mener er et godt bymilj\u00f8.", "- I den boka avsl\u00f8res det at det er Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne som st\u00e5r bak. I tillegg er det hyggelige lapper og b\u00f8ker som folk kan ta med seg, sier Ingebrigtsen Fj\u00f8rstad.", "Hun forklarer at de har hentet inspirasjon fra et lignende p\u00e5funn i Hamar.", "- De gjorde det samme som en helt skjult aksjon tidlig i juni, og fikk internasjonal oppmerksomhet, sier Ingebrigtsen Fj\u00f8rstad.", "Hvor lenge \u00abstua\u00bb blir v\u00e6rende er forel\u00f8pig uvisst.", "- Men s\u00e5 lenge det ser pent ut, tenker vi \u00e5 ha det der. Det er enormt mange b\u00f8ker, s\u00e5 vi skal fylle p\u00e5 og pr\u00f8ve \u00e5 holde det ved like i noen uker, sier Ingebrigtsen Fj\u00f8rstad.", "Hun oppfordrer alle til \u00e5 ta med seg litteratur fra holdeplassen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "35388911d06325ec91578a8db0bdd10801f08e9b0257b3c7efb8c4e7630c6c4e"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-24T04:35:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Har du f\u00e5tt med deg oppussingen ved Studentersamfundet?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11347667.ece/q6k24g/ALTERNATES/w980-default/IMG_0546.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4610543cbf103b7c29c87acddb852d1d9ac8bc40.jpg?594f94f9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Denne bussholdeplassen har f\u00e5tt en skikkelig \u00abmakeover\u00bb -adressa.no", "Gjestebok og litteratur", "Skal holdes ved like"]}, {"field": "id", "value": "4610543cbf103b7c29c87acddb852d1d9ac8bc40"}, {"field": "keyword", "value": "Trondheim"}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["skjult aksjon", "bymilj\u00f8", "bussholdeplassen", "stua", "bak", "boka"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "line ingebrigtsen fj\u00f8rstad", "elgeseter", "studentersamfundet", "ingebrigtsen fj\u00f8rstad"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hamar", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11347667.ece/q6k24g/ALTERNATES/w980-default/IMG_0546.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Denne bussholdeplassen har f\u00e5tt en skikkelig \u00abmakeover\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11347652.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-24T05:31:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11347652"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-24T05:31:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Denne bussholdeplassen har f\u00e5tt en skikkelig \u00abmakeover\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Har du f\u00e5tt med deg oppussingen ved Studentersamfundet?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4610543cbf103b7c29c87acddb852d1d9ac8bc40.jpg?594f94f9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1482"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-25T10:48:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Denne bussholdeplassen har f\u00e5tt en skikkelig \u00abmakeover\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11347652.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4610543cbf103b7c29c87acddb852d1d9ac8bc40"}], "score": 1.307177, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4610543cbf103b7c29c87acddb852d1d9ac8bc40"}

