{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-08T20:36:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "arild f\u00e6raas"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I 2012 fikk en ansatt i selskapet Retura S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag sparken etter at arbeidsgiveren mente han skrev urettmessig overtid. Ved hjelp av GPS-loggen som fulgte s\u00f8ppelbilen til selskapet, fant de ut at den ansatte hadde tatt lange pauser, for s\u00e5 \u00e5 ha skrevet overtid, skriver Aftenposten .", "Retura har de siste \u00e5rene hatt et GPS-basert system som gir oversikt over n\u00e5r og hvor s\u00f8ppelet blir t\u00f8mt. Mannen mente at han kunne forklare pausen, men mistet jobben.", "Fagforbundet klaget saken inn til Datatilsynet, og n\u00e5 har tilsynet kommet med sitt endelige vedtak:", "De konkluderer med at selskapet hadde lov til \u00e5 ha GPS-systemet, men at bruken av den var ulovlig. Selskapet hadde ikke informert de ansatte om at systemet kunne brukes til \u00e5 sjekke timelister og sammenstille listene med GPS-en.", "Derfor m\u00e5 selskapet betale et overtredelsesgebyr p\u00e5 100.000 kroner.", "- Vi er veldig tilfreds med dette, og h\u00e5per at arbeidsgiverne tar dette til seg og f\u00f8lger reglene videre, sier Kjetil Edvardsen, advokat i Fagforbundet til Aftenposten.", "- Det er ogs\u00e5 en forel\u00f8pig sluttstrek p\u00e5 en personvernpolitisk prosess vi har hatt g\u00e5ende i lang tid, legger han til, og viser til en omtrent helt lik sak fra Nord-Troms.", "Den saken gjelder en s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8r som fikk sparken fra Avfallsservice i 2010.", "Ogs\u00e5 der sammenlignet arbeidsgiver timelistene med GPS-loggen, og mente at Rollstad hadde skrevet ulovlig overtid. Sj\u00e5f\u00f8ren nektet at han gjorde noe galt, og det endte i en arbeidsrettssak som han tapte i tingretten.", "Men sp\u00f8rsm\u00e5let om han skulle f\u00e5 oppreisning for ulovlig overv\u00e5king, gikk helt til H\u00f8yesterett. Han tapte ogs\u00e5 der, selv om flertallet av dommerne i H\u00f8yesterett mente at hans personvern hadde blitt krenket. Men de ville ikke gi ham oppreisning fordi krenkelsen ikke var grov nok.", "Likevel var Fagforbundet forn\u00f8yd med dommen.", "H\u00f8yesterettsdommene tolket personopplysningsloven p\u00e5 en slik m\u00e5te som gjorde at et vedtak fra Personvernnemnda fra 2004 ble opphevet.  Det f\u00f8rer til at Datatilsynets praksis blir strammet inn.", "Nemnda slo for ni \u00e5r siden fast at man ikke skulle si et absolutt nei til gjenbruk av allerede innsamlede opplysninger til et annet form\u00e5l enn det som det var tenkt for. Men H\u00f8yesterett sa derimot at man m\u00e5 samle opplysningene p\u00e5 nytt igjen, om du skal bruke det til noe annet enn det som var det opprinnelige form\u00e5let.", "I denne konkrete saken betydde det at H\u00f8yesterett mener at bruken av GPS-opplysninger for \u00e5 sjekke timelister er ulovlig uansett, fordi det ikke var det opprinnelige form\u00e5let. Nemndavgj\u00f8relsen \u00e5pnet for at det avfallsselskapene gjorde, kunne v\u00e6re lov i s\u00e6rskilte tilfeller.", "Til Aftenposten sier Retura at de avventer en kommentar fra advokaten deres f\u00f8r de kan gi en uttalelse til media om saken. De har heller ikke bestemt seg for om de vil anke saken til Personvernnemnda.", "Men i sitt tilsvar til Datatilsynets f\u00f8rste varsel om vedtak om et gebyr p\u00e5 100.000 kroner i v\u00e5r, skriver daglig leder Torbj\u00f8rn Evjen at \u00abdet ikke er grunnlag for gebyr i den st\u00f8rrelsesorden som Datatilsynet har varslet\u00bb. Han avviser ikke at de har gjort noe galt, men ber om at gebyret blir satt ned betraktelig.", "Evjen viser ogs\u00e5 til saken i H\u00f8yesterett, og at s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8ren fra Avfallsservice ikke fikk tilkjent erstatning, fordi overtredelsen ikke var grov nok.", "\u00abSiden faktum var n\u00e6rmest parallelt med v\u00e5r sak, er det n\u00e6rliggende \u00e5 tro at H\u00f8yesterett hadde kommet til samme resultat i v\u00e5r sak\u00bb, skriver Evjen.", "Datatilsynet svarer i sitt vedtak at H\u00f8yesterett hadde andre hensyn \u00e5 ta i oppreisningssaken for Rollstad, enn hva tilsynet har n\u00e5r de skal vurdere \u00e5 gi overtredelsesgebyr."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "bbcc0c0405c8a6606a409730ef162569aac4abe866f04b53d1b3f3c55d9aa1b9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T19:25:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Avfallsselskap mente han tok lange pauser, for s\u00e5 \u00e5 skrive overtid. Det fant de ut ved hjelp av GPS-overv\u00e5king. S\u00e5 fikk han sparken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7898805.ece/ALTERNATES/w980-default/RETURA%20FOSEN%2002.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/469662491acdcdcf41aca69bc673d8126519306b.jpg?5989a794"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["100 000 i bot for ulovlig GPS-overv\u00e5king av s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8r -adressa.no", "Lik sak gikk til H\u00f8yesterett", "Vil ha lavere gebyr"]}, {"field": "id", "value": "469662491acdcdcf41aca69bc673d8126519306b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["opprinnelige form\u00e5let", "sjekke timelister", "selskapet", "sak", "100.000 kroner", "lange pauser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["avfallsservice", "aftenposten", "retura s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "personvernnemnda", "datatilsynet", "h\u00f8yesterett", "rollstad", "fagforbundet", "nord-troms"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjetil edvardsen", "torbj\u00f8rn evjen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7898805.ece/ALTERNATES/w980-default/RETURA%20FOSEN%2002.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "100 000 i bot for ulovlig GPS-overv\u00e5king av s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7898803.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-07-08T20:36:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7898803"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-07-08T20:36:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "100 000 i bot for ulovlig GPS-overv\u00e5king av s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Avfallsselskap mente han tok lange pauser, for s\u00e5 \u00e5 skrive overtid. Det fant de ut ved hjelp av GPS-overv\u00e5king. S\u00e5 fikk han sparken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/469662491acdcdcf41aca69bc673d8126519306b.jpg?5989a794"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1356"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T11:59:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "100 000 i bot for ulovlig GPS-overv\u00e5king av s\u00f8ppelbilsj\u00e5f\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7898803.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "469662491acdcdcf41aca69bc673d8126519306b"}], "score": 1.1502906, "siteId": "9222270286501375973", "id": "469662491acdcdcf41aca69bc673d8126519306b"}

