{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-04-18T06:14:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne berit fagernes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For alle regionene i Nord-Norge er det faregrad 2-moderat torsdag. Unntaket er Svartisen-regionen der faregraden vurderes til 3-betydelig. Varslingsregionene langs kysten syd for Stadt, har i dag faregrad 3-betydelig. Resten av S\u00f8r-Norge har faregrad 2-moderat.", "Fjellomr\u00e5dene langs svenskegrensen fra Nord-Tr\u00f8ndelag og ned mot R\u00f8ros har f\u00e5tt mindre nedb\u00f8r enn omr\u00e5dene i midten av landet og ut mot  kysten, s\u00e5 det er grunn til \u00e5 tro at her er faregraden lavere enn kystn\u00e6re str\u00f8k.", "- Slik v\u00e6rprognosene ser ut n\u00e5, er tendensen at skredfaren avtar der den er 3-betydelig, mens skredfaren forblir uendret i omr\u00e5dene med faregrad 2-moderat , sier varslingsleder i NVE, Markus Landr\u00f8.", "Selv om det forventes moderat skredfare de kommende dagene kan situasjonen oppleves som krevende. Dette skyldes at det mange steder vil v\u00e6re ulike \u00e5rsaker til skred avhengig av h\u00f8yde over havet, himmelretning og tid p\u00e5 dagen. P\u00e5 en og samme tur vil man derfor i mange tilfeller m\u00e5tte forholde seg til h\u00f8yst forskjellige skredproblemer.", "LES OGS\u00c5:  Sn\u00f8skredskolen", "If\u00f8lge v\u00e6rprognosene vil tr\u00f8ndelagsfylkene og M\u00f8re og Romsdal f\u00e5 nordvestlig frisk bris og litt lavere temperaturer med sn\u00f8byger natt til fredag.", "- Det er vanskelig \u00e5 si hvor mye sn\u00f8 som kommer. Hovedutfordringen er stigende temperaturer. Det betyr at den siste sn\u00f8en som kommer vil sige litt raskere, og dermed \u00f8ker spenningene og det blir lettere \u00e5 utl\u00f8se skred. Men skredfaren vil likevel ikke v\u00e6re s\u00e5 h\u00f8y at vi melder faregrad 3, sier Landr\u00f8.", "Han har f\u00f8lgende r\u00e5d \u00e5 gi til alle som skal ut p\u00e5 tur:", "- Vi m\u00e5 ikke skremme folk fra \u00e5 bruke fjellet, og det meste av fjellterrenget i Norge kan man fint bruke. Det beste r\u00e5det er \u00e5 ikke ferdes i terreng som er brattere enn 30 grader, og \u00e5 holde avstand til utl\u00f8psomr\u00e5der, r\u00e5der Landr\u00f8.", "Utl\u00f8psomr\u00e5det er omr\u00e5det hvor skredet g\u00e5r. Hvis man ser for seg at skredet g\u00e5r i en hoppbakke, og l\u00f8sner p\u00e5 et heng som er 50 meter h\u00f8yt, vil det g\u00e5 maksimalt 150 meter fra hvor det l\u00f8sner.", "- Det m\u00e5 v\u00e6re en balanse mellom skredforhold, terreng og kunnskap. Dersom forholdene er krevende og kunnskapen er begrenset, m\u00e5 man velge enkelt terreng for \u00e5 skape balanse, mener Landr\u00f8.", "Det andre problemet er at i bratte, solvendte skr\u00e5ninger \u00f8ker faren for v\u00e5te l\u00f8ssn\u00f8skred. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 overhengende skavler f\u00f8r du spar fram en sn\u00f8sofa i p\u00e5skesola.", "- Der sola titter frem er det fristende \u00e5 sette seg i en lun solside for \u00e5 nyte lunsjen. Da m\u00e5 du vite hva du gj\u00f8r s\u00e5 du ikke setter deg i en skredfelle, sier varslingsleder i NVE, Karsten M\u00fcller.", "Sn\u00f8skredvarslingen har laget en video som forklarer hvorfor du b\u00f8r se p\u00e5 mer enn ly og solfaktor n\u00e5r du skal spise p\u00e5skelunsjen.", "Se videoen: Unng\u00e5 skredfare i p\u00e5skesola", "Fredag ventes minkende vind og for det meste pent v\u00e6r. Stigende temperatur, etter hvert plussgrader opp til ca 1000 moh.", "Nysn\u00f8en stabiliseres gradvis, men husk at sol og \u00f8kt temperatur f\u00f8rer til svekkelse av sn\u00f8dekket. Ogs\u00e5 faren for glideskred \u00f8ker igjen. V\u00e6r derfor obs p\u00e5 sprekker i sn\u00f8dekket der underlaget best\u00e5r av bratt sva eller gress, her kan sn\u00f8en l\u00f8sne helt nede ved bakken.", "Fredag ventes minkende vind og for det meste oppholdsv\u00e6r. Stigende temperatur, etter hvert plussgrader opp til ca 1000 moh.", "Nysn\u00f8en stabiliseres gradvis, men husk at sol og \u00f8kt temperatur f\u00f8rer til svekkelse av sn\u00f8dekket. Ogs\u00e5 faren for glideskred \u00f8ker igjen. V\u00e6r derfor obs p\u00e5 sprekker i sn\u00f8dekket der underlaget best\u00e5r av bratt sva eller gress, her kan sn\u00f8en l\u00f8sne helt nede ved bakken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "bc1d1ad18a3681c013afe37c69140bda5011048d056a463d72667ba525cf0e6b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-16T11:50:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sn\u00f8skredfaren i det meste av Nord-Norge og deler av S\u00f8r-Norge ligger torsdag p\u00e5 en faregrad 2-moderat. Kun regionene syd for Stadt har faregrad 3-betydelig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9526045.ece/ALTERNATES/w980-default/9061.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/469e9bacde090aa1d455266e2d4250d274ebec31.jpg?58ca7c09"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Faren for sn\u00f8skred krever v\u00e5kne veivalg -adressa.no", "Sn\u00f8byger natt til langfredag", "Unng\u00e5 bratt terreng", "Ikke sett deg i en skredfelle", "Varsel for Trollheimen", "Varsel for Romsdal"]}, {"field": "id", "value": "469e9bacde090aa1d455266e2d4250d274ebec31"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["faregrad", "stigende temperatur", "sn\u00f8skred krever v\u00e5kne", "\u00f8kt", "v\u00e6r", "\u00f8kt temperatur f\u00f8rer", "faregrad 2-moderat", "fredag ventes minkende", "faren", "krever v\u00e5kne veivalg", "ventes minkende vind", "sn\u00f8", "skred", "temperatur"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trollheimen", "svartisen", "romsdal", "stadt", "s\u00f8r-norge"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8ros", "nord-norge", "nord-tr\u00f8ndelag", "norge", "m\u00f8re og romsdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karsten m\u00fcller", "markus landr\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9526045.ece/ALTERNATES/w980-default/9061.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Faren for sn\u00f8skred krever v\u00e5kne veivalg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9525619.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-04-18T06:08:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9525619"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-04-18T06:08:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Faren for sn\u00f8skred krever v\u00e5kne veivalg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Sn\u00f8skredfaren i det meste av Nord-Norge og deler av S\u00f8r-Norge ligger torsdag p\u00e5 en faregrad 2-moderat. Kun regionene syd for Stadt har faregrad 3-betydelig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/469e9bacde090aa1d455266e2d4250d274ebec31.jpg?58ca7c09"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1790"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-16T11:50:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Faren for sn\u00f8skred krever v\u00e5kne veivalg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9525619.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "469e9bacde090aa1d455266e2d4250d274ebec31"}], "score": 0.9535727, "siteId": "9222270286501375973", "id": "469e9bacde090aa1d455266e2d4250d274ebec31"}

