{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-02T13:05:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "stian kristoffer sande"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er s\u00e5pass fint st\u00f8v som legger seg p\u00e5 forferdelig store areal. Det ser ikke ut. Det blir tidkrevende \u00e5 vaske opp, sier Ketil Lysheim, enhetsleder for enhet eiendom som drifter kommunale bygg i Steinkjer kommune.", "Politiet mistenker at en gjeng med unge ten\u00e5ringer har v\u00e6rt inne i lokalene til Egge barneskole i Steinkjer l\u00f8rdag kveld. Litt etter klokka 22 fikk politiet melding om hendelsen.", "En patrulje ble sendt til stedet for \u00e5 unders\u00f8ke situasjonen. Der ble det raskt klart at en pulverapparat hadde blitt t\u00f8mt.", "- Det setter seg p\u00e5 alt, kl\u00e6r, inventar, listverk. SFO og 1. og 2. trinn vil kunne ha \u00e5pent mandag. De er i et annet bygg. L\u00e6rerkontorene vil v\u00e6re disponible, men de kan ikke bruke hovedinngangen. Det blir ikke skole p\u00e5 3. til 7. trinn p\u00e5 mandag, fordi det m\u00e5 vaskes f\u00f8rst, forklarer Lysheim.", "- Det er snakk om et omfattende skadeverk, sa operasjonsleder Kjetil Mollan ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt l\u00f8rdag kveld.", "- Noen unge gutter har v\u00e6rt p\u00e5 stedet og t\u00f8mt et pulverapparat. Det er ansl\u00e5tt skader for flere hundre tusen kroner.", "LES MER: Beruset mann tatt for skadeverk p\u00e5 pyntegjenstand i hage", "Mollan opplyste at en ung gutt ble sendt til legevakten.", "- Han er sendt dit i forbindelse med t\u00f8mmingen av pulverapparatet.", "S\u00f8ndag morgen kan operasjonsleder Stig Rune Sagen ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyse at de har kontroll p\u00e5 vedkommende som har gjort selve skadeverket.", "- Det er en ung ten\u00e5ringsgutt som har drevet p\u00e5 med pulverapparatet, men det ser ut som om det har v\u00e6rt flere inne p\u00e5 skolen. Vi skal snakke med b\u00e5de ham og foreldrene hans, sier Sagen.", "Ten\u00e5ringene har trolig kommet seg inn via ei \u00e5pen d\u00f8r.", "LES OGS\u00c5: Mye h\u00e6rverk p\u00e5 piggdekkautomatene", "Inspekt\u00f8r Kjell Olav Vikan ved Egge barneskole dro s\u00f8ndag morgen til stedet for \u00e5 inspisere skadene.", "- Det er sprutet pulver utover gangene, p\u00e5 m\u00f8bler og p\u00e5 ei kopimaskin.", "- Det er vanskelig \u00e5 si hvor mye skadene kommer til \u00e5 koste, men det var store mengder pulver, og det er en stor jobb \u00e5 rengj\u00f8re dette. If\u00f8lge brannvesenet s\u00e5 legger det fine pulveret seg overalt i slike tekniske installasjoner, forklarer han.", "Lysheim i enhet eiendom er ogs\u00e5 usikker p\u00e5 hvor mye det vil koste \u00e5 f\u00e5 vasket og reparert det som er \u00f8delagt av st\u00f8vet.", "- Konsekvensene blir store. Dessuten er dette helseskadelig st\u00f8v, og alt m\u00e5 v\u00e6re rent f\u00f8r vi kan \u00e5pne igjen, sier han.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "7861ce5434cfdc22cd7dc798ec46a5bcc268d5820ee5cf8f1adfb74100986ece"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-02T12:02:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elever ved 3. til 7. trinn p\u00e5 Egge barneskole mister en skoledag etter omfattende skadeverk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14540754.ece/aghkwv/ALTERNATES/w980-default/IMG_1183.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/46cdfc58413693e08816c8709aeba6320a830a90.jpg?599532f4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skole m\u00e5 holde stengt etter at pulverapparat ble t\u00f8mt i korridorene -adressa.no", "- Omfattende skadeverk", "En gutt p\u00e5 legevakt", "- Pulver overalt"]}, {"field": "id", "value": "46cdfc58413693e08816c8709aeba6320a830a90"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["education", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["skadeverk", "omfattende skadeverk", "t\u00f8mt", "skole", "skader", "pulverapparat", "gutt", "pulver", "ung"]}, {"field": "kw-entity", "value": "egge"}, {"field": "kw-location", "value": ["steinkjer", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stig rune sagen", "ketil lysheim", "kjetil mollan", "kjell olav vikan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14540754.ece/aghkwv/ALTERNATES/w980-default/IMG_1183.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skole m\u00e5 holde stengt etter at pulverapparat ble t\u00f8mt i korridorene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/04/01/Skole-m%C3%A5-holde-stengt-etter-at-pulverapparat-ble-t%C3%B8mt-i-korridorene-14539909.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T22:25:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14539909"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T22:25:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skole m\u00e5 holde stengt etter at pulverapparat ble t\u00f8mt i korridorene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Elever ved 3. til 7. trinn p\u00e5 Egge barneskole mister en skoledag etter omfattende skadeverk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/46cdfc58413693e08816c8709aeba6320a830a90.jpg?599532f4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1602"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T06:08:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skole m\u00e5 holde stengt etter at pulverapparat ble t\u00f8mt i korridorene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/04/01/Skole-m%c3%a5-holde-stengt-etter-at-pulverapparat-ble-t%c3%b8mt-i-korridorene-14539909.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "46cdfc58413693e08816c8709aeba6320a830a90"}], "score": 1.0526142, "siteId": "9222270286501375973", "id": "46cdfc58413693e08816c8709aeba6320a830a90"}

