{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-24T22:54:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "egil opland"}, {"field": "body", "value": ["Prost Nils \u00c5ge Aune i S\u00f8r-Innherad har intervjuet 12 proster som forteller om det de mener er \u00abu\u00f8nskede hendelser\u00bb.", "\u2013 Jeg vil understreke at prester generelt har et godt omd\u00f8mme, gj\u00f8r en god jobb og har en god livsf\u00f8rsel. Men ogs\u00e5 i presteskapet er det utfordringer som g\u00e5r igjen, og som det m\u00e5 arbeides videre med. Selv om det er f\u00e5 u\u00f8nskede hendelser, blir konsekvensene store fordi prestene er s\u00e5 synlige, sier Aune.", "Kartleggingen har f\u00f8rt til skarpe reaksjoner etter at den ble omtalt i V\u00e5rt Land nylig. Flere prester f\u00f8ler yrkesgruppen blir uthengt, og kjenner seg ikke igjen i de funn Aune har rapportert.", "\u2013 I materialet omtales 15\u201320 avvik eller u\u00f8nskede hendelser i bisped\u00f8mmet. Jeg kan forst\u00e5 at prestene som gruppe synes kartleggingen er ubehagelig lesning. P\u00e5 kort sikt kan en slik unders\u00f8kelse svekke omd\u00f8mmet til prestene, men p\u00e5 lang sikt tror jeg det blir motsatt. Mange vil mene det er positivt at ogs\u00e5 v\u00e5r yrkesgruppe underkaster seg selv et kritisk blikk, sier Aune.", "I intervjuene beskrev prostene enkeltst\u00e5ende hendelser som de mener er upassende for en prest, og som de mener svekker Kirkens troverdighet. Ofte har prostene f\u00e5tt kjennskap til hendelsene gjennom klager eller andre henvendelser. De fleste hendelsene har skjedd i jobbsammenheng.", "* To proster viste til episoder med upassende spr\u00e5kbruk fra en prest overfor konfirmanter.", "* Tre proster rapporterte om prester som har f\u00e5tt p\u00e5tale grunnet utilb\u00f8rlig opptreden p\u00e5 sosiale medier.", "* Flere proster meldte om seksualiserte vitser som fortelles p\u00e5 feil sted, eller om en \u00abklemmekultur\u00bb som oppleves som invaderende eller grenseoverskridende.", "* I tre prostier er det meldt om prester som har opptr\u00e5dt synlig beruset, men ikke i jobb.", "* I ett tilfelle skal opplysninger fra en fortrolig samtale ha blitt brukt i en preken.", "* I tre prostier har prester g\u00e5tt i upassende antrekk i m\u00f8te med menigheten, eller de har sett ustelt ut.", "\u2013 Prester er ikke veldig forskjellige fra andre yrkesgrupper. Publikum forventer kvalitet og h\u00f8y standard i adferd og tjenesteyting. Toleransen for utilb\u00f8rlig adferd er ogs\u00e5 mindre enn f\u00f8r. I motsetning til mange andre grupper, mangler prestene yrkesetiske retningslinjer for hvordan de skal opptre. Adferd som en person opplever som upassende, trenger ikke oppleves slik for en annen. Det er behov for en yrkesetikk alle kan f\u00f8le seg trygge p\u00e5, sier Aune.", "Kartleggingen er utf\u00f8rt p\u00e5 Aunes eget initiativ. Han har studert flere tema i samspillet mellom prostene og prestene i Nidaros. Prostene er blant annet misforn\u00f8yd med prosedyrene ved ansettelse av nye prester. Flere sier de har f\u00e5tt uriktige eller ufullstendige opplysninger fra dem som skal gi referanser. Ikke sjelden tegnes et bilde av s\u00f8keren som er for positivt.", "\u2013 Jeg mener det er behov for \u00e5 kartlegge erfaringer, og \u00e5 ta l\u00e6rdom av det som ikke fungerer. Prostene har et arbeidsgiveransvar, derfor valgte jeg \u00e5 intervjue bare denne gruppen. Bildet av samspillet er derfor ikke fullstendig. Prestenes fagforening ble orientert om resultatene i juni,sier Aune.", "\u00abKrevende personlighetstrekk\u00bb er et eget tema i rapporten. Prester med slike egenskaper er vanskeligere \u00e5 forholde seg til for prostene enn noe annet. Dette har kommet til uttrykk gjennom klager og konflikter med overordnede og kolleger.", "I rapporten listes det opp flere kategorier: De prestene som hevder andre er udugelige, de som er selvopph\u00f8yde, de egenr\u00e5dige, de som synes synd p\u00e5 seg selv og de som vil v\u00e6re midtpunkt. Summen av slik adferd over tid oppleves som utmattende for prost, medarbeidere og menigheten. Det skapes frustrasjon og handlingslammelse, if\u00f8lge rapporten.", "\u2013 Fordi prestene er s\u00e5 synlige i det offentlige rom, er dette personalmessige forhold som er vanskelig \u00e5 h\u00e5ndtere for prostene. Det blir til at de kvier seg for \u00e5 gripe inn. Kirken har ogs\u00e5 en dypt rotfestet overb\u00e6renhetskultur, sier Aune.", "\u2013 Flere prester reagerer kraftig p\u00e5 beskrivelsene i kartleggingen, sier hovedtillitsvalgt Dagfinn Thomassen i presteforeningen i Nidaros bisped\u00f8mme.", "Prestene f\u00f8ler de blir uthengt som yrkesgruppe, er oppgitt og kjenner seg ikke igjen i beskrivelsene.", "\u2013 Jeg har tjenestegjort som prest i Nidaros i 27 \u00e5r, og har aldri m\u00f8tt kolleger som er uflidd, bryter taushetsplikten fra prekestolen, er beruset p\u00e5 jobb eller er uanstendig antrukket, sier Thomassen.", "\u2013 Prestene i bisped\u00f8mmet har en h\u00f8y arbeidsmoral og en h\u00f8y etisk standard. Tidligere var jeg hovedverneombud i ti \u00e5r, og har aldri opplevd at saker av denne typen er meldt inn i HMS-systemet eller er tatt opp som avviksmelding, sier Thomassen. Han er sokneprest i Byneset og Leinstrand.", "Thomassen peker p\u00e5 at bisped\u00f8mmet har HMS-rutiner som f\u00f8lges opp \u00e5rlig blant presteskapet.", "\u2013 Disse er gode nok til \u00e5 fange opp eventuelle problematiske forhold. De siste 12 \u00e5rene er det ikke noe i disse unders\u00f8kelsene som peker i retning av Nils \u00c5ge Aunes funn. Hvis det skal gjennomf\u00f8res egne unders\u00f8kelser, m\u00e5 de skje p\u00e5 andre premisser enn de som ligger til grunn for hans kartlegging. Det er ikke gitt noen informasjon om metode eller om hvordan funnene er kvalitetssikret, sier Thomassen.", "Soknepresten mener at prestene har f\u00e5tt for lite informasjon fra Aune.", "\u2013 I ettertid har vi blitt kjent med meningsytringene fra prostene uten at de det gjelder var informert. Hverken presteskapet eller tillitsvalgte ble orientert f\u00f8r unders\u00f8kelsen startet. Tillitsvalgte og vernetjenesten ble kjent med kartleggingen etter at den var avsluttet. Innholdet var s\u00e5pass oppsiktsvekkende at vi \u00f8nsket \u00e5 dr\u00f8fte det med arbeidsgiver. Det ble understreket at unders\u00f8kelsen st\u00e5r for Aunes regning, sier Thomassen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "6d035df82508d4bcd73de1e2a11d91e8e0f12f9ddf2c04cfe6ac886b8aade402"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T22:31:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Episoder med prester som g\u00e5r i upassende antrekk p\u00e5 jobben, klemmer for mye eller opptrer utilb\u00f8rlig i sosiale medier. Dette beskrives i kartlegging i Nidaros bisped\u00f8mme."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10272590.ece/lmptt1/ALTERNATES/w980-default/JPS_prost2.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/46f7cd8131e113377585bf007fe7edcf5dccf805.jpg?590665cd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kartla prestenes upassende oppf\u00f8rsel -adressa.no", "Upassende oppf\u00f8rsel", "Krevende personligheter", "Kvier seg for \u00e5 gripe inn", "Prester reagerer kraftig", "- Har h\u00f8y arbeidsmoral"]}, {"field": "id", "value": "46f7cd8131e113377585bf007fe7edcf5dccf805"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "religion-and-spirituality"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prost", "u\u00f8nskede hendelser", "prest", "prester reagerer kraftig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["byneset og leinstrand", "s\u00f8r-innherad", "kirkens", "v\u00e5rt land", "nidaros"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dagfinn thomassen", "nils \u00e5ge aune"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10272590.ece/lmptt1/ALTERNATES/w980-default/JPS_prost2.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kartla prestenes upassende oppf\u00f8rsel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10272591.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-24T22:08:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10272591"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-24T22:08:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kartla prestenes upassende oppf\u00f8rsel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Episoder med prester som g\u00e5r i upassende antrekk p\u00e5 jobben, klemmer for mye eller opptrer utilb\u00f8rlig i sosiale medier. Dette beskrives i kartlegging i Nidaros bisped\u00f8mme."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/46f7cd8131e113377585bf007fe7edcf5dccf805.jpg?590665cd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1622"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T22:31:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette fant han da han kartla prestenes synder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10272591.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "46f7cd8131e113377585bf007fe7edcf5dccf805"}], "score": 0.85856134, "siteId": "9222270286501375973", "id": "46f7cd8131e113377585bf007fe7edcf5dccf805"}

