{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T08:00:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torill ustad stav"}, {"field": "body", "value": ["\u2013 Det var her det var mest folk. Det m\u00e5 v\u00e6re noen damer til stede om det skal v\u00e6re noe g\u00f8y, gliser Paal Andr\u00e9 Lund, og skuer utover Marinen i Trondheim.", "Det er en solvarm onsdagsformiddag og flere hundre solhungrige tr\u00f8ndere har trukket ned til gressplenen ved Nidelva. Mange har inntatt horisontalen p\u00e5 pledd og h\u00e5ndkl\u00e6r, mens andre spiller ball eller tar fram engangsgrillen.", "Sjekk solvarselet der du er", "Lund og kompisen Per Arne Hoel har funnet ut at det er best \u00e5 st\u00e5 oppreist b\u00e5de for \u00e5 se og bli sett, og trikser med ball og sl\u00e5r salto p\u00e5 plena.", "P\u00e5 den andre siden av Nidelva er det ogs\u00e5 veldig koselig, men desto mindre folksomt i G\u00e5saparken.", "\u2013 Her er det lite, sjarmerende og rolig, smiler Margrete Abelsen.", "\u2013 Jeg er bare glad jeg slipper trengselen p\u00e5 Marinen, legger venninnen Hanne Kjersti Skomsvoll til. Hun har H\u00f8gskoleparken som en annen solfavoritt, fordi den ligger i nabolaget der hun bor.", "P\u00e5 Festningen er det heller glissent med folk, men her har en gruppe med sm\u00e5barnsm\u00f8dre funnet den ideelle plassen i sola, og i skyggen.", "\u2013 Vi leter etter et sted med b\u00e5de sol og skygge, forst\u00e5r du, smiler Marte Pettersen Buvik.", "Da kan nemlig m\u00f8drene i barselgruppa nyte noen solstr\u00e5ler mens sm\u00e5ttisene sover trygt i skyggen.", "\u00abLangs veggen ligg kj\u00e6rringan som n\u00e5nn hvalrossa p\u00e5 land. Bak et proletarpalass, ligg en helt alminnelig soleplass\u00bb synger Tre sm\u00e5 kinesere i sommerl\u00e5ta \u00abSoleplassland\u00bb, og forteller om den perfekte soleplassen bak Stabells vei 7.", "Tr\u00f8ndersola kan v\u00e6re mer enn bare litt lunefull, s\u00e5 tr\u00f8ndere flest pleier \u00e5 v\u00e6re flinke til \u00e5 kaste seg ut for \u00e5 nyte solstr\u00e5lene. Popul\u00e6re strender og gr\u00f8ntomr\u00e5der som Marinen i Trondheim pakkes fulle.", "I sommer \u00f8nsker adressa.no \u00e5 finne fram til midtnorges beste soleplass. Nyter du sommersola p\u00e5 den h\u00f8yeste, mest bortgjemte, varmeste, rareste eller minste soleplassen i Midt-Norge?", "Send ditt tips eller bilder av ditt Soleplassland til webred@adresseavisen.no eller som MMS til 07200."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "63770059da7ff4a18600c1e9af0985b21dfaaace98ed5a4c0680b08b61f93462"}, {"field": "createtime", "value": "2015-04-08T09:26:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kameratene Paal Andr\u00e9 Lund og Per Arne Hoel trikser og ser p\u00e5 folkelivet p\u00e5 en av Trondheims mest popul\u00e6re soleplasser. N\u00e5 vil adressa.no ha hjelp til \u00e5 finne midtnorges \u00absoleplassland\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1318978.ece5/ALTERNATES/w980-default/soleplass4"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4718d2cf7eb87d9b222930e845eed60c56218f6e.jpg?598c6cc1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- M\u00e5 v\u00e6re noen damer i n\u00e6rheten -adressa.no", "Koselig", "P\u00e5 skyggesiden", "\u00abSoleplassland\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "4718d2cf7eb87d9b222930e845eed60c56218f6e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim", "damer", "soleplassland", "adressa", "skygge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidelva", "festningen", "soleplassland", "stabells", "paal andr\u00e9 lund og per arne hoel", "h\u00f8gskoleparken", "marinen", "g\u00e5saparken", "per arne hoel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hanne kjersti skomsvoll", "paal andr\u00e9 lund", "margrete abelsen", "marte pettersen buvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1318978.ece5/ALTERNATES/w980-default/soleplass4"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- M\u00e5 v\u00e6re noen damer i n\u00e6rheten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1352086.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-07-17T12:00:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1318617"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-07-17T12:00:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- M\u00e5 v\u00e6re noen damer i n\u00e6rheten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kameratene Paal Andr\u00e9 Lund og Per Arne Hoel trikser og ser p\u00e5 folkelivet p\u00e5 en av Trondheims mest popul\u00e6re soleplasser. N\u00e5 vil adressa.no ha hjelp til \u00e5 finne midtnorges \u00absoleplassland\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4718d2cf7eb87d9b222930e845eed60c56218f6e.jpg?598c6cc1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3205"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T14:25:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "- M\u00e5 v\u00e6re noen damer i n\u00e6rheten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1352086.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4718d2cf7eb87d9b222930e845eed60c56218f6e"}], "score": 0.67227423, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4718d2cf7eb87d9b222930e845eed60c56218f6e"}

