{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-17T19:15:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dermed er det stor fare for at Stortingets h\u00f8ring kommende mandag og tirsdag om rapporten delvis m\u00e5 skje bak lukkede d\u00f8rer, skriver VG.", "Saken dreier seg om et forslag om \u00e5 avgradere et sammendrag som Riksrevisjonen \u00f8nsket at Forsvarsdepartementet og Justisdepartementet skulle godta. Departementene viste til at det i s\u00e5 fall ville bryte sikkerhetsloven.", "\u2013 Jeg ser fram til \u00e5 svare p\u00e5 komiteens sp\u00f8rsm\u00e5l i h\u00f8ringen neste uke. Jeg har g\u00e5tt grundig inn i Riksrevisjonens rapport som omhandler revisjons\u00e5ret 2015, og jeg har redegjort detaljert i brev til Riksrevisjonen om hvordan merknadene og anbefalingene f\u00f8lges opp. Jeg tar den kritikken som fremkommer alvorlig, sier forsvarsminister Ine Eriksen S\u00f8reide (H) til NTB fredag kveld.", "Statsr\u00e5den viser til at det foreligger et ugradert sammendrag av Riksrevisjonens rapport, og en st\u00f8rre gradert rapport.", "\u2013 Stortinget har f\u00e5tt begge disse, og det ugraderte sammendraget ligger i Dokument 1 2016/2017. Regjeringen har ikke \"hemmeligholdt\" Riksrevisjonens kritikk, og revisjonens hovedfunn og kritikk er offentliggjort og vel kjent, sier forsvarsministeren og viser til at Stortinget har hatt full tilgang til rapporten siden oktober i fjor.", "\u2013 Men jeg har et ansvar for \u00e5 hindre at sikkerhetsgradert informasjon som kan gj\u00f8re oss s\u00e5rbare overfor trusselakt\u00f8rer blir kjent, og jeg kan ikke velge \u00e5 se bort fra reglene om gradering i sikkerhetsloven, understreker hun.", "Lederen i Stortingets kontroll- og konstitusjonskomit\u00e9, Martin Kolberg (Ap), er lite forn\u00f8yd med sp\u00f8rsm\u00e5let om gradering av sammendraget av rapporten.", "\u2013 Det er sterkt beklagelig at offentligheten ikke f\u00e5r et bredere innsyn i forhold som har stor betydning for befolkningens sikkerhet, og som Riksrevisjonen mener er kritisk for liv og helse, sier Kolberg som tirsdag 7. mars sendte en ny anmodning om avgradering til statsministeren som fredag p\u00e5 ny avslo anmodningen.", "Revisjonen slo fast at verken politiet eller Forsvaret \u2013 sammen eller hver for seg \u2013 klarer \u00e5 sikre offentlige bygninger godt nok.", "Siden oktober i fjor har komiteen fors\u00f8kt \u00e5 f\u00e5 nedgradert deler av rapporten. I vinter laget riksrevisor Per-Kristian Foss et nytt sammendrag, men det forblir alts\u00e5 ogs\u00e5 gradert.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "00fd2c87ba0b335e920632c89e873dd02e30af21f6824293331a67cd30b7070d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T10:49:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statsminister Erna Solberg (H) vil ikke avgradere et sammendrag av Riksrevisjonens rapport om politiets og Forsvarets manglende sikring av n\u00f8kkelobjekter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/479f84ba73eb0f0e4770fa172957060283d96b10.jpg?58cd10ca"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Solberg stopper ugradert sammendrag om sikkerhet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "479f84ba73eb0f0e4770fa172957060283d96b10"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["stopper ugradert sammendrag", "rapport", "sammendrag", "ugradert", "ugradert sammendrag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dokument", "forsvarsdepartementet og justisdepartementet", "forsvaret", "riksrevisjonen", "stortinget"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["martin kolberg", "per-kristian foss", "ine eriksen s\u00f8reide", "erna solberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Solberg stopper ugradert sammendrag om sikkerhet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/17/Solberg-stopper-ugradert-sammendrag-om-sikkerhet-14463651.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-17T18:58:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14463651"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-17T18:58:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Solberg stopper ugradert sammendrag om sikkerhet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Statsminister Erna Solberg (H) vil ikke avgradere et sammendrag av Riksrevisjonens rapport om politiets og Forsvarets manglende sikring av n\u00f8kkelobjekter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/479f84ba73eb0f0e4770fa172957060283d96b10.jpg?58cd10ca"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1068"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-18T10:49:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Solberg stopper ugradert sammendrag om sikkerhet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/17/Solberg-stopper-ugradert-sammendrag-om-sikkerhet-14463651.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "479f84ba73eb0f0e4770fa172957060283d96b10"}], "score": 1.4732419, "siteId": "9222270286501375973", "id": "479f84ba73eb0f0e4770fa172957060283d96b10"}

