{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-06-07T10:30:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "frank cadamarteri"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ndag 2. juni i 17-tida ble det gitt skadefellingstillatelse p\u00e5 bj\u00f8rn i Stj\u00f8rdal etter at det ble funnet 14 drepte sauer og lam i Forradal. Statens naturoppsyn (SNO) dokumenterte at sauene er drept av bj\u00f8rn.", "- Jakten er avsluttet. Tillatelsen fra fylkesmannen g\u00e5r ut n\u00e5 klokken 12.00. Det ble ikke skutt noen bj\u00f8rn, sier skog- og utmarksr\u00e5dgiver Stian Almestad i Stj\u00f8rdal kommune.", "LES MER: Tok 21 sau og vandret videre", "Det er ikke funnet sportegn eller nye kadaver siden onsdag. Totalt er det funnet 21 d\u00f8de dyr eller sauer/lam som var s\u00e5 skadet at de m\u00e5tte avlives.", "- Vi er forberedt p\u00e5 at det kan bli funnet flere kadaver. Det er funnet flere morl\u00f8se lam og sauer som mangler lam. N\u00e5r fellingstillatelsen n\u00e5 er ute vil beitelaget g\u00e5 manngard for \u00e5 s\u00f8ke gjennom omr\u00e5det, sier Almestad.", "LES OGS\u00c5: Bj\u00f8rnejakt i Forradal", "Han regner med at dette arbeidet starter allerede i dag.", "- Vi er forberedt p\u00e5 \u00e5 s\u00f8ke p\u00e5 nytt dersom det dukker opp noe n\u00e5r det etter hvert blir sluppet flere dyr p\u00e5 beite, sier Almestad.", "Han har tidligere uttalt at jakta har v\u00e6rt utfordrende p\u00e5 grunn av regnv\u00e6ret.", "N\u00e5 er det mye som tyder p\u00e5 at bj\u00f8rnen har funnet seg nye jaktmarker."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "003fe1c4cc6bad360075a0b59a447e3ad6b761855b1421bbf55e5cca096e19ed"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-05T10:24:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Beitelaget vil g\u00e5 manngard for \u00e5 finne nye kadaver."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7679777.ece/ALTERNATES/w980-default/Egil%20Solem%20ny%20sau.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/47d4f379c47335a4db649a4e683faff43fec8fd9.jpg?59876b8b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Forgjeves jakt etter bj\u00f8rn i Stj\u00f8rdal -adressa.no", "Ingen nye kadaver", "Skal g\u00e5 manngard"]}, {"field": "id", "value": "47d4f379c47335a4db649a4e683faff43fec8fd9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jakt", "lam", "funnet", "bj\u00f8rn", "sau", "kadaver"]}, {"field": "kw-entity", "value": "forradal"}, {"field": "kw-location", "value": "stj\u00f8rdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "stian almestad"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7679777.ece/ALTERNATES/w980-default/Egil%20Solem%20ny%20sau.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forgjeves jakt etter bj\u00f8rn i Stj\u00f8rdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7706963.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-06-07T10:30:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7706963"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-06-07T10:30:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forgjeves jakt etter bj\u00f8rn i Stj\u00f8rdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Beitelaget vil g\u00e5 manngard for \u00e5 finne nye kadaver."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/47d4f379c47335a4db649a4e683faff43fec8fd9.jpg?59876b8b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1598"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T19:18:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forgjeves jakt etter bj\u00f8rn i Stj\u00f8rdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7706963.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "47d4f379c47335a4db649a4e683faff43fec8fd9"}], "score": 1.2085973, "siteId": "9222270286501375973", "id": "47d4f379c47335a4db649a4e683faff43fec8fd9"}

