{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-07T05:45:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kj\u00f8pesenter", "pop up-butikker", "Handel"]}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Eierne av driftsselskapet Noras Valentinlyst gikk selv til S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett, og begj\u00e6rte oppbud for butikken. If\u00f8lge bostyrer, advokat Knut Dypvik i Advokatfirmaet Simonsen Vogt Wiig Trondheim, mister \u00e5tte ansatte jobben p\u00e5 grunn av konkursen.", "- Fokus er \u00e5 sikre og bevare verdiene, og arbeidet med \u00e5 ta vare p\u00e5 de ansatte slik at de kan komme i en s\u00f8knadsprosess til Nav L\u00f8nnsgaranti, sier Dypvik.", "LES OGS\u00c5: Dagligvareskifte ga nedgang p\u00e5 Valentinlyst", "Butikken er n\u00e5 stengt. Bostyrer kan forel\u00f8pig ikke si om det blir opph\u00f8rssalg og eventuell videre drift av butikken.", "- Butikken er stengt. Vi jobber med hva som skal skje videre, og jobber med \u00e5 avklare realisasjonen av verdiene i selskapet, sier Dypvik.", "Han forteller at eierne av Noras Valentinlyst i oppbudsbegj\u00e6ringen har opplyst at den samlede gjelden ved siste \u00e5rsskifte var 622 000 kroner. Leverand\u00f8rgjelden utgjorde da 440 000 kroner.", "Omsetningen i fjor er oppgitt til i underkant av 1,7 millioner kroner. Det forel\u00f8pige driftsresultatet er minus 18 000 kroner.", "LES OGS\u00c5: Butikk p\u00e5 City Lade konkurs", "If\u00f8lge \u00e5rsberetningen for Noras Valentinlyst for 2014 hadde selskapet i flere \u00e5r v\u00e6rt uten omsetning, men det ble startet salg av damekl\u00e6r p\u00e5 Valentinlyst Senter i fjor.", "Eierne av Noras Valentinlyst har tidligere drevet selskapet Noras T\u00f8y og Tilbeh\u00f8r, som ble sl\u00e5tt konkurs i mars 2015. De eide ogs\u00e5 dameklesbutikkene Mandarin T\u00f8y og Tilbeh\u00f8r, som er sl\u00e5tt konkurs tidligere.", "LES OGS\u00c5: Vant pris etter krevende \u00e5r"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "db284392cd0aa44deaae686d8a789fd58391962df96373ee0a5a38f3b492605e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-07T04:45:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dameklesbutikken Nora\u2019s p\u00e5 Valentinlyst Senter er sl\u00e5tt konkurs."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article12564273.ece/d6u214/ALTERNATES/w980-default/JPS_noras2.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/48057a335a449d0895b1d005f15c442524e66949.jpg?597ce9ba"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Klesbutikk sl\u00e5tt konkurs -adressa.no", "Stengt butikk", "Flere konkurser"]}, {"field": "id", "value": "48057a335a449d0895b1d005f15c442524e66949"}, {"field": "keyword", "value": ["Kj\u00f8pesenter", "pop up-butikker", "Handel"]}, {"field": "keywords", "value": "Kj\u00f8pesenter,pop up-butikker,Handel"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["konkurs", "butikk", "sl\u00e5tt konkurs", "sl\u00e5tt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["noras valentinlyst", "noras t\u00f8y og tilbeh\u00f8r", "noras t\u00f8y", "handel", "nav l\u00f8nnsgaranti", "mandarin t\u00f8y og tilbeh\u00f8r", "advokatfirmaet simonsen vogt wiig trondheim", "valentinlyst senter", "valentinlyst", "mandarin t\u00f8y"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["knut dypvik", "city lade"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article12564273.ece/d6u214/ALTERNATES/w980-default/JPS_noras2.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klesbutikk sl\u00e5tt konkurs"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/04/07/Klesbutikk-sl%C3%A5tt-konkurs-12564274.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-07T05:45:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12564274"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-07T05:45:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klesbutikk sl\u00e5tt konkurs -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Dameklesbutikken Nora\u2019s p\u00e5 Valentinlyst Senter er sl\u00e5tt konkurs."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/48057a335a449d0895b1d005f15c442524e66949.jpg?597ce9ba"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1318"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T20:02:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klesbutikk sl\u00e5tt konkurs"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/04/07/Klesbutikk-sl%c3%a5tt-konkurs-12564274.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "48057a335a449d0895b1d005f15c442524e66949"}], "score": 0.95937645, "siteId": "9222270286501375973", "id": "48057a335a449d0895b1d005f15c442524e66949"}

