{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-02T07:22:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det sier prest i Meldal Marita Hammervik Owen til Avisa S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag .", "Det var under en presentasjon av programmet til Vinterlarm at Hammervik Owen utfordret ordf\u00f8rer Are Hilstad til isbading.", "F\u00f8rstkommende s\u00f8ndag er det nemlig klart for arrangementet \u00abFrilsj\u00f8reka\u00bb i Frilsj\u00f8en, der det blir muligheter for en frisk dukkert for de som har lyst.", "- Jeg har g\u00e5tt ut offentlig med at jeg selv skal bade, og regner med at ordf\u00f8reren ikke er noe d\u00e5rligere enn presten p\u00e5 dette omr\u00e5det, sier Hammervik Owen, som har sendt utfordringen til ordf\u00f8reren p\u00e5 facebook. Forel\u00f8pig uten svar.", "Tre menn i \u00d8rland kommune fikk tirsdag forenklet forelegg for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort, skriver Fosna-Folket .", "De tre ble m\u00e5lt til 71, 72 og 73 kilometer i timen i 60-sonen p\u00e5 Uthaugsveien mellom H\u00e5rberg og Uthaug.", "Politibetjent \u00d8ystein Braseth i UP sier til avisa at det var s\u00e6rdeles rolig, lite trafikk, og egentlig fin kj\u00f8ring.", "Mandag kveld mistet en bilist skiboksen p\u00e5 E14 i Stj\u00f8rdal, skriver Tr\u00f8nderavisa . Men sj\u00e5f\u00f8ren merket ikke hva som hadde skjedd, og kj\u00f8rte bare videre.", "J\u00f8rgen Korstad kj\u00f8rte noen biler bak vedkommende, og stoppet for \u00e5 ta vare p\u00e5 skiboksen, som inneholdt fem par ski. Via en kj\u00f8p og salg-gruppe p\u00e5 Facebook fikk Korstad kontakt med den uheldige sj\u00e5f\u00f8ren som litt senere kunne hente b\u00e5de skiboks og ski.", "If\u00f8lge Tr\u00f8nderavisa gjorde kombinasjonen av h\u00f8y musikk og sterke kastevinder at han ikke h\u00f8rte at skiboksen l\u00f8snet.", "For tre uker siden kom teamet bak actionbilfilmen \u00abB\u00f8rning 2\u00bb for \u00e5 filme scener i Oppdal i \u00e9n uke. Tre uker senere har de fortsatt ikke forlatt fjellbygda, skriver NRK Tr\u00f8ndelag .", "- Det har v\u00e6rt helt fantastisk \u00e5 v\u00e6re her. H\u00f8ydepunktet har v\u00e6rt alpinanleggene. De scenene vi har f\u00e5tt til der er helt dr\u00f8ye, sier regiss\u00f8r Harald Br\u00e6in til nettstedet.", "Oppf\u00f8lgeren til \u00abB\u00f8rning\u00bb skal alts\u00e5 utspille seg p\u00e5 vinterf\u00f8re, og det meste av innspillingen skal etter planen skje p\u00e5 \u00d8stlandet. De gode sn\u00f8forholdene p\u00e5 Oppdal, og det faktum at teamet er blitt s\u00e5 godt tatt imot, gjorde at oppholdet ble tre ganger s\u00e5 langt.", "- Lokalbefolkninga har tatt ekstremt godt imot oss. Det er med hjertesorg vi forlater Oppdal, sier Marie Blokhus, en av skuespillerne i filmen.", "Tirsdag kveld ble en elg p\u00e5kj\u00f8rt av toget ved Sings\u00e5s stasjon, skriver Tr\u00f8nderbladet .", "P\u00e5kj\u00f8rselen skjedde like \u00f8st for stasjonen. Politiet fikk melding om hendelsen klokken 20.30."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "52d2ff0757b433a53db785e55acd7fa134124b0f33caae4a40cad33f4053b256"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-02T07:25:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi har en sporty ordf\u00f8rer, s\u00e5 jeg regner med at han stiller."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12074525.ece/hqull5/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4816f7719018d8048e0c4c6279f74b8e515878bc.jpg?58b34d70"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Marita prest utfordrer ordf\u00f8rer Are til isbading -adressa.no", "Tre tatt i fartskontroll", "Merket ikke at han mistet skiboksen", "\u00abB\u00f8rning 2\u00bb-teamet forlater Oppdal med hjertesorg", "Elg p\u00e5kj\u00f8rt av toget"]}, {"field": "id", "value": "4816f7719018d8048e0c4c6279f74b8e515878bc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ordf\u00f8rer", "utfordrer ordf\u00f8rer", "prest", "kj\u00f8rt", "prest utfordrer ordf\u00f8rer", "skriver", "utfordrer", "skiboks"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nderavisa", "tr\u00f8nderbladet", "vinterlarm", "frilsj\u00f8reka", "uthaugsveien", "frilsj\u00f8en", "avisa s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "\u00f8stlandet", "fosna-folket", "sings\u00e5s", "b\u00f8rning 2", "h\u00e5rberg og uthaug"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "\u00f8rland", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald br\u00e6in", "meldal marita hammervik owen", "\u00f8ystein braseth", "hammervik owen", "j\u00f8rgen korstad", "marie blokhus", "are hilstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12074525.ece/hqull5/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Marita prest utfordrer ordf\u00f8rer Are til isbading"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2016/03/02/Marita-prest-utfordrer-ordf%C3%B8rer-Are-til-isbading-12224508.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-02T07:22:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12224508"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-02T07:22:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Marita prest utfordrer ordf\u00f8rer Are til isbading -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "- Vi har en sporty ordf\u00f8rer, s\u00e5 jeg regner med at han stiller."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4816f7719018d8048e0c4c6279f74b8e515878bc.jpg?58b34d70"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1689"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-26T21:49:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Marita prest utfordrer ordf\u00f8rer Are til isbading"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2016/03/02/Marita-prest-utfordrer-ordf%c3%b8rer-Are-til-isbading-12224508.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4816f7719018d8048e0c4c6279f74b8e515878bc"}], "score": 1.2286786, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4816f7719018d8048e0c4c6279f74b8e515878bc"}

