{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-08T19:53:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["8. mars", "Kvinnekamp", "Kvinnedagen", "feminisme"]}, {"field": "author", "value": ["vegard enlid", "norunn bergesen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Almanea tok kraftig til motm\u00e6le mot Rotmo i fjor, p\u00e5 grunnlag av teksten i l\u00e5ta hans \u00abSvarte telt\u00bb og et portrettintervju i Tr\u00f8nder-Avisa der Rotmo karakteriserte muslimer som \u00abmilj\u00f8forurensning i Europa\u00bb.", "Rasmus Rohde, kjent som l\u00e5tskriver og frontfigur i Rasmus & Verdens Beste Band, er for tiden ute p\u00e5 en miniturn\u00e9 der han alene framf\u00f8rer nytt materiale for voksne lyttere. Hans Rotmo er mange\u00e5rig samboer med Rasmus Rohdes mor.", "Rasmus Rohde har valgt \u00e5 ikke mene noe offentlig om Rotmos holdninger. N\u00e5 har et \u00e5r g\u00e5tt og han har tenkt seg om. F\u00f8r han introduserte hovedtaler Fatima Almanea fra scenen sa Rasmus Rohde:", "- For et \u00e5r siden var det slik at en relativt kjent tr\u00f8ndersk, veldig dyktig, visesanger skrev mye rare l\u00e5ter om forskjellige ting. Og Fatima skrev noe veldig fornuftig om det, synes jeg. S\u00e5 var det noen som ringte til meg og lurte p\u00e5 hva jeg syntes om det. Og jeg tenkte: \u00abHva skal jeg synes om dette her, da? Jeg kan ikke synes noe om det. Nei.\u00bb Men s\u00e5 satt jeg der og syntes ingenting, veldig lenge. Helt til jeg h\u00f8rte p\u00e5 noen av disse sangene. Og da tenkte jeg: \u00abB\u00e6tter d\u00f8. Det der kan jo jeg og f\u00e5 til. Bedre!\u00bb", "Slik introduserte Rasmus Rohde sin nye sang. Og slik kommenterer han Hans Rotmo sine holdninger:", "D\u00e6m kjem i flokka med digre familier / Tar barnehageplassa, som ungan v\u00e5r skal ha / Sj\u00f8l p\u00e5 buss og trikk og tog, s\u00e5 m\u00e5 vi ofte st\u00e5 / Fordi det er fullt av fremmedfolk som itj orke' \u00e5 g\u00e5", "H\u00f8r resten av l\u00e5ta i videoen \u00f8verst i denne artikkelen.", "Hans Rotmo satte sinnene i kok da han i 2014 ga ut l\u00e5ten \u00abSvarte telt\u00bb .", "Der finner vi tekstlinjer som \u00abAsyls\u00f8keran kryr som loppa og lus / og bur i forsamlingshus / Der det va dans, musikk og ville fan / er det b\u00f8nnestund fem gong fer da'n\u00bb og \u00abDem sei det ska bli mosk\u00e9 her om ei tid / men fan itj p\u00e5 tomta mi / S\u00e5 sei dem skolen ska f\u00e5 eget b\u00f8nnerom / Koss g\u00e5r det an \u00e5 bli s\u00e5 dum?\u00bb", "Almanea tok i fjor kraftig til motm\u00e6le mot visesangeren, p\u00e5 grunnlag av teksten i \u00abSvarte telt\u00bb og portrettintervjuet med Rotmo i Tr\u00f8nder-Avisa der han karakteriserte muslimer som \u00abmilj\u00f8forurensning i Europa\u00bb.", "LES OGS\u00c5: Gr\u00e5t da hun skrev sitt personlige svar til Hans Rotmo", "\u00abJeg er loppa du snakker om, jeg er lusa\u00bb, svarte Fatima, \u00abJeg er forurensingen du advarer mot, jeg er avviket\u00bb, skrev hun i fjor i et blogginnlegg som fikk nasjonal oppmerksomhet. Fatima Almanea fikk mye st\u00f8tte, men ogs\u00e5 kritikk, trusler og hets etter \u00e5 ha g\u00e5tt inn i diskusjonen. F\u00f8r jul var hun \u00e9n av fem finalister i \u00ab\u00c5rets tr\u00f8nder\u00bb  -k\u00e5ringen i regi av Adresseavisen og NRK.", "LES P\u00c5 PLUSS:  V\u00f8mm\u00f8ldalens nye v\u00e5r", "Rasmus Rohde har ikke \u00f8nsket \u00e5 kommentere saken eller sangen utover det som kommer fram i teksten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "0caba7a5b5f5d1b5f2ec4f488c9f80abfd772f315a1fd46b0c9dee9bc55a4af8"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-08T19:20:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rasmus Rohde slo tilbake mot Hans Rotmos fremmedfrykt, da han introduserte kvinnedagens hovedtaler i Trondheim, Fatima Almanea."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12254440.ece/3p0oqa/ALTERNATES/w980-default/FL-8.mars-fatima-tog2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/483f0079ceaa486ded2d3fc84f1044be5cae013b.jpg?598092fe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Dette kan jeg f\u00e5 til", "Rohde og Rotmos relasjon", "Grunnlaget for Rohdes kommentar"]}, {"field": "id", "value": "483f0079ceaa486ded2d3fc84f1044be5cae013b"}, {"field": "keyword", "value": ["8. mars", "Kvinnekamp", "Kvinnedagen", "feminisme"]}, {"field": "keywords", "value": "8. mars,Kvinnekamp,Kvinnedagen,feminisme"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "koss"}, {"field": "kw-concept", "value": ["grunnlag", "l\u00e5ta", "teksten", "sang", "tenkt", "svarte telt", "introduserte", "svarte", "skrev", "telt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hans rotmo", "rohdes", "verdens beste band", "tr\u00f8nder-avisa", "asyls\u00f8keran", "\u00e5rets", "adresseavisen", "svarte"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fatima almanea", "rasmus rohde"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12254440.ece/3p0oqa/ALTERNATES/w980-default/FL-8.mars-fatima-tog2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dette kan jeg f\u00e5 til - bedre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/08/Dette-kan-jeg-f%C3%A5-til-bedre-12254442.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-08T19:17:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12254442"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-08T19:17:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dette kan jeg f\u00e5 til - bedre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Rasmus Rohde slo tilbake mot Hans Rotmos fremmedfrykt, da han introduserte kvinnedagens hovedtaler i Trondheim, Fatima Almanea."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/483f0079ceaa486ded2d3fc84f1044be5cae013b.jpg?598092fe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1657"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T14:41:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rasmus Rohde sl\u00e5r tilbake mot Hans Rotmos fremmedfrykt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/08/Dette-kan-jeg-f%c3%a5-til-bedre-12254442.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "483f0079ceaa486ded2d3fc84f1044be5cae013b"}], "score": 1.1293517, "siteId": "9222270286501375973", "id": "483f0079ceaa486ded2d3fc84f1044be5cae013b"}

