{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-21T10:43:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Retten har sett beviser for at ulykkesbilen holdt minst 137 kilometer i timen i 80-sonen p\u00e5 riksvei 25 ved Hernes i Hedmark. Trolig var farten mye h\u00f8yere, if\u00f8lge de sakkyndige, da bilen kolliderte med en elg, kj\u00f8rte av veien og traff et tre f\u00f8r den begynte \u00e5 brenne.", "Statsadvokat Sondre Halvorsen sa 19-\u00e5ringen drev med \u00abgrisekj\u00f8ring i et omr\u00e5de hvor det ferdes mye elg\u00bb og la ned p\u00e5stand om ubetinget fengsel i to \u00e5r og tap av retten til \u00e5 kj\u00f8re bil i sin prosedyre torsdag, if\u00f8lge Hamar Arbeiderblad.", "\u2013 Det er tiltaltes skyld at han kj\u00f8rer p\u00e5 elgen i en slik hastighet. Med normal fart ville ulykken neppe f\u00e5tt s\u00e5 alvorlige konsekvenser. Kanskje ville han ogs\u00e5 klart \u00e5 unng\u00e5 sammenst\u00f8tet, sa Halvorsen i sin prosedyre for S\u00f8r-\u00d8sterdal tingrett torsdag.", "En gutt p\u00e5 19 \u00e5r og to jenter p\u00e5 henholdsvis 16 og 19 \u00e5r mistet livet i ulykken natt til 3. juli i fjor. Mannen som kj\u00f8rte bilen var den eneste som overlevde, og sitter n\u00e5 tiltalt for uaktsomt bildrap. Han erkjenner \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort, men benekter hastigheter i det spekteret aktor legger til grunn.", "Det er ventet at bistandsadvokaten til de tre ten\u00e5ringenes etterlatte vil fremme et erstatningskrav p\u00e5 750.000 kroner. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "815fedeacd096ee825029335264d9d251532efa93be8e6ec99832ff73fb6717e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-02T17:49:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elverum (NTB): Mannen som satt bak rattet da tre ten\u00e5ringer d\u00f8de i en utforkj\u00f8ring rett nord for Elverum i sommer, m\u00e5 d\u00f8mmes til to \u00e5rs fengsel for uaktsomt bildrap, mener aktor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4864475831a7016133e93518c32d624c01f02e69.jpg?5909374b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Aktor vil ha 19-\u00e5rig d\u00f8dssj\u00e5f\u00f8r d\u00f8mt til to \u00e5rs fengsel -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4864475831a7016133e93518c32d624c01f02e69"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fengsel", "19-\u00e5rig d\u00f8dssj\u00e5f\u00f8r d\u00f8mt", "kj\u00f8re", "bil", "aktor", "\u00e5rs fengsel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-\u00f8sterdal", "hamar arbeiderblad", "hernes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "elverum"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "sondre halvorsen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Aktor vil ha 19-\u00e5rig d\u00f8dssj\u00e5f\u00f8r d\u00f8mt til to \u00e5rs fengsel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/21/Aktor-vil-ha-19-%C3%A5rig-d%C3%B8dssj%C3%A5f%C3%B8r-d%C3%B8mt-til-to-%C3%A5rs-fengsel-12055372.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-21T10:26:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12055372"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-21T10:26:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Aktor vil ha 19-\u00e5rig d\u00f8dssj\u00e5f\u00f8r d\u00f8mt til to \u00e5rs fengsel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Elverum (NTB): Mannen som satt bak rattet da tre ten\u00e5ringer d\u00f8de i en utforkj\u00f8ring rett nord for Elverum i sommer, m\u00e5 d\u00f8mmes til to \u00e5rs fengsel for uaktsomt bildrap, mener aktor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4864475831a7016133e93518c32d624c01f02e69.jpg?5909374b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3393"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T01:50:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Aktor vil ha 19-\u00e5rig d\u00f8dssj\u00e5f\u00f8r d\u00f8mt til to \u00e5rs fengsel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/21/Aktor-vil-ha-19-%c3%a5rig-d%c3%b8dssj%c3%a5f%c3%b8r-d%c3%b8mt-til-to-%c3%a5rs-fengsel-12055372.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4864475831a7016133e93518c32d624c01f02e69"}], "score": 1.6986293, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4864475831a7016133e93518c32d624c01f02e69"}

