{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T04:49:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Skiskytterne har vedtatt \u00e5 innf\u00f8re junior-VM helt ned til 16 \u00e5r, men Samdal anbefaler Norge \u00e5 holde seg unna.", "- Man blir fort mettet p\u00e5 opplevelser. Gir man juniorene for mange \u00absenior-opplevelser\u00bb, er det lettere for dem \u00e5 gi seg n\u00e5r motgangen kommer.", "Svein Tore Samdal innr\u00f8mmer at det var det som skjedde da han la opp som 22-\u00e5ring. Han var en del av en aggressiv juniorsatsing for \u00e5 ta opp konkurransen med russerne i junior-VM. Skiforbundet investerte i to heltidsansatte trenere, Avle Kristen Bj\u00f8rn og Erik R\u00f8ste, og spyttet i penger til reiser og treningsopphold.", "- Vi reiste rundt og gikk det som var av renn. P\u00e5 h\u00f8sten hadde vi to treningssamlinger i Mellom-Europa, samt et opphold til f\u00f8r jul i forbindelse med Alpencup. Vi hadde h\u00f8ydesamling i alpene f\u00f8r junior-VM. Skiforbundet spyttet i til en rimelig bra juniorsatsing, minnes Samdal. Han var best i klassen ved siden av Anders Eide. Karer som Odd-Bj\u00f8rn Hjelmeset og Anders Aukland ble stilt i skyggen.", "- Og hva skjedde s\u00e5?", "- Jeg fikk to sesonger med mye sykdom der jeg presterte i bare noen f\u00e5 renn. Legen r\u00e5det meg til \u00e5 roe ned treningen et \u00e5r for \u00e5 la kroppen f\u00e5 tid til \u00e5 hente seg inn. Da var det lett \u00e5 trappe ned i stedet. Jeg hadde f\u00e5tt med meg s\u00e5 mange opplevelser innen idretten, at jeg fant ut at jeg hadde behov for \u00e5 oppleve ting p\u00e5 andre omr\u00e5der. Derfor valgte jeg \u00e5 prioritere studier og venner fremfor langrenn, sier Samdal. Han understreker at det er et valg han slett ikke angrer p\u00e5, men han bruker seg selv som bilde p\u00e5 hvordan idretten kan undergrave sine egne interesser.", "I jenteklassen var Cecilie Mj\u00f8en et sammenlignbart tilfelle. Hun slo Bente Skari i mange renn som junior, men br\u00f8t av skikarrieren i motgang.", "Etter den tid har langrennskomiteen tatt til fornuft. Satsingen p\u00e5 juniorene er tilbake p\u00e5 normal-niv\u00e5. Ambisjonene i junior-VM er ikke st\u00f8rre enn \u00e5 kjempe blant de fem beste.", "- Jeg vil anbefale norsk langrenn \u00e5 jobbe i motsatt retning av det skiskyting n\u00e5 gj\u00f8r. I stedet for \u00e5 sende 16-\u00e5ringer til junior-VM, b\u00f8r vi tenke p\u00e5 \u00e5 opprette en egen U23-klasse. Der kan de mange lovende l\u00f8perne f\u00e5 en arena \u00e5 utvikle seg p\u00e5, sier Samdal.", "Treneren for elitelaget er ogs\u00e5 skeptisk til ungdoms-OL som omfatter ut\u00f8vere helt ned til 15 \u00e5r.", "- Det er det samme i litt mindre m\u00e5lstokk, men konsekvensene er at ut\u00f8verne blir bortskjemt for tidlig. Vi har for mange talenter som forsvinner. Jeg mener Nordisk juniorlandskamp \u00e9n gang i \u00e5ret f\u00e5r v\u00e6re nok for de yngre juniorene, sier Samdal.", "Han advarer mot VM for 16-\u00e5ringer, landslagstrener i langrenn Svein Tore Samdal."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "contenthash", "value": "9b68818f0c3ff1484367c143029d843aead0931a2f0fa033f6c9fe6e893f19af"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-18T17:40:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Her er en som la opp da motgangen kom, fordi han hadde opplevd det meste som junior. Svein Tore Samdal advarer mot \u00e5 gi 16-\u00e5ringene junior-VM."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1032991.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Samdal2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/486826eb862a7c9f0f6fd9c81f058e820db39131.jpg?596e4821"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Jeg ble mettet p\u00e5 opplevelser -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "486826eb862a7c9f0f6fd9c81f058e820db39131"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "sport"}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["langrenn", "junior-vm", "opplevelser", "junior"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordisk", "alpencup", "m. skiforbundet", "odd-bj\u00f8rn hjelmeset", "avle kristen bj\u00f8rn og erik r\u00f8ste", "odd-bj\u00f8rn hjelmeset og anders aukland", "mellom-europa"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik r\u00f8ste", "bente skari", "cecilie mj\u00f8en", "svein tore samdal", "anders aukland", "anders eide", "avle kristen bj\u00f8rn"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1032991.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Samdal2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg ble mettet p\u00e5 opplevelser"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article186348.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2001-12-06T09:10:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2799280"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2001-12-06T09:10:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg ble mettet p\u00e5 opplevelser -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "teaser", "value": "Her er en som la opp da motgangen kom, fordi han hadde opplevd det meste som junior. Svein Tore Samdal advarer mot \u00e5 gi 16-\u00e5ringene junior-VM."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/486826eb862a7c9f0f6fd9c81f058e820db39131.jpg?596e4821"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x830"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T17:40:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg ble mettet p\u00e5 opplevelser"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article186348.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "486826eb862a7c9f0f6fd9c81f058e820db39131"}], "score": 0.5698184, "siteId": "9222270286501375973", "id": "486826eb862a7c9f0f6fd9c81f058e820db39131"}

