{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-18T11:27:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Arkitektur", "Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bergen", "Bolig"]}, {"field": "author", "value": "hilde heian"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han sitterute i solen og venter, Helge Schj\u00f8tt. Den hvite skjorten er nystr\u00f8ket, de bl\u00e5 buksene er en anelse lysere enn mokasinene i skinn.", "Rundt halsen henger et ullskjerf i bl\u00e5tt og hvitt.", "Blikket er skarpt, h\u00e5ndtrykket fast. Heldigvis sa den vitale 87-\u00e5ringen ja da Bergens Tidende spurte om \u00e5 f\u00e5 lage reportasje hjemme hos ham.", "Den kjente h\u00f8yrepolitikeren, n\u00e6ringslivsmannen og aksjehandleren bor nemlig i en gedigen villa, som hans avd\u00f8de svoger, den kjente arkitekten Geir Grung tegnet til ham og familien p\u00e5 slutten av 1960-tallet.", "\u2014 Geir sa \u00abdu kan ikke bare kj\u00f8pe \u00e9n tomt, du m\u00e5 kj\u00f8pe den andre og\u00bb, forteller Helge Schj\u00f8tt og nikker bort mot nabohuset, der den ene datteren bor sammen med mannen sin og deres tre s\u00f8nner.", "Ikke bare fikk svigers\u00f8nnen og Karen-Sofie tomten av sin far, han hadde ogs\u00e5 fiks ferdige 20 \u00e5r gamle arkitekttegninger av et hus som han mente ville passe utmerket inn i str\u00f8ket.", "Familien i nabohuset treffer han daglig. Han stikker gjerne innom for \u00e5 drikke en kopp kaffe sammen med dem.", "\u2014 Arkitektforeningen ville opp hit, men jeg orket ikke \u00e5 ha en masse mennesker tr\u00e5kkende rundt. Ingen ting av dette ville du ha f\u00e5tt laget i dag. Geir sa \u00abvi skal ikke ha noe tull\u00bb. P\u00e5 den tiden var det meste overkommelig. I dag ville du aldri ha f\u00e5tt den bredden p\u00e5 teakplankene i taket. N\u00e5 \u00f8delegger de regnskogen. Den gangen var teak billig, og det var masse av det.", "- Hvordan vil du karakterisere stilen din her hjemme?", "\u2014 Urolig. Men det er et slags system, og veldig fin utsikt. Jeg liker \u00e5 ha ting rundt meg for du gjenkjenner dem straks, og husker historien bak. Det er sjelden jeg sitter og ser ut, og det er tomt inne i hodet, sl\u00e5r Helge Schj\u00f8tt fast.", "P\u00e5 jobb pusser Jan Inge opp 16 hjem i \u00e5ret. Sitt eget sparer han til feriene:", "Det er ni \u00e5r siden konen Maren d\u00f8de. De to m\u00f8ttes p\u00e5 Fana Gymnas, og ble kj\u00e6rester da hun var 17\u201318 \u00e5r. Han var fire \u00e5r eldre. Sammen fikk de tre barn.", "Datteren Camilla bor i Houston med mannen, som jobber i oljebransjen, og deres tre barn. Tre, fire ganger i \u00e5ret drar faren til Amerika for \u00e5 bes\u00f8ke dem.", "S\u00f8nnen Helge Ferdinand, oppkalt etter faren og farens svigerfar, som Schj\u00f8tt syntes var en festlig fyr, bor i Bergen. De fire d\u00f8trene hans er ferdig utdannet, og har flyttet hjemmefra.", "\u2014 Jeg legger meg ikke f\u00f8r klokken ett eller halv to, og sover ikke middag, bare dupper litt, s\u00e5 jeg f\u00e5r dobbelt s\u00e5 mye ut av livet. Jeg driver veldig mye med aksjer. N\u00e5r jeg st\u00e5r opp klokken 07 eller 07.30, s\u00e5 henter jeg inn avisene. Jeg leser f\u00f8rst Finansavisen, Dagens N\u00e6ringsliv, BA og BT til slutt, fordi det st\u00e5r s\u00e5 mye der som jeg ikke har tid til \u00e5 lese.", "- Har du det alltid s\u00e5 str\u00f8kent her og s\u00e5 mye blomster?", "\u2014 Venninnen min har hjulpet meg \u00e5 rydde. Vi har v\u00e6rt sammen i to og et halvt \u00e5r.", "- Er hun jevnaldrende med deg?", "\u2014 Er du galen?! Hun er 20 \u00e5r yngre enn meg, mer vil jeg ikke si. Vi stopper der, sier han og viser oss rundt i den innholdsrike eneboligen, som ligger h\u00f8yt og fritt til p\u00e5 en naturtomt i Haakon S\u00e6thres veg p\u00e5 Tveiter\u00e5s.", "\u2014 Geir Grung var en veldig spesiell arkitekt, og jeg hadde mye moro sammen med ham. Han oversv\u00f8mte deg med tegninger, s\u00e5 jeg sa \u00abta med deg en rull med matpapir, s\u00e5 finner vi en l\u00f8sning\u00bb.", "- Brukte han lang tid p\u00e5 \u00e5 tegne huset?", "\u2014 Det gikk veldig fort, jeg var svineheldig. Myndighetene skulle nemlig innf\u00f8re 12,5 prosent moms, s\u00e5 han kom med en modell av huset i rasende fart. Bygges\u00f8knaden ble innvilget mellom jul og nytt\u00e5r, og jeg fikk bygget gjennomf\u00f8rt f\u00f8r momsen ble innf\u00f8rt. Hele huset kom p\u00e5 under 500.000 kroner, da var ikke bassenget med i prisen, understreker Helge Schj\u00f8tt.", "Han lager seg middag hver dag, gjerne torsk eller breiflabb. De senere \u00e5rene har han spist mer fisk. Det er damen hans og de voksne barna som har inspirert ham til det.", "Her kan du ikke v\u00e6re redd for kroppskontakt:", "\u2014 Det f\u00f8rste jeg gj\u00f8r n\u00e5r jeg er i utlandet, er \u00e5 opps\u00f8ke kirker. Her i landet er kirkene stort sett \u00e5pne en time i uken. Det er meningsl\u00f8st n\u00e5r det er betalt 200 millioner for \u00e5 pusse opp Mariakirken.", "- Er du troende?", "\u2014 Nei, er du d\u00f8d, s\u00e5 er du d\u00f8d. Det er det som er s\u00e5 j\u00e6vlig.", "Ettersom du har lest helt hit, er du kanskje interessert i \u00e5 se flere vakre hjem? Da anbefaler vi disse:", "Hjemme hos Fredrik Gr\u00e6svik:", "Trenger du mer inspirasjon? Sjekk ut v\u00e5r instagram-profil @boligoghjem!"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "fbdf2bdc4b2a45f3508c8ced68098f58375edbf2fe81ec8fe4b113185670939a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T16:47:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2014 Jeg skal ikke ut fra dette huset. Sjelen min ligger her. Jeg er vant til \u00e5 h\u00f8re at det er et spesielt hus. Jeg trives her, forbannet godt, sier Helge Schj\u00f8tt."}, {"field": "heading", "value": "Storsl\u00e5tt i Villa Schj\u00f8tt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "48bc9d9e0604aeb5ff3c82950985cc33e808845c"}, {"field": "keyword", "value": ["Arkitektur", "Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bergen", "Bolig"]}, {"field": "keywords", "value": "Arkitektur,Hjemme hos,Interi\u00f8r,Bergen,Bolig"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-company", "value": ["finansavisen", "dagens n\u00e6ringsliv"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8d", "fart", "hjem", "dag", "bor", "hus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["villa schj\u00f8tt", "karen-sofie", "fana gymnas", "bergens tidende", "tveiter\u00e5s", "maren", "mariakirken", "schj\u00f8tt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["houston", "amerika", "camilla"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir grung", "helge ferdinand", "helge schj\u00f8tt", "jan inge", "haakon s\u00e6thres"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/bdffcd50-ca1f-4672-82b4-e81035132f82?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Storsl\u00e5tt i Villa Schj\u00f8tt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Storslatt-i-Villa-Schjott-8881b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-19T09:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8881"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-19T09:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Storsl\u00e5tt i Villa Schj\u00f8tt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "\u2014 Jeg skal ikke ut fra dette huset. Sjelen min ligger her. Jeg er vant til \u00e5 h\u00f8re at det er et spesielt hus. Jeg trives her, forbannet godt, sier Helge Schj\u00f8tt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/48bc9d9e0604aeb5ff3c82950985cc33e808845c.jpg?594beaab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2089"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T16:04:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Storsl\u00e5tt i Villa Schj\u00f8tt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Storslatt-i-Villa-Schjott-8881b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "48bc9d9e0604aeb5ff3c82950985cc33e808845c"}], "score": 1.085854, "siteId": "9222270286501375973", "id": "48bc9d9e0604aeb5ff3c82950985cc33e808845c"}

