{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-02T07:51:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["TV-aksjonen", "R\u00f8de Kors", "humanit\u00e6re kriser", "Krig", "leteaksjon"]}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da g\u00e5r \u00e5rets tv-aksjon av stabelen, og innsamlingen g\u00e5r til R\u00f8de Kors sitt arbeid for krig og konflikt. Som et oppspark til aksjonen presenterte hjelpeorganisasjonen noe av sitt arbeid p\u00e5 to ulike steder i Trondheim l\u00f8rdag.", "I Dokkparken p\u00e5 Solsiden viste hjelpekorpset fram vannredning, f\u00f8rstehjelp og et bamsesykehus for bamser med ymse skavanker. Lille Sondre Moxness, som snart er \u00e5tte m\u00e5neder, fikk en R\u00f8de Kors-refleks i d\u00e5psgave og hadde jobben som maskot.", "LES OGS\u00c5: Disse leder TV-aksjonen", "- Vi trenger 3000 b\u00f8sseb\u00e6rere i Trondheim 23. oktober, og vi oppfordrer folk til \u00e5 melde seg, sier S\u00f8lvi Mathisen.", "Barnebarnet Amalie Lill Mathisen (13) \u00f8nsker seg ogs\u00e5 flere inn i R\u00f8de Kors. Hun er med i R\u00f8de Kors Friluftsliv og F\u00f8rstehjelp (R\u00f8ff).", "- R\u00f8ff er n\u00e6rmest som en rekruttskole for ungdom som vil inn i R\u00f8de Kors Hjelpekorps. Vi finner p\u00e5 masse artig, blant annet turer, klatring og f\u00f8rstehjelpskurs i sv\u00f8mmehallen, sier Amalie Lill.", "R\u00f8de Kors' humanit\u00e6re arbeid foreg\u00e5r i hele verden, ogs\u00e5 i krigsrammede Syria. S\u00e6rlig er det mange barn som rammes, uttalte Ola Ulmo i R\u00f8de Kors til VG. Ulmo er i Syria hvor krigshandlingene n\u00e5 er intensivert etter at v\u00e5penhvilen tok slutt.", "- Det meldes om flere titalls drepte hver dag, og vi vet av erfaring at n\u00e5r s\u00e5 mange sivile d\u00f8r, s\u00e5 er rundt halvparten av dem barn, sier Ulmo p\u00e5 telefon fra Syria.", "Bildestr\u00f8mmen av d\u00f8de og s\u00e5rede sivile fra krigen er n\u00e6rmest uendelig, og de siste dagene er det mange som har f\u00e5tt med seg en video publisert av VG som viser en fem \u00e5r gammel jente, Ghazal som blir reddet ut av ruinene etter en bombing i byen Aleppo. Dekket i st\u00f8v og skjelvende av frykt hentes jenta ut, fra et bygg der femten andre, hovedsakelig kvinner og barn, ble skadet. Redningsaksjonen ble gjennomf\u00f8rt av Syrian Civil Defence (SDF), og SDF filmet selv aksjonen. I midten av august gikk ogs\u00e5 det opprivende bildet av en liten gutt i en ambulanse i s\u00f8nderbombede Aleppo verden rundt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "2398594f90750119a8985ca9ee0153a05023d50ef7d12ad0f067462c73cded91"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-02T06:54:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "R\u00f8de Kors-rekrutt Sondre Moxness (8 md.) h\u00e5per du stiller som b\u00f8sseb\u00e6rer 23. oktober."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article13583961.ece/jfasai/ALTERNATES/w980-default/DSCF1819.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/48cc9d3947e0a661657a421b2961b02d10e5f671.jpg?594be23f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sondre \u00f8nsker seg deg som b\u00f8sseb\u00e6rer -adressa.no", "3000 b\u00f8sseb\u00e6rere", "Mange barn rammes"]}, {"field": "id", "value": "48cc9d3947e0a661657a421b2961b02d10e5f671"}, {"field": "keyword", "value": ["TV-aksjonen", "R\u00f8de Kors", "humanit\u00e6re kriser", "Krig", "leteaksjon"]}, {"field": "keywords", "value": "TV-aksjonen,R\u00f8de Kors,humanit\u00e6re kriser,Krig,leteaksjon"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "ghazal"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barn", "b\u00f8sseb\u00e6rer", "krig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dokkparken", "r\u00f8de kors", "r\u00f8de kors hjelpekorps", "krig", "g. ulmo", "solsiden", "syrian civil defence", "ulmo"]}, {"field": "kw-location", "value": ["aleppo", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["s\u00f8lvi mathisen", "amalie lill", "ola ulmo", "sondre moxness"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article13583961.ece/jfasai/ALTERNATES/w980-default/DSCF1819.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sondre \u00f8nsker seg deg som b\u00f8sseb\u00e6rer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/02/Sondre-%C3%B8nsker-seg-deg-som-b%C3%B8sseb%C3%A6rer-13583963.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-02T07:51:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13583963"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-02T07:51:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sondre \u00f8nsker seg deg som b\u00f8sseb\u00e6rer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "R\u00f8de Kors-rekrutt Sondre Moxness (8 md.) h\u00e5per du stiller som b\u00f8sseb\u00e6rer 23. oktober."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/48cc9d3947e0a661657a421b2961b02d10e5f671.jpg?594be23f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1309"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T15:29:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sondre \u00f8nsker seg deg som b\u00f8sseb\u00e6rer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/02/Sondre-%c3%b8nsker-seg-deg-som-b%c3%b8sseb%c3%a6rer-13583963.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "48cc9d3947e0a661657a421b2961b02d10e5f671"}], "score": 1.2711368, "siteId": "9222270286501375973", "id": "48cc9d3947e0a661657a421b2961b02d10e5f671"}

