{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-12T16:12:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Rosenborg BK"}, {"field": "author", "value": "ole k. sagbakken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "RBK- FH 1-1", "MARBELLA: Etter \u00e5 ha spilt sin f\u00f8rste halvtime for RBK forlot 29-\u00e5ringen stadion uten \u00e5 snakke med mediene. Det kan bli regelen fram mot seriestart.", "- Det har v\u00e6rt voldsom p\u00e5gang fra alle typer medier. Alle vil ha en bit av ham, og derfor skal vi sette oss ned i neste uke og finne ut av hvordan vi skal behandle alt dette. Nicklas (Bendtner) er her for \u00e5 spille fotball, og m\u00e5 f\u00e5 tid til \u00e5 konsentrere seg om det.", "Det sier organisasjonssjef i RBK, Trond Alstad, til Adresseavisen.", "S\u00f8ndag var Bendtner en halvtime p\u00e5 banen da et tamt RBK spilte uavgjort mot islandske FH i spansk varme p\u00e5 Marbella. 29-\u00e5ringen tok seg tid til fansen etter kampen, og var med p\u00e5 \u00abselfies\u00bb og autografskriving.", "Bendtner snakket til RBKs egne hjemmesider, men da mediene \u00f8nsket \u00e5 sp\u00f8rre ham om debuten, ble han stille.", "- Jeg snakker ikke med mediene, var gjennomgangsmelodien \u2013 og etterp\u00e5 fortalte RBK-trener K\u00e5re Ingebrigtsen at Bendtner neppe kommer til \u00e5 uttale seg f\u00f8r seriestart om tre uker.", "- Vi vil ha ham i form til seriestart, og da mener vi det er best at Nicklas f\u00e5r ro. Hvis mediene her f\u00e5r noen ord, vil alle ha noen ord - og da f\u00e5r vi det \u00abracet\u00bb som var da han kom ned hit, sier Bruttern \u2013 og sikter til et stort presseoppbud b\u00e5de fra Danmark og Norge i forbindelse med overgangen.", "N\u00e5 forteller organisasjonssjef Trond Alstad at han, Ingebrigtsen, sportslig leder Stig Inge Bj\u00f8rnebye og daglig leder Tove Moe Dyrhaug skal sette seg ned p\u00e5 brakka i midten av neste uke. Sammen med Bendtner selv.", "Der skal man legge strategien for hvordan spissen skal h\u00e5ndteres inn mot medier, sponsorer og andre oppdrag i tiden framover.", "Det har hendt tidligere i RBK-historien at spillere har f\u00e5tt mediefri i kortere perioder. Men dette er aller f\u00f8rste gang klubben setter seg ned og har strategim\u00f8ter for s\u00e6rbehandling av en enkeltspiller over en lengre periode.", "- S\u00e5 er da dette ogs\u00e5 noe helt nytt for oss, sier Alstad om saken \u2013 og tenker p\u00e5 hvor stor profil Bendtner er i Danmark og Norge.", "- P\u00e5gangen har v\u00e6rt voldsom, og derfor \u00f8nsker vi \u00e5 ta en runde p\u00e5 dette i fred og ro, utdyper han - og snakker om m\u00f8tet i neste uke.", "- RBK har som motto \u00e5 v\u00e6re en \u00e5pen og tilgjengelig klubb. Hvordan harmonerer det med denne strategien?", "- Vi er, og skal fortsatt v\u00e6re det. Men vi har aldri hatt s\u00e5nn p\u00e5trykk rettet mot en enkeltspiller tidligere. Og det gjelder ikke bare mediene, men alle typer oppdrag, sier Alstad \u2013 og snakker om sponsorer og andre typer samfunnsoppdrag.", "- Kan han bli fullstendig skjermet fra mediene?", "- Det er for tidlig \u00e5 si hva som blir utfallet av m\u00f8tet. Det vi og publikum \u00f8nsker mest, er at Nicklas presterer p\u00e5 banen, svarer Alstad.", "- Men skj\u00f8nner dere at disse sp\u00f8rsm\u00e5lene kommer, n\u00e5r en spiller er gitt beskjed om ikke \u00e5 snakke?", "- Selvf\u00f8lgelig. Alt annet ville ha v\u00e6rt rart, sier Alstad.", "Og \u00f8nsker alts\u00e5 ikke \u00e5 utdype hva som kan bli utfallet, f\u00f8r etter m\u00f8tet i neste uke.", "N\u00e5r Nicklas Bendtner sitter p\u00e5 det m\u00f8tet, er det alts\u00e5 etter sine f\u00f8rste 30 RBK-minutter.", "Debuten kan i korte trekk oppsummeres med at dansken gjorde tre-fire helt ok l\u00f8sninger med ball. Han hadde en mislykket s\u00e5ledragning, og et overhopp som ingen av lagkameratene var med p\u00e5. I tillegg var han n\u00e6re ved \u00e5 komme til en skikkelig sjanse, da et innlegg ble brutt rett foran pannebrasken hans.", "Samtidig viste Bendtner ogs\u00e5 tidvis fram fysikken, og blir nok \u00abvond \u00e5 bende p\u00e5\u00bb for midtstoppere i eliteserien. Det b\u00f8r ogs\u00e5 nevnes at han kom inn p\u00e5 et RBK-lag preget av mange bytter, og hvor backene Alex Gersbach og Vegard Eggen Hedenstad var kantspillerne han hadde rundt seg de siste minuttene.", "Da hadde RBK tatt ledelsen etter 16 minutter, signert Matthias Vilhjalmsson. Men RBK maktet ikke skape de store sjansene de siste 45, og da et svakt oppspill fra Jacob Rasmussen endte i FH-kontring \u2013 og scoring \u2013 ebbet kampen ut i 1-1."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "a4435138695b84e88896616d60e1183f8a69ff3d3f2df3c6fc841b9cc5cc331e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T16:14:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Medietrykket etter at Nicklas Bendtner skrev under for RBK, gj\u00f8r at klubbledelsen skal samles for \u00e5 finne ut av hvor tilgjengelig stjernespilleren skal v\u00e6re i 2017."}, {"field": "heading", "value": ["F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendtner-m\u00f8ter i neste uke -adressa.no", "- Best at f\u00e5r ro", "Fire fra ledelsen - og Bendtner", "\u2013 Noe helt nytt", "Slik spilte Bendtner"]}, {"field": "id", "value": "48ec148e15bad4b8c4a6d4218f129f228bd17a2b"}, {"field": "keyword", "value": "Rosenborg BK"}, {"field": "keywords", "value": "Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["medier", "spilt", "uke", "snakke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adresseavisen", "danmark og norge", "bruttern", "alex gersbach og vegard eggen hedenstad"]}, {"field": "kw-location", "value": "marbella"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alex gersbach", "k\u00e5re ingebrigtsen", "trond alstad", "vegard eggen hedenstad", "nicklas bendtner", "stig inge bj\u00f8rnebye", "jacob rasmussen", "tove moe dyrhaug", "matthias vilhjalmsson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/e23810a9-2dfb-4883-9914-96a2172b0258?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendtner-m\u00f8ter i neste uke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/-Far-sarbehandling---RBK-ledelsen-i-Bendtner-moter-i-neste-uke-232114b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-12T15:44:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232114"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-12T15:44:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendtner-m\u00f8ter i neste uke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Medietrykket etter at Nicklas Bendtner skrev under for RBK, gj\u00f8r at klubbledelsen skal samles for \u00e5 finne ut av hvor tilgjengelig stjernespilleren skal v\u00e6re i 2017."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/48ec148e15bad4b8c4a6d4218f129f228bd17a2b.jpg?59511895"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1400"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-26T14:22:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e5r s\u00e6rbehandling - RBK-ledelsen i Bendtner-m\u00f8ter i neste uke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/-Far-sarbehandling---RBK-ledelsen-i-Bendtner-moter-i-neste-uke-232114b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "48ec148e15bad4b8c4a6d4218f129f228bd17a2b"}], "score": 1.189386, "siteId": "9222270286501375973", "id": "48ec148e15bad4b8c4a6d4218f129f228bd17a2b"}

