{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T08:50:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "siv sandvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Voldsepisoden skjedde tidlig torsdag ettermiddag. Sjokkerte handlende ble vitner til det blodige knivangrepet utenfor Prix-butikken p\u00e5 \u00d8rmelen.", "En utenlandsk mann med bosetningstillatelse i Norge stakk Espen Sandberg (27) med en tapetkniv gjentatte ganger. Han er n\u00e5 utskrevet fra sykehuset med kuttskader i pannen og bak \u00f8ret. I tillegg m\u00e5tte han sy over ti sting i den ene h\u00e5nden.", "\u2013 Jeg er sikker p\u00e5 at han ville drepe meg. Hadde det ikke v\u00e6rt for at kameratene mine gikk imellom hadde jeg v\u00e6rt en d\u00f8d mann, sier han til adressa.no.", "Bakgrunnen for angrepet var en krangel om vikeplikt utenfor butikken. If\u00f8lge Espen Sandberg oppf\u00f8rte gjerningsmannen (25) seg truende og ville sl\u00e5ss.", "\u2013 Jeg sa jeg ikke var interessert i det. S\u00e6rlig ikke n\u00e5r han hadde en guttunge i bilen, forklarer han.", "Mens Sandberg handlet kj\u00f8rte 25-\u00e5ringen hjem barnet. Samtidig skal han ha hentet en tapetkniv. Da Espen Sandberg forlot butikken sto gjerningsmannen og ventet.", "\u2013 Jeg dyttet ham bort, s\u00e5 h\u00f8rte jeg raspelyden da han trykket ut knivbladet. Da skj\u00f8nte jeg hva som kom til \u00e5 skje.", "27-\u00e5ringen klarte \u00e5 knekke knivbladet med h\u00e5nden. Han forsvarte seg s\u00e5 best han kunne da gjerningsmannen stakk ham over hele overkroppen.", "\u2013 Da han l\u00e5 over meg klarte kompisen min \u00e5 styre h\u00e5ndleddet hans bort. Hvis ikke hadde han kuttet meg i strupen, sier Espen Sandberg.", "Til slutt kom politiet til stedet og 25-\u00e5ringen ble p\u00e5grepet. Tross flere s\u00e5r og en bristet rygg omtaler Sandberg de psykiske ettervirkningene som vanskeligst \u00e5 leve med.", "\u2013 Jeg er rystet. Det var en sv\u00e6rt traumatisk opplevelse.", "27-\u00e5ringen satt i flere timer i avh\u00f8r i g\u00e5r. Saken er ikke ferdig etterforsket, men politibetjent Kjetil Mollan sier de fester lit til offerets forklaring. Han bekrefter at knivstikkeren og Sandberg ikke kjente hverandre fra f\u00f8r.", "Gjerningsmannen er siktet for legemsbeskadigelse med s\u00e6rlig farlig v\u00e5pen, men er ikke framstilt for varetektsfengsling. Espen Sandberg frykter for sin sikkerhet.", "\u2013 Det er h\u00e5rreisende at han kan g\u00e5 fri etter \u00e5 ha gjort noe s\u00e5nn. Han bor ikke langt unna meg og jeg er redd.", "Politiadvokat John Bj\u00f8raas hevder det er liten sjanse for gjentagelse eller bevisforspillelse. Han p\u00e5peker at siktede ikke har rulleblad. Samtidig utrykker han forst\u00e5else for at offeret opplever det som ubehagelig.", "Ogs\u00e5 Espen Sandbergs onkel, stortingspolitiker Per Sandberg, reagerer p\u00e5 at mannen ikke er fengslet.", "- At mennesker som gj\u00f8r s\u00e5nt kan g\u00e5 fri gj\u00f8r meg bekymret, sier han.", "Frps f\u00f8rstekandidat i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fikk h\u00f8re om knivstikkingen kun minutter f\u00f8r Adresseavisens folkem\u00f8te i Britannia Hall torsdag kveld.", "\u2013 Jeg vurderte \u00e5 la Tord Lien overta. Men da jeg fikk igjen pusten bestemte jeg meg for \u00e5 fullf\u00f8re, sier Sandberg.", "Han legger ikke skjul p\u00e5 at den dramatiske beskjeden p\u00e5virket innsatsen hans under debatten p\u00e5 Adresseavisens folkem\u00f8te i Britannia Hall torsdag.", "I Adresseavisen i g\u00e5r fikk han terningkast tre for innsatsen. \u00abFrps nestleder snakket mye, men virket deler av debatten ikke veldig engasjert,\u00bb skrev v\u00e5re anmeldere.", "\u2013 N\u00e5 forst\u00e5r vel folk hvorfor, sier Sandberg.", "Han understreker at han ikke \u00f8nsker \u00e5 sl\u00e5 politisk mynt p\u00e5 saken.", "\u2013 Vi diskuterte jo innvandring og integrering p\u00e5 folkem\u00f8tet. Da holdt jeg meg for god til \u00e5 bruke dette som eksempel, selv om jeg var fristet, sier Sandberg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "f67fe346c65c22103231dfee6efcfa16437af6008865480e690b29b4cd29da6e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-21T14:10:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Espen Sandberg frykter for sin egen sikkerhet etter at mannen som knivstakk han utenfor matbutikken i Verdal er sluppet fri."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1325182.ece5/ALTERNATES/w980-default/montasje%20sandberg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/491e037f28dd30156a6be245fcf4f453baf5430d.jpg?596a3113"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg er sikker p\u00e5 at han ville ta livet mitt -adressa.no", "Takker kameraten", "Sluppet fri", "Preget Frp-Sandberg", "- Holder meg for god"]}, {"field": "id", "value": "491e037f28dd30156a6be245fcf4f453baf5430d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sluppet fri", "livet mitt", "gjerningsmannen", "sikker", "fri", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["britannia hall", "\u00f8rmelen", "per sandberg", "adresseavisen", "prix"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "sandberg", "verdal", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["espen sandberg", "kjetil mollan", "tord lien", "john bj\u00f8raas"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1325182.ece5/ALTERNATES/w980-default/montasje%20sandberg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg er sikker p\u00e5 at han ville ta livet mitt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1378555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-09-05T05:59:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "851191"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-09-05T05:59:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg er sikker p\u00e5 at han ville ta livet mitt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Espen Sandberg frykter for sin egen sikkerhet etter at mannen som knivstakk han utenfor matbutikken i Verdal er sluppet fri."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/491e037f28dd30156a6be245fcf4f453baf5430d.jpg?596a3113"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1818"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T15:13:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg er sikker p\u00e5 at han ville ta livet mitt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1378555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "491e037f28dd30156a6be245fcf4f453baf5430d"}], "score": 0.63404983, "siteId": "9222270286501375973", "id": "491e037f28dd30156a6be245fcf4f453baf5430d"}

