{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T09:42:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Ski-VM"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det ble klart da landslagsledelsen presenterte laguttaket tirsdag morgen.", "\u2013 Dette er de fire vi tror g\u00e5r fortest 15 kilometer klassisk akkurat n\u00e5, sa landslagstrener Tor Arne Hetland.", "Stjerneskuddet f\u00e5r med seg Martin Johnsrud Sundby, Didrik T\u00f8nseth og Niklas Dyrhaug p\u00e5 laget.", "Sundby og T\u00f8nseth var selvskrevne p\u00e5 distansen. Mer usikkert har det v\u00e6rt rundt de to \u00f8vrige norske plassene.", "Emil Iversen var f\u00f8r VM ansett som en klar kandidat til \u00e5 g\u00e5 15-kilometeren. Etter fallet og nedturen p\u00e5 lagsprinten sa imidlertid tr\u00f8nderen at han ikke skulle g\u00e5 flere renn i VM. Iversen er fortsatt i Lahti, men fikk alts\u00e5 ikke plass p\u00e5 laget til onsdagens klassiskdistanse.", "\u2013 Intensjonen var at Emil skulle g\u00e5. Han har g\u00e5tt kjempebra i hele vinter. Han vant i Falun og ble nummer to i Kuusamo. Han har hatt to sjanser n\u00e5, men ikke v\u00e6rt helt i draget p\u00e5 sprinten, sa Hetland.", "Bare noen timer etter lagsprinten tok landslagstrener Hetland praten med Iversen, der tr\u00f8nderen fikk den tunge beskjeden om at andre f\u00e5r sjansen i VM-l\u00f8ypene onsdag. Hetland innr\u00f8mmer at Iversen gikk i kjelleren.", "\u2013 Da han fikk beskjeden, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda. En ulykke kommer sjelden alene. Der og da hadde han ikke lyst til \u00e5 g\u00e5 flere skirenn her i VM, sa Hetland da han m\u00f8tte pressen tirsdag.", "Landslagstreneren forst\u00e5r elevens frustrasjon og skuffelse.", "\u2013 Det er VM og det er f\u00f8lelser, og av og til trenger man b\u00e5de \u00e9n og to og tre halvtimer for seg selv \u2013 for \u00e5 f\u00e5 utl\u00f8p for sin aggresjon, sa Hetland \u2013 og tilf\u00f8yde:", "\u2013 S\u00e5nn er idretten, og den er rett og slett knallhard. Det er min jobb \u00e5 ta ut de fire vi mener kan g\u00e5 absolutt raskest.", "Iversens \u00f8nske om \u00e5 reise hjem ville ikke landslagstreneren innfri. Hetland \u00f8nsket \u00e5 beholde tr\u00f8nderen i Lahti dersom det skulle bli bruk for ham p\u00e5 tampen av mesterskapet.", "\u2013 Emil forbereder seg n\u00e5 som om han skal g\u00e5 stafett, og vi trenger alle l\u00f8perne vi har. Plutselig er det noe som skjer, sa Hetland.", "Han er opptatt av at Iversen n\u00e5 m\u00e5 f\u00e5 lagt den vonde s\u00f8ndagen bak seg.", "\u2013 Hadde dette v\u00e6rt en 15 kilometer i verdenscupen, hadde jeg tvunget ham til \u00e5 g\u00e5 rennet, for n\u00e5 er det p\u00e5 tide at han f\u00e5r den konkurransen (lagsprinten) ut av kroppen, sa Hetland.", "Mandagen i Lahti brukte Iversen p\u00e5 restitusjon.", "\u2013 Han tok en rolig dag og hvilte. I dag er det lett trening for \u00e5 komme i gang igjen. Det gjenst\u00e5r viktige renn b\u00e5de i dette VM og i verdenscupen for hans del. Han m\u00e5 opp p\u00e5 hesten igjen, fastslo Hetland.", "Ved siden av fredagens stafett gjenst\u00e5r femmila f\u00f8r Lahti-VM avsluttes. Landslagstreneren vil ikke avvise at Iversen kan f\u00e5 en ny VM-sjanse.", "\u2013 Det er muligheter for at han kan f\u00e5 g\u00e5 flere renn i VM, sa Hetland tirsdag."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "d5c1d45ade23e7dc443a9d643b5368700664942b7d9db9280d8e31934bab2e8a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T10:06:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo fikk plass p\u00e5 det norske laget til 15-kilometeren i klassisk stil i Lahti."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Da han fikk beskjeden, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda -adressa.no", "Tok det tungt", "Fikk ikke reise hjem", "Kan f\u00e5 ny sjanse"]}, {"field": "id", "value": "49363f8ae82566a3ce11f55bc29664b31b97cb75"}, {"field": "keyword", "value": "Ski-VM"}, {"field": "keywords", "value": "Ski-VM"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["landslagstrener", "reise hjem", "lyst", "renn", "beskjeden"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["iversen", "t\u00f8nseth"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "lahti", "kuusamo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["johannes h\u00f8sflot kl\u00e6bo", "tor arne hetland", "emil iversen", "m. iversen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/c8b18fa9-a1ea-4abe-a28f-b02a38a97d65?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Iversen vrakes etter sprintfadesen: \u2013 Da han fikk beskjeden, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Iversen-vrakes-etter-sprintfadesen---Da-han-fikk-beskjeden_-hadde-han-lyst-til-a-synke-i-jorda-231372b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T07:35:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231372"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T07:35:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Iversen vrakes etter sprintfadesen: \u2013 Da han fikk beskjeden, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo fikk plass p\u00e5 det norske laget til 15-kilometeren i klassisk stil i Lahti."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/49363f8ae82566a3ce11f55bc29664b31b97cb75.jpg?59045949"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1206"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-29T09:13:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Iversen vrakes etter sprintfadesen: \u2013 Da han fikk beskjeden, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Iversen-vrakes-etter-sprintfadesen---Da-han-fikk-beskjeden_-hadde-han-lyst-til-a-synke-i-jorda-231372b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "49363f8ae82566a3ce11f55bc29664b31b97cb75"}], "score": 1.2196392, "siteId": "9222270286501375973", "id": "49363f8ae82566a3ce11f55bc29664b31b97cb75"}

