{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T14:20:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "robin r\u00f8kke johansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg har ingen konflikter med McDonald\u2019s Norge, NLG-styret (fagforeningen for 32 franchisetakere i McDonald\u2019s-kjeden, journ.anm.) f\u00e5r svare for s\u00f8ksm\u00e5let, sier restauranteier Harry Aasen. Han driver McDonald\u2019s-restaurantene p\u00e5 Trondheim Torg og p\u00e5 Tiller.", "I g\u00e5r skrev Dagens n\u00e6ringsliv om internt burgeroppr\u00f8r i McDonald\u2019s-kjeden. Restauranteiere stevner franchise-giveren McDonald's Norge. Disse hevder at franchisetakere egentlig ikke plikter \u00e5 betale forsikringspenger for bygningsmassen og utgifter til ytre vedlikehold av bygningene de leier av McDonald\u2019s Norge og driver restaurantene i. Disse pengene har restauranteierne likevel betalt i \u00e5revis og det dreier seg om flere \u00abtitall millioner\u00bb, if\u00f8lge avisen.", "\u2013 I byggene vi leier betaler vi ikke disse utgiftene, forteller Aasen. Arealene restaurantene hans drives fra eies ikke av McDonald's Norge, de leies fra eksterne eiendomsakt\u00f8rer.", "Interesseorganisasjonen for McDonald\u2019s\u2019 restauranteiere holdt avstemning f\u00f8r de gikk til s\u00f8ksm\u00e5l. Flere eiere skal ha reservert seg mot s\u00f8ksm\u00e5let.", "\u2013 Jeg \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere om jeg reserverte meg, sier Aasen.", "\u2013 I NLG var det stort flertall for dette s\u00f8ksm\u00e5let, sier Torill Fossum Wennevold. Hun sitter selv i NLG-styret og driver McDonald\u2019s-restauranten p\u00e5 Sluppen. Hennes restaurantlokaler eies av McDonald\u2019s Norge. Det betyr at hun betaler for forsikring og vedlikehold. Hun vil ikke kommentere hvor mye utgiftene til forsikring og vedlikehold kommer p\u00e5.", "\u2013 Var du med og stemte?", "\u2013 Det var en anonym avstemning og utover det har jeg ingen kommentar, sier Wennevold.", "Margaret Brusletto, kommunikasjonsdirekt\u00f8r i McDonald\u2019s Norge, vil ikke kommentere selve s\u00f8ksm\u00e5let enn\u00e5, fordi saken er helt ny for selskapet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "c094a8dffdda333776847e806926b7169092df2ee8f070a3247dfa1b685d56df"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-17T15:40:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheims to restauranteiere har forskjellige interesser i s\u00f8ksm\u00e5let interesseorganisasjonen deres har anlagt mot McDonald\u2019s Norge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1258074.ece5/ALTERNATES/w980-default/mcdonalds"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/49775303871500ff0d646ec74d8fe19e11ad07ff.jpg?5989bf84"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Splittet i s\u00f8ksm\u00e5l mot McDonald's -adressa.no", "\u00abMisn\u00f8yen koker\u00bb", "Slipper \u00e5 betale", "M\u00e5 betale", "Ingen kommentar"]}, {"field": "id", "value": "49775303871500ff0d646ec74d8fe19e11ad07ff"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["restauranteier", "betale", "eies", "s\u00f8ksm\u00e5l"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sluppen", "mcdonald", "dagens", "tiller", "trondheim torg"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harry aasen", "torill fossum wennevold", "margaret brusletto"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1258074.ece5/ALTERNATES/w980-default/mcdonalds"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Splittet i s\u00f8ksm\u00e5l mot McDonald's"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article1123970.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-07-29T09:24:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1592236"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-07-29T09:24:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Splittet i s\u00f8ksm\u00e5l mot McDonald's -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheims to restauranteiere har forskjellige interesser i s\u00f8ksm\u00e5let interesseorganisasjonen deres har anlagt mot McDonald\u2019s Norge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/49775303871500ff0d646ec74d8fe19e11ad07ff.jpg?5989bf84"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1154"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T13:41:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Splittet i s\u00f8ksm\u00e5l mot McDonald's"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article1123970.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "49775303871500ff0d646ec74d8fe19e11ad07ff"}], "score": 1.966582, "siteId": "9222270286501375973", "id": "49775303871500ff0d646ec74d8fe19e11ad07ff"}

