{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-17T11:12:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Byen vokser sterkt. For blant annet \u00e5 verne dyrket mark og hindre at byen fortsetter \u00e5 ese utover, er det vedtatt at boligtomer i sentrumsn\u00e6re str\u00f8k m\u00e5 utnyttes bedre. Det finnes unntak fra fortettingspolitikken, som for eksempel hensynet til egenarten til et str\u00f8k.", "Adresseavisen har unders\u00f8kt utfallet av klager p\u00e5 vedtak om fortettingssaker i bygningsr\u00e5det. I fjor ble det kun gitt medhold i to av 67 slike saker. Men da klagerne anket til Fylkesmannen, fikk 24 av 65 saker helt eller delvis medhold.", "Det kan tolkes dit hen at politikerne i bygningsr\u00e5det er villig til \u00e5 g\u00e5 lenger i \u00e5 tillate fortetting enn hva Fylkesmannen mener det er grunnlag for. Det kan ogs\u00e5 bety at bygningsr\u00e5det opererer med andre kriterier enn Fylkesmannen gj\u00f8r, eller at f\u00f8ringene om fortetting er s\u00e5 generelt utformet at det \u00e5pner et stort rom for skj\u00f8nn.", "Det er s\u00e6rlig to forhold som gj\u00f8r at Fylkesmannen avgj\u00f8r sakene i klagerens fav\u00f8r. Det ene er der hvor kommunen har gitt omfattende dispensasjoner fra reguleringsplanen for omr\u00e5det. Det andre er i avveiningen mellom de fordelene utbygger f\u00e5r, og de ulemper naboene vil f\u00e5 ved en utbygging. Sv\u00e6rt ofte handler dette om utsikt og solforhold for de ber\u00f8rte eiendommene.", "Det kan se ut til at kommunen praktiserer en annen og snevrere oppfatning av verdien av utsikt enn hva Fylkesmannen gj\u00f8r. Kommunen mener if\u00f8lge assisterende direkt\u00f8r hos Fylkesmannen, Trond Flydal, at tap av sol og utsikt ikke er s\u00e5 relevant som han mener plan- og bygningsloven krever. Han sier at det i tilfelle er feil rettsanvendelse.", "Fra 1. juli kommer lovendringer som gir huseiere friere spillerom for hva de kan gj\u00f8re p\u00e5 egen tomt uten \u00e5 s\u00f8ke kommunen f\u00f8rst. Det \u00e5pner for enda flere konflikter. Politikerne i bygningsr\u00e5det m\u00e5 ha stor innflytelse p\u00e5 utviklingen av byen. Der hvor noen f\u00f8ler seg feil behandlet, er det en sentral rettsgaranti at man kan klage til Fylkesmannen.", "V\u00e5r gjennomgang viser at kommunen ikke alltid har rett."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|leder"}, {"field": "contenthash", "value": "fe918e64d4fba210b0a71c048ae4eb41e9c8d81730799d36f7395b6e505e7db9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T07:12:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politikerne har bestemt at Trondheim m\u00e5 vokse innover. Fortettingslinjen skaper mange konflikter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11212683.ece/eflz42/ALTERNATES/w980-default/Leder_jpg788.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/498b8d633f1c7174bc6d96e14a49cf56c441bcd4.jpg?59006a97"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fortetting gir konflikter -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "498b8d633f1c7174bc6d96e14a49cf56c441bcd4"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "leder"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": ["saker", "fortetting", "bygningsr\u00e5det", "kommunen", "konflikter"]}, {"field": "kw-entity", "value": "fylkesmannen"}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond flydal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11212683.ece/eflz42/ALTERNATES/w980-default/Leder_jpg788.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fortetting gir konflikter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11209599.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-17T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11209599"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|leder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-17T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fortetting gir konflikter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "teaser", "value": "Politikerne har bestemt at Trondheim m\u00e5 vokse innover. Fortettingslinjen skaper mange konflikter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/498b8d633f1c7174bc6d96e14a49cf56c441bcd4.jpg?59006a97"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x929"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-26T09:38:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fortetting gir konflikter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11209599.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "498b8d633f1c7174bc6d96e14a49cf56c441bcd4"}], "score": 0.90375364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "498b8d633f1c7174bc6d96e14a49cf56c441bcd4"}

