{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-16T10:26:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["OBOS-ligaen", "Troms\u00f8 IL", "Bod\u00f8/Glimt", "Thomas Drage"]}, {"field": "author", "value": "rune robertsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Drage spilte for TIL fra 2010 til sommeren 2015, og var sentral da TIL tok s\u00f8lv i 2011. Etter det fikk mosj\u00f8v\u00e6ringen stadig mindre tillit, og ble i august i 2015-sesongen leid ut til Sogndal.", "Det ble starten p\u00e5 en rekke klubbskifter p\u00e5 kort tid for kantspilleren. Etter et halvt \u00e5r p\u00e5 Vestlandet ble han klar for den svenske 1.-divisjonsklubben Varberg BOIS. Sommeren 2016 ble han hentet til Falkenberg i Allsvenskan resten av sesongen. Etter sesongslutt i h\u00f8st har han v\u00e6rt klubbl\u00f8s, og v\u00e6rt p\u00e5 pr\u00f8vespill i flere klubber.", "I formiddag ble han klar for Bod\u00f8/Glimt p\u00e5 en to\u00e5rskontrakt. Til klubbens hjemmeside uttaler han f\u00f8lgende om overgangen:", "- Jeg er veldig glad for \u00e5 ha alt p\u00e5 plass. Det er en lettelse \u00e5 f\u00e5 ting klart, n\u00e5 som det er s\u00e5 kort tid til sesongstart. Jeg er sv\u00e6rt forn\u00f8yd med \u00e5 v\u00e6re i Bod\u00f8, sier Drage til glimt.no.", "Kantspilleren, som har en landskamp for Norge, sp\u00e5r f\u00f8lgende om sesongen som venter for laget som rykket ned fra Eliteserien sist h\u00f8st.", "- Jeg ser for meg en t\u00f8ff sesong i \u00e5r. Vi er storfavoritter og vi er det beste laget. Alle er ute etter \u00e5 ta oss. Den utfordringen skal vi klare. Vi har et godt lag som skal klare \u00e5 h\u00e5ndtere dette. Personlig vil jeg v\u00e6re med \u00e5 prege laget. Preger man Bod\u00f8/Glimt i 2017 preger man OBOS-ligaen."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "996adc08586c4729eff9e01e31d381e8975cdc0eca1680c44f8fa5214b6520a5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-16T10:30:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Thomas Drage skrev i dag under en to\u00e5rskontrakt med 1.-divisjonsklubben Bod\u00f8/Glimt."}, {"field": "heading", "value": "Tidligere TIL-profil klar for Glimt etter fire klubb-bytter p\u00e5 19 m\u00e5neder -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4a0258a97c642807db99a4bea38f4425105ec8ee"}, {"field": "keyword", "value": ["OBOS-ligaen", "Troms\u00f8 IL", "Bod\u00f8/Glimt", "Thomas Drage"]}, {"field": "keywords", "value": "OBOS-ligaen,Troms\u00f8 IL,Bod\u00f8/Glimt,Thomas Drage"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "sesong", "glimt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eliteserien", "varberg bois", "vestlandet", "allsvenskan", "glimt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sogndal", "falkenberg", "norge", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "thomas drage"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/1abc3f48-6908-4d9e-9e01-604c849d88a6?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tidligere TIL-profil klar for Glimt etter fire klubb-bytter p\u00e5 19 m\u00e5neder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tidligere-TIL-profil-klar-for-Glimt-etter-fire-klubb-bytter-pa-19-maneder-232326b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-16T10:26:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232326"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-16T10:26:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tidligere TIL-profil klar for Glimt etter fire klubb-bytter p\u00e5 19 m\u00e5neder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Thomas Drage skrev i dag under en to\u00e5rskontrakt med 1.-divisjonsklubben Bod\u00f8/Glimt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4a0258a97c642807db99a4bea38f4425105ec8ee.jpg?58ca6934"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x906"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-16T10:30:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tidligere TIL-profil klar for Glimt etter fire klubb-bytter p\u00e5 19 m\u00e5neder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tidligere-TIL-profil-klar-for-Glimt-etter-fire-klubb-bytter-pa-19-maneder-232326b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "4a0258a97c642807db99a4bea38f4425105ec8ee"}], "score": 1.9065928, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4a0258a97c642807db99a4bea38f4425105ec8ee"}

