{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-10T07:51:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vaskebj\u00f8rner er blitt observert b\u00e5de i G\u00f6teborg og i Danmark, noe som bekymrer Naturvernforbundet.", "\u2013 Det er et rovdyr. Den tar fugleunger, egg, fisk og er nesten altetende. Den kan forrykke balansen i naturen veldig brutalt, sier informasjonsr\u00e5dgiver Christian B\u00f8rs Lind i Naturvernforbundet til NRK.", "\u2013 Det er helt klart en art som er veldig sterkt u\u00f8nsket i norsk natur, sier han videre.", "Lind tror dyret har gode forutsetninger for \u00e5 klare seg i Norge og viser til at den gj\u00f8r nettopp det i Nord-Amerika.", "I Tyskland har rovdyret allerede etablert seg i stort antall, og en d\u00f8d vaskebj\u00f8rn ble nylig funnet i Falsterbo i Sk\u00e5ne i Sverige, melder avisa Expressen.", "\u2013 De river ut isolasjon p\u00e5 loft for \u00e5 kunne bo der. De lager s\u00e5 hull i veggene for \u00e5 f\u00e5 tilgang til mat. Det er en stor kostnad i Tyskland, sier Sk\u00e5ne fylkeskommunes ekspert p\u00e5 fremmede arter, Nils Carlsson, til avisen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "6ba4da6e64728e9f39117000166ac59269a0d20b20ba129a14ca7799a0dee6b9"}, {"field": "createtime", "value": "2014-03-10T07:53:45.422Z"}, {"field": "description", "value": "Naturvernforbundet frykter at det nordamerikanske rovdyret vaskebj\u00f8rn skal innta Norge og gj\u00f8re store skader p\u00e5 \u00f8kosystemet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9292457.ece/ALTERNATES/w980-default/Vaske.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4a35ec93de5ae57ff1263b33b1400141942b55c3.jpg?59752bec"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Frykter invasjon av vaskebj\u00f8rn i Norge -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4a35ec93de5ae57ff1263b33b1400141942b55c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vaskebj\u00f8rn", "frykter invasjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["expressen", "naturvernforbundet", "falsterbo"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tyskland", "g\u00f6teborg", "danmark", "nord-amerika", "sverige", "sk\u00e5ne", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nils carlsson", "christian b\u00f8rs lind"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9292457.ece/ALTERNATES/w980-default/Vaske.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frykter invasjon av vaskebj\u00f8rn i Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9292451.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-10T07:51:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9292451"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-10T07:51:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frykter invasjon av vaskebj\u00f8rn i Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Naturvernforbundet frykter at det nordamerikanske rovdyret vaskebj\u00f8rn skal innta Norge og gj\u00f8re store skader p\u00e5 \u00f8kosystemet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4a35ec93de5ae57ff1263b33b1400141942b55c3.jpg?59752bec"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x798"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T23:06:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frykter invasjon av vaskebj\u00f8rn i Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9292451.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4a35ec93de5ae57ff1263b33b1400141942b55c3"}], "score": 1.6309993, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4a35ec93de5ae57ff1263b33b1400141942b55c3"}

