{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-05T16:00:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hver sommer er kastestjerner, sl\u00e5sshansker, springkniver og elektrosjokkv\u00e5pen \u00e5 finne i tr\u00f8ndernes feriebagasje p\u00e5 V\u00e6rnes.", "Konsekvensene ved \u00e5 bli tatt kan v\u00e6re alvorlige, og Tollvesenet ber n\u00e5 folk som skal reise til utlandet i sommer om \u00e5 tenke over hva de tar med seg tilbake i kofferten.", "\u2013 Beslagene av slike v\u00e5pen tar seg opp om sommeren i forbindelse med charterreiser, og vi finner det hyppigst hos reisende som kommer fra Bulgaria og Tyrkia. Denne typen smugling er ungdomsrelatert, sier Hallgeir Bj\u00f8rvik, avdelingssjef ved Tollregion Midt-Norge, og legger til at de allerede har registrert flere slike saker p\u00e5 V\u00e6rnes i \u00e5r.", "\u2013 Vi ser at ungdommer langt ned i ten\u00e5rene kj\u00f8per med seg disse v\u00e5pnene, sikkert fordi de synes det er spennende. Men produkter som kastestjerner, springkniver, sl\u00e5sshansker og ulike spretterter er klassifisert som voldsprodukter og v\u00e5pen. Det er ulovlig \u00e5 innf\u00f8re, sier Bj\u00f8rvik.", "\u2013 Er ungdom klar over at dette er ulovlig \u00e5 ta med seg inn i landet?", "\u2013 Der er nok veldig mange som ikke er klar over at dette er ulovlig. Slike v\u00e5pen selges gjerne p\u00e5 markedene i disse landene. Jeg var selv i Bulgaria i fjor, og s\u00e5 at det var rikt tilbud av dette. Det kostet nesten ingenting \u00e5 f\u00e5 kj\u00f8pt det, sier avdelingssjefen.", "I Tollregion Midt-Norge, som innebefatter tr\u00f8ndelagsfylkene og Nordland, registreres hver sommer opptil 20 saker som dreier seg om denne typen smugling. Dette avdekkes f\u00f8rst og fremst p\u00e5 V\u00e6rnes og Bod\u00f8 lufthavn.", "\u2013 Dette er nok bare toppen av isfjellet. Vi kontrollerer bare en liten andel, og n\u00e5r vi finner s\u00e5pass mye v\u00e5pen, m\u00e5 vi regne med at det kommer inn mye mer, sier Bj\u00f8rvik.", "Tar tollvesenet folk for ulovlig innf\u00f8ring av v\u00e5pen, blir de anmeldt til politiet. Lovbruddets strafferamme er b\u00f8ter eller fengsel i inntil tre m\u00e5neder. Anmeldelser for smugling p\u00e5 V\u00e6rnes g\u00e5r til Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt. Og blir du tatt, kan det bli dyrt.", "\u2013 Vi gir i utgangspunktet forelegg p\u00e5 6000 kroner for dette, men f\u00f8lger de vanlige straffutm\u00e5lingsreglene og kan vurdere \u00e5 g\u00e5 b\u00e5de opp og ned i sum, alt etter inntekt, alder og omstendighetene v\u00e5pnene blir beslaglagt under, sier Sigbj\u00f8rn Bjerkem, p\u00e5taleleder ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt. Politiinspekt\u00f8r Kjell Erik Waclawczyk ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt, opplyser at en ungdom i s\u00f8rfylket kan regne med en bot p\u00e5 minimum 3000 kroner om han blir tatt for \u00e5 innf\u00f8re en kastestjerne, som et eksempel.", "\u2013 Er du voksen s\u00e5 stiger niv\u00e5et \u2013 fra 5000 kroner og oppover, alt etter hvor mange gjenstander som er beslaglagt, sier Waclawczyk. Forelegg for v\u00e5pensmugling blir ogs\u00e5 registrert p\u00e5 rullebladet.", "\u2013 Det kan f\u00e5 konsekvenser for s\u00f8king p\u00e5 visse yrker, og for innreise til USA. Et slikt forelegg kan f\u00f8re til at folk m\u00e5 legge om fremtidsplanene sine, sier politiinspekt\u00f8ren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "79b875e89054439cd4068b63e03dac24174064f8de17e050b0ec2430a136e958"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-17T18:24:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tr\u00f8ndersk ungdom tar med seg ulovlige v\u00e5pen fra Syden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1317595.ece5/ALTERNATES/w980-default/TollbeslagV%C3%A5penbilde5"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4a80af0a2b553fefa62f1848265c36e01b0355e8.jpg?598b09d6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette har tr\u00f8ndere i feriebagasjen -adressa.no", "Ten\u00e5ringer", "\u2013 Toppen av isfjellet", "Store b\u00f8ter"]}, {"field": "id", "value": "4a80af0a2b553fefa62f1848265c36e01b0355e8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ungdom", "v\u00e5pen", "typen smugling"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tollregion midt-norge", "syden", "tollvesenet", "v\u00e6rnes og bod\u00f8", "bulgaria og tyrkia", "a. et"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "nord-tr\u00f8ndelag", "bulgaria", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sigbj\u00f8rn bjerkem", "kjell erik waclawczyk", "hallgeir bj\u00f8rvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1317595.ece5/ALTERNATES/w980-default/TollbeslagV%C3%A5penbilde5"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette har tr\u00f8ndere i feriebagasjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1347348.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-07-06T07:45:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1357298"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-07-06T07:45:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette har tr\u00f8ndere i feriebagasjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Tr\u00f8ndersk ungdom tar med seg ulovlige v\u00e5pen fra Syden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4a80af0a2b553fefa62f1848265c36e01b0355e8.jpg?598b09d6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1625"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T13:10:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette har tr\u00f8ndere i feriebagasjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1347348.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4a80af0a2b553fefa62f1848265c36e01b0355e8"}], "score": 0.78308284, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4a80af0a2b553fefa62f1848265c36e01b0355e8"}

