{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-29T09:08:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["trondheim kommune", "Rita Ottervik", "eldreomsorg", "Eldreomsorgen i Trondheim", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "author", "value": "stein arne s\u00e6ther"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5r Rita Ottervik og hele hennes samarbeidskoalisjon f\u00f8rst er enige, er budsjettet trygt i havn. Behandlingen i bystyret i desember blir en ren formalitet og bare arena for politiske markeringer. Det kan v\u00e6re flere oppfatninger av hva som er god eldreomsorg, men med en styrking p\u00e5 30 millioner kroner, i tillegg til r\u00e5dmannens \u00f8kning p\u00e5 40 millioner, har sentrum-venstrepartiene langt p\u00e5 vei sine ord i behold n\u00e5r de kaller dette et historisk l\u00f8ft for eldreomsorgen.", "Mens Erna Solberg og st\u00f8ttepartiene nesten har p\u00e5f\u00f8rt landet regjeringskrise i krangel over noen \u00f8res endring av drivstoffavgiftene, har de syv samarbeidspartiene i Trondheim landet 2017-budsjettet i tilsynelatende r\u00f8rende enighet. Under mandagens pressekonferanse p\u00e5 byens nyeste og fineste sykehjem p\u00e5 Persaunet satt i alle fall smilene l\u00f8st. Kontrasten til stramme ansikter i oppgj\u00f8rene om Nidar\u00f8, vinterparken, gr\u00f8nn strek og boligutbygging, var sl\u00e5ende.", "Med opptil hundre nye stillinger som skal besettes, kan det bli sp\u00f8rsm\u00e5l om kommunen klarer \u00e5 finne mange nok s\u00f8kere til de nye jobbene. Da er det er positivt og n\u00f8dvendig at r\u00e5dmannen n\u00e5 f\u00e5r bestilling p\u00e5 \u00e5 utarbeide en strategi for \u00e5 beholde og rekruttere flere sykepleiere.", "Les reaksjonene fra sykepleierstudenten og Sykepleierforbundet", "At det er mulig med et s\u00e5pass tydelig l\u00f8ft mens vi har en regjering styrt av H\u00f8yre og Fremskrittspartiet, kan kanskje v\u00e6re et paradoks for Rita Ottervik. Hun vil si at dette f\u00e5r de til p\u00e5 tross av en bl\u00e5bl\u00e5 regjering. Uansett kan det sees som et uttrykk for at Kommune-Norge ikke er direkte sulteforet. Flertallets trondheimsbudsjett er ogs\u00e5 et resultat av godt politisk h\u00e5ndverk, bygget p\u00e5 et solid fundament fra administrasjonens side.", "Trondheimspolitikerne gj\u00f8r n\u00e5 opp sitt budsjett f\u00f8r statsbudsjettet er endelig i havn. Det inneb\u00e6rer en viss usikkerhet, men sannsynligvis vil ikke de statlige rammevilk\u00e5rene bli vesentlig forverret n\u00e5r statsbudsjettet omsider blir spikret.", "Les ogs\u00e5 lederen om eldreomsorgen", "Det politiske flertallet i Trondheim har, i motsetning til r\u00e5dmannen , funnet plass p\u00e5 investeringsbudsjettet til \u00e5 komme i gang med utbedringer av Torget. Det er det neppe mange som beklager. N\u00e5 n\u00e5r de arkeologiske utgravingene avsluttes og det finnes vedtatte planer for hvordan Torget skal se ut, er det ingen grunn til \u00e5 vente. At det ogs\u00e5 ligger i kortene \u00e5 droppe parkeringskjeller, bidrar til at det blir enklere \u00e5 fullf\u00f8re prosjektet.", "Alt i alt flytter politikerne i flertallskoalisjonen p\u00e5 vel 54 millioner kroner av driftsbudsjettet. Selv om dette bare utgj\u00f8r knapt en halv prosent av totalbudsjettet p\u00e5 ca. 12 milliarder, gir disse millionene tydelige forbedringer i kommunens tjenestetilbud.", "Nesten halvparten av det p\u00e5plussede bel\u00f8pet tas fra bufferen, slik at det bare blir igjen vel 4 millioner til uforutsette kostnader. Det er i utgangspunktet et heller tvilsomt knep, men n\u00e5r budsjettet samtidig gj\u00f8res opp med et resultat p\u00e5 over to prosent og man ogs\u00e5 har andre virkemidler i bakh\u00e5nden, er det forh\u00e5pentligvis ikke grunn til \u00e5 sl\u00e5 alarm. Den \u00f8vrige inndekningen virker relativt troverdig. Reduserte overf\u00f8ringer fra drift til investering (10 millioner) er den st\u00f8rste av de andre postene.", "Profilen i budsjettendringene som blir vedtatt, har mye til felles med de alternative forslagene fra opposisjonspartiene. Om en skreller vekk noen mer ideologiske markeringer, vil alle partiene styrke eldreomsorgen. I lys av at det om ti \u00e5r kan bli femti prosent flere eldre med pleiebehov, er det bra at det er tverrpolitisk enighet om \u00e5 satse. Fremtiden blir mer krevende.", "LES OGS\u00c5: H\u00f8yres budsjettforslag", "LES OGS\u00c5: Fremskrittspartiets budsjettforslag"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "bb981200627ad87aaa8738bf24b0ff42302cf2fd5d0aecf3dc8ab38fdcb059b6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-28T16:45:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er all grunn til \u00e5 glede seg over at politikerne n\u00e5 har klart \u00e5 snekre sammen et budsjett som gir en reell \u00f8kning av bemanningen i eldreomsorgen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13855743.ece/ahcuac/ALTERNATES/w980-default/budsjett__3.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4a857e0b07662790b72ee75f15e48ecc7797cf21.jpg?58b28cb1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "R\u00f8rende enighet om eldresatsing -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4a857e0b07662790b72ee75f15e48ecc7797cf21"}, {"field": "keyword", "value": ["trondheim kommune", "Rita Ottervik", "eldreomsorg", "Eldreomsorgen i Trondheim", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "keywords", "value": "trondheim kommune,Rita Ottervik,eldreomsorg,Eldreomsorgen i Trondheim,Kommentar,stein arne S\u00e6ther"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["budsjett", "r\u00f8rende enighet", "trondheim", "eldreomsorg", "enige", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre og fremskrittspartiet", "kommune-norge", "persaunet", "torget", "nidar\u00f8", "sykepleierforbundet"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rita ottervik", "erna solberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13855743.ece/ahcuac/ALTERNATES/w980-default/budsjett__3.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "R\u00f8rende enighet om eldresatsing"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/11/28/R%C3%B8rende-enighet-om-eldresatsing-13855744.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-28T16:42:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13855744"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-28T16:42:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "R\u00f8rende enighet om eldresatsing -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er all grunn til \u00e5 glede seg over at politikerne n\u00e5 har klart \u00e5 snekre sammen et budsjett som gir en reell \u00f8kning av bemanningen i eldreomsorgen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4a857e0b07662790b72ee75f15e48ecc7797cf21.jpg?58b28cb1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1573"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-26T08:07:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "R\u00f8rende enighet om eldresatsing"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/11/28/R%c3%b8rende-enighet-om-eldresatsing-13855744.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4a857e0b07662790b72ee75f15e48ecc7797cf21"}], "score": 0.8229684, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4a857e0b07662790b72ee75f15e48ecc7797cf21"}

