{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-07T12:30:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kreft", "humor", "Mer\u00e5ker", "Sykdom", "HUNT"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var i 2007 at Ola Bj\u00f8rknes fra Torsbj\u00f8rkdalen i Mer\u00e5ker fikk kreft for f\u00f8rste gang.", "- Jeg fikk konstatert prostatakreft og ble operert p\u00e5 Levanger. Jeg ble ikke redd, men litt betenkt, og sa det kun til mine n\u00e6rmeste. Heldigvis fortsatte jeg med de humoristiske historiene mine. Det er jeg glad for i dag, sier 79-\u00e5ringen.", "Pr\u00f8vene viste etter hvert at kreften gikk tilbake, men \u00e5ret etter fikk han p\u00e5vist f\u00f8flekkreft. Han fikk fjernet f\u00f8flekken i to operasjoner, men var jevnlig inne til kontroll for \u00e5 sjekke mulig spredning. Og som om ikke det var nok, fikk han i 2009 beskjed om at han hadde hudkreft.", "- Det skyldtes at jeg solbrente meg i Syden i 1974, det trodde legene ogs\u00e5. Det kom frem p\u00e5 brystet der skjorta hadde v\u00e6rt \u00e5pen. Heldigvis fikk legene iset det bort, sier han.", "Etter et innbrudd, to nesten-branner og m\u00e5neder med oppussing er gjengen bak Taqueros i Mellomveien snart klar for landing .", "Siden 2013 har alle pr\u00f8ver vist at han er kreftfri og han regner seg i dag som frisk. Han ser ikke bort ifra at det skyldes hans gode sans for humor, kombinert med en diett best\u00e5ende av mye fisk og gr\u00f8nn te.", "- Jeg skj\u00f8nner det ikke, men jeg er s\u00e5 glad. Jeg spekulerer p\u00e5 hva som kan ha skjedd. Kanskje stemmer det at en god latter noen ganger forlenger livet? Jeg har alltid v\u00e6rt opptatt av humor. Jeg har ogs\u00e5 drukket mye gr\u00f8nn te og spist r\u00f8ykt laks og makrell flere ganger i uka. Det tror jeg kan ha bidratt, sier han.", "Helt siden han var 15 \u00e5r har Bj\u00f8rknes skrevet ned gode vitser, skr\u00f8ner og morsomme og spesielle hendelser. Han har deltatt i rorbua med Tore Skoglund og Oluf, og har to ganger v\u00e6rt p\u00e5 cruise med Se og H\u00f8r. I tillegg har han v\u00e6rt en popul\u00e6r selskapsunderholder i Tr\u00f8ndelag.", "LES OGS\u00c5: - H\u00e5pl\u00f8st d\u00e5rlig samehumor", "Da han ble pensjonist hadde han to fulle skuffer med lapper, og satte seg ned for \u00e5 sortere disse. Det resulterte i 2011 i boka \u00abOlas utvalgte og sannferdige historier fra Mer\u00e5ker \u2013 og litt til\u00bb, og oppf\u00f8lgeren \u00abOla med flere sannferdige historier\u00bb i 2014.", "- Jeg har kj\u00f8rt drosje i 20 \u00e5r og buss i 12 \u00e5r. Da har jeg b\u00e5de fortalt og blitt fortalt historier. Det har alltid v\u00e6rt min greie. Min bedre halvdel har g\u00e5tt lei for lengst, hun synes det blir litt mye. Jeg forst\u00e5r henne godt, ler han.", "Bj\u00f8rknes beskriver seg selv som en bygdeoriginal, en tittel som festet seg etter at han deltok i \u00abTa sjansen\u00bb i v\u00f8mm\u00f8ldress i Holmenkollen i 1999, som \u00abBygdeoriginal p\u00e5 Skr\u00e5vv\u00e5hjul\u00bb \u2013 og vant. Adresseavisen den gang beskrev seieren som en av Tr\u00f8ndelags st\u00f8rste sykkelprestasjoner.", "- Det er vel bare en bygdeoriginal som kunne ha funnet p\u00e5 noe s\u00e5nt, sier han.", "- Vi er en liten gjeng mannfolk som m\u00f8tes p\u00e5 prostatabenken p\u00e5 Coop-en. De mener jeg er den siste gjenlevende bygdeoriginalen i Mer\u00e5ker, s\u00e5 det m\u00e5 jeg st\u00e5 for, ler han.", "LES OGS\u00c5: Blir kalt \u00abmuslimj\u00e6vel\u00bb og \u00abinnvandrer-apekatt\u00bb etter NRK-serie", "Bj\u00f8rknes har solgt noen hundre eksemplarer av humorb\u00f8kene sine, og gitt bort nesten like mange. Til og med kongeparet har f\u00e5tt b\u00f8kene, overlevert i gave fra rektor ved Mer\u00e5ker videreg\u00e5ende skole. Selv om han har flere historier liggende, blir det ingen tredje bok.", "- Nei, de vitsene jeg har igjen er enten for d\u00e5rlige eller s\u00e5 grove at de bare kan serveres i visse anledninger. De beste historiene er alltid de som er litt p\u00e5 kanten.", "Sven Svebak, professor emeritus i medisin ved Det medisinske fakultet i Trondheim (NTNU), har forsket p\u00e5 mestring av belastningslidelser og sammenhenger mellom sans for humor. Han har blant annet gitt ut boka \u00abForlenger en god latter livet?\u00bb (2000).", "Svebak sier at den store Helseunders\u00f8kelsen i Nord-Tr\u00f8ndelag (Hunt) har p\u00e5vist at humor kan gj\u00f8re oss friskere, men ikke n\u00e5r det kommer til kreft.", "- Gjennom Hunt-unders\u00f8kelsen har vi sett p\u00e5 om det er noen sammenheng mellom hvem som d\u00f8r av diverse sykdommer i l\u00f8pet av 15 \u00e5r, og om de har eller mangler sans for humor. N\u00e5r det gjelder hjerte- og karsykdommer er det bedre overlevelse hvis du har sans for humor. Kvinner har i tillegg bedre overlevelse p\u00e5 infeksjonssykdommer, sier Svebak.", "LES OGS\u00c5: Innvandrere f\u00e5r sjeldnere kreft enn nordmenn", "N\u00e5r det gjelder kreft finnes det ingen sammenheng mellom sans for humor og overlevelse etter 15 \u00e5r.", "- Vi finner ingen st\u00f8tte for det i forskningen. P\u00e5 den annen side kan det hende at de som har humor lever bedre, og det er et pluss i seg selv, sier Svebak.", "Den r\u00f8de og gr\u00e5 strikkelua er blitt Bj\u00f8rknes' faste varemerke, p\u00e5 linje med Olufs skinnlue.", "- Mer\u00e5kerhuva, ja. Det er en lue som dukket opp s\u00f8rsiden av elva lenge f\u00f8r krigen. I dag er det bare en l\u00e6rerinne fra Mer\u00e5ker som kan strikke den. Mange er begeistret, og jeg har m\u00e5ttet bestille flere og sende til enkelte.", "LES OGS\u00c5: Ny medisin kan forlenge livet til kreftpasienter", "Selv om Ola Bj\u00f8rknes har v\u00e6rt heldig, har han mistet flere venner til sykdommen.", "- At jeg har overlevd kan gi h\u00e5p til andre som er syke. Jeg har hatt alle odds med meg, og der tror jeg humoren har v\u00e6rt til hjelp. Du flirer like godt selv hver gang du forteller en historie, sier sj\u00f8la, og det er sant, sier han.", "Han legger til:", "- Om det er humoren som har gjort meg frisk, er det bare \u00e9n som vet, og han f\u00e5r jeg ikke noe svar fra.", "LES OGS\u00c5: Trump-kommentaren til Lars g\u00e5r verden rundt"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "d84363610d6aac164d49926af64e80b37001e18720bdf61389f13d9f095f7899"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-07T08:09:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Kanskje stemmer det at en god latter forlenger livet, sier humorist og forfatter Ola Bj\u00f8rknes (79)."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article14175449.ece/botmd6/ALTERNATES/w980-default/IMG23521.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4abe4740d40ea65fe438995fbb661d19e0f03fb3.jpg?59536106"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Humoren reddet meg -adressa.no", "65 \u00e5r med historier", "Vant \u00abTa sjansen\u00bb", "- Ingen sammenheng", "Bare \u00e9n som vet ..."]}, {"field": "id", "value": "4abe4740d40ea65fe438995fbb661d19e0f03fb3"}, {"field": "keyword", "value": ["Kreft", "humor", "Mer\u00e5ker", "Sykdom", "HUNT"]}, {"field": "keywords", "value": "Kreft,humor,Mer\u00e5ker,Sykdom,HUNT"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forlenge livet", "humor", "kreft", "historie"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tore skoglund og oluf", "hunt", "torsbj\u00f8rkdalen", "holmenkollen", "coop", "bygdeoriginal", "lars", "sykdom", "se og h\u00f8r", "helseunders\u00f8kelsen", "olufs", "syden", "skr\u00e5vv\u00e5hjul", "forlenger", "mellomveien", "taqueros"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "mer\u00e5ker", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sven svebak", "ola bj\u00f8rknes", "tore skoglund"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article14175449.ece/botmd6/ALTERNATES/w980-default/IMG23521.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Humoren reddet meg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2017/02/07/Humoren-reddet-meg-14175455.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-07T08:07:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14175455"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-07T08:07:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Humoren reddet meg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "- Kanskje stemmer det at en god latter forlenger livet, sier humorist og forfatter Ola Bj\u00f8rknes (79)."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4abe4740d40ea65fe438995fbb661d19e0f03fb3.jpg?59536106"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2212"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-28T07:55:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Humoren reddet meg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2017/02/07/Humoren-reddet-meg-14175455.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4abe4740d40ea65fe438995fbb661d19e0f03fb3"}], "score": 0.58407027, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4abe4740d40ea65fe438995fbb661d19e0f03fb3"}

