{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-21T08:12:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["petter c. borchgrevink", "professor isb", "ntnu", "marius s. fimland", "forsker", "roar johnsen", "prof.emeritus", "ottar vasseljen", "professor", "ism", "ntnu"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Aglen, derimot, tar feil. Helsefortet har rot i en virkelighet hvor det er et stort behov for mer kunnskap og nytenkning om arbeidsrettet rehabilitering for personer som st\u00e5r utenfor arbeidslivet p\u00e5 grunn av sammensatte lidelser.", "Den politiske beslutningen om \u00e5 opprette Hysnes Helsefort var omstridt. Men behovet for en kunnskapsbasert tiln\u00e6rming for arbeidsrettet rehabilitering for den st\u00f8rste gruppen (de fleste er kvinner) som st\u00e5r utenfor arbeidslivet, burde ikke v\u00e6re det. Tilbudet som ble bygd opp p\u00e5 Hysnes Helsefort tok utgangspunkt i kunnskap om at de fleste som st\u00e5r utenfor arbeidslivet har mer enn \u00e9n plage, ofte med kombinasjoner av smerter, angst, depresjon og utmattelse.", "Plagene kan ha mange \u00e5rsaker, et dagligliv som halter, et arbeidsliv som er vanskelig \u00e5 mestre eller de ikke har kommet inn i, eller blitt utst\u00f8tt fra. For slike plager og omstendigheter finnes det ingen \u00abkvikk-fiks\u00bb. Det er n\u00f8dvendig med tiltak som setter pasienten i stand til \u00e5 flytte oppmerksomhet fra plager til mestring. Nettopp slik ble helsefortet innrettet. Det tok tid \u00e5 etablere et kompetent fagmilj\u00f8, villig til \u00e5 tenke nytt om behandlingstilbud og villig til omstilling basert p\u00e5 ny kunnskap om hvilke elementer som fremmer og hemmer arbeidsdeltakelse.", "Samtidig var det en forutsetning at det skulle forskes p\u00e5 pasientgruppen og tiltakene. \u00c5 starte omfattende studier med rehabiliteringsprogram og helse\u00f8konomiske effektvurderinger med overf\u00f8ringsverdi til andre deler av landet, var ogs\u00e5 tidkrevende. Oppgaven ble gitt til to fagmilj\u00f8 ved NTNU, Institutt for sirkulasjon og bildediagnostikk (ISB) og Institutt for samfunnsmedisin (ISM). Resultatene om hvilke tiltak som er mest effektive for tilbakef\u00f8ring til arbeid, bedring av plager og livskvalitet, og til hvilken kostnad, vil foreligge ved \u00e5rsskiftet 2015/2016. Rehabiliteringskostnadene per pasient skal vurderes opp mot blant annet sykefrav\u00e6r, helsetjenestebruk, livskvalitet og helse\u00f8konomisk gullstandard-evaluering. Dette er informasjon vi venter p\u00e5, og som H\u00f8ie ikke ser ut til \u00e5 v\u00e6re opptatt av.", "Forskningen viser s\u00e5 langt at deltakerne tilegner seg mestringsferdigheter og at de endrer fokus fra plager til mestring i l\u00f8pet av oppholdet. At personer med ulike plager inng\u00e5r i behandlingsgruppene oppleves som positivt. Likes\u00e5 at de kan forholde seg til en koordinerende fagperson i stedet for mange spesialister. \u00c5 dele erfaringer med gruppen vurderes som viktige i prosessen med \u00e5 kunne mestre situasjonen de befinner seg i. N\u00e5r studiene avsluttes vil vi f\u00e5 en overordnet kunnskap om elementer ved tiltakene som krever justering.", "Disse erfaringene er viktig for etablering av tiltak og forskning p\u00e5 arbeidsrettet rehabilitering. M\u00e5lgruppen er sammensatt med hensyn til alder, kj\u00f8nn, yrke, utdanning, arbeidsforhold, plager, reaksjonsm\u00f8nstre, familieforhold og sosiale nettverk. Tiltakene er komplekse, og det \u00e5 planlegge studier som kan avdekke hvilke faktorer som fremmer eller hemmer tilbakef\u00f8ring til arbeid, er krevende. Det tar cirka 4-5 \u00e5r \u00e5 framskaffe kunnskap om tiltak som tilbys p\u00e5 Hysnes Helsefort, noe som illustrerer hvor vanskelig det er \u00e5 generere tidsaktuell kunnskap innen dette feltet.", "Derfor har forskningsmilj\u00f8ene, med utgangspunkt i v\u00e5rt eksisterende trygdenettverk, etablert et nasjonalt forskningsnettverk ved flere arbeidsrettede rehabiliteringsinstitusjoner. Det er viktig \u00e5 ha en st\u00f8rre utsagnskraft om hvilke grupper som har effekt av hvilke tiltak. Den skandinaviske velferdsmodellen beskrives ofte som en modell. Men st\u00f8tteordninger og regelverk ved arbeidsuf\u00f8rhet er ulike. Vi har derfor etablert et forskningssamarbeid med danske og svenske milj\u00f8, som begge gjennomf\u00f8rer liknende forskning til de samme m\u00e5lgruppene. Det gir muligheter for \u00e5 studere hvordan ulike rammevilk\u00e5r ved arbeidsuf\u00f8rhet p\u00e5virker rekrutteringen til arbeidsrettet rehabilitering, og effektene av tiltakene. Disse nettverkskonstruksjonene er enest\u00e5ende innen trygdeforskningen. De sikrer en raskere kunnskapsgenerering og nye hypoteser kan utpr\u00f8ves i en flersentermodell med de fordelene dette inneb\u00e6rer.", "S\u00e5 hva g\u00e5r tapt ved nedleggelsen av Hysnes Helsefort? Rehabiliteringsplassene kan erstattes av andre tilbud. Arbeidsrettet rehabilitering er en vekstn\u00e6ring, s\u00e5 p\u00e5 tilbudssiden er det ingen grunn til bekymring. Men \u00e5 la en institusjon som har utdannet fagfolk innstilt p\u00e5 endring og utpr\u00f8ving av nye tiltak, g\u00e5 tapt, er langt verre og vil ta lang tid \u00e5 erstatte. \u00c5 nedlegge et stort forskningsnetteverk vil sette kunnskapsgenereringen tilbake med mange \u00e5r. Dette er kostnader som ikke tas med i regnskapet.", "Forskningen skal ikke v\u00e6re en del av budsjettet for Helsefortet og finansieres allerede fra ordin\u00e6re forskningskilder hvor s\u00f8knader konkurrerer p\u00e5 vanlige vilk\u00e5r. Men forskningslaboratoriet Hysnes Helsefort er grunnlaget for forskningen. Det virker uforst\u00e5elig at politiske kjepphester skal st\u00e5 i veien for kunnskapsgenerering innen et omr\u00e5de som mangler kunnskap om effekt av tiltakene som har betydning for s\u00e5 mange mennesker, deres familier, p\u00e5virker framtidige generasjoner og som koster milliarder bare i behandlingstiltak per \u00e5r."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|kronikker"}, {"field": "contenthash", "value": "5e10c362040164b8caa898bafbfd843f574379822dda998fc2b3d56481bcbbd4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T12:25:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Helseministeren stanser finanseringen av Hysnes Helsefort - prosjektet er for kostbart. Aglen i Adressa kaller det et luftslott. Om H\u00f8ie har rett f\u00e5r vi f\u00f8rst vite om et \u00e5r \u2013 n\u00e5r d\u00f8rene stenges p\u00e5 helsefortet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10371212.ece/ihp0j4/ALTERNATES/w980-default/hysnes.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4ac6f31349fa4937de7e3c220e5c7cf0b1e7fa26.jpg?59798789"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vent p\u00e5 kunnskapen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4ac6f31349fa4937de7e3c220e5c7cf0b1e7fa26"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "kronikker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rehabilitering", "tiltak", "arbeidsrettet rehabilitering", "kunnskap", "plage"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hysnes helsefort", "institutt", "adressa", "helsefortet", "h\u00f8ie"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10371212.ece/ihp0j4/ALTERNATES/w980-default/hysnes.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vent p\u00e5 kunnskapen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10371213.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-22T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10371213"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|kronikker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-22T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vent p\u00e5 kunnskapen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "teaser", "value": "Helseministeren stanser finanseringen av Hysnes Helsefort - prosjektet er for kostbart. Aglen i Adressa kaller det et luftslott. Om H\u00f8ie har rett f\u00e5r vi f\u00f8rst vite om et \u00e5r \u2013 n\u00e5r d\u00f8rene stenges p\u00e5 helsefortet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4ac6f31349fa4937de7e3c220e5c7cf0b1e7fa26.jpg?59798789"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1303"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T06:26:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vent p\u00e5 kunnskapen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10371213.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4ac6f31349fa4937de7e3c220e5c7cf0b1e7fa26"}], "score": 0.56440264, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4ac6f31349fa4937de7e3c220e5c7cf0b1e7fa26"}

