{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-21T08:43:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Polen", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "h\u00e5vard karlsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da Nicki Bille signerte for Lech Poznan i januar i fjor, ble det det den danske spissens 12. klubb p\u00e5 11 \u00e5r.", "2016 ble et t\u00f8ft \u00e5r for den tidligere Rosenborg-spilleren. Ikke bare har han v\u00e6rt ute med skade siden august, men ogs\u00e5 privat har det v\u00e6rt tungt for 29-\u00e5ringen.", "I et intervju med den polske sportsavisen Przeglad Sportowy forteller en \u00e5penhjertig Billie om alle utfordringene som har v\u00e6rt.", "\u2013 De siste m\u00e5nedene har v\u00e6rt de t\u00f8ffeste i min karriere. Jeg har aldri v\u00e6rt skadet i s\u00e5 lang tid f\u00f8r. Det har v\u00e6rt hardt, sier han i intervjuet gjengitt av den danske avisen B.T.", "I fjor skjedde det ogs\u00e5 flere ting utenfor banen som p\u00e5virket ham. Han mistet sin bestekamerat i en bilulykke. I tillegg d\u00f8de bestefaren.", "\u2013 Jeg h\u00e5per at jeg har lagt det verste bak meg. I 2016 har v\u00e6rt et veldig vanskelig \u00e5r \u2013 ikke p\u00e5 grunn av skadene. Jeg har opplevd to tragedier, sier Bille.", "\u2013 F\u00f8rst d\u00f8de bestekameraten min i en bilulykke, og det har jeg slitt med \u00e5 takle. Han var bare 28 \u00e5r gammel, og d\u00f8de alene i bilen sin, mens jeg ikke ante noen ting. Det har t\u00e6ret p\u00e5 meg, sier Bille.", "Bestefaren d\u00f8de f\u00f8r en kamp mot Legia Warszawa i juli.", "\u2013 Det var godt vi vant den kampen, sier han.", "Bille jobber n\u00e5 hardt med \u00e5 komme tilbake p\u00e5 fotballbanen.", "\u2013 Jeg vet at jeg er utsatt for kritikk. Media skriver at jeg alltid er skadet, og aldri spiller. Og n\u00e5r jeg endelig er p\u00e5 banen, mangler jeg skarphet. Men n\u00e5 vil jeg gjerne tilbake i toppform, sier Bille, som har en kontrakt med Lech Poznan til sommeren 2018.", "Bille scoret 11 ganger p\u00e5 38 seriekamper for Rosenborg fra 2013\u20132014."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "f9b1b5cf7ad14fa387e21e00adf43902718bacf6513c3238b057105e6dd2f67a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T12:40:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nicki Bille har lagt et tungt 2016 bak seg."}, {"field": "heading", "value": ["Den tidligere RBK-profilen: - Jeg har opplevd to tragedier -adressa.no", "\u2013 D\u00f8de alene i bilen", "\u2013 Utsatt for kritikk"]}, {"field": "id", "value": "4ae0c3ed418ae6ce0a5c88350ddf80735e381092"}, {"field": "keyword", "value": ["Polen", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Polen,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8de", "skade", "d\u00f8de alene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lech poznan", "przeglad sportowy", "billie", "rosenborg", "legia warszawa"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "nicki bille"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/fb6303a2-d9d1-452f-9124-dd0da29dbf90?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Den tidligere RBK-profilen: - Jeg har opplevd to tragedier"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Den-tidligere-RBK-profilen---Jeg-har-opplevd-to-tragedier-230885b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-20T12:37:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230885"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-20T12:37:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Den tidligere RBK-profilen: - Jeg har opplevd to tragedier -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Nicki Bille har lagt et tungt 2016 bak seg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4ae0c3ed418ae6ce0a5c88350ddf80735e381092.jpg?5987757c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x984"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T20:01:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Den tidligere RBK-profilen: - Jeg har opplevd to tragedier"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Den-tidligere-RBK-profilen---Jeg-har-opplevd-to-tragedier-230885b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "4ae0c3ed418ae6ce0a5c88350ddf80735e381092"}], "score": 1.0796645, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4ae0c3ed418ae6ce0a5c88350ddf80735e381092"}

