{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T11:18:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "52-\u00e5ringen ble dratt inn i skurtreskeren og d\u00f8de trolig momentant. Vodahl ble funnet i 18-tida av sin 17 \u00e5r gamle s\u00f8nn, som hjalp til med arbeidet p\u00e5 \u00e5keren. S\u00f8nnen transporterte kornet som faren tresket, og ulykken skjedde mens 17-\u00e5ringen var borte for \u00e5 kj\u00f8re og t\u00f8mme en last. Etter at han hadde dratt, har faren stoppet skurtreskeren og g\u00e5tt ut.", "- P\u00e5 en eller annen m\u00e5te ble han da dratt inn i valseverket foran. Vi vet ikke hvorfor han befant seg foran skurtreskeren eller hvordan han ble dratt inn. Vi har sikret skurtreskeren, og vil unders\u00f8ke den n\u00e6rmere denne uka, sier politif\u00f8rstebetjent Svein Arne Hovdal.", "Det er forel\u00f8pig ingenting som tyder p\u00e5 at det har v\u00e6rt tekniske mangler p\u00e5 maskinen. En mulig forklaring er at Vodahl gikk ut av skurtreskeren fordi noe hadde satt seg fast i valseverket, og at treskeren startet br\u00e5tt da han fikk l\u00f8s gjenstanden.", "B\u00e5de ambulanse og brannvesenet rykket ut til g\u00e5rden l\u00f8rdag kveld, men alt tyder p\u00e5 at mannen d\u00f8de momentant i arbeidsulykken.", "Vodal beskrives som en p\u00e5driver og kjent person i hele Inntr\u00f8ndelag. Lokalmilj\u00f8et er preget av sorg og vantro.", "52-\u00e5ringen var utdannet sivilagronom. Han jobbet i flere \u00e5r med landbrukssp\u00f8rsm\u00e5l ved den norske EU-delegasjonen i Brussel, og var senere knyttet til Fylkeskommunen i Nord-Tr\u00f8ndelag i forbindelse med n\u00e6ringsutvikling innenfor jordbruk og skogbruk i Innherrad.", "Vodahl var ogs\u00e5 med p\u00e5 \u00e5 etablere Nils Aas kunstverksted i Inder\u00f8y i 1996, og har v\u00e6rt styreleder i stiftelsen siden da. Daglig leder Tone W\u00e6rdahl ved kunstsenteret er sv\u00e6rt nedsl\u00e5tt etter d\u00f8dsulykken.", "- Jeg er fortsatt i sjokktilstand. Han hadde en uvurderlig betydning for oss, og har betydd utrolig mye for veldig mange. Det er et stort \u00e5pent rom etter ham. Det blir tunge dager framover, sier hun.", "- Han var veldig engasjert i lokalmilj\u00f8et, og var alltid med som st\u00f8ttespiller hvis noe skulle arrangeres eller hvis vi unge skulle gj\u00f8re noe, sier 17-\u00e5ringen Magnus Fossum, som er en n\u00e6r venn og klassekamerat av s\u00f8nnen til avd\u00f8de.", "Vodahl etterlater seg kone og to barn p\u00e5 17 og 24 \u00e5r.", "- Dette er en veldig tragisk hendelse, og familien tar det sv\u00e6rt tungt. Det vi har fokus p\u00e5 n\u00e5 er \u00e5 hjelpe dem s\u00e5 godt vi kan, sier politif\u00f8rstebetjent Hovdal.", "Helsepersonell, prest og slektninger har etter ulykken blitt koblet inn sammen med lensmannen p\u00e5 Inder\u00f8y for \u00e5 bist\u00e5 de etterlatte.", "- Uvurderlig betydning"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "fd524cd1d8ced64f33b858b35559e9b5083c9d5de260c274e4509c66dc117d03"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-02T17:34:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Arne Christian Vodahl (52) var en aktiv skikkelse i b\u00e5de offentlig forvaltning og n\u00e6ringsliv i Tr\u00f8ndelag. L\u00f8rdag mistet han livet da han tresket korn p\u00e5 g\u00e5rden Vika i Inder\u00f8y."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1020213.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Treskeulykke1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4b1010734f2f9224ac0e112030a4b6be334f8c12.jpg?59948202"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Drept av skurttresker -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4b1010734f2f9224ac0e112030a4b6be334f8c12"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skurtreskeren", "dratt", "uvurderlig betydning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkeskommunen", "inntr\u00f8ndelag", "tone w\u00e6rdahl", "innherrad", "vika"]}, {"field": "kw-location", "value": ["inder\u00f8y", "tr\u00f8ndelag", "nord-tr\u00f8ndelag", "brussel"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["magnus fossum", "nils aas", "svein arne hovdal", "arne christian vodahl"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1020213.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Treskeulykke1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Drept av skurttresker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article50984.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-08-25T06:15:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2551364"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-08-25T06:15:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Drept av skurttresker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Arne Christian Vodahl (52) var en aktiv skikkelse i b\u00e5de offentlig forvaltning og n\u00e6ringsliv i Tr\u00f8ndelag. L\u00f8rdag mistet han livet da han tresket korn p\u00e5 g\u00e5rden Vika i Inder\u00f8y."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4b1010734f2f9224ac0e112030a4b6be334f8c12.jpg?59948202"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x908"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T17:33:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Drept av skurttresker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article50984.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4b1010734f2f9224ac0e112030a4b6be334f8c12"}], "score": 0.9928144, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4b1010734f2f9224ac0e112030a4b6be334f8c12"}

