{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-03T15:49:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Overvik-utbyggingen", "trondheim", "Trondheim kommune", "politikere", "Rita Ottervik", "Kolbj\u00f8rn Selmer", "Ketil Fjerdingen", "Bernt \u00d8sthus", "Rune Ols\u00f8", "Bymilj\u00f8avtalen"]}, {"field": "author", "value": ["lajla ellingsen", "mari k. by rise"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Knut Selberg arbeider i Selberg Arkitekter AS. Veteranen har god kunnskap om Overvik-utbyggingen - som Adresseavisen omtalte i saken: Slik fikk de mektige akt\u00f8rene viljen sin p\u00e5 Overvik . Firmaet har v\u00e6rt inne og gjort flere utredninger, hovedsakelig for Trondheim kommune, men ogs\u00e5 for noen av de andre akt\u00f8rene. Adresseavisen har utfordret Selberg p\u00e5 grunn av sin store kunnskap om bransjen, om \u00e5 beskrive den prosessen som har foreg\u00e5tt p\u00e5 Overvik. Da viser Selberg til et notat hans firma har laget, i samarbeid med Vianova, der arkitektfirmaet g\u00e5r langt i sin beskrivelse av situasjonen.", "Oppn\u00e5r maksimering av egne areal", "Utredningen er bestilt av Agri, som eier Presthus-g\u00e5rden og handler om veien som m\u00e5 bygges i omr\u00e5det. Overvik utvikling og r\u00e5dmannen har foresl\u00e5tt \u00e5 legge den over tunet p\u00e5 Presthus, mens Agri mener veien b\u00f8r ligge inne p\u00e5 Overviks egen eiendom.", "LES OGS\u00c5: Veien g\u00e5r over perlen Presthus g\u00e5rd", "I notatet heter det f\u00f8lgende: \u00abAlternativ 1, med hovedveien over naboeiendommen Presthus har f\u00f8lgende effekter: \u00ab Forbruker betydelige areal hos naboen til infrastruktur og oppn\u00e5r en maksimering av egne areal til utbygging .  \u00bb", "- Det skriver vi, for det er ubestridelige fakta. \u00c5 legge veien over til naboen har som effekt \u00e5 frigj\u00f8re areal til seg selv, kommenterer Knut Selberg overfor Adresseavisen.", "- Hva er det vanlige m\u00e5ten for eiendomsutviklere \u00e5 gj\u00f8re det p\u00e5?", "- Det som er typisk for eiendomsutviklere er at de l\u00f8ser egne problemer p\u00e5 egen tomt. Du skyver det ikke over p\u00e5 naboen, eller det offentlige. Det finnes selvsagt unntak, at man ikke klarer \u00e5 l\u00f8se problemene p\u00e5 egen tomt, og da kan man i samarbeid med andre finne l\u00f8sninger utenfor.", "- Men er virkelig veialternativ 2, over Overvik, faglig sett holdbar?", "- Vi har samarbeidet med Vianova om dette. Beregningene viser at de to alternativene er likeverdige, fremholder Selberg.", "LES OGS\u00c5: - At nye boliger skal senke boligprisene er svada", "Fellesoppgaver for andre", "- Skolen blir lagt utenfor selve Overvik. Det blir f\u00e6rre graver p\u00e5 kirkeg\u00e5rden. Friomr\u00e5det Chamonix, som er eid av Agri, skal fungere som gr\u00f8ntareal for Overvik. Hva viser dette?", "- Prosjektet er spesielt ved at man i s\u00e5 stort omfang legger infrastruktur og fellesoppgaver p\u00e5 andres eiendom, kommenterer den garvede arkitekten.", "LES OGS\u00c5: Fylkesmannen krever at skolen legges inne p\u00e5 Overvik", "- Handler dette om \u00e5 tjene mest mulig penger?", "- Det \u00f8nsker ikke jeg \u00e5 ha noen mening om. Det finnes mange motiver og unike \u00e5rsaker i alle planer.", "LES OGS\u00c5: En sv\u00e6rt l\u00f8nnsom skoleplassering", "Selberg utredet ogs\u00e5 skoletomtene, for kommunen. Men de tomtene de skulle vurdere l\u00e5 alle utenfor selve Overvik - i tr\u00e5d med den politiske bestillingen i saken.", "- Av tomtene utenfor var det ingen tvil om at NTNU-tomta var best egnet som skoletomt, sier Selberg.", "Grunneier Kolbj\u00f8rn Selmer avviser at de har skj\u00f8vet fellesoppgaver over p\u00e5 naboens tomt.", "- At vi er uenig med Agri om omleggingen av veien over deres eiendom for \u00e5 f\u00e5 til en best mulig kollektivtras\u00e8, er riktig. At vi pr\u00f8ver \u00e5 dytte fellesoppgaver over p\u00e5 andre er tull. Totalt har Overvik satt av over 160 m\u00e5l til forskjellig offentlig infrastruktur - noe vi tror blir veldig bra for den nye bydelen. Plasseringen av skolen ble bestemt av formannskapet, ikke av oss, framholder han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "93179971b650d40b6e3be3152a3f7ded39c0b04f41222abbea681d13405b9f80"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-03T15:52:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "En av veteranene i byggebransjen sier n\u00e5 at Overvik-utbyggingen har v\u00e6rt spesiell ved at utbyggerne l\u00f8ser problemene sine p\u00e5 naboens eiendom."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13734079.ece/q5z0tf/ALTERNATES/w980-default/LHS_KnutSelberg04.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4b321d64d77867809b5a1e07939231a10da9770b.jpg?5950e6f8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00abDet som er typisk for eiendomsutviklere er at de l\u00f8ser egne problemer p\u00e5 egen tomt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4b321d64d77867809b5a1e07939231a10da9770b"}, {"field": "keyword", "value": ["Overvik-utbyggingen", "trondheim", "Trondheim kommune", "politikere", "Rita Ottervik", "Kolbj\u00f8rn Selmer", "Ketil Fjerdingen", "Bernt \u00d8sthus", "Rune Ols\u00f8", "Bymilj\u00f8avtalen"]}, {"field": "keywords", "value": "Overvik-utbyggingen,trondheim,Trondheim kommune,politikere,Rita Ottervik,Kolbj\u00f8rn Selmer,Ketil Fjerdingen,Bernt \u00d8sthus,Rune Ols\u00f8,Bymilj\u00f8avtalen"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-company", "value": ["vianova", "selberg arkitekter as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim kommune", "saken", "l\u00f8se", "problemer", "skolen", "legge", "veien", "fellesoppgaver", "utenfor", "eiendom", "l\u00f8ser egne problemer", "naboen", "areal", "tomt", "egne", "egne areal", "egne problemer", "l\u00f8ser egne", "utenfor selve", "adressa", "l\u00f8se problemene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["overvik", "agri", "adresseavisen", "presthus", "selberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["chamonix", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kolbj\u00f8rn selmer", "knut selberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13734079.ece/q5z0tf/ALTERNATES/w980-default/LHS_KnutSelberg04.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abDet som er typisk for eiendomsutviklere er at de l\u00f8ser egne problemer p\u00e5 egen tomt\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/03/%C2%ABDet-som-er-typisk-for-eiendomsutviklere-er-at-de-l%C3%B8ser-egne-problemer-p%C3%A5-egen-tomt%C2%BB-13734080.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-03T15:49:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13734080"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-03T15:49:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abDet som er typisk for eiendomsutviklere er at de l\u00f8ser egne problemer p\u00e5 egen tomt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "En av veteranene i byggebransjen sier n\u00e5 at Overvik-utbyggingen har v\u00e6rt spesiell ved at utbyggerne l\u00f8ser problemene sine p\u00e5 naboens eiendom."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4b321d64d77867809b5a1e07939231a10da9770b.jpg?5950e6f8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1819"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-26T10:50:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Overvik har v\u00e6rt spesiell"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/03/%c2%abDet-som-er-typisk-for-eiendomsutviklere-er-at-de-l%c3%b8ser-egne-problemer-p%c3%a5-egen-tomt%c2%bb-13734080.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4b321d64d77867809b5a1e07939231a10da9770b"}], "score": 0.7751649, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4b321d64d77867809b5a1e07939231a10da9770b"}

