{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-06T18:01:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ulykken skjedde like ved krysset mot Minken industripark, skriver Nordlys. Tre biler var involvert i ulykken, som politiet fikk melding om klokken 12.56.", "To personer satt fastklemt etter ulykken. En av disse er bekreftet omkommet. Troms politidistrikt opplyser p\u00e5 Twitter at vedkommende er en 80 \u00e5r gammel mann fra Balsfjord.", "I tillegg til den omkomne ble tre personer sendt til Universitetssykehuset Nord-Norge (UNN). Sykehuset opplyser til NRK at tilstanden til en mann i 30-\u00e5rene og en eldre kvinne er alvorlig, men stabil.", "\u2013 Den siste pasienten er ei kvinne med lettere skader. Alderen hennes har vi heller ikke full oversikt over for \u00f8yeblikket, sier pressevakt p\u00e5 Universitetssykehuset Nord-Norge, Per-Christian Johansen.", "Politiet opplyser at det forel\u00f8pig er for tidlig \u00e5 si noe om hva som er \u00e5rsaken til ulykken.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "2c16423dd46ffbc67979a684a05949aae98314e47244d2845ea753511b79f365"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-06T18:53:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 80 \u00e5r gammel mann fra Balsfjord mistet livet og to personer ble alvorlig skadd i en trafikkulykke p\u00e5 E8 ved Lauksletta like utenfor Troms\u00f8 mandag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4b4c400de8b32df0b553c645a4ee381f9270511b.jpg?58bdb03d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Eldre mann omkom i bilulykke i Troms -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4b4c400de8b32df0b553c645a4ee381f9270511b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["gammel mann", "mann omkom", "ulykken", "eldre mann", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["minken", "twitter", "lauksletta", "universitetssykehuset nord-norge", "nordlys"]}, {"field": "kw-location", "value": ["balsfjord", "troms\u00f8", "troms"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "per-christian johansen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Eldre mann omkom i bilulykke i Troms"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/06/Eldre-mann-omkom-i-bilulykke-i-Troms-14398272.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-06T17:42:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14398272"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-06T17:42:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Eldre mann omkom i bilulykke i Troms -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En 80 \u00e5r gammel mann fra Balsfjord mistet livet og to personer ble alvorlig skadd i en trafikkulykke p\u00e5 E8 ved Lauksletta like utenfor Troms\u00f8 mandag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4b4c400de8b32df0b553c645a4ee381f9270511b.jpg?58bdb03d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x829"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-06T18:53:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Eldre mann omkom i bilulykke i Troms"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/06/Eldre-mann-omkom-i-bilulykke-i-Troms-14398272.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4b4c400de8b32df0b553c645a4ee381f9270511b"}], "score": 1.1357503, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4b4c400de8b32df0b553c645a4ee381f9270511b"}

