{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-16T10:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arbeidsulykken skjedde inne i tunnelen, omtrent en kilometer fra Strand-siden, melder politiet i Stavanger.", "Prosjektleder Gunnar Eiterjord i Ryfast forklarer at en skuff p\u00e5 en gravemaskin l\u00f8snet og falt ned p\u00e5 en arbeider som mistet livet.", "\u2013 Det er fryktelig beklagelig. Tankene v\u00e5re g\u00e5r til familien og de som er rundt, sier Eiterjord til Stavanger Aftenblad.", "Identiteten til den omkomne er ikke bekreftet, if\u00f8lge politiet.", "\u2013 De \u00f8vrige ansatte i tunnelen blir tatt ut og tatt vare p\u00e5, sier operasjonsleder Brit Randulff i S\u00f8rvest politidistrikt til avisen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0638b49df6675b9a25097668dfbf34851c4819c8e512e8e60aa2697f382d5745"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-16T09:29:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "En person er bekreftet d\u00f8d etter en arbeidsulykke i Ryfast-tunnelen i Rogaland."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4b618da716079fe3678d37c03db68995b33010a6.jpg?59582993"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "En person mistet livet i tunnelulykke i Rogaland -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4b618da716079fe3678d37c03db68995b33010a6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mistet", "person mistet livet", "livet", "mistet livet", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8rvest", "stavanger aftenblad", "ryfast", "brit randulff"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rogaland", "strand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gunnar eiterjord"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "En person mistet livet i tunnelulykke i Rogaland"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/16/En-person-mistet-livet-i-tunnelulykke-i-Rogaland-14734616.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-16T10:03:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14734616"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-16T10:03:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "En person mistet livet i tunnelulykke i Rogaland -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En person er bekreftet d\u00f8d etter en arbeidsulykke i Ryfast-tunnelen i Rogaland."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4b618da716079fe3678d37c03db68995b33010a6.jpg?59582993"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x659"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-01T23:00:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "En person mistet livet i tunnelulykke i Rogaland"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/16/En-person-mistet-livet-i-tunnelulykke-i-Rogaland-14734616.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4b618da716079fe3678d37c03db68995b33010a6"}], "score": 1.6642653, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4b618da716079fe3678d37c03db68995b33010a6"}

