{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T18:44:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den sjuende sesongen av \u00ab71 grader nord\u00bb starter i kveld. 15 deltakere skal karre seg fra Lindesnes til Nordkapp p\u00e5 t\u00f8ffest mulig m\u00e5te under Elin Tvedts n\u00e5del\u00f8se pisk. TVNorge lover som vanlig at de skal f\u00e5 svi enda mer enn i de foreg\u00e5ende seks sesongene.", "- Ved flere tilfeller har deltagere trukket seg fra oppdrag de selv mente var for t\u00f8ft for dem. Det har ikke skjedd f\u00f8r, sier regiss\u00f8r Maggie Bergheim.", "En av \u00e5rets deltakere er Steinar Nilssen fra Trondheim. Han fikk merke den harde linjen p\u00e5 kroppen.", "- Jeg hadde forventet at det skulle v\u00e6re t\u00f8ft, men det ble kanskje litt i t\u00f8ffeste laget for meg. Jeg er ikke noen supertrent type, ler Nilssen. Han mener det er tilfeldige \u00e5rsaker til at han, selv uten st\u00e5l i bein og armer, endte opp i jernfriskusenes realitykonkurranse.", "- Det var vel litt eventyrlyst, litt fordi jeg liker utfordringer og litt galskap, mener den 28 \u00e5r gamle NTNU-studenten, som er glad for \u00e5 v\u00e6re ferdig med turen. Programmene er nemlig spilt inn p\u00e5 forh\u00e5nd.", "Tr\u00f8ndelag er sterkt representert i \u00e5rets utgave. I tillegg til Nilssen kommer ogs\u00e5 Therese Husby (28), som er daglig leder p\u00e5 et butikksenter i Skien, fra Trondheim. I tillegg er det med to andre deltakere som kommer fra andre deler av landet, men er bosatt i Tr\u00f8ndelag, det gjelder Anders Dalen (49) som bor i Levanger og Jan Frode Johansen som bor i Trondheim. Alle deltakerne er invitert til premi\u00e8refest i Oslo for \u00e5 se det f\u00f8rste etappe, en b\u00e5ttur fra Lindesnes til Oslo. Steinar Nilssen er spent p\u00e5 resultatet.", "- Det blir interessant \u00e5 se hvordan de fremstiller min deltakelse. Jeg vet jo hvordan jeg opplevde det selv, men det blir noe annet hvordan det ser ut p\u00e5 tv.", "\u00c5rets premie er en bil til en verdi av 350 000 kroner.", "71 grader nord", "TVNorge 20.00 i kveld."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|tv"}, {"field": "contenthash", "value": "c84a890c9c1633b91cb5226c205eb1693550a29a2c31056953fa79c34b27ab58"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-24T19:29:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire tr\u00f8ndere legger ut p\u00e5 frivillig blodslit fra s\u00f8r til nord."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1145384.ece5/ALTERNATES/w980-default/therese"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4b6f887ce3090bcfee85877cdbaf51d6dec4d64b.jpg?599337c3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "F\u00e5r svi i 71 grader nord -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4b6f887ce3090bcfee85877cdbaf51d6dec4d64b"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "tv"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["t\u00f8ft", "deltakere", "grader", "\u00e5rets", "svi"]}, {"field": "kw-entity", "value": "levanger og jan frode johansen"}, {"field": "kw-location", "value": ["nordkapp", "lindesnes", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo", "skien"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maggie bergheim", "therese husby", "elin tvedts", "jan frode johansen", "steinar nilssen", "anders dalen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1145384.ece5/ALTERNATES/w980-default/therese"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e5r svi i 71 grader nord"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article557828.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-09-05T07:43:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2116656"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|tv"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-09-05T07:43:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e5r svi i 71 grader nord -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire tr\u00f8ndere legger ut p\u00e5 frivillig blodslit fra s\u00f8r til nord."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4b6f887ce3090bcfee85877cdbaf51d6dec4d64b.jpg?599337c3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x912"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T18:04:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e5r svi i 71 grader nord"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article557828.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4b6f887ce3090bcfee85877cdbaf51d6dec4d64b"}], "score": 1.0451139, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4b6f887ce3090bcfee85877cdbaf51d6dec4d64b"}

