{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-21T07:22:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Adressa.no mottak flere tips om den r\u00f8de ballongen som var godt synlig over Pirsenteret p\u00e5 Bratt\u00f8ra i Trondheim store deler av dagen.", "- Jeg s\u00e5 den i morges fra vinduet i leiligheten p\u00e5 Nedre Elvehavn. Jeg spekulerte fryktelig p\u00e5 hva det var for noe. Jeg trodde f\u00f8rst det kunne v\u00e6re en luftballong eller reklameballong, men den sto bare i ro, forteller Bj\u00f8rnar Fissum.", "Spesialtekniker Morten Einarsve ved Maritime Robotics kan avsl\u00f8re mysteriumet.", "- Dette er en ballong som, ved hjelp av p\u00e5montert kamera og sensorer, overv\u00e5ker for eksempel oljes\u00f8l i real-time. Denne ballongen er utviklet av Maritime Robotics AS og heter OceanEye. Dagens flyvning var en \u00f8velse for \u00e5 teste de ulike komponentene.", "Ballongen tilbyr kontinuerlig maritim luftoverv\u00e5kning for \u00e5 lokallisere, overv\u00e5ke og varsle blant annet oljes\u00f8l. Denne hjelper det maritime milj\u00f8et med \u00e5 redusere helse-, sikkerhets- og milj\u00f8risiko.", "Ballongen inneholder elleve kubikkmeter med heliumgass, og har v\u00e6rt svevende over havna siden 10-tida torsdag formiddag.", "- Det bruker \u00e5 v\u00e6re en del observasjoner n\u00e5r vi tester denne ballongen. Det er nok en del som lurer p\u00e5 hva det er, sier Einarsve.", "Ballongen ble sendt 140 meter til v\u00e6rs, og til tross for at det var en del vind p\u00e5 bakkeniv\u00e5, f\u00f8rte ikke det til problemer for ballongen som var h\u00f8yere opp i lufta.", "- Testingen gikk veldig bra, og det kan nok hende at det blir mer i neste uke ogs\u00e5, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9c1600c5c86ff588b20427ed5321b6e4196740222f48d5958eadd714b3bca40b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:02:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere sperret opp \u00f8ynene da de kj\u00f8rte forbi Piren torsdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9363903.ece/ALTERNATES/w980-default/1401_ballon_m_sensor.jpeg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4bc87062c3f8797f1a011084f6b5a5a51ccb06a5.jpg?596dd1d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["R\u00f8d ballong vekket oppsikt i Trondheim -adressa.no", "Ballong med kamera", "140 meter rett opp"]}, {"field": "id", "value": "4bc87062c3f8797f1a011084f6b5a5a51ccb06a5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "maritime robotics as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ballong vekket oppsikt", "r\u00f8d ballong vekket", "ballong", "r\u00f8d ballong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["piren", "nedre elvehavn", "bratt\u00f8ra", "oceaneye", "pirsenteret", "maritime robotics"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["morten einarsve", "bj\u00f8rnar fissum"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9363903.ece/ALTERNATES/w980-default/1401_ballon_m_sensor.jpeg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "R\u00f8d ballong vekket oppsikt i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9363247.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-20T15:39:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9363247"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-20T15:39:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "R\u00f8d ballong vekket oppsikt i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere sperret opp \u00f8ynene da de kj\u00f8rte forbi Piren torsdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4bc87062c3f8797f1a011084f6b5a5a51ccb06a5.jpg?596dd1d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1259"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T09:16:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "R\u00f8d ballong vekket oppsikt i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9363247.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4bc87062c3f8797f1a011084f6b5a5a51ccb06a5"}], "score": 1.6796113, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4bc87062c3f8797f1a011084f6b5a5a51ccb06a5"}

