{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-11T16:50:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En mann i slutten av 20-\u00e5rene er siktet for grov kroppskrenkelse etter knivslagsm\u00e5let p\u00e5 M\u00f8llenberg i Trondheim.", "Det var klokken 02.17 natt til s\u00f8ndag politiet fikk inn melding om knivstikking i \u00d8vre M\u00f8llenberg gate i Trondheim. Flere personer skal ha v\u00e6rt vitne til hendelsen som skjedde i oppgangen i f\u00f8rste etasje.", "Politiet satte inn store ressurser for \u00e5 f\u00e5 tak i gjerningsmannen. Klokken 04.00 ble han p\u00e5grepet p\u00e5 By\u00e5sen.", "- Det er ikke aktuelt med varetektsfengsling, og mannen er l\u00f8slatt i dag, sier krimvaktleder Geir Lang\u00e5s ved Sentrum politistasjon til Adresseavisen mandag ettermiddag.", "Politiet opprettholder siktelsen mot mannen.", "LES MER: Mann siktet etter knivslagsm\u00e5l", "Forn\u00e6rmede, en mann i midten av 20-\u00e5rene, ble p\u00e5f\u00f8rt flere knivstikk.", "- Han fikk et knivstikk i hvert l\u00e5r og et knivstikk mellom to ribbein i brystet, sier Lang\u00e5s.", "Mannen ble sendt til St. Olavs Hospital og ble operert for skadene. Han slapp fra hendelsen med moderate skader.", "Ogs\u00e5 den siktede mannen skal ha blitt skadet i forbindelse med hendelsen. Han fikk et knivstikk i armen.", "- Det er den samme kniven som ble brukt. Vi har tatt beslag i en s\u00e5kalt multitool-kniv, forklarer Lang\u00e5s.", "Det skal ha v\u00e6rt en fest i en leilighet i en etasje h\u00f8yere opp i blokka. De som var vitne til hendelsen, skal ha v\u00e6rt til stede der, har politiet opplyst tidligere.", "Verken siktede eller offeret bor p\u00e5 denne adressen. De er begge hjemmeh\u00f8rende i Trondheim, og er kjenninger av politiet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b8faf825ef8622093cf7dd7a20ad36e1762a14d0f8173e66084f1338f76b7b96"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T15:08:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann ble knivstukket i begge l\u00e5rene og i brystet under et knivslagsm\u00e5l p\u00e5 M\u00f8llenberg i Trondheim i helga."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12015957.ece/y6odii/ALTERNATES/w980-default/JB_knivstikking_mber_002.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4c252f27accb895ba84a834b3fb5a4d40a73c05e.jpg?598dc700"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mann i 20-\u00e5rene l\u00f8slatt etter knivstikking p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no", "L\u00f8slatt mandag", "Tre knivstikk", "Samme kniv"]}, {"field": "id", "value": "4c252f27accb895ba84a834b3fb5a4d40a73c05e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "knivstikk", "20-\u00e5rene l\u00f8slatt", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sentrum", "by\u00e5sen", "adresseavisen", "olavs hospital", "\u00f8vre m\u00f8llenberg", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "geir lang\u00e5s"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12015957.ece/y6odii/ALTERNATES/w980-default/JB_knivstikking_mber_002.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann i 20-\u00e5rene l\u00f8slatt etter knivstikking p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/11/Mann-i-20-%C3%A5rene-l%C3%B8slatt-etter-knivstikking-p%C3%A5-M%C3%B8llenberg-12015958.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-11T16:50:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12015958"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-11T16:50:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann i 20-\u00e5rene l\u00f8slatt etter knivstikking p\u00e5 M\u00f8llenberg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann ble knivstukket i begge l\u00e5rene og i brystet under et knivslagsm\u00e5l p\u00e5 M\u00f8llenberg i Trondheim i helga."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4c252f27accb895ba84a834b3fb5a4d40a73c05e.jpg?598dc700"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1202"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T15:02:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann i 20-\u00e5rene l\u00f8slatt etter knivstikking p\u00e5 M\u00f8llenberg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/11/Mann-i-20-%c3%a5rene-l%c3%b8slatt-etter-knivstikking-p%c3%a5-M%c3%b8llenberg-12015958.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4c252f27accb895ba84a834b3fb5a4d40a73c05e"}], "score": 1.3714592, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4c252f27accb895ba84a834b3fb5a4d40a73c05e"}

