{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:15:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "janne h. juliussen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00d8yvind Haugen, landbruksmekaniker ved Syrstadeng Bil p\u00e5 Stor\u00e5s, tar seg som regel en karsk i helgene, og synes ikke det er harry \u00e5 drikke hjemmebrent.", "\u2013 Nei, det er kultur. Vi tar jo vare p\u00e5 en tr\u00f8ndersk tradisjon, mener han.", "\u2013 Men det er jo mye annen skit som brukes blant ungdommer p\u00e5 fest. Vi vil ikke ha hasj og annen narkotika i bygda v\u00e5r, det h\u00f8rer ikke hjemme i tr\u00f8ndersk festkultur, i motsetning til brennevin.", "Han tror heller ikke brenninga har g\u00e5tt ned.", "\u2013 Jeg tror ikke produksjonen har g\u00e5tt s\u00e5 mye ned. \u00abHeimerten\u00bb lever nok i beste velg\u00e5ende, mener Haugen.", "\u2013 Men det var vel mer \u00e5penlyst f\u00f8r. Metanolfrykten holder nok produksjonen oppe. Hvis man kj\u00f8per fra noen man kjenner s\u00e5 er man jo sikker p\u00e5 at det ikke er noe galt med det.", "Arnt Kvam, som ogs\u00e5 jobber p\u00e5 Syrstadeng Bil, mener derimot at hjemmebrentproduksjonen er p\u00e5 vei ut.", "\u2013 Det har vel litt \u00e5 gj\u00f8re med at man ikke har tid lenger, og at \u00f8konomien er blitt bedre. Vi har r\u00e5d til \u00e5 kj\u00f8pe finere polvarer n\u00e5, og s\u00e5nn var det ikke for 20-30 \u00e5r siden, sier Kvam.", "\u2013 Storsalget har nok ogs\u00e5 g\u00e5tt ned. Det er ikke s\u00e5 mange storprodusenter som f\u00f8r p\u00e5 grunn av metanolfrykten, mener Haugen.", "\u2013 Folk vil ha noe trygt.", "\u2013 Har det v\u00e6rt razziaer her p\u00e5 Stor\u00e5s?", "\u2013 Jeg vet om folk som har f\u00e5tt bes\u00f8k av politiet, ja. Men razzia er helt greit. Har man stelt seg s\u00e5nn at man f\u00e5r razzia, da holder man seg ikke innenfor kulturen.", "Selv lever Haugen etter et gammelt ordtak som sier at den andre karsksupen er bedre enn den f\u00f8rste.", "\u2013 Derfor heller vi ut den f\u00f8rste supen, ler han.", "\u2013 Er det stort sett karsk det g\u00e5r i, eller blandes det med andre saker ogs\u00e5?", "\u2013 Jeg pr\u00f8vde \u00e5 blande med melk en gang jeg var tom for blandevann. Det gikk ikke s\u00e5 bra, det ble masse klumper, ler han.", "Arnt Kvam kommer inn i verkstedet med en flaske med noe blankt p\u00e5.", "\u2013 Denne her fant vi faktisk utenfor porten v\u00e5r etter helga, sier han og overreker flaska til \u00d8yvind som lukter p\u00e5 innholdet og humrer.", "\u2013 Men itj skriv at vi e\u2019 et s\u00e5nn karskverksted, da!"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "de34d3673e23685aaf6c69544d1d3b326281cf7386debd0954025cfe84d03fde"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T02:39:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hjemmebrenten har ikke avg\u00e5tt ved d\u00f8den p\u00e5 Stor\u00e5s, men det er delte meninger om hvor popul\u00e6r den er."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1235771.ece5/ALTERNATES/w980-default/hbk"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4cda3b5d45f0e3e3050736a885cca7c97d4a77dc.jpg?594fd985"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Heller karsk enn hasj -adressa.no", "Heimerten lever", "Ikke tid til \u00e5 brenne", "Kulturmelk"]}, {"field": "id", "value": "4cda3b5d45f0e3e3050736a885cca7c97d4a77dc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hasj", "lever", "g\u00e5tt", "karsk", "razzia"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stor\u00e5s", "syrstadeng bil"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arnt kvam", "\u00f8yvind haugen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1235771.ece5/ALTERNATES/w980-default/hbk"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Heller karsk enn hasj"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1035227.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-02-23T08:19:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "874205"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-02-23T08:19:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Heller karsk enn hasj -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Hjemmebrenten har ikke avg\u00e5tt ved d\u00f8den p\u00e5 Stor\u00e5s, men det er delte meninger om hvor popul\u00e6r den er."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4cda3b5d45f0e3e3050736a885cca7c97d4a77dc.jpg?594fd985"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1304"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-25T15:40:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Heller karsk enn hasj"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1035227.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4cda3b5d45f0e3e3050736a885cca7c97d4a77dc"}], "score": 1.1303142, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4cda3b5d45f0e3e3050736a885cca7c97d4a77dc"}

