{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-02T14:28:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ukeadressa", "Utenriks", "Ivanka Trump", "Donald Trump", "USA"]}, {"field": "author", "value": ["jesper thobo-carlsen", "adresseavisen/politiken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ivanka Trumps kontoer p\u00e5 sosiale medier har v\u00e6rt renset for sko- og klesreklame og livskloke visdomsord den siste tiden. I stedet har den 35 \u00e5r gamle presidentdatteren lagt ut bilder der hun sitter ved siden av den tyske kansleren Angela Merkel eller holder m\u00f8ter med smilende og suksessrike forretningskvinner fra hele verden. Hun poster ogs\u00e5 bilder av sin nye hverdag i Det hvite hus. Av sn\u00f8v\u00e6ret utenfor vinduet i vestfl\u00f8yen. Av barna p\u00e5 vei inn i presidentens helikopter, \u00abMarine One\u00bb. Hun deler villig vekk bilder av sin mann, Jared Kushner, og ikke minst av far selv, der Donald Trump troner bak skrivebordet og setter sitt pennestr\u00f8k p\u00e5 den ene presidentordren etter den andre, hele tiden mens folk rundt ham applauderer.", "Donald Trumps eldste datter er en ny type politisk r\u00e5dgiver som USA ikke har sett maken til tidligere.", "I forrige uke fikk hun sitt eget kontor i vestfl\u00f8yen i Det hvite hus, sikkerhetsklarert og med tilgang til hemmeligstemplet informasjon, trass i at hun verken bekler en offisiell tittel, mottar l\u00f8nn eller langt mindre er tatt i ed. Hennes voksende status i Det hvite hus er noe helt nytt, som s\u00e5 mye annet under Donald Trump. F\u00f8r har man hatt f\u00f8rstedamer med stort politisk ansvar, som Hillary Clinton, men det har aldri tidligere skjedd at voksne barn av presidenter har f\u00e5tt en slik fortrolig adgang til USAs statshemmeligheter, p\u00e5peker Julian Zelizer som underviser i politisk historie ved Princeton University.", "- Hvorfor skal noen i familien, som ikke har en formell rolle \u00e5 spille, gis adgang til den slags informasjon? undrer han.", "Lovverket har \u00e5penbart ikke tatt h\u00f8yde for s\u00e5kalte \u00abf\u00f8rsted\u00f8tre\u00bb enn\u00e5, og derfor havner Ivanka Trumps motefirma ogs\u00e5 i en juridisk gr\u00e5sone. Som sin far \u00f8nsker ikke Ivanka Trump \u00e5 selge sin forretning eller \u00e5 plassere den i et s\u00e5kalt \u00abblindt\u00bb fond, som i praksis ville betydd at ansvaret for bedriften ble overf\u00f8rt til noen andre for \u00e5 hindre mulige interessekonflikter. Som sin far kritiseres ogs\u00e5 Ivanka for \u00e5 ville tjene penger p\u00e5 tiden hun skal tilbringe i Det hvite hus.", "Donald Trump har overdratt kontrollen over sitt forretningsimperium av hoteller og golfbaner til s\u00f8nnene Eric og Donald Jr. s\u00e5 lenge han er president.", "Ivanka Trump har overf\u00f8rt den daglige driften av \u00abIvanka Trump HQ\u00bb til en av sine underordnede, Abigail Klem, og det overordnede ansvaret til sin svoger og svigerinne. Hun har ansatt den velansette juristen Jamie Gorelick som r\u00e5dgiver.", "If\u00f8lge Gorelick kan den midlertidige ledelsen ikke inng\u00e5 internasjonale avtaler, men gjerne nasjonale. Ivanka Trump vil ikke lenger opptre i reklamer, og hun har delt opp sine kontoer i sosiale medier slik at noen tjener forretningen og noen kun er til hennes private bruk. Hun vil frivillig etterleve de samme etiske reglene og retningslinjene som offentlig ansatte, forklarer r\u00e5dgiveren.", "S\u00e5 langt har presidenten demonstrert hvor vanskelig det er for ham \u00e5 balansere riktig n\u00e5r det handler om hans egen familie. Da kj\u00f8pesenterkjeden Nordstrom sa opp sitt samarbeid med Ivanka Trump p\u00e5 grunn av sviktende salg av produktene hennes, gikk Donald Trump i krigen p\u00e5 datterens vegne og tvitret l\u00f8s med en verbal mitralj\u00f8se mot Nordstrom. Angrepet ble delt videre p\u00e5 den amerikanske presidentens offisielle Twitter-konto, og for liksom \u00e5 understreke samr\u00f8ret, ble seerne p\u00e5 Fox News like etterp\u00e5 oppfordret av Kellyanne Conway, seniorr\u00e5dgiveren i Det hvite hus, til \u00e5 handle Ivanka-varer for \u00e5 protestere mot Nordstrom-kjedens h\u00e5pl\u00f8se beslutning.", "If\u00f8lge sin r\u00e5dgiver Jamie Gorelick skal Ivanka Trump fungere som presidentens \u00ab\u00f8yne og \u00f8rer\u00bb, og gi ham r\u00e5d p\u00e5 flere omr\u00e5der, og ikke bare i sp\u00f8rsm\u00e5l som handler om kvinner i arbeidsmarkedet. Ivanka har lenge v\u00e6rt en energisk forkjemper for utvidet f\u00f8dselspermisjon for kvinner, og i mai utgir hun en bok som kan lyde som en kvinnelig utgave av pappas macho-oppskrifter p\u00e5 \u00f8konomisk suksess: Women Who Work: Rewriting the Rules for Success.", "Internt i Det hvite hus utgj\u00f8r Ivanka Trump og hennes mann, Jared Kushner, som er offisiell r\u00e5dgiver for presidenten, et historisk sterkt par. Noen mener ogs\u00e5 at Ivanka kan bli en viktig motstemme framover. Hun og mannen er en del av et l\u00f8st, internt nettverk som kalles \u00abNew York\u2019erne\u00bb. De definerer seg selv som \u00abmoderate\u00bb, og blir nesten daglig konfrontert med motfl\u00f8yen i Det hvite hus, de s\u00e5kalte \u00abideologene\u00bb.", "N\u00e5r Trumps dagsprogram snekres av r\u00e5dgiverne, st\u00e5r disse gruppene steilt mot hver-andre. For en stund siden \u00f8nsket den ene fl\u00f8yen at Donald Trump skulle v\u00e6re med den kanadiske statsministeren p\u00e5 teater, mens de andre helst s\u00e5 at Trump reiste til Nashville, Tennessee for \u00e5 kaste glans over markeringen av at det var g\u00e5tt 250 \u00e5r siden Andrew Jackson, USAs sjuende president, ble f\u00f8dt. Det endte med at Ivanka Trump ledsaget Justin Trudeau og s\u00e5 framf\u00f8ringen av \u00abCome From Away\u00bb i New York - et stykke som har en muslim og en sterk, kvinnelig pilot i sentrale roller, i et stykke som hyller samarbeid og toleranse - samtidig som Donald Trump feiret slaveritilhengeren Jackson i Nashville.", "S\u00e5 vil tiden som kommer vise om \u00abf\u00f8rstedatteren\u00bb greier \u00e5 p\u00e5virke sin far, der hun sitter og skal v\u00e6re hans \u00f8rer og \u00f8yne i vestfl\u00f8yen. Ivanka er pappas \u00f8yensten, og vi kommer til \u00e5 se og h\u00f8re mye til henne framover, mener ekspertene.", "ukeadressa@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "1e1e733f4bc0f700fe5a1a1d1823aff4122132c37dd80185da2938d26ba34448"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-02T12:14:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ivanka Trump har flyttet inn i Det hvite hus og skal v\u00e6re pappas \u00ab\u00f8yne og \u00f8rer\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article14533690.ece/72ef6a/ALTERNATES/w980-default/ivanka.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4d2943c9473eb04c839bd4b9ca3295e0de2f5961.jpg?595b5ba4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abF\u00f8rstedatteren\u00bb -adressa.no", "I en gr\u00e5sone", "Trumps selvm\u00e5l", "\u00abNew York\u2019erne\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "4d2943c9473eb04c839bd4b9ca3295e0de2f5961"}, {"field": "keyword", "value": ["Ukeadressa", "Utenriks", "Ivanka Trump", "Donald Trump", "USA"]}, {"field": "keywords", "value": "Ukeadressa,Utenriks,Ivanka Trump,Donald Trump,USA"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["nordstrom", "ivanka"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["hvite hus", "\u00f8rer", "far", "hus", "\u00f8yne", "r\u00e5dgiver", "hvite", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trump", "twitter", "fox news", "eric og donald jr", "marine one", "come from away", "princeton university", "ivanka trump hq", "ivanka trump", "who work", "rules for success"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nashville", "tennessee", "new york"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["justin trudeau", "abigail klem", "andrew jackson", "hillary clinton", "donald jr", "jamie gorelick", "julian zelizer", "kellyanne conway", "donald trump", "angela merkel", "jared kushner"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article14533690.ece/72ef6a/ALTERNATES/w980-default/ivanka.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abF\u00f8rstedatteren\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/04/02/%C2%ABF%C3%B8rstedatteren%C2%BB-14533691.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-02T13:10:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14533691"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-02T13:10:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abF\u00f8rstedatteren\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Ivanka Trump har flyttet inn i Det hvite hus og skal v\u00e6re pappas \u00ab\u00f8yne og \u00f8rer\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4d2943c9473eb04c839bd4b9ca3295e0de2f5961.jpg?595b5ba4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1643"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T09:11:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abF\u00f8rstedatteren\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/04/02/%c2%abF%c3%b8rstedatteren%c2%bb-14533691.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4d2943c9473eb04c839bd4b9ca3295e0de2f5961"}], "score": 0.75306743, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4d2943c9473eb04c839bd4b9ca3295e0de2f5961"}

