{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-28T06:15:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Bomringen"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De nye takstene er et ledd i en nasjonal omlegging av rabattstrukturen for bompengeprosjekter. Som et ledd i omleggingen har Statens vegvesen arbeidet med forslag til omlegging av samtlige av landets bompengeprosjekter.", "Form\u00e5let med omleggingen er \u00aben forenkling for brukerne og reduserte innkrevingskostnader\u00bb, skriver Milj\u00f8pakken i en orientering om saken til Kontaktutvalget.", "Utgangspunktet er at bompengeselskapet \u00abskal ha de samme inntektene som ved dagens takst og rabattstruktur slik at endringene ikke krever nye garantivedtak\u00bb.", "For Milj\u00f8pakken inneb\u00e6rer innf\u00f8ringen av et standardisert rabattsystem at den generelle brikkerabatten \u00f8kes til 20 prosent for takstgruppe 1 (lette kj\u00f8ret\u00f8y).", "Det blir ingen brikkerabatt for takstgruppe 2 (kj\u00f8ret\u00f8y over 3,5 tonn).", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 kan du miste bompengerabatten", "Kommentar: Det er du, din fossilgj\u00f8k, som m\u00e5 betale!", "\u00abOrdningen med innbetaling av forskuddsbel\u00f8p opph\u00f8rer og erstattes fullt ut av en ordning med etterskuddsbetaling\u00bb, heter det i forslaget.", "I dag har alle trafikanter med avtale med et bompengeselskap 10 prosent rabatt ved bruk av gyldig AUTOPASS- brikke i bomstasjonene med h\u00f8yt takstniv\u00e5.", "I bomstasjonene med lavt takstniv\u00e5 er det ingen rabatt i rushtid, men 20 prosent rabatt utenfor rushtid for dem som har avtale med Vegamot og 10 prosent for dem som har avtale i annet bomselskap.", "LES OGS\u00c5: - N\u00e6ringstransport b\u00f8r slippe bomavgift", "LES OGS\u00c5: - Veiprising er mest rettferdig", "Forslaget, som krever politisk behandling og tilslutning fra Trondheim kommune og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, gir f\u00f8lgende nye satser i bomringen:", "* Bom med lavt takstniv\u00e5 utenfor rush 9 kroner (ingen endring)", "* Bom med lavt takstniv\u00e5 i rush 12 kroner (+ 3 kroner)", "* Bom med h\u00f8yt takstniv\u00e5 utenfor rush 13 kroner (+ 2 kroner)", "* Bom med h\u00f8yt takstniv\u00e5 i rush 26 kroner (+ 4 kroner)", "* Bom med lavt takstniv\u00e5 utenfor rush 22 kroner (\u2013 5 kroner)", "* Bom med lavt takstniv\u00e5 i rush 27 kroner (ingen endring)", "* Bom med h\u00f8yt takstniv\u00e5 utenfor rush 30 kroner (- 3 kroner)", "* Bom med h\u00f8yt takstniv\u00e5 i rush 60 kroner (- 6 kroner)", "Adresseavisen mener: N\u00e5 er det p\u00e5 tide \u00e5 tette hullene i bomringen", "Les ogs\u00e5: Marvin (21) fant sin stj\u00e5lne bil - da startet biljakten", "Som eksempler bruker Milj\u00f8pakken taksten for tunge kj\u00f8ret\u00f8y i Elgeseter gate som i dag er 45 kroner, mens ny takst blir det samme i rushtidene og 36 kroner utenfor rushtidene", "I Oslovegen er taksten for tunge kj\u00f8ret\u00f8y n\u00e5 22 kroner utenom rushtidene og 44 kroner i rushtidene. Ny takst blir henholdsvis 20 kr og 40 kr.", "- Tunge kj\u00f8ret\u00f8y har krav om obligatorisk brikke og takstene reduseres for \u00e5 kompensere for bortfall av rabatt, skriver Milj\u00f8pakken.", "Det foreligger noenlunde tilsvarende vurderinger for omlegging av takst og rabattstrukturen for E6 Trondheim\u2013Stj\u00f8rdal. Her reduseres alle takstene som f\u00f8lge av bortfall av h\u00f8ye rabatter.", "Vegvesenet foresl\u00e5r at S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune og Trondheim kommune s\u00e5 snart som mulig vedtar forslaget med virkning fra senest 31. juli 2017.", "Adresseavisen mener: Mindre dum kj\u00f8ring gir tryggere skoleveier", "Kronikk: Stillhet \u2013 en truet ressurs", "fylkeskommunen og kommunen har parallelt med disse justeringene s\u00f8kt om \u00e5 f\u00e5 \u00f8ke grunntaksten med to kr i alle stasjoner fra 1. januar neste \u00e5r.", "Denne \u00f8kningen kommer som tillegg til justeringene som er foresl\u00e5tt innf\u00f8rt fra 31. juli.", "Tema: Elbil", "Kommentar: Ganske forn\u00f8yd, men fortsatt sint", "NTNU-professor mener Elgeseter bru m\u00e5 bli bilfri"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "6bc0d713959a2945af6f642e1e1009e39d24f02fb75a6fa8da2972c99062cdc1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T05:12:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bomringen i Trondheim og Kl\u00e6bu kan f\u00e5 nye takster fra 31. juli i \u00e5r. Mens lette kj\u00f8ret\u00f8yer f\u00e5r h\u00f8yere takster, blir det billigere for tunge kj\u00f8ret\u00f8yer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14650271.ece/7ey2tw/ALTERNATES/w980-default/bomvei.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4d928736e0af4ee9795f413b0918ebbead95f02d.jpg?59799ac2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Foresl\u00e5r nye takster i bomringen fra 31. juli -adressa.no", "Forskuddsbel\u00f8p erstattes med etterskuddsbetaling", "Lette kj\u00f8ret\u00f8y (takstgruppe 1)", "Tunge kj\u00f8ret\u00f8y (takstgruppe 2)", "Ny justering fra 1. januar"]}, {"field": "id", "value": "4d928736e0af4ee9795f413b0918ebbead95f02d"}, {"field": "keyword", "value": "Bomringen"}, {"field": "keywords", "value": "Bomringen"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-concept", "value": ["takstniv\u00e5 utenfor", "tunge kj\u00f8ret\u00f8y", "kroner", "h\u00f8yt takstniv\u00e5", "lavt takstniv\u00e5", "utenfor rush", "takstniv\u00e5", "rush", "takstniv\u00e5 utenfor rush", "takst"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["milj\u00f8pakken", "elgeseter", "oslovegen", "vegamot", "trondheim og kl\u00e6bu", "statens", "kontaktutvalget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "marvin", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14650271.ece/7ey2tw/ALTERNATES/w980-default/bomvei.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Foresl\u00e5r nye takster i bomringen fra 31. juli"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/04/28/Foresl%C3%A5r-nye-takster-i-bomringen-fra-31.-juli-14650272.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-28T06:08:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14650272"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-28T06:08:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Foresl\u00e5r nye takster i bomringen fra 31. juli -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Bomringen i Trondheim og Kl\u00e6bu kan f\u00e5 nye takster fra 31. juli i \u00e5r. Mens lette kj\u00f8ret\u00f8yer f\u00e5r h\u00f8yere takster, blir det billigere for tunge kj\u00f8ret\u00f8yer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4d928736e0af4ee9795f413b0918ebbead95f02d.jpg?59799ac2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1601"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T07:48:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Foresl\u00e5r nye takster i bomringen fra 31. juli"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/04/28/Foresl%c3%a5r-nye-takster-i-bomringen-fra-31.-juli-14650272.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4d928736e0af4ee9795f413b0918ebbead95f02d"}], "score": 1.2947878, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4d928736e0af4ee9795f413b0918ebbead95f02d"}

