{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:56:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["john borten", "vegard enlid"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Minnestunden fant sted i lokalene til Trondhjem Bokseklubb p\u00e5 Saupstad l\u00f8rdag kveld. Chagula blir av flere beskrevet som et av Norges st\u00f8rste boksetalenter.", "If\u00f8lge politiet skal 17-\u00e5ringen ha v\u00e6rt en del av et f\u00f8lge som kom fra fest, g\u00e5ende langs Gamle Oslovei ved Kyvannet rundt klokken 01.30. Her ble han p\u00e5kj\u00f8rt av en 19 \u00e5r gammel motorsyklist som kj\u00f8rte i s\u00f8rg\u00e5ende retning. Dennis Krangnes Chagula d\u00f8de natt til l\u00f8rdag av de omfattende hodeskadene han p\u00e5dro seg i ulykken.", "\u2013 19-\u00e5ringen har delvis erkjent at dette hendelsesforl\u00f8pet stemmer. Han har blant annet innr\u00f8mmet \u00e5 ha kj\u00f8rt litt for fort, sier politioverbetjent Geir Olav Granbo. Det er ikke mistanke om promillekj\u00f8ring. Ulykkesstedet skal ha v\u00e6rt sv\u00e6rt kaotisk. B\u00e5de motorsyklisten og 17-\u00e5ringen ble kj\u00f8rt til St. Olavs hospital. If\u00f8lge politiet skal venner av gutten ha utf\u00f8rt f\u00f8rstehjelp p\u00e5 stedet f\u00f8r ambulansepersonellet ankom.", "Ba om minnestund", "\u2013 Det var ungdommene selv som tok initiativ til dette. De ville ha et sted \u00e5 m\u00f8tes for \u00e5 s\u00f8rge sammen, og syntes dette ble et naturlig sted, sier Randolf Dahl i Trondhjem Bokseklubb. Dahl var boksetreneren til Dennis, og en av de som kjente ham best.", "\u2013 Jeg har trent Dennis siden han var ti \u00e5r gammel. Han var et talent p\u00e5 alle arenaer, men aller best var han som menneske. M\u00e5ten han m\u00f8tte folk p\u00e5 var helt unik, man kom under huden og ble glad i Dennis etter fem minutter, sier Dahl.", "Det kom venner fra hele byen for \u00e5 s\u00f8rge sammen l\u00f8rdag kveld. I lokalene til bokseklubben og fritidsklubben \u00abBox\u00e5pneren\u00bb tente ungdommene levende lys og delte sorgen. De som \u00f8nsket det leste dikt eller sa noen ord om Dennis.", "Dennis var ogs\u00e5 aktiv inn hip-hop-milj\u00f8et i byen.", "Et tap for boksesporten", "Dennis Krangnes Chagula var elev ved idrettslinja p\u00e5 Heimdal videreg\u00e5ende skole, med boksing som spesialidrett. If\u00f8lge Dahl var Dennis beskrevet som boksenorges juvel. Merittlisten taler for seg selv. I l\u00f8pet av sitt korte liv rakk han blant annet \u00e5 bli \u00e5rets ungdomsbokser i Norge to ganger. Fire ganger ble han norsk ungdomsmester, som den yngste noensinne. I de fleste kampene ble motstanderne utklasset.", "Boksetrener Robert Walstad, som har n\u00e6r dialog med olympiatoppen, sier Dennis var en av tre aktuelle boksere for OL i Beijing i 2008.", "\u2013 Han var et stortalent av de sjeldne. Dennis borgang er et tap for boksesporten i Norge. Han var helt unik i ringen, sier Walstad."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "673ecaf0145206579a691fd3e1c246ba2fc67430d7cf2c8c688b1b5cbf893d7d"}, {"field": "createtime", "value": "2015-11-30T00:25:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere hundre venner m\u00f8tte opp p\u00e5 minnestunden etter Dennis Krangnes Chagula (17), som ble p\u00e5kj\u00f8rt av en motorsykkel ved Kyvannet natt til fredag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1140837.ece5/ALTERNATES/w980-default/MinnestundDennis1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4de03831faa579ce2bb7650b2c75c1f82a2c2b29.jpg?596b5638"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Hundrevis minnet Dennis -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4de03831faa579ce2bb7650b2c75c1f82a2c2b29"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["venner", "l\u00f8rdag", "sted", "bokseklubb", "minnestund", "kj\u00f8rt", "l\u00f8rdag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gamle oslovei", "st. olavs", "heimdal", "trondhjem bokseklubb", "saupstad", "box\u00e5pneren", "kyvannet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "beijing"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir olav granbo", "randolf dahl", "dennis krangnes chagula", "robert walstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1140837.ece5/ALTERNATES/w980-default/MinnestundDennis1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hundrevis minnet Dennis"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article521162.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-07-04T08:29:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "887515"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-07-04T08:29:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hundrevis minnet Dennis -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere hundre venner m\u00f8tte opp p\u00e5 minnestunden etter Dennis Krangnes Chagula (17), som ble p\u00e5kj\u00f8rt av en motorsykkel ved Kyvannet natt til fredag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4de03831faa579ce2bb7650b2c75c1f82a2c2b29.jpg?596b5638"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1327"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T12:04:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hundrevis minnet Dennis"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article521162.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4de03831faa579ce2bb7650b2c75c1f82a2c2b29"}], "score": 1.1856527, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4de03831faa579ce2bb7650b2c75c1f82a2c2b29"}

