{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-11T16:28:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kongens Nei", "Film", "Andre verdenskrig"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Salget av popcorn, godteri og drikke er helt avgj\u00f8rende for finansieringen av mye av det kinoene driver med, sier salgs- og driftsdirekt\u00f8r Espen Lundberg Pedersen i Nordisk Film Kino til NRK .", "Han har forklaringen klar: \u2013 \u00abKongens nei\u00bb trekker mange som til vanlig ikke g\u00e5r p\u00e5 kino til kinosalene. De bruker ikke kiosktilbudet s\u00e5 mye som vi er vant til.", "Her kan du lese Adresseavisens anmeldelse av filmen", "Publikummet p\u00e5 action- og barnefilmer spiser og drikker godt for seg, mens smalere filmer og historiske drama tiltrekker seg seere som ikke tar like for seg.", "Men NRK kan tr\u00f8stende melde at kioskene g\u00e5r travlere tider i m\u00f8te allerede denne uken, n\u00e5r \u00abB\u00f8rning 2\u00bb har premiere.", "Les ogs\u00e5:  \u00abKongens nei\u00bb er uanstendig", "\u2013 Da forventer vi \u00e5 selge betydelig mer drikke og popcorn, som er det m\u00e5lgruppen for denne filmen vil ha. S\u00e5 over tid utjevner det seg, sier Lundberg Pedersen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "28179b9d27a3e236779b2200e05e28ce4a84d0b614cd6ebe1787783c4ef56aad"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-11T15:31:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kinokioskene jubler ikke over den voldsomme oppslutningen rundt \u00abKongens nei\u00bb. Dette publikummet kj\u00f8per nemlig ikke godteri."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13600927.ece/cyp08l/ALTERNATES/w980-default/IMG_tb5ef5fd.jpg_1_1_2LE0R2Q.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4de1be216c0f05ddd5403d19c19c41c7f6542c9c.jpg?59996b45"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Spiser ikke popcorn p\u00e5 \u00abKongens nei\u00bb -adressa.no", "Nytt publikum", "Mer snop til \u00abB\u00f8rning 2\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "4de1be216c0f05ddd5403d19c19c41c7f6542c9c"}, {"field": "keyword", "value": ["Kongens Nei", "Film", "Andre verdenskrig"]}, {"field": "keywords", "value": "Kongens Nei,Film,Andre verdenskrig"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nei", "film", "popcorn", "kino"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nei", "nordisk film kino", "adresseavisen", "kongens", "b\u00f8rning 2"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lundberg pedersen", "espen lundberg pedersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13600927.ece/cyp08l/ALTERNATES/w980-default/IMG_tb5ef5fd.jpg_1_1_2LE0R2Q.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Spiser ikke popcorn p\u00e5 \u00abKongens nei\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/10/11/Spiser-ikke-popcorn-p%C3%A5-%C2%ABKongens-nei%C2%BB-13628511.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-11T16:28:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13628511"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-11T16:28:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Spiser ikke popcorn p\u00e5 \u00abKongens nei\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Kinokioskene jubler ikke over den voldsomme oppslutningen rundt \u00abKongens nei\u00bb. Dette publikummet kj\u00f8per nemlig ikke godteri."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4de1be216c0f05ddd5403d19c19c41c7f6542c9c.jpg?59996b45"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x906"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T10:58:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Spiser ikke popcorn p\u00e5 \u00abKongens nei\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/10/11/Spiser-ikke-popcorn-p%c3%a5-%c2%abKongens-nei%c2%bb-13628511.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4de1be216c0f05ddd5403d19c19c41c7f6542c9c"}], "score": 1.4814596, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4de1be216c0f05ddd5403d19c19c41c7f6542c9c"}

