{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T05:09:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Serien fra Forbrukerinspekt\u00f8rene (FBI) viste i vinter hvordan tre millioner verpeh\u00f8ner \u00e5rlig blir gasset i hjel og brukt i betong.", "\u2013Det voldsomme engasjementet i etterkant gj\u00f8r at vi n\u00e5 pr\u00f8ver \u00e5 f\u00e5 dette til, sier kommunikasjonsdirekt\u00f8r Ellen Fl\u00f8 Skagen i Nortura til NRK. I f\u00f8rste omgang skal de slakte 10.000 h\u00f8ner.", "\u2013Vi h\u00e5per det bare er starten.", "Coop Norge meldte at deres n\u00e6rbutikker i januar solgte mer enn 20.000 h\u00f8ner etter serien.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a08bc7ca7e42197df62a8d2c6a79c37b00e6e03e7fe0a493f275e8d0484ddf8a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T04:44:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norske verpeh\u00f8ner blir igjen \u00e5 finne i butikkhyllene n\u00e5r Nortura starter opp igjen med slakt av h\u00f8ner. NRK-serien \u00abFBI redder h\u00f8na\u00bb f\u00e5r \u00e6ren."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4e004ab34c795a7b81d0e89d73dda639c2c93579.jpg?58db4207"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Nortura skal igjen slakte h\u00f8ner -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4e004ab34c795a7b81d0e89d73dda639c2c93579"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "nortura"}, {"field": "kw-concept", "value": ["slakte h\u00f8ner", "h\u00f8na", "slakt"]}, {"field": "kw-entity", "value": "forbrukerinspekt\u00f8rene"}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ellen fl\u00f8 skagen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nortura skal igjen slakte h\u00f8ner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/29/Nortura-skal-igjen-slakte-h%C3%B8ner-14518895.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-29T04:49:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14518895"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-29T04:49:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nortura skal igjen slakte h\u00f8ner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norske verpeh\u00f8ner blir igjen \u00e5 finne i butikkhyllene n\u00e5r Nortura starter opp igjen med slakt av h\u00f8ner. NRK-serien \u00abFBI redder h\u00f8na\u00bb f\u00e5r \u00e6ren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e004ab34c795a7b81d0e89d73dda639c2c93579.jpg?58db4207"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x778"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-29T05:11:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nortura skal igjen slakte h\u00f8ner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/29/Nortura-skal-igjen-slakte-h%c3%b8ner-14518895.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4e004ab34c795a7b81d0e89d73dda639c2c93579"}], "score": 1.959715, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e004ab34c795a7b81d0e89d73dda639c2c93579"}

