{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-22T15:44:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mer\u00e5ker", "leteaksjon", "Sea King"]}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En 86 \u00e5r gammel mann ble funnet etter en omfattende leteaksjon i Mer\u00e5ker. Han blir fl\u00f8yet til sykehus melder politiet p\u00e5 Twitter klokka 14.32. Han skal v\u00e6re i ganske god form.", "- Han blir fl\u00f8yet til St. Olavs Hospital for en sjekk, sier operasjonsleder Ulf Bertil Wiseth i Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Han ble funnet av letemannskap p\u00e5 bakken som fant ham to kilometer unna der bilen var parkert.", "- Han ble funnet i et omr\u00e5de med mye kratt, sier Wiseth.", "Fart\u00f8ysjef Morthen Holm ved 330-skvadronen p\u00e5 \u00d8rland Hovedflystasjon sier at mannen var nedkj\u00f8lt, men bevisst, da han ble fl\u00f8yet til St. Olavs Hospital.", "Tidlig l\u00f8rdag morgen opplyste Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt at de hadde igangsatt en leteaksjon ved Rotvoll i Mer\u00e5ker. En b\u00e6rplukker ble meldt savnet.", "- Han ble meldt savnet klokken 01.00 natt til l\u00f8rdag etter at han ikke hadde kommet hjem fra en b\u00e6rtur fredag, sa operasjonsleder Stig-Roger Olsen ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "I morgentimene l\u00f8rdag var Norsk folkehjelp og Sea King-helikopter i gang med s\u00f8k i omr\u00e5det. Hundepatrulje fra politiet ble ogs\u00e5 satt inn i s\u00f8ket.", "Sivilforsvaret i Nord-Tr\u00f8ndelag bisto med 17 personer fra avdelingene i Stj\u00f8rdal og Steinkjer i forbindelse med leteaksjonen. I tillegg til \u00e5 stille med mannskap, stilte de med kommandoplassutstyr, to store telt, ATV og forpleiningsenhet.", "En annen turg\u00e5er var h\u00f8yst sannsynlig i kontakt med den eldre mannen klokka 19.00 fredag kveld.", "- De m\u00f8tte hverandre noen kilometer unna stedet hvor bilen til den savnede st\u00e5r parkert, sier Olsen.", "Mannen ble meldt savnet av familie. Det er uklart n\u00e5r han dro ut p\u00e5 tur, og hvor godt kledd han var.", "Dette skjedde ogs\u00e5 natt til l\u00f8rdag:", "Mann fikk hodet sl\u00e5tt i gulvet etter k\u00f8sniking", "Politiet ber om tips etter skogbrann ved Jonsvatnet", "To personer raftet i oppbl\u00e5sbart barnebasseng p\u00e5 Nidelva"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "257672fd7eb78327c4da04a6cbf3c0786e38b42809f2a0880454d16fb7835cdd"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-22T04:45:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 80-\u00e5rene ble meldt savnet i Rotvoll-omr\u00e5det."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11453181.ece/e5icav/ALTERNATES/w980-default/omw_Meraaker-molteplukker-aksjon.04.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4e2ef7c07b52d476ae5ba38af75eeec60ef821de.jpg?5967d891"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mann (86) funnet etter stor leteaksjon i Mer\u00e5ker -adressa.no", "Brukte helikopter og hund", "M\u00f8tte turg\u00e5er"]}, {"field": "id", "value": "4e2ef7c07b52d476ae5ba38af75eeec60ef821de"}, {"field": "keyword", "value": ["Mer\u00e5ker", "leteaksjon", "Sea King"]}, {"field": "keywords", "value": "Mer\u00e5ker,leteaksjon,Sea King"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "meldt savnet", "leteaksjon", "mann", "meldt", "funnet", "savnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stj\u00f8rdal og steinkjer", "nidelva", "twitter", "jonsvatnet", "olavs hospital", "\u00f8rland hovedflystasjon", "rotvoll", "norsk", "st. olavs hospital", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "mer\u00e5ker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ulf bertil wiseth", "morthen holm", "stig-roger olsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11453181.ece/e5icav/ALTERNATES/w980-default/omw_Meraaker-molteplukker-aksjon.04.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann (86) funnet etter stor leteaksjon i Mer\u00e5ker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11452704.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-22T05:43:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11452704"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-22T05:43:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann (86) funnet etter stor leteaksjon i Mer\u00e5ker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 80-\u00e5rene ble meldt savnet i Rotvoll-omr\u00e5det."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e2ef7c07b52d476ae5ba38af75eeec60ef821de.jpg?5967d891"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1486"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T20:31:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann (86) funnet etter stor leteaksjon i Mer\u00e5ker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11452704.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4e2ef7c07b52d476ae5ba38af75eeec60ef821de"}], "score": 1.3358732, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e2ef7c07b52d476ae5ba38af75eeec60ef821de"}

