{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-31T07:09:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Greenpeace", "Trening", "Bystyret", "Norge", "Forurensing", "Fors\u00f8pling", "Stortinget", "Natur", "Milj\u00f8direktoratet", "Kommuner", "Bergen kommune", "Regjeringen", "Kunstgress", "Bergen", "Giftstoffer", "Idrettspolitikk", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "elisabeth de lange gjesdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter nytt\u00e5r lanserte Milj\u00f8direktoratet et forslag til tiltaksplan mot mikroplast. If\u00f8lge dem er slitasje av bildekk, gummigranulat i kunstgressbaner, og maling og vedlikehold av skip og fritidsb\u00e5ter de st\u00f8rste kildene til mikroplastforurensing.", "\u2013 Det er et fint forslag, men det er masse r\u00e5d og f\u00e5 tiltak. Hver kunstgressbane lekker mellom tre og fem tonn plast, og er med det en av de st\u00f8rste \u00e5rsakene til mikroplastforurensing, sier Truls Gulowsen, leder i Greenpeace Norge.", "I 2016 begynte man i Bergen med en utfasing av bruken av gummigranulat i kunstgressbaner. N\u00e5 vil Greenpeace at regjeringen skal se og l\u00e6re av dem.", "\u2013 Vi ber regjeringen se til Bergen som har vedtatt at gummigranulat i kunstgress skal fases ut. Gummigranulat p\u00e5 kunstgressbaner m\u00e5 forbys. Det er en stor utslippskilde som det er lett \u00e5 gj\u00f8re noe med, og et forbud er derfor p\u00e5 sin plass.", "I 2013 kom Ove Sverre Bj\u00f8rdal (Sp) med en interpellasjon n\u00e5r det gjelder gummigranulat. Da gikk bystyret inn for et f\u00f8re var-prinsipp n\u00e5r det gjelder etablering av nye baner og utskifting av eksisterende kunstgress. De vedtok at det ikke skal brukes oppmalte bildekk.", "Status for Bergen i 2016 var 43 store kunstgressbaner og 28 mindre. De fleste var anlagt f\u00f8r 2012, og hadde derfor oppmalte bildekk som fyllmasse.", "\u2013 I fjor jobbet vi veldig mye med det, og n\u00e5 er status at 21 av banene er lagt med milj\u00f8vennlig granulat. Vi synes selv at vi har gjort en god jobb, og er veldig stolte av det. Det er kjekt at ogs\u00e5 andre legger merke til det, sier idrettsbyr\u00e5d P\u00e5l Hafstad Thorsen (Ap).", "Han bekrefter at det har en noe h\u00f8yere prislapp, men understreker at det er noe de kan forsvare av milj\u00f8hensyn.", "\u2013 Granulatene holder seg jo ikke bare p\u00e5 banene. De trekker ut i naturen med v\u00e6r og vind, og det er ikke bra for kloden v\u00e5r, sier Thorsen.", "\u2013 S\u00f8nnen min var p\u00e5 to fotballtreninger forrige uke, og jeg har plukket opp en h\u00e5ndfull granulat hjemme fra hver av treningene, understreker Gulowsen.", "Mikroplast er et \u00f8kende problem. Rundt 8000 tonn ender hvert \u00e5r i naturen, halvparten av det i havet. Opp\u00e5 det kommer annen marin fors\u00f8pling som med tiden ogs\u00e5 brytes ned til mikroplast.", "Mikroplast er plastbiter som er mindre enn fem millimeter. De inneholder ofte milj\u00f8gifter.", "\u2013 Ute i havet er det umulig \u00e5 samle opp mikroplasten, og den skader livet i havet. N\u00e5r plasten spises av plankton tas milj\u00f8giftene opp i n\u00e6ringskjeden, f\u00f8r giftstoffene til slutt kan den ende opp p\u00e5 middagsbordet v\u00e5rt, forklarer Gulowsen.", "Han mener det er \u00e5penbart at det ikke er en holdbar l\u00f8sning \u00e5 holde p\u00e5 som n\u00e5, og at det f\u00e5r v\u00e6re nok vurdering \u2013 n\u00e5 m\u00e5 man ta grep.", "\u2013 Det er helt fantastisk at Bergen er en av de norske kommunene som har tiltak mot dette. Det er ingen grunn til \u00e5 forske og utrede mer, det finnes allerede bedre alternativer, sier han.", "Dette er idrettsbyr\u00e5den i Bergen enig i, og han forteller at man har v\u00e6rt heldig n\u00e5r det gjelder kunstgressbaner her. Ved hjelp av gode givere har det v\u00e6rt en voldsom utbygging, og med det f\u00f8lger ogs\u00e5 et ansvar.", "\u2013 Vi g\u00e5r gjerne i front. Jeg skj\u00f8nner at man ikke umiddelbart vil p\u00e5legge kommunene merutgifter i frykt for hva det vil gj\u00f8re med aktivitetstilbudet, men klarer vi det \u2013 s\u00e5 klarer andre det ogs\u00e5, sier Thorsen.", "Greenpeace sier at det n\u00e5 er naturlig \u00e5 f\u00e5 til internasjonale avtaler mot fors\u00f8pling i verdenshavene, og mener vi da m\u00e5 feie for egen d\u00f8r f\u00f8rst.", "\u2013 Vi m\u00e5 kunne komme med gode forslag og samtidig vise til eksempler med slik vi gj\u00f8r det selv. Folk er jo kjempeforn\u00f8yde med kunstgress. Banene er robuste og fine \u00e5 spille fotball p\u00e5. Men er det for godt til \u00e5 v\u00e6re sant, s\u00e5 er det ofte det. Gamle bildekk er kanskje billigst, men det er ikke best."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "contenthash", "value": "330dc2ee84042cd5430d1166a3baaab01d36dd436b4aec48e3d97c2aff308716"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-03T17:57:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Gummigranulat p\u00e5 kunstgressbaner m\u00e5 forbys."}, {"field": "heading", "value": ["Greenpeace ber regjeringen om \u00e5 se til Bergen -adressa.no", "H\u00f8yere prislapp", "\u2013 Vi g\u00e5r gjerne i front"]}, {"field": "id", "value": "4e50e31b985593bfea21a2d17fa45e3e58fa7fd0"}, {"field": "keyword", "value": ["Greenpeace", "Trening", "Bystyret", "Norge", "Forurensing", "Fors\u00f8pling", "Stortinget", "Natur", "Milj\u00f8direktoratet", "Kommuner", "Bergen kommune", "Regjeringen", "Kunstgress", "Bergen", "Giftstoffer", "Idrettspolitikk", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Greenpeace,Trening,Bystyret,Norge,Forurensing,Fors\u00f8pling,Stortinget,Natur,Milj\u00f8direktoratet,Kommuner,Bergen kommune,Regjeringen,Kunstgress,Bergen,Giftstoffer,Idrettspolitikk,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "idrettspolitikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gummigranulat", "regjeringen", "granulat", "kunstgressbane", "ber regjeringen", "mikroplast", "kunstgress", "ber", "baner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["milj\u00f8direktoratet", "ute", "greenpeace norge"]}, {"field": "kw-location", "value": "bergen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["truls gulowsen", "p\u00e5l hafstad thorsen", "ove sverre bj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/c6e5e2b4-4161-4c09-ac61-e72dfae8f34d?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Greenpeace ber regjeringen om \u00e5 se til Bergen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Greenpeace-ber-regjeringen-om-a-se-til-Bergen-229494b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-31T07:09:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229494"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-31T07:09:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Greenpeace ber regjeringen om \u00e5 se til Bergen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "- Gummigranulat p\u00e5 kunstgressbaner m\u00e5 forbys."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e50e31b985593bfea21a2d17fa45e3e58fa7fd0.jpg?5911beb9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x931"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-09T13:06:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Greenpeace ber regjeringen om \u00e5 se til Bergen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Greenpeace-ber-regjeringen-om-a-se-til-Bergen-229494b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "4e50e31b985593bfea21a2d17fa45e3e58fa7fd0"}], "score": 1.1695553, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e50e31b985593bfea21a2d17fa45e3e58fa7fd0"}

