{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-11-24T17:59:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "maria torheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En tankbil har kj\u00f8rt av veien ved Hoston-svingen mellom Orkanger og Vinje\u00f8ra p\u00e5 E39 i Orkdal, og veien er forel\u00f8pig stengt. Politiet holder i utgangspunktet veien stengt p\u00e5 grunn av det de f\u00f8rst trodde kunne v\u00e6re en farlig gasslekkasje.", "Politiet opplyste i 15.30-tiden at bilberging er rekvidert, men at veien fremdeles er sperret.", "Politiet fikk inn melding om ulykken klokken 14.00 l\u00f8rdag formiddag.", "Det er ingen personskader, og det er heller ikke eksplosjonsfar, selv om politiet f\u00f8rst fryktet det.", "- Vi har n\u00e5 f\u00e5tt beskjed om at det er lekkasje av gassen nitrogen, men tankbilen var nesten tom, s\u00e5 det var ikke snakk om store mengder lekkasje. Det er ikke fare for eksplosjon, sier operasjonsleder H\u00e5vard H\u00f8yem ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Veien er ryddet og \u00e5penfor trafikk igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d4d8dbdfd3443e509764c56963e9bf1f4dac9d6bee244228042e243e22103ba8"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-24T09:16:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "E39 stengt etter ulykke i Orkanger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6715857.ece/ALTERNATES/w980-default/Tankbil.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4e5cac8739e97f5326e2142d6ca5f9c848e3b401.jpg?58c84f0d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tankbil kj\u00f8rte av veien -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4e5cac8739e97f5326e2142d6ca5f9c848e3b401"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "veien", "tankbil kj\u00f8rte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hoston", "orkanger og vinje\u00f8ra", "orkanger"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "h\u00e5vard h\u00f8yem"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6715857.ece/ALTERNATES/w980-default/Tankbil.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tankbil kj\u00f8rte av veien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6715493.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-11-24T13:14:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6715493"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-11-24T13:14:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tankbil kj\u00f8rte av veien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "E39 stengt etter ulykke i Orkanger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e5cac8739e97f5326e2142d6ca5f9c848e3b401.jpg?58c84f0d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1156"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-14T20:14:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tankbil kj\u00f8rte av veien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6715493.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4e5cac8739e97f5326e2142d6ca5f9c848e3b401"}], "score": 1.405213, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e5cac8739e97f5326e2142d6ca5f9c848e3b401"}

