{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T14:18:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "kristoffer furberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hendelsesforl\u00f8pet er uklart og de involverte \u00f8nsker ikke \u00e5 si s\u00e5 mye til politiet, men personene skal trolig v\u00e6re medlemmer av Outlaws og Tower, opplyste politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag overfor adressa.no s\u00f8ndag formiddag.", "S\u00f8ndag ettermiddag sier politiet at det ser ut til at det er enkeltpersoner i Outlaws som har v\u00e6rt involvert i br\u00e5ket.", "En representant for Tower sier til Tr\u00f8nder-Avisa at de kom til stedet f\u00f8rst etter at sl\u00e5sskampen var over.", "Politiet fikk melding om sl\u00e5sskamp utenfor et utested ved torget i Levanger klokken 01.10 natt til 1. p\u00e5skedag.", "- F\u00f8rst fikk vi beskjed om at tre menn i starten av 30-\u00e5rsalderen hadde g\u00e5tt l\u00f8s p\u00e5 d\u00f8rvakten, sier operasjonsleder Ola Hofstad i Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Angrepet p\u00e5 d\u00f8rvakten f\u00f8rte til en st\u00f8rre batalje hvor flere personer skal ha g\u00e5tt l\u00f8s p\u00e5 hverandre p\u00e5 torget.", "F\u00f8rst ble det sagt at det var snakk om et gjengoppgj\u00f8r, men etter n\u00e6rmere unders\u00f8kelser er det ingenting som tyder p\u00e5 at det stemmer.", "- Slik det ser ut n\u00e5 s\u00e5 er det nok enkeltpersoner i milj\u00f8et som har v\u00e6rt i sl\u00e5sskamp, sier Hofstad.", "Det ble antydet overfor politiet at noen av sl\u00e5sskjempene skal ha v\u00e6rt utstyrt med kniv.", "- Da politiet kom ble det roligere, og minst to av de involerte stakk av. Vi fant ingen kniv p\u00e5 de gjenv\u00e6rende. En person ble kj\u00f8rt til sykehus etter \u00e5 ha f\u00e5tt slag i ansiktet og han bl\u00f8dde neseblod, sier operasjonslederen.", "Mannen som ble lettere skadet er en 32-\u00e5ring fra Levanger med b\u00e5nd til MC-milj\u00f8et. Han har status som mistenkt for \u00e5 ha angrepet d\u00f8rvakten.", "Hofstad sier at saken vil bli etterforsket i l\u00f8pet av dagen, og det vil vurderes om noen skal anmeldes etter p\u00e5sken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8276c49d53561b31f64a2cad6004ae46e4279308f0d38e3924dc5fd0cc596677"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T12:55:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "En person er sendt til sykehus etter at medlemmer av motorsykkelklubben Outlaws skal ha v\u00e6rt involvert i Levanger sentrum i natt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1306446.ece5/ALTERNATES/w980-default/outlaws"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4e6941284d9415b59e232421d5d19d3a1c307c75.jpg?597037ea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sl\u00e5sskamp i MC-milj\u00f8 -adressa.no", "Tre menn angrep d\u00f8rvakt", "Fikk melding om kniv", "Mistenkt sendt til sykehus"]}, {"field": "id", "value": "4e6941284d9415b59e232421d5d19d3a1c307c75"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "angrep d\u00f8rvakt", "g\u00e5tt l\u00f8s", "d\u00f8rvakt", "sl\u00e5sskamp", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["outlaws", "tr\u00f8nder-avisa", "outlaws og tower"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "tower"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ola hofstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1306446.ece5/ALTERNATES/w980-default/outlaws"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sl\u00e5sskamp i MC-milj\u00f8"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1308535.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-04-12T09:45:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1405342"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-04-12T09:45:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sl\u00e5sskamp i MC-milj\u00f8 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En person er sendt til sykehus etter at medlemmer av motorsykkelklubben Outlaws skal ha v\u00e6rt involvert i Levanger sentrum i natt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e6941284d9415b59e232421d5d19d3a1c307c75.jpg?597037ea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1281"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T04:56:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sl\u00e5sskamp i MC-milj\u00f8"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1308535.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4e6941284d9415b59e232421d5d19d3a1c307c75"}], "score": 1.1191086, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e6941284d9415b59e232421d5d19d3a1c307c75"}

