{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-06T20:09:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "h\u00e5vard haugseth jensen"}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "363355c8bf0038767e87a02fbad49c48beaa9204f49988ac68213dcfbcfde722"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-02T08:22:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er smertefullt \u00e5 fullf\u00f8re et maraton eller halvmaraton. Se bilder av smerte da l\u00f8perne kom i m\u00e5l under Trondheimshelg"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10098283.ece/ALTERNATES/w980-default/smerte%20Trondheimshelg3-01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4e987cf0022d712f081cfed8dac3a98b10eb9292.jpg?59818bd6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Smerte ved m\u00e5lgang -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4e987cf0022d712f081cfed8dac3a98b10eb9292"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "society"}, {"field": "kw-concept", "value": "smerte"}, {"field": "kw-entity", "value": "trondheimshelg"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10098283.ece/ALTERNATES/w980-default/smerte%20Trondheimshelg3-01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Smerte ved m\u00e5lgang"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10098239.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-06T20:09:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10098239"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-06T20:09:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Smerte ved m\u00e5lgang -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er smertefullt \u00e5 fullf\u00f8re et maraton eller halvmaraton. Se bilder av smerte da l\u00f8perne kom i m\u00e5l under Trondheimshelg"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4e987cf0022d712f081cfed8dac3a98b10eb9292.jpg?59818bd6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3187"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T08:22:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Smerte ved m\u00e5lgang"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10098239.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4e987cf0022d712f081cfed8dac3a98b10eb9292"}], "score": 1.6643554, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4e987cf0022d712f081cfed8dac3a98b10eb9292"}

