{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T19:04:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "erlend langeland haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "L\u00f8rdagsv\u00e6ret byr p\u00e5 tidvis str\u00e5lende sol, og flere hundre har tatt turen til markedet p\u00e5 Skaun. Skrotbua holder en god gammeldags auksjon, og et brudepar spaserer ut kirketrappa et steinkast unna. I et hj\u00f8rne st\u00e5r Johanne Moe Nyland og selger kl\u00e6r, laget i eget, patenterte stoff - en kombinasjon av kardet ull med en \u00abarmering\u00bb av garnstruktur.", "- Jeg har v\u00e6rt her to ganger. Det er veldig hyggelig og trivelig. Dessverre skjer det samme helga som Rennebumartnan, s\u00e5 det er ikke s\u00e5 mye bes\u00f8kt som det kunne v\u00e6rt. Det fortjener \u00e5 f\u00e5 mer folk, sier hun.", "Nyland fikk ideen til det hun kaller \u00abtwool\u00bb for tjue \u00e5r siden. Patentet var i boks seks \u00e5r senere.", "- Ullfiberens spesielle egenskaper gj\u00f8r at t\u00f8yet blir veldig lett - og behagelig varmt.", "Hun har f\u00e5tt designer Urd Schjetne til \u00e5 lage spesielle modeller av stoffet, og satser ellers p\u00e5 et enkelt, stilrent design. Med seg i salgsboden har hun et par skrytebilder. B\u00e5de kronprinsesse Mette-Marit og den tidligere russiske presidenten Boris Jeltsin eier hvert sitt eksemplar av Nylands produksjoner. Det g\u00e5r i luer, votter, pledd, skjerf, jakker og ponchoer. I det siste har hun begynt \u00e5 lage litt barnekl\u00e6r - og utvider stadig repertoaret.", "- En eldre mann \u00f8nsket seg ullbadebukse. Det fant han ikke noe sted, s\u00e5 jeg fikk i oppdrag \u00e5 sy en, ler hun og viser frem et av pr\u00f8veeksemplarene.", "- Han var s\u00e5 forn\u00f8yd!", "Damene har samlet seg ved en bod i hj\u00f8rnet av markedet. Der st\u00e5r Jan Leinum og Per Hammertr\u00f8 for et sjeldent syn: To sv\u00e6re karer som st\u00e5r og baker \u00abpotetl\u00e6ms\u00bbog flatbr\u00f8d er ikke hverdagskost. De fikk sansen for flatbr\u00f8dbaking etter \u00e5 ha tatt kurs, men driver bare p\u00e5 hobbybasis.", "- Karene synes vi er rare, sier Hammertr\u00f8.", "- De stiller seg tre-fire meter unna og sm\u00e5flirer. Kvinnfolkene kommer helt opp og studerer teknikken, ler Leinum.", "De er p\u00e5 markedet for andre gang. En eske hjemmebakst koster en tier, s\u00e5 fortjenesten blir ikke allverden.", "- Men folk viser stor interesse for det vi holder p\u00e5 med. Mange sp\u00f8r om oppskrifter, sier Leinum.", "Et par karer st\u00e5r i bakgrunnen og skuler.", "- Har dere tatt jobben fra kvinnfolka n\u00e5? sp\u00f8r den ene og ler.", "- Og hva er det der?", "Den andre peker p\u00e5 en skavank i flatbr\u00f8ddeigen. Leinum tar det med godt hum\u00f8r.", "- Luftehull. Man skal ha noen s\u00e5nne n\u00e5r det er hjemmebakt, det er ikke fabrikkprodusert, dette.", "Damene er langt mer positive, og smakspr\u00f8vene g\u00e5r unna som varmt flatbr\u00f8d.", "- Ja, dere har taket p\u00e5 dette, gutter, sier en imponert dame.", "- Det er mye arbeid med flatbr\u00f8d. De har god teknikk, samtykker en eldre dame som har bakt mye flatbr\u00f8d opp gjennom \u00e5rene. Hun tar en bit og godkjenner baksten.", "- Deilig.", "Kjetil Mediaas og Arne Magnar Kjenstadbakk st\u00e5r i den andre enden av markedet og tiltrekker seg ogs\u00e5 oppmerksomhet - stort sett blant karene. De har sitt fulle hyre med \u00e5 splitte sv\u00e6re skifterblokker til tynne plater, og klyver ut kvadrater av platene.", "- Det ser jo litt t\u00f8ft ut \u00e5 sprekke en s\u00e5nn stein for h\u00e5nd. Du finner ingen vinkelsliper her. Vi splitter opp steinen etter de naturlige klyvene. Teknikken er eldgammel - man har gjort det p\u00e5 samme m\u00e5ten i flere hundre \u00e5r, forklarer Kjenstadbakk mens kameraten demonstrerer.", "De jobber for Sn\u00e5saskifter AS og er storforn\u00f8yde med Kristin-dagene.", "- Det er kjempebra her. Veldig lite juggel, og det tror jeg folk liker, sier Kjenstadbakk.", "Ved en benk noen meter unna, midt i markedsplassen, sitter Berit Aunan Knutsen, Oddlaug Hovde og M\u00e5lfrid Tiller. De er her hvert eneste \u00e5r.", "- Vi trives godt. Det blir st\u00f8rre og st\u00f8rre, og det foreg\u00e5r mer og mer, sier Tiller.", "Konserter, markedet og midnattsoperaen \u00abEldkorn\u00bb er blant attraksjonene de har f\u00e5tt med seg. Venninnene var midt oppe i en diskusjon om ulike navn p\u00e5 lefsene som selges p\u00e5 markedet. \u00abSkjeblakaku\u00bb og \u00abplassbakkaku\u00bb er blant forslagene de kommer med. Lefsene er det B\u00f8rsa og Viggja Bygdekvinnelag som st\u00e5r for, og det er ikke sm\u00e5 mengder som settes til livs i l\u00f8pet av Kristin-dagene.", "- Det g\u00e5r veldig mye av b\u00e5de lefser og lapper, noe mindre av vafler. Salget her p\u00e5 markedet er hovedinntektskilden v\u00e5r, sier de mens tvillingene Stein og Oscar Lereggen Evjem p\u00e5 seks \u00e5r nyter hver sin bit.", "I fjor hadde Kristin-dagene mellom 4000 og 4500 bes\u00f8kende. I \u00e5r er det flere.", "Daglig leder Merete Bye Mo har ikke tallene klare s\u00f8ndag ettermiddag, men vet i alle fall s\u00e5pass.", "- Vi har hatt utsolgte konserter. Det har aldri v\u00e6rt s\u00e5 bra p\u00e5 markedet. Utstillerne selger bra. Vi er storforn\u00f8yde, og folket storkoser seg, sier hun, og forteller at bare p\u00e5 l\u00f8rdagen ble det tatt ut like mye i den lokale minibanken som under hele arrangementet i fjor.", "- Det har v\u00e6rt en fest fra ende til annen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "bfdf21a42c0513a06c38712ab0662ae49f6f5637e5d04f2531c6df169f9efc36"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T20:09:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kristin p\u00e5 Husaby slo i \u00e5r alle rekorder. Markedet var ett av mange godt bes\u00f8kte arrangementer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1143724.ece5/ALTERNATES/w980-default/kristin-dagan06"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4eaa605501bc7d27edbca65558840b3089a1dafc.jpg?59905b0c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Suksess i Skaun -adressa.no", "Bakekameratene", "Skiftersplitterne"]}, {"field": "id", "value": "4eaa605501bc7d27edbca65558840b3089a1dafc"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-company", "value": "sn\u00e5saskifter as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["flatbr\u00f8d", "markedet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kjetil mediaas og arne magnar kjenstadbakk", "kristin", "kjenstadbakk", "eldkorn", "per hammertr\u00f8", "husaby", "tiller", "jan leinum og per hammertr\u00f8", "rennebumartnan", "mette-marit", "b\u00f8rsa og viggja bygdekvinnelag", "stein og oscar lereggen evjem", "nylands", "leinum", "viggja bygdekvinnelag", "hammertr\u00f8", "oddlaug hovde og m\u00e5lfrid tiller"]}, {"field": "kw-location", "value": "skaun"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["urd schjetne", "berit aunan knutsen", "m\u00e5lfrid tiller", "boris jeltsin", "jan leinum", "kjetil mediaas", "oscar lereggen evjem", "johanne moe nyland", "merete bye mo", "oddlaug hovde", "arne magnar kjenstadbakk"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1143724.ece5/ALTERNATES/w980-default/kristin-dagan06"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Suksess i Skaun"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article535656.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-08-14T22:11:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2124642"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-08-14T22:11:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Suksess i Skaun -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Kristin p\u00e5 Husaby slo i \u00e5r alle rekorder. Markedet var ett av mange godt bes\u00f8kte arrangementer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4eaa605501bc7d27edbca65558840b3089a1dafc.jpg?59905b0c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1018"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T13:58:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Suksess i Skaun"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article535656.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4eaa605501bc7d27edbca65558840b3089a1dafc"}], "score": 0.49943745, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4eaa605501bc7d27edbca65558840b3089a1dafc"}

