{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-04T12:55:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheimsmannen var en av mange som ble rammet av flystreiken i Norwegian i dag.", "Selbo hadde billett p\u00e5 Norwegian klokken 19.20 i kveld. Det satte streiken blant pilotene en stopper for. I formiddag satte han seg derfor ombord i Lavprisekspressen p\u00e5 Sentralstasjonen i Trondheim. En betydelig lengre reise - i antall timer.", "- Da jeg s\u00e5 p\u00e5 nyhetene at det ville bli en utvidelse av streiken, bestilte jeg bussbillett for \u00e5 sikre meg. Jeg skal p\u00e5 ByLarm i Oslo, s\u00e5 jeg rekker det jeg skal, fortalte Jan-Eirik Selbo i det han steg ombord i bussen.", "Han synes det har v\u00e6rt d\u00e5rlig informasjon fra Norwegians side om hvordan han som kunde skal forholde seg.", "- Jeg synes jeg kunne f\u00e5tt bedre beskjed, sier han.", "Han er spent p\u00e5 hjemreisen p\u00e5 s\u00f8ndag.", "- Jeg har Norwegian da ogs\u00e5. Jeg h\u00e5per det har l\u00f8st seg til da, sier Selbo.", "Lavprisekspressen satte opp ekstra busser fra Trondheim utenom ordin\u00e6r rute i dag og i morgen som f\u00f8lge av streiken. Det er satt opp buss ogs\u00e5 i den andre retning med avgang fra Oslo. Tilbudet var i g\u00e5r trolig ikke godt nok kjent. Bare ni passasjerer satt p\u00e5 bussen like f\u00f8r avgang fra Sentralstasjonen i Trondheim i formiddag.", "- Fredag og s\u00f8ndag har vi to ordin\u00e6re avganger daglig fra Trondheim og fra Oslo, forteller drifts- og markedssjef Trond Thors\u00f8 Skullerud i selskapet. Han utelukker ikke at det kan bli satt opp flere bussruter dersom streiken vil vedvare."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7f8265f77af0a35b0d2c469bc363aa2bbec52aac9d1bde11a60a2e2b67d0d58c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-02T20:49:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "I stedet for en kjapp flytur, ble det en flere timers busstur til Oslo for Jan-Eirik Selbo."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10713528.ece/yvm2c7/ALTERNATES/w980-default/BUSS1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4eaf7aafce2719c5f9737f741d70435d53b21b1b.jpg?595a722c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Buss i stedet for fly -adressa.no", "D\u00e5rlig info", "Ni passasjerer"]}, {"field": "id", "value": "4eaf7aafce2719c5f9737f741d70435d53b21b1b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim", "dag", "streiken", "buss", "kjapp flytur"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bylarm", "lavprisekspressen", "jan-eirik selbo", "oslo for jan-eirik selbo", "norwegian", "sentralstasjonen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond thors\u00f8 skullerud"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10713528.ece/yvm2c7/ALTERNATES/w980-default/BUSS1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Buss i stedet for fly"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10713529.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-04T12:55:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10713529"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-04T12:55:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Buss i stedet for fly -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I stedet for en kjapp flytur, ble det en flere timers busstur til Oslo for Jan-Eirik Selbo."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4eaf7aafce2719c5f9737f741d70435d53b21b1b.jpg?595a722c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1251"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-03T16:34:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jan-Eirik kjappe flytur ble i stedet flere timers bussreise"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10713529.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4eaf7aafce2719c5f9737f741d70435d53b21b1b"}], "score": 1.2701324, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4eaf7aafce2719c5f9737f741d70435d53b21b1b"}

