{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T10:39:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger ringseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da ytterd\u00f8ra var l\u00e5st, fors\u00f8kte mannen og ta seg i gjennom s\u00f8ppelsjakta for \u00e5 bes\u00f8ke kompisen. Det skulle han ikke ha gjort.", "S\u00f8ndag kveld ble mannen funnet hengende fast i s\u00f8ppelsjakta i Midteggen borettslag - kun if\u00f8rt truse og sokker.", "En av naboene trodde oppstyret i Midteggen borettslag s\u00f8ndag kveld skyldtes et innbruddsfors\u00f8k og ringte politiet.", "Politiet rykket ut, men noen innbruddstyv fant de ikke.", "I stedet fant de en mann som hadde kommet halvveis inn i blokka via en \u00abbakvei\u00bb.", "Den middelaldrende mannen hadde f\u00e5tt hode, hender og overkropp inn til trappeoppgangen \u2013 mens f\u00f8ttene hang i l\u00f8se luften i rommet for s\u00f8ppelcontainerne.", "Men her satt han bom fast.", "I l\u00f8pet av sine 31 \u00e5r som vaktmester har Willy Solberg aldri f\u00f8r opplevd at noen har valgt denne veien inn i blokkene.", "- Mannen skulle bes\u00f8ke en av beboerne. Men siden han ikke var hjemme hadde beboeren \u00e5pnet en verandad\u00f8r p\u00e5 gl\u00f8tt og gitt mannen beskjed om \u00e5 ta seg inn igjennom d\u00f8ren, forteller Solberg.", "Men mannen kan ikke ha funnet verandad\u00f8ren. I stedet valgte han \u00e5 pr\u00f8ve seg p\u00e5 den 28 centimeter brede s\u00f8ppelsjakten. Han har trolig sett at dette kunne bli litt trangt, siden mannen hadde valgt \u00e5 tatt av seg alle kl\u00e6rne, bortsett fra trusen og sokkene.", "Liggende p\u00e5 ryggen fors\u00f8kte mannen \u00e5 krype inn gjennom sjakta med hodet f\u00f8rst. Vel halvveis ble det stopp.", "Da politiet ikke klarte \u00e5 lirke mannen l\u00f8s fikk de etter hvert bistand fra brannvesenet og en ambulanse.", "Naboer kom med b\u00e5de sm\u00f8r og gr\u00f8nns\u00e5pe for \u00e5 f\u00e5 mannen p\u00e5 gli.", "Brannmester p\u00e5 Flat\u00e5sen, B\u00e5rd Tiller, rykket ut for \u00e5 bist\u00e5.", "- Politiet hadde fors\u00f8kt \u00e5 gni ham inn med gr\u00f8nns\u00e5pe, men hoftebeina var trolig for store, humrer brannmesteren.", "Brannvesenet m\u00e5tte finne frem verkt\u00f8yet og skru l\u00f8s st\u00e5lringen som holder s\u00f8ppelluka p\u00e5 plass. Dermed klarte de \u00e5 f\u00e5 mannen l\u00f8s fra r\u00f8ret, men ringen satt fortsatt p\u00e5 mannens kropp.", "- Ringen m\u00e5tte vi klippe av, forteller Tiller.", "If\u00f8lge vaktmester Solberg fortalte mannen selv at han hadde ligget fast i s\u00f8ppelr\u00f8ret i to timer, men han slapp unna uten store skader.", "- Han var litt oppskuret under brystkassen og ned mot livet, forteller brannmester Tiller som ikke har opplevd lignende i sine 29 \u00e5r i tjenesten.", "- Han skalv som et ospelauv da han kom seg l\u00f8s. Det var jo ikke noe rart. Vi fr\u00f8s jo vi som hadde kl\u00e6r p\u00e5, forteller vaktmester Solberg.", "Mannen skal if\u00f8lge vitner ikke ha v\u00e6rt synlig beruset."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ae7f16aae8f539c4258f9b464a1b57f4f15d4039a61999598e248b0614272fd5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-29T11:44:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "I to timer skal mannen ha sittet bom fast, kun if\u00f8rt truse og sokker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1182507.ece5/ALTERNATES/w980-default/S%C3%B8ppelhue6"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4ed497be6e253f77abd8c44083fb1aa28257e432.jpg?59711f49"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Halvnaken mann fast i s\u00f8ppelsjakt -adressa.no", "Trodde det var innbrudd", "Satt bom fast", "MANNEN BRUKTE S\u00d8PPELSJAKTA: SE TV-ADRESSA!", "L\u00e5 p\u00e5 ryggen", "Kom med sm\u00f8r og s\u00e5pe", "M\u00e5tte frem med tanga"]}, {"field": "id", "value": "4ed497be6e253f77abd8c44083fb1aa28257e432"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bom fast", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midteggen", "flat\u00e5sen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["b\u00e5rd tiller", "willy solberg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1182507.ece5/ALTERNATES/w980-default/S%C3%B8ppelhue6"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Halvnaken mann fast i s\u00f8ppelsjakt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article757475.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-11-20T15:00:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1930450"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-11-20T15:00:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Halvnaken mann fast i s\u00f8ppelsjakt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I to timer skal mannen ha sittet bom fast, kun if\u00f8rt truse og sokker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4ed497be6e253f77abd8c44083fb1aa28257e432.jpg?59711f49"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1677"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T21:23:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Halvnaken mann fast i s\u00f8ppelsjakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article757475.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4ed497be6e253f77abd8c44083fb1aa28257e432"}], "score": 1.3274274, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4ed497be6e253f77abd8c44083fb1aa28257e432"}

