{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-11T05:32:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var eieren av leket\u00f8ysbutikken som selv meldte oppbud, og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett slo butikken konkurs tirsdag.", "- Over lengre tid har ikke butikken hatt nok omsetning i forhold til utgiftene, sier advokat Kai Stephansen i Advokatfirmaet Strand & Co, som er oppnevnt som bostyrer.", "Det er fire personer, inkludert daglig leder og eier, som n\u00e5 mister jobben i butikken.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 er det tomt i dette lokalet", "Omsetningen i Yes-butikken p\u00e5 Lade Arena var i fjor p\u00e5 rundt 2,6 millioner kroner, if\u00f8lge bostyrer. Butikken har dermed solgt for mindre enn de foreg\u00e5ende \u00e5rene. I 2014 omsatte butikken for 3,1 millioner kroner, en halv million mindre enn i 2013.", "Leket\u00f8ysbutikken gikk med underskudd i fjor, forteller bostyrer. Ogs\u00e5 i 2014 var det et underskudd, p\u00e5 en halv million kroner f\u00f8r skatt.", "Gjelden er p\u00e5 700 000 kroner, if\u00f8lge oppbudsbegj\u00e6ringen. Bostyrer p\u00e5peker at han ikke har f\u00e5tt inn kravene fra kreditorene enn\u00e5.", "LES OGS\u00c5: Austmann Bryggeri f\u00e5r Hansa Borg som medeier", "Butikken, som ligger i andre etasje p\u00e5 Lade Arena, er n\u00e5 stengt.", "- Den har hatt opph\u00f8rssalg i \u00e9n m\u00e5ned allerede. Om det blir et videre salg etter hvert, m\u00e5 avklares med banken, sier Stephansen.", "Leket\u00f8ysbutikken \u00e5pnet p\u00e5 Lade Arena i oktober 2011.", "Leket\u00f8yskjeden Yes best\u00e5r av rundt 55 leket\u00f8yforhandlere over hele Norge, if\u00f8lge kjedens hjemmeside. Foruten butikken p\u00e5 Lade Arena, har kjeden \u00e9n butikk til i Tr\u00f8ndelag, p\u00e5 Brekstad i \u00d8rland kommune. Butikkene er uavhengige detaljister.", "LES OGS\u00c5: Dr\u00f8mmebakeriet h\u00e5per myk kakebolle skal fenge"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "cf5db354f42ff2bde36f38edc31e1059237d126cc2fe2861cf2f610a30bf360e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-11T05:33:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Yes! vi leker i handelsparken Lade Arena er sl\u00e5tt konkurs."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12143531.ece/ton5sx/ALTERNATES/w980-default/doc6odllrvxo1g2ikqvmi71.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4ee3bc6c1e4083c78e5450558967c4d8c9ab3056.jpg?5900c3dd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Leket\u00f8ysbutikk p\u00e5 Lade er konkurs -adressa.no", "Omsetningen har g\u00e5tt ned", "Opph\u00f8rssalg"]}, {"field": "id", "value": "4ee3bc6c1e4083c78e5450558967c4d8c9ab3056"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["million kroner", "butikk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bryggeri", "lade arena", "yes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "norge", "brekstad", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["advokatfirmaet strand", "hansa borg", "kai stephansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12143531.ece/ton5sx/ALTERNATES/w980-default/doc6odllrvxo1g2ikqvmi71.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Leket\u00f8ysbutikk p\u00e5 Lade er konkurs"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/02/11/Leket%C3%B8ysbutikk-p%C3%A5-Lade-er-konkurs-12141374.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-11T05:32:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12141374"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-11T05:32:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Leket\u00f8ysbutikk p\u00e5 Lade er konkurs -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Yes! vi leker i handelsparken Lade Arena er sl\u00e5tt konkurs."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4ee3bc6c1e4083c78e5450558967c4d8c9ab3056.jpg?5900c3dd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1041"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-26T15:59:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Leket\u00f8ysbutikk p\u00e5 Lade er konkurs"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/02/11/Leket%c3%b8ysbutikk-p%c3%a5-Lade-er-konkurs-12141374.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4ee3bc6c1e4083c78e5450558967c4d8c9ab3056"}], "score": 1.2545683, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4ee3bc6c1e4083c78e5450558967c4d8c9ab3056"}

