{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T12:05:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Angrepet fant sted i bydelen al-Zahraa i Homs, som har v\u00e6rt rammet av en rekke bomber tidligere. Det er uklart hvilken bombetype det var snakk om.", "I desember ble fire mennesker drept i en bombeeksplosjon n\u00e6r et R\u00f8de Halvm\u00e5ne-senter i Homs.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "bc58586a812215ea7e572598ac98898f916b17199be3a9f2c70039047518ed89"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T12:23:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fem mennesker er drept og minst seks andre er s\u00e5ret i et bombeangrep mot en minibuss i Syrias tredje st\u00f8rste by Homs, melder statlige medier."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4eeb9e0c1af6a1664a32ceeb454814d5270f0722.jpg?58dba738"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Fem drept i angrep mot buss i Homs -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4eeb9e0c1af6a1664a32ceeb454814d5270f0722"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["drept", "angrep"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["syrias", "al-zahraa", "r\u00f8de halvm\u00e5ne"]}, {"field": "kw-location", "value": "homs"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fem drept i angrep mot buss i Homs"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/29/Fem-drept-i-angrep-mot-buss-i-Homs-14520819.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-29T11:46:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14520819"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-29T11:46:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fem drept i angrep mot buss i Homs -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Fem mennesker er drept og minst seks andre er s\u00e5ret i et bombeangrep mot en minibuss i Syrias tredje st\u00f8rste by Homs, melder statlige medier."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4eeb9e0c1af6a1664a32ceeb454814d5270f0722.jpg?58dba738"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x730"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-29T12:23:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fem drept i angrep mot buss i Homs"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/29/Fem-drept-i-angrep-mot-buss-i-Homs-14520819.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4eeb9e0c1af6a1664a32ceeb454814d5270f0722"}], "score": 1.9977592, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4eeb9e0c1af6a1664a32ceeb454814d5270f0722"}

