{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-03T20:18:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ukeadressa", "Kj\u00f8kkenveien", "Ole Jacob Hoel", "Lars Lian", "mat", "student"]}, {"field": "author", "value": ["ole jacob hoel", "lars lian"]}, {"field": "body", "value": ["For i det \u00f8yeblikket du kaller det croques , s\u00e5 er du distingvert og internasjonal, og kaller du det melt , er du ung og hip.", "6- 8 fete ostesm\u00f8rbr\u00f8d", "1 formloff", "1 ss sm\u00f8r", "0, 25 fedd hvitl\u00f8k", "1 ss persille", "1 ss dijonsennep", "Et dryss oregano", "Rikelig med kokt skinke av god kvalitet ( 40-50 g per person)", "Rikelig god ost f.eks. Jarlsberg, sveitser, cheddar, gruyere - gjerne en kombinasjon av flere typer (40-50 g per person)", "1. Skj\u00e6r loffen p\u00e5 langs i skiver p\u00e5 1,5 til 2 centimeter.", "Bruk gjerne daggammel loff, da er det lettere \u00e5 skj\u00e6re jevnt.", "2. Smelt sm\u00f8r, tilsett hakket hvitl\u00f8k, og persille og litt t\u00f8rket oregano.", "Pensle br\u00f8det med blandingen, fordel s\u00e5 sennepen.", "3. Ta p\u00e5 skinke og ost i solide mengder.", "Del hver lange toast i to.", "4. Legg i varmt, smurt vaffeljern, press lett sammen", "og rist til osten er smeltet og overflaten gyllen.", "5. Server til sultne toastgjester.", "Smeltet ost har alltid hatt et grep om s\u00e6rlig yngre \u00e5rganger. Vi vet av folk som har levd flere \u00e5r p\u00e5 diett av ostesm\u00f8rbr\u00f8d og cola, og vil for s\u00e5 vidt ikke anbefale det. Men likevel. Det er noe magisk med smeltet ost. Og vi har enn\u00e5 ikke helt f\u00e5tt bevis for at et sm\u00f8rbr\u00f8d med myk smeltet ost er mer usunt enn et sm\u00f8rbr\u00f8d med hard og kald ost.", "Men det er med dette som med mye annet. Det handler litt om r\u00e5varer, det handler om tilberedningsm\u00e5te. Og selvsagt om variasjon. Ikke spis bare ostesm\u00f8rbr\u00f8d til alle m\u00e5ltider hver eneste dag. Da blir du sikkert b\u00e5de lat og stor og dum.", "Og ikke lag samme variant av ostesm\u00f8rbr\u00f8d hver gang. Varier med godt fyll, gjerne med sterke smaker, sammen med ost. (I parentes bemerket er ostesm\u00f8rbr\u00f8d med chorizo, pepperoni eller annen sterk p\u00f8lse nesten usl\u00e5elig som bakrusmat. Om du alts\u00e5 kjenner noen som av og til har brukt for slikt.)", "Det vi lager her i dag er for s\u00e5 vidt en n\u00e6r slektning av en klassisk croques monsieur, selv om franskmennene nok ville laget en bechamelsaus som utgangspunkt for ostemassen. Og de ville kanskje brukt enda mer sterk sennep. Det er en smakssak, og en tilvenningssak. Og en generasjonssak: Barn bruker ketsjup p\u00e5 ostesm\u00f8rbr\u00f8d, voksne dijonsennep.", "VINEN TIL: Vi gj\u00f8r det enkelt i vinveien ogs\u00e5 i dag. Men det trenger ikke v\u00e6re mindreverdig av den grunn. Jeg vet det diskuteres om det er fint nok \u00e5 drikke s\u00e5kalt bagvin. Mitt svar er: Klart det er det! Men med bag-in-box som med flaskevin er det mange varianter, og som en vinekspert jeg kjenner slo fast under et vinkurs her forleden: Det finnes b\u00e5de god og d\u00e5rlig vin i alle prisklasser og kategorier. Det gjelder bare \u00e5 velge riktig.", "Jeg er sikker p\u00e5 at du velger riktig om du satser p\u00e5 den r\u00f8de treliteren Le S\u00e9minaire C\u00f4tes-du-Rh\u00f4ne Organic Red Wine 2015 (kr. 434,90). Og du f\u00e5r mye for pengene. En fruktpreget, \u00f8kologisk vin fra Rh\u00f4ne, p\u00e5 druene grenache og syrah, h\u00f8stet ikke s\u00e5 alt for langt fra Dijon (noen mil lenger nord i Frankrike). S\u00e5 du kan godt bruke sennep p\u00e5 ostesm\u00f8rbr\u00f8det ogs\u00e5!", "ulf.dalheim@adresseavisen.no", "Men alle kan vi bruke vaffeljernet. Det er sikkert fint med eget sm\u00f8rbr\u00f8djern, men i mange kj\u00f8kken hoper det seg opp med \u00abone gadget devices\u00bb for tiden, og det er ikke kult. Vaffeljern er alt du trenger for et godt ostesm\u00f8rbr\u00f8d. Pluss store doser god ost, da."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "2213233bd5498a4cc23a6f3139b5ab0281260ed1680c8f3a276e10b5473c89b6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-03T19:31:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er ikke lenger s\u00e5nn at du m\u00e5 v\u00e6re 17 \u00e5r og bo p\u00e5 hybel for \u00e5 nyte ostesm\u00f8rbr\u00f8d med god samvittighet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article13268702.ece/vwyv8m/ALTERNATES/w980-default/Toast_1423.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4efc7c52c56064f62ff5b7775c3dcfc4ec8ad486.jpg?597909d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "L\u00f8p i gang vaffelpressa -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4efc7c52c56064f62ff5b7775c3dcfc4ec8ad486"}, {"field": "keyword", "value": ["Ukeadressa", "Kj\u00f8kkenveien", "Ole Jacob Hoel", "Lars Lian", "mat", "student"]}, {"field": "keywords", "value": "Ukeadressa,Kj\u00f8kkenveien,Ole Jacob Hoel,Lars Lian,mat,student"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "food-and-drink"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ost", "smeltet ost", "ostesm\u00f8rbr\u00f8d"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["organic red wine 2015", "le s\u00e9minaire c\u00f4tes", "rh\u00f4ne", "dijon"]}, {"field": "kw-location", "value": "frankrike"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article13268702.ece/vwyv8m/ALTERNATES/w980-default/Toast_1423.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00f8p i gang vaffelpressa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/09/03/L%C3%B8p-i-gang-vaffelpressa-13268704.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-03T20:18:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13268704"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-03T20:18:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00f8p i gang vaffelpressa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er ikke lenger s\u00e5nn at du m\u00e5 v\u00e6re 17 \u00e5r og bo p\u00e5 hybel for \u00e5 nyte ostesm\u00f8rbr\u00f8d med god samvittighet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4efc7c52c56064f62ff5b7775c3dcfc4ec8ad486.jpg?597909d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3422"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T21:30:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Du m\u00e5 ikke v\u00e6re 17 \u00e5r og bo p\u00e5 hybel for \u00e5 nyte ostesm\u00f8rbr\u00f8d"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/09/03/L%c3%b8p-i-gang-vaffelpressa-13268704.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4efc7c52c56064f62ff5b7775c3dcfc4ec8ad486"}], "score": 0.9618848, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4efc7c52c56064f62ff5b7775c3dcfc4ec8ad486"}

