{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T20:01:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stian kristoffer sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt melder p\u00e5 Twitter at en bil l\u00f8rdag kveld ble m\u00e5lt til 126 kilometer i timen i 80-sonen ved Storsandtunnelen i Skaun. Den mannlige f\u00f8reren samtykket ikke i beslag av f\u00f8rerkortet.", "- Han vil bli anmeldt og politiet har tatt beslag i f\u00f8rerkortet hans, sier Ann Kristin \u00d8ie, operasjonsleder ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "\u00d8ie opplyser at politiet f\u00f8rst fikk melding om bilen av publikum, og fikk deretter tatt en fartsm\u00e5ling av kj\u00f8ret\u00f8yet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "70e134da9fa2e4a1bcd7f13503a619b29dbac691fadd10922aa293f28fff9a00"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T18:41:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kj\u00f8rte i 126 km/t i 80-sone p\u00e5 E39 i Skaun."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4f2619c8854076eefa358c2e723fc2bc6d9ad92b.jpg?5972dc82"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tatt 46 km/t over fartsgrensen"}, {"field": "id", "value": "4f2619c8854076eefa358c2e723fc2bc6d9ad92b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-entity", "value": ["storsandtunnelen", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skaun", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ann kristin \u00f8ie"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tatt 46 km/t over fartsgrensen - godtok ikke f\u00f8rerkortbeslag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/01/Tatt-46-kmt-over-fartsgrensen-godtok-ikke-f%C3%B8rerkortbeslag-14539540.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T19:38:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14539540"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T19:38:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tatt 46 km/t over fartsgrensen - godtok ikke f\u00f8rerkortbeslag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kj\u00f8rte i 126 km/t i 80-sone p\u00e5 E39 i Skaun."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4f2619c8854076eefa358c2e723fc2bc6d9ad92b.jpg?5972dc82"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x758"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T05:02:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tatt 46 km/t over fartsgrensen - godtok ikke f\u00f8rerkortbeslag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/01/Tatt-46-kmt-over-fartsgrensen-godtok-ikke-f%c3%b8rerkortbeslag-14539540.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4f2619c8854076eefa358c2e723fc2bc6d9ad92b"}], "score": 1.8707612, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4f2619c8854076eefa358c2e723fc2bc6d9ad92b"}

