{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-08T08:00:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tips og triks", "Str\u00f8mpriser"]}, {"field": "author", "value": "linn gjerstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Temperaturmilj\u00f8 er s\u00e5 viktig for inneklima. Veldig mange tror at ventilasjon er viktig, men det er enda viktigere \u00e5 ha kontroll p\u00e5 temperaturen. Da oppn\u00e5r man trivsel og god helse, sier Kai Gustavsen, fagsjef p\u00e5 inneklima hos Norges Astma- og Allergiforbund.", "Danskene har n\u00e5 g\u00e5tt ut og sagt at man ikke b\u00f8r ha temperaturer under 18 grader, og seniorforsker Lars Gunnarsen Statens Byggeforskningsinstitut i Danmark mener man b\u00f8r ha samme temperatur i hele boligen , noe han uttalte til nettavisen Samvirke.dk tidligere i vinter.", "Gustavsen i Norges Astma\u2014 og Allergiforbund tar enda litt i. Han anbefaler at alle rom i boligen har en stabil temperatur p\u00e5 mellom 20 og 22 grader, og lener seg p\u00e5 forskning fra Folkehelseinstituttet. - N\u00e5 snakker vi selvsagt om fyringssesongen og ikke midt p\u00e5 sommeren, p\u00e5peker Gustavsen, og legger til:", "\u2014 Vi hadde en inneklimakonferanse i Arendal for en tid tilbake. Der hadde vi fokus p\u00e5 det termiske milj\u00f8et, alts\u00e5 temperaturmilj\u00f8et. Tester viser at hjernen og kroppen vil fungere best mulig hvis temperaturen er mellom 20 og 22 grader. Vi i Astma- og Allergiforbundet har et slagord som g\u00e5r slik: \u00abTjue er bra for hue!\u00bb", "Gustavsen understreker at man kanskje m\u00e5 tenke litt annerledes i et eldre hus, fordi disse har d\u00e5rligere isolasjon.", "\u2014 Da kan man f\u00e5 noe som heter kuldestr\u00e5ling fordi det kommer nedkj\u00f8lt luft fra gulv og vegger. Da kan det hende man m\u00e5 skru opp temperaturen noe. Det er lettere \u00e5 holde en stabil romtemperatur i nye hus. Eldre hus er mer s\u00e5rbare.", "I tillegg vil de aller fleste oppleve det som en bra komforttemperatur.", "\u2014 Men hva med dem som \u00f8nsker \u00e5 ha det kaldt p\u00e5 soverommet?", "\u2014 Ja, da m\u00e5 man v\u00e6re veldig n\u00f8ye. Hvis man sover med \u00e5pent vindu, for eksempel, slik veldig mange gj\u00f8r, er det viktig \u00e5 huske at gulv, vegger og tak blir kalde og r\u00e5. Da m\u00e5 du huske \u00e5 heve temperaturen igjen etterp\u00e5, slik at du f\u00e5r t\u00f8rket ut rommet. Ellers kan du f\u00e5 fuktskader og muggsopp. Man har jo l\u00e6rt at frisk luft er s\u00e5 bra, men vi skal ikke ha s\u00e5 mye nedkj\u00f8lt luft i huset, sier Gustavsen.", "Dr\u00f8m deg bort:", "Han synes det er greit at man i hjemmet har de samme temperaturm\u00e5lene som p\u00e5 skolen, for da f\u00e5r barn stabilt inneklima. Det er heller ikke bra \u00e5 ha det for varmt.", "\u2014 Da oppst\u00e5r det en t\u00f8rrluft-f\u00f8lelse. Det er som \u00e5 f\u00e5 sand i \u00f8ynene. I tillegg f\u00e5r du mer avgassing fra gulv og vegger. Det ender med at mye kjemi sprer seg til romluften.", "Gustavsen sier man har mye st\u00f8rre fokus p\u00e5 temperatur n\u00e5 enn f\u00f8r.", "\u2014 Hvis man synes dette er vanskelig, kan man for eksempel henge opp et enkelt termometer p\u00e5 en innervegg i boligen. Man kan ogs\u00e5 stille inn de elektriske varmeovnene. Mange tror de stiller dem p\u00e5 temperaturer, men for \u00e5 f\u00e5 til det b\u00f8r man kalibrere ovnen. Selv om man kan sette dem p\u00e5 et sted mellom ti og 30, er ikke det temperaturen man f\u00e5r i rommet, understreker Gustavsen.", "Nye vedovner har nesten 90 prosent lavere utslipp enn gamle:", "Om sommeren har man naturlig nok ikke det samme behovet for \u00e5 styre temperaturen.", "\u2014 Da f\u00e5r vi heller glede oss og g\u00e5 ut i varmen, og fra tid til annen kan vi oppleve at det blir for varmt inne i huset ogs\u00e5. Regelen om 20-22 grader gjelder i den perioden vi har behov for oppvarming, sier Gustavsen.", "Og aller viktigst:", "\u2014 Man m\u00e5 selvsagt ogs\u00e5 finne sin trivselstemperatur. Du skal trives hjemme, sier Gustavsen.", "P\u00e5 disse sidene kan man finne praktiske tips til hvordan man kan f\u00e5 det best mulig hjemme i boligen.", "Opptatt av inneklima?", "La deg inspirere med v\u00e5r instagram-konto: @boligoghjem"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "6dadffb2c7385d7b07cec4aebb1ad09c30c9ca01c5c946b4ca7b23f47641b1dc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-08T14:24:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hvis du har det for varmt eller for kaldt, kan du f\u00e5 problemer. Og husk dette hvis du absolutt vil ha et kaldt soverom."}, {"field": "heading", "value": ["Denne temperaturen b\u00f8r du ha inne n\u00e5 -adressa.no", "Stabil temperatur i alle rom", "Husk dette hvis du vil ha kaldt soverom", "Avgassing fra gulv og vegger", "Gjelder ikke om sommeren"]}, {"field": "id", "value": "4f62ec4f82ab87b8b8b0c505663c95c691c38f6d"}, {"field": "keyword", "value": ["Tips og triks", "Str\u00f8mpriser"]}, {"field": "keywords", "value": "Tips og triks,Str\u00f8mpriser"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kaldt soverom", "stabil temperatur", "eldre hus", "nedkj\u00f8lt luft", "temperatur"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["str\u00f8mpriser", "folkehelseinstituttet", "allergiforbundet", "norges astma", "allergiforbund", "samvirke"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "arendal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars gunnarsen statens byggeforskningsinstitut", "kai gustavsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/de83a0df-84aa-47c4-9d28-f12a94c86ff4?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Denne temperaturen b\u00f8r du ha inne n\u00e5"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Denne-temperaturen-bor-du-ha-inne-na-9102b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-08T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9102"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-08T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Denne temperaturen b\u00f8r du ha inne n\u00e5 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "Hvis du har det for varmt eller for kaldt, kan du f\u00e5 problemer. Og husk dette hvis du absolutt vil ha et kaldt soverom."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4f62ec4f82ab87b8b8b0c505663c95c691c38f6d.jpg?5994b065"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1376"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T20:51:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Denne temperaturen b\u00f8r du ha inne n\u00e5"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Denne-temperaturen-bor-du-ha-inne-na-9102b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "4f62ec4f82ab87b8b8b0c505663c95c691c38f6d"}], "score": 0.81733847, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4f62ec4f82ab87b8b8b0c505663c95c691c38f6d"}

