{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T20:47:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hegglia har til n\u00e5 v\u00e6rt et ungdomshjem for ungdommer fra 12 til 18 \u00e5r. N\u00e5 blir institusjonen p\u00e5 Sorgenfri omgjort til et hjem for barn fra seks til tolv \u00e5r, et tilbud som tidligere ikke har eksistert i Trondheim.", "Etter at Orkdal barnevernssenter ble statlig, har Trondheim kommune sett seg n\u00f8dt til \u00e5 etablere et eget tilbud for barn i denne aldersgruppa.", "Institusjonen skal f\u00f8rst og fremst v\u00e6re et sted der milj\u00f8terapeutene i huset kan finne ut hva som er best for barnet.", "- Her f\u00e5r de v\u00e6re ett \u00e5r og vi f\u00e5r sjansen til \u00e5 gi god omsorg og kartlegge behovene som barnet har. Det skal bidra til \u00e5 bedre ungens sosiale, emosjonelle og fysiske utvikling, sier Jan Roger Wold, leder ved Hegglia barnehjem.", "Institusjonen er n\u00e5 oppusset i lyse farger. Alle rom har nakne, nymalte vegger, klargjort for at alle som kommer dit skal f\u00e5 sette sitt personlige preg p\u00e5 rommet med bilder, plakater eller andre personlige ting.", "Tomannsboligen har v\u00e6rt nedslitt og herpet etter \u00e5 ha huset ungdommer, mange av dem med store adferdsvansker.", "I tillegg har de 20 milj\u00f8terapeutene som er ansatt p\u00e5 Hegglia, m\u00e5ttet forberede seg p\u00e5 andre oppgaver n\u00e5r de skal v\u00e6re gode omsorgspersoner for yngre barn.", "- Vi m\u00e5 f\u00f8lge ungene tett. Vekke dem om morgenen, pusse tenner, f\u00e5 dem p\u00e5 skolen og lese natta-historie p\u00e5 senga om kvelden. Noen av dem som kommer hit, har kanskje aldri l\u00e6rt sm\u00e5, enkle hverdagsrutiner. Ikke minst m\u00e5 vi v\u00e6re forberedt p\u00e5 \u00e5 ta imot desillusjonerte barn som har gjennomlevd de mest hjerter\u00e5 situasjoner hjemme, sier Wold.", "Det er Frelsesarmeen som eier Hegglia, men barnevernsinstitusjonen har en driftsavtale med kommunen.", "Frelsesarmeens barnehjemstilbud i Trondheim er byens eldste og feirer 100 \u00e5r i 2007.", "I 1907 drev armeen et barneherberge tilknyttet Slumstasjonen. Noen \u00e5r senere flyttet herberget til Innherredsveien og siden til Gamle Kongevei.", "I 1920 ble barnehjemstilbudet skilt ut fra Slumstasjonen og fikk navnet Lykkebo barnehjem.", "I 1960 flyttet Lykkebo til en tomannsbolig p\u00e5 Sorgenfri, men fikk i 1991 de mer n\u00f8kterne navnene Gressbakken og Hegglia. I dag er Gressbakken nedlagt, mens Hegglia best\u00e5r.", "- Selv om vi ikke driver noen form for forkynnelse, driver vi Hegglia etter Frelsesarmeens verdier og prinsipper.", "Alle skal f\u00e5 den samme oppf\u00f8lgingen og omsorgen, uansett hvem de er eller hva de gj\u00f8r, forteller leder Wold."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d1e9584c2254c4beda0436317c72116caad5947557dc3ecb5b25d27912340ea9"}, {"field": "createtime", "value": "2015-01-28T07:15:58.522Z"}, {"field": "description", "value": "For f\u00f8rste gang \u00e5pner et barnehjem for unger mellom seks og tolv \u00e5r i Trondheim. Hegglia skal v\u00e6re et godt, alternativt hjem for barn som opplever omsorgssvikt og overgrep."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1136589.ece5/ALTERNATES/w980-default/barnehjem02"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4f8a7a3246f09711c38f3b5a2a8e2f826d2806cb.jpg?596e9a6f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Herberge for de minste -adressa.no", "Vonde opplevelser", "Snart 100 \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "4f8a7a3246f09711c38f3b5a2a8e2f826d2806cb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hjem", "trondheim", "barnehjem", "barn", "unger"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gressbakken og hegglia", "lykkebo", "frelsesarmeen", "innherredsveien", "hegglia", "slumstasjonen", "gressbakken", "sorgenfri", "gamle kongevei"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan roger wold"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1136589.ece5/ALTERNATES/w980-default/barnehjem02"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Herberge for de minste"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article499991.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-05-03T23:03:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2159846"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-05-03T23:03:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Herberge for de minste -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "For f\u00f8rste gang \u00e5pner et barnehjem for unger mellom seks og tolv \u00e5r i Trondheim. Hegglia skal v\u00e6re et godt, alternativt hjem for barn som opplever omsorgssvikt og overgrep."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4f8a7a3246f09711c38f3b5a2a8e2f826d2806cb.jpg?596e9a6f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x870"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T23:31:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Herberge for de minste"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article499991.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4f8a7a3246f09711c38f3b5a2a8e2f826d2806cb"}], "score": 0.9155364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4f8a7a3246f09711c38f3b5a2a8e2f826d2806cb"}

