{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T11:03:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Christensen, som er medlem av Stortingets kontroll- og konstitusjonskomit\u00e9, er slett ikke forn\u00f8yd med svarene komiteen har f\u00e5tt i h\u00f8ringen om manglende terrorsikring av bygg og anlegg av stor betydning.", "\u2013 Jeg synes det er utrolig bemerkelsesverdig at to n\u00e5v\u00e6rende og en tidligere statsr\u00e5d omtaler dette som en liten sak, sier Christensen til NTB.", "\u2013 De kaller Riksrevisjonens rapport for et \"\u00f8yeblikksbilde\" og gir inntrykk av at det egentlig g\u00e5r helt greit, det er bare denne bitte lille tingen som ikke fungerer. Men denne bitte lille tingen er det viktigste forbedringspunktet i 22- juli-rapporten. Stortinget har sagt at dette skal v\u00e6re i orden, det samme gj\u00f8r regjeringens instruks. Regjeringen har ikke fulgt opp sine egne planer eller Stortingets vilje. Det har jeg f\u00e5tt svar p\u00e5, konstaterer Christensen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "ee38b38dc31d72061d5cb33aa73f52c1f490b578568c4da609f1f3d59fff8331"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T11:11:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Regjeringen har verken fulgt opp egne planer eller Stortingets vilje n\u00e5r det gjelder terrorsikring av viktige bygg og anlegg, mener Jette Christensen (Ap)."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4f8c19c63c722c8716fa17376c920437918872c3.jpg?58d10a74"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Ikke forn\u00f8yd med svarene  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4f8c19c63c722c8716fa17376c920437918872c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["lille tingen", "bitte lille", "terrorsikring", "svarene", "egne planer", "forn\u00f8yd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["riksrevisjonens", "stortingets"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jette christensen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8ring om terrorsikring: \u2013 Ikke forn\u00f8yd med svarene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/21/H%C3%B8ring-om-terrorsikring-%E2%80%93-Ikke-forn%C3%B8yd-med-svarene-14480084.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T10:45:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14480084"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T10:45:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8ring om terrorsikring: \u2013 Ikke forn\u00f8yd med svarene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Regjeringen har verken fulgt opp egne planer eller Stortingets vilje n\u00e5r det gjelder terrorsikring av viktige bygg og anlegg, mener Jette Christensen (Ap)."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4f8c19c63c722c8716fa17376c920437918872c3.jpg?58d10a74"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x817"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-21T11:11:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00f8ring om terrorsikring: \u2013 Ikke forn\u00f8yd med svarene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/21/H%c3%b8ring-om-terrorsikring-%e2%80%93-Ikke-forn%c3%b8yd-med-svarene-14480084.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4f8c19c63c722c8716fa17376c920437918872c3"}], "score": 1.2589278, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4f8c19c63c722c8716fa17376c920437918872c3"}

