{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-08T21:48:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Midtbyen management", "Midtbyen", "Odd Reitan", "Reitangruppen"]}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ingen eier mer i Midtbyen enn Odd Reitans selskap E.C. Dahls Eiendom.", "De vil bygge h\u00f8yere og tettere i sentrum og mener kommunen m\u00e5 ta konsekvensen av sitt eget vedtak for vekst i Midtbyen.", "- Har man vedtatt et m\u00e5l om 25 prosent omsetningsvekst i Midtbyen, b\u00f8r man sette i gang tiltak. Vi har et utmerket samarbeid med Trondheim kommune, men p\u00e5 dette omr\u00e5det har Trondheim kommune fortsatt en del \u00e5 ta tak i, sier administrerende direkt\u00f8r Svein Erik Nordbotten i E.C. Dahls Eiendom.", "Gjennom E.C. Dahl Eiendom har Reitan over 60 eiendommer i Midtbyen. Over 300 000 kvadratmeter. F\u00e5, om noen, private akt\u00f8rer har st\u00f8rre anledning til \u00e5 forme byens sentrum enn det selskapet Svein Erik Nordbotten leder. Engasjementet styrkes ogs\u00e5 av at Nordbotten er styreleder i Midtbyen Management, eid av g\u00e5rdeierne handelsstanden og Trondheim kommune.", "Vedtaket om 25 prosent omsetningsvekst i Midtbyen innen 2019 er de alle enige om. Politisk ble saken vedtatt i formannskapet i planen \u00abMilj\u00f8messig god og \u00f8konomisk midtby\u00bb fra 2012. Nordbotten mener kommunen har en del \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 i arbeidet med \u00e5 oppfylle planen.", "- N\u00e5r saker som har betydning for utviklingen av Midtbyen fremmes til politisk behandling, m\u00e5 det i saksutredningen ligge en grundig vurdering av om saken hemmer eller fremmer den politisk vedtatte m\u00e5lsettingen om 25 prosent vekst over fem \u00e5r. Men det gj\u00f8r ikke Trondheim kommune i tilstrekkelig grad, sier han.", "Aller viktigst for utviklingen av Midtbyen er, if\u00f8lge bydelens st\u00f8rste eiendomsbesitter, at det legges til rette for boligbygging.", "- I dag bor det 4\u20135000 i Midtbyen. Det b\u00f8r bo 10 000 flere her. Flere folk, flere kunder, mer liv og r\u00f8re, sier Nordbotten.", "Og for noen som eier 60 bygg og byg\u00e5rder i Midtbyen, er ikke mangel p\u00e5 ledig grunn et problem.", "- Vi har egentlig ganske bra potensial hvis vi bare bruker det: En del av kontorbygningene vi har i dag kan delvis konverteres til boliger. Vi har masse tomter, b\u00e5de i bakg\u00e5rder som i dag ikke brukes og det g\u00e5r jo an \u00e5 bygge opp\u00e5 flere av byggene, sier Nordbotten.", "Noe som derimot g\u00e5r midt imot kommunens vekstvedtak, er if\u00f8lge Nordbotten forslaget om bilfri midtby innenfor elveslyngen. \u00c5 gj\u00f8re mer av Midtbyen blifri er godt mulig, s\u00e5 lenge Midtbyen gj\u00f8res tilstrekkelig tilgjengelig p\u00e5 andre m\u00e5ter. Men \u00e5 stenge bilene helt ute er ikke et forslag som faller i god jord.", "- Bilister st\u00e5r for 38 prosent av omsetningen i Midtbyen. En s\u00e5 stor andel klarer du ikke \u00e5 konvertere over til buss eller andre transportmidler. Stenges det for alle biler, vil Midtbyen da tappes for handelskapasitet. Det vil hemme kommunens egen m\u00e5lsetting om vekst og en vital midtby. Jeg mener det er kompetansel\u00f8st det man snakker om, sier Nordbotten.", "- Jeg ser Ivar Koteng sier han blir varm om \u00f8rene n\u00e5r han uttaler seg om dette . Og det blir egentlig jeg ogs\u00e5. Det blir ikke mindre CO 2- utslipp av \u00e5 tvinge byens beboere til \u00e5 handle p\u00e5 kj\u00f8pesentre rundt byen, der transportmidlet nesten utelukkende er privatbil. Bilfri Midtby har ingenting med milj\u00f8 \u00e5 gj\u00f8re n\u00e5r det gjelder utslippsbegrensning. At det g\u00e5r an \u00e5 v\u00e6re s\u00e5 arrogant. Man fremmer egne holdninger og motiv, som ikke er milj\u00f8fremmende, men likevel under dekke av milj\u00f8saken. Det syns jeg er helt uspiselig.", "Men tilbake til eksisterende politiske vedtak og E.C. Dahls \u00f8nske om befolkningsvekst i Midtbyen. Gjeldende midtbyplan er vedtatt i 1981. For E.C. Dahls eiendom er utfordringen planens maksgrense p\u00e5 fire etasjer som gir manglende mulighet for \u00f8kt utnyttelse av byens potensial.", "Et konkret eksempel er Midtbykvartalet mellom Olav Tryggvasons gate og g\u00e5gata Thomas Angells gate, ved gamle Citypassasjen. Her har E.C. Dahls eiendom jobbet for en omregulering i syv- \u00e5tte \u00e5r. Enn\u00e5 er de ikke i m\u00e5l.", "Runde \u00e9n endte i en reguleringsplan selskapet selv valgte \u00e5 forkaste fordi de ikke fant det \u00f8konomisk l\u00f8nnsomt \u00e5 bygge ut fra begrensningene i reguleringsplan ble vedtatt. N\u00e5 er et nytt reguleringsforslag fremlagt for kommunen. Flere forhold i denne planen er \u00abgodt p\u00e5 utsiden av den eksisterende Midtbyplanens begrensninger\u00bb som Nordbotten sier.", "- Om vi f\u00e5r tillatelse, vet vi ikke. Vi er i god dialog med kommunen, men de har forpliktelser \u00e5 f\u00f8lge ut fra gjeldende plan. Vi h\u00e5per de ser at det vi foresl\u00e5r er fornuftig og at vi m\u00e5 f\u00e5 mulighet til at deler av bygget blir p\u00e5 samme h\u00f8yde som andre bygninger i kvartalene rundt. Skal vi f\u00e5 en levende og \u00f8konomisk vital midtby, m\u00e5 det tillates \u00e5 bygge h\u00f8yere i deler av Midtbyen, sier Nordbotten.", "Kommunalr\u00e5d og nestleder i styret i Midtbyen Management, Geir Waage (Ap), er enig med Nordbotten i at det b\u00f8r skje en befolkningsvekst i Midtbyen og at Midtbyplanen m\u00e5 revideres.", "Arbeiderpartiet har allerede bedt om en revidering av planen og Waage mener en ny plan b\u00f8r vise st\u00f8rre fleksibilitet for ulike deler av Midtbyen, s\u00e6rlig hva gjelder byggeh\u00f8yde. Men vekst m\u00e5 skje i en avveining mellom volum og historisk verdi, p\u00e5peker Arbeiderpartiets gruppeleder.", "- Vi m\u00e5 bevare de over 400 \u00e5r gamle gatelinjene og strukturen av byen Cicignon tegnet. Men vi har ogs\u00e5 mulighet til st\u00f8rre fortetting. Jeg er overbevist om at det er mulig med en betydelig \u00f8kning av antall innbyggere i sentrum. Vi har allerede en rekke eksempler p\u00e5 tilretteleggelse for boligbygging i Midtbyen, blant annet p\u00e5 taket av Byhaven. Flere m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 mer aktivitet og liv i Midtbyen, sier han.", "Han mener kommunes tilrettelegginger de siste \u00e5rene har bidratt til vekst for handelsstanden i Midtbyen.", "- Vi har snudd trenden. Fra en negativ utvikling, har omsetningen s\u00e5 vidt \u00f8kt. Vi har lagt til rette for g\u00e5ende og syklende, og tellinger viser at antall syklende i Midtbyen har \u00f8kt med over 20 prosent p\u00e5 f\u00e5 \u00e5r. Jeg opplever at vi har et politisk sterkt fokus p\u00e5 hvordan vi kan f\u00e5 flere til \u00e5 bo og jobbe i Midtbyen, sier Waage.", "Les ogs\u00e5: - Britannia skal ikke bli noe Rema-hotell", "Les ogs\u00e5: Postbygget skal bli gigantisk kontorbygg", "Les ogs\u00e5: Reitan bygger igjen bakg\u00e5rdene i Midtbyen", "Les ogs\u00e5: Johnnylove \u00e5pner motehus i Midtbyen", "Les ogs\u00e5: Bilfri fremtid i Midtbyen", "Les ogs\u00e5: Flytter 250 arbeidsplasser til Nyhavna", "Les ogs\u00e5: Frykter milliardtap for Midtbyen", "Les ogs\u00e5: Det er en tung jobb \u00e5 gj\u00f8re byen bilfri, men noen m\u00e5 gj\u00f8re den"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "3ab669c2016a5e52767c5db09dc288c0925b840a3e53ff39dc8d61280e2e7819"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T11:42:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Midtbyens st\u00f8rste eiendomsbesitter tar til orde for storstilt boligutvikling innenfor elveslynga."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article11784850.ece/cu6wxq/ALTERNATES/w980-default/svein_erik_nordbotten_1_7.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4fdaaeadb377259fad19713e6b10399f90b8b164.jpg?598c8621"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Reitans eiendomsselskap mener det b\u00f8r bo 10 000 flere i Midtbyen -adressa.no", "300 000 kvm", "Ledige tomter p\u00e5 takene", "- Kompetansel\u00f8st", "Plan fra 1981", "- Trenden er snudd"]}, {"field": "id", "value": "4fdaaeadb377259fad19713e6b10399f90b8b164"}, {"field": "keyword", "value": ["Midtbyen management", "Midtbyen", "Odd Reitan", "Reitangruppen"]}, {"field": "keywords", "value": "Midtbyen management,Midtbyen,Odd Reitan,Reitangruppen"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": ["midtbyen management", "midtby"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtbykvartalet", "e.c. dahls", "nyhavna", "byhaven", "midtbyen management", "dahls eiendom", "rema", "midtbyplanen", "e.c. dahls eiendom", "cicignon", "e.c. dahl eiendom", "citypassasjen", "milj\u00f8messig", "dahl eiendom", "arbeiderpartiets"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["thomas angells", "ivar koteng", "odd reitan", "olav tryggvasons", "svein erik nordbotten", "geir waage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article11784850.ece/cu6wxq/ALTERNATES/w980-default/svein_erik_nordbotten_1_7.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Reitans eiendomsselskap mener det b\u00f8r bo 10 000 flere i Midtbyen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2015/11/08/Reitans-eiendomsselskap-mener-det-b%C3%B8r-bo-10-000-flere-i-Midtbyen-11784851.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-08T21:48:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11784851"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-08T21:48:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Reitans eiendomsselskap mener det b\u00f8r bo 10 000 flere i Midtbyen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Midtbyens st\u00f8rste eiendomsbesitter tar til orde for storstilt boligutvikling innenfor elveslynga."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4fdaaeadb377259fad19713e6b10399f90b8b164.jpg?598c8621"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2149"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T16:13:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Reitans eiendomsselskap mener det b\u00f8r bo 10 000 flere i Midtbyen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2015/11/08/Reitans-eiendomsselskap-mener-det-b%c3%b8r-bo-10-000-flere-i-Midtbyen-11784851.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4fdaaeadb377259fad19713e6b10399f90b8b164"}], "score": 0.7306004, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4fdaaeadb377259fad19713e6b10399f90b8b164"}

