{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-24T12:06:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "ORKDAL: Rett utenfor bilen hun selv l\u00e5 og sov i, ble vennene Morten Kristiansen og Silje Aufles Valstad angrepet med steiner og Morten ble drept.", "I retten i g\u00e5r fortalte Linn Berge Hansen om det synet som m\u00f8tte henne da hun i 05-tida p\u00e5 morgenen 17. mai i fjor, ble vekt opp av ungdommene som fant Morten og Silje bl\u00f8dende p\u00e5 bakken utenfor bilen.", "Der, p\u00e5 bakken utenfor bilen hennes, l\u00e5 Morten og Silje, samt en ukjent tredje person. Personen er den samme som 20-\u00e5ringen som er tiltalt.", "- En mann tok omkring meg og tok meg vekk, men jeg ble st\u00e5ende og se p\u00e5 dem en liten stund, fortalte den 19 \u00e5r gamle jenta f\u00f8r t\u00e5rene kom.", "- Jeg skj\u00f8nte hva som hadde skjedd, sa Linn i retten.", "Andre vitner forklarte i retten i g\u00e5r at de s\u00e5 20-\u00e5ringen ligge p\u00e5 siden p\u00e5 bakken, med ene h\u00e5nda \u00e5pen, og med en stein like i n\u00e6rheten av fingrene. Men blant de ungdommene som fant de to, var det i retten i g\u00e5r flere versjoner av i hvilken stilling 20-\u00e5ringen l\u00e5 da han ble funnet. Felles var at det l\u00e5 to blodige steiner l\u00e5 like ved ham.", "Linn omtalte sine venner som omtenksomme, trivelige ungdommer. Sammen dro de i Linns bil til Lauv\u00e5sen i Orkdal 16.mai.", "I ettertid har tankene ofte blitt tunge for Linn. Silje er ikke lenger p\u00e5 \u00d8ya videreg\u00e5ende, men bor i Nord-Norge. Morten er borte for alltid. Linn omtalte Morten som en snill og omtenksom gutt, som ingen skulle tro ville bli utsatt for noe lignende.", "- Morten hadde ikke gjort noe for \u00e5 fortjene dette, slo Linn fast.", "Hun har hatt kontakt med Silje, som er sterkt preget av det som skjedde. Blant annet skal hun savne Tr\u00f8ndelag og sine venner fra \u00d8ya videreg\u00e5ende. I dag kjemper hun for \u00e5 vinne tilbake full taleevne og fysisk kapasitet.", "If\u00f8lge de som fant de tre personene den grufulle natta m\u00e5tte de vente rundt en time f\u00f8r politiet kom til stedet. Fra Orkdal lensmannskontor ble dette i g\u00e5r forklart med at tjenestemennene hadde hjemmevakt og derfor trengte litt tid til \u00e5 komme frem. Det var ogs\u00e5 uklart hvor alvorlig det var det som hadde skjedd.", "I fjor fortalte hun Adresseavisens lesere om den skrekkelige natta i Lauv\u00e5sen i fjor v\u00e5r. I g\u00e5r forklarte hun seg i rettssaken mot mannen som skal ha drept skolevennene hennes."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "5b951b0562745fdf41eeada813997a808be088999b8af8c0f959c16386249c8a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-24T15:53:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Gr\u00e5tende fortalte Linn Alice Berge Hansen (19) i Orkdal herredsrett i g\u00e5r om marerittnatta i Lauv\u00e5sen i fjor v\u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/4ff68496440f3ad59563b1bc5376c1e09be37c81.jpg?59761811"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Vennene ble funnet i blodp\u00f8l -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "4ff68496440f3ad59563b1bc5376c1e09be37c81"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["venner", "retten", "fortalte", "bil", "bakken utenfor bilen", "utenfor bilen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["morten kristiansen og silje aufles valstad", "\u00f8ya", "silje", "morten og silje", "lauv\u00e5sen", "adresseavisens", "morten"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "tr\u00f8ndelag", "orkdal", "linn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["linn berge hansen", "linn alice berge hansen", "morten kristiansen", "silje aufles valstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vennene ble funnet i blodp\u00f8l"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article299666.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2001-01-29T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2990192"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2001-01-29T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vennene ble funnet i blodp\u00f8l -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Gr\u00e5tende fortalte Linn Alice Berge Hansen (19) i Orkdal herredsrett i g\u00e5r om marerittnatta i Lauv\u00e5sen i fjor v\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/4ff68496440f3ad59563b1bc5376c1e09be37c81.jpg?59761811"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x904"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T15:53:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vennene ble funnet i blodp\u00f8l"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article299666.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "4ff68496440f3ad59563b1bc5376c1e09be37c81"}], "score": 0.9232963, "siteId": "9222270286501375973", "id": "4ff68496440f3ad59563b1bc5376c1e09be37c81"}

