{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-30T12:44:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "s\u00e6ba bajoghli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kirurgen ved St. Olavs Hospital er mandag p\u00e5 vei hjem fra Sierra Leone, der han har ledet et norsk team ved ebola-klinikken i Moyamba.", "- Pasienten vi fikk inn sist uke var d\u00f8d da han kom til oss. Ambulansepersonellet merket ikke engang at han d\u00f8de i l\u00f8pet av den to timer lange turen. Ingen behandling ble igangsatt i l\u00f8pet av turen. Det er et godt bilde p\u00e5 realitetene i landet, sier namdalingen, som har \u00e5tte \u00e5rs erfaring fra det vestafrikanske landet.", "Utenriksdepartementet varslet i forrige uke at norsk helsepersonell avslutter sitt arbeid i Sierra Leone , og at regjeringen vil legge om sin ebola-innsats.", "Myndighetene i landet har besluttet \u00e5 stenge ebola-klinikken i Moyamba-distriktet, der Bolkan og kollegene har jobbet. Ogs\u00e5 barnelege Kurt \u00d8sthus Krogh og sykepleier Knut L\u00f8vvik returnerer i dag til Trondheim.", "- I forrige uke var det registrert 33 nye tilfeller ebolasmittede. Det er det laveste tallet siden i fjor sommer, opplyser Bolkan.", "Alle som d\u00f8r testes for ebola. Slik holder myndighetene oversikt over utviklingen.", "Til tross for f\u00e6rre ebolatilfeller i landet, sitter frykten for \u00e5 bli smittet godt i befolkningen. Da viruset f\u00f8rst begynte \u00e5 spre seg i fjor, ble mange pasienter og helsepersonell smittet p\u00e5 sykehusene.", "- Vi opplever en stille katastrofe med tomme sykehus og daglige rapporter om h\u00f8ye antall d\u00f8de. Folk t\u00f8r fortsatt ikke opps\u00f8ke sykehusene av frykt for \u00e5 bli smittet av ebola. Samtidig er helsearbeidere ogs\u00e5 redde for \u00e5 bli smittet av pasientene. Lav tillit til helsevesenet er en konsekvens av ebola-utbruddet, sier H\u00e5kon Bolkan.", "If\u00f8lge kirurgen skyldes de fleste d\u00f8dsfallene i landet andre ting enn ebola.", "- De fleste kommer ikke til sykehuset i det hele tatt, men d\u00f8r i stillhet i landsbyene. For oss som har jobbet der er det tydelig at kollapsen i helsevesenet er den egentlige katastrofen.", "Mer enn 10 000 mennesker har mistet livet som f\u00f8lge av ebolasmitte i Sierra Leone, Liberia og Guinea det siste \u00e5ret.", "Les portrettintervjuet med H\u00e5kon Bolkan i Ukeadressa:", "http://digimag.adresseavisen.no/adressa-portal/"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "dc1f967c00677aeae0c36b966ff3e52306cebddb8447e9ddb0764fabfc7a8480"}, {"field": "createtime", "value": "2015-03-30T11:48:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kollapsen i helsevesenet er den egentlige katastrofen, mener ebola-lege H\u00e5kon Bolkan."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10807341.ece/hoa317/ALTERNATES/w980-default/Bolkan_1_2.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/50501c40d56d16776c84d6d94a86fc90bf058350.jpg?5996a9c6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- De fleste d\u00f8r i stillhet -adressa.no", "33 ebolasmittede i uken", "Den egentlige katastrofen"]}, {"field": "id", "value": "50501c40d56d16776c84d6d94a86fc90bf058350"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8d", "smittet", "fleste", "katastrofe", "ebola", "egentlige katastrofen", "stille", "sykehus", "uke", "landet", "d\u00f8r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["liberia og guinea", "olavs hospital", "ukeadressa", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["moyamba", "trondheim", "sierra leone"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["h\u00e5kon bolkan", "kurt \u00f8sthus krogh", "knut l\u00f8vvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10807341.ece/hoa317/ALTERNATES/w980-default/Bolkan_1_2.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- De fleste d\u00f8r i stillhet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10807259.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-30T12:43:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10807259"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-30T12:43:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- De fleste d\u00f8r i stillhet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kollapsen i helsevesenet er den egentlige katastrofen, mener ebola-lege H\u00e5kon Bolkan."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/50501c40d56d16776c84d6d94a86fc90bf058350.jpg?5996a9c6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1298"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T08:48:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "- De fleste d\u00f8r i stillhet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10807259.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "50501c40d56d16776c84d6d94a86fc90bf058350"}], "score": 0.6871771, "siteId": "9222270286501375973", "id": "50501c40d56d16776c84d6d94a86fc90bf058350"}

