{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-16T12:17:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "15-\u00e5ringen ble onsdag fl\u00f8yet til Ullev\u00e5l sykehus i Oslo etter at hun badet ved Syrtveitsfossen i elva Otra i Syrtveit.", "\u2013 Vi har f\u00e5tt tilbakemelding fra sykehuset i Oslo om at det er medisinske \u00e5rsaker som gjorde at jenta havnet under vann, og etter hvert ble bevisstl\u00f8s, sier politibetjent Kim Asbj\u00f8rn Haugen ved Evje og Hornnes lensmannskontor til F\u00e6drelandsvennen.", "Jenta, som var p\u00e5 leirskole p\u00e5 stedet, hadde deltatt p\u00e5 rafting, men if\u00f8lge politiet skjedde ulykken etter at raftingen var ferdig. 15-\u00e5ringen var i vannet sammen med medelever etter raftingturen, og sv\u00f8mte p\u00e5 egenh\u00e5nd til land f\u00f8r noe gikk galt.", "Haugen opplyser at tilstanden fortsatt er livstruende, men at politiet n\u00e5 har gjort ferdig sine unders\u00f8kelser i saken.", "\u2013 Det blir ikke mer oppf\u00f8lging i denne saken fra politiets side, sier han. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "9ed396b7cf4ce3f6bfa5fb6209a156016a0cc67a4156e78945de65d3cc12a043"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T17:22:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Evje (NTB): Det var medisinske \u00e5rsaker som f\u00f8rte til at en 15 \u00e5r gammel jente onsdag mistet bevisstheten etter en raftingtur i Evje i Aust-Agder. Jentas tilstand er fortsatt livstruende."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/506f85720021e3e82fc3617f3a9746d1a8aa9300.jpg?59231e6b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Medisinske \u00e5rsaker til at jente mistet bevisstheten i vannet i Evje -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "506f85720021e3e82fc3617f3a9746d1a8aa9300"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00e5rsaker", "politiet", "jente", "jente mistet bevisstheten", "medisinske", "saken", "bevisstheten", "mistet bevisstheten", "vann", "medisinske \u00e5rsaker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["f\u00e6drelandsvennen", "otra", "syrtveit", "evje", "ullev\u00e5l", "syrtveitsfossen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["evje og hornnes", "aust-agder", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kim asbj\u00f8rn haugen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Medisinske \u00e5rsaker til at jente mistet bevisstheten i vannet i Evje"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/09/16/Medisinske-%C3%A5rsaker-til-at-jente-mistet-bevisstheten-i-vannet-i-Evje-13336321.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-16T11:57:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13336321"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-16T11:57:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Medisinske \u00e5rsaker til at jente mistet bevisstheten i vannet i Evje -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Evje (NTB): Det var medisinske \u00e5rsaker som f\u00f8rte til at en 15 \u00e5r gammel jente onsdag mistet bevisstheten etter en raftingtur i Evje i Aust-Agder. Jentas tilstand er fortsatt livstruende."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/506f85720021e3e82fc3617f3a9746d1a8aa9300.jpg?59231e6b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x646"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T17:22:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Medisinske \u00e5rsaker til at jente mistet bevisstheten i vannet i Evje"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/09/16/Medisinske-%c3%a5rsaker-til-at-jente-mistet-bevisstheten-i-vannet-i-Evje-13336321.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "506f85720021e3e82fc3617f3a9746d1a8aa9300"}], "score": 1.7075528, "siteId": "9222270286501375973", "id": "506f85720021e3e82fc3617f3a9746d1a8aa9300"}

