{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T08:27:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I befolkningen for \u00f8vrig var sysselsettingsandelen p\u00e5 66,7 prosent. Det har v\u00e6rt en marginal nedgang i begge disse andelene fra 2015, if\u00f8lge SSB.", "Det er imidlertid store variasjoner i sysselsettingsniv\u00e5et mellom innvandrergruppene, og blant kvinner og menn. Blant innvandrere i alt hadde menn en sysselsettingsandel p\u00e5 63,5 prosent og kvinner 56,6 prosent,", "Sysselsettingen er lavest for innvandrere fra Afrika der vel fire av ti er i arbeid, 42,3 prosent. Blant innvandrere fra Asia er sysselsettingsandelen p\u00e5 52 prosent.", "Innvandrere fra Norden i aldersgruppen 15 til 74 \u00e5r trekker opp med en sysselsettingsandel p\u00e5 72,6 prosent. Blant folk fra EU-land i \u00d8st-Europa er andelen i arbeid 70,1 prosent, og fra Vest-Europa ligger andelen p\u00e5 67,2 prosent.", "Aldersgruppen som omfattes av SSBs arbeidsmarkedsstatistikk, er mellom 15 og 74 \u00e5r. Her er det en forskjell i sysselsetting mellom innvandrere og befolkningen ellers p\u00e5 6,5 prosentpoeng. Om man ser p\u00e5 aldersgruppen mellom 25 og 54 \u00e5r, som utgj\u00f8r tre firedeler av innvandrerne, blir forskjellen i sysselsetting mellom majoritetsbefolkningen og innvandrerne 16,4 prosentpoeng.", "Andelen i arbeid i majoritetsbefolkningen i denne aldersgruppen er vel 83 prosent.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "636a7361019b840f11819e235bbc25d41e460bafaf57ea2b6dd7ce0b46dd8dd2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T07:38:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sysselsettingen blant innvandrerne var p\u00e5 60,2 prosent i siste kvartal i fjor, viser tall Statistisk sentralbyr\u00e5 (SSB) la fram torsdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/51109e79a9efe6010f9f8790bca8286a1e49d774.jpg?58dccf23"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Seks av ti innvandrere jobber -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "51109e79a9efe6010f9f8790bca8286a1e49d774"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["innvandrere jobber", "sysselsetting", "prosent", "andelen", "innvandrere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8st-europa", "vest-europa", "statistisk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["afrika", "norden", "asia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Seks av ti innvandrere jobber"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Seks-av-ti-innvandrere-jobber-14525183.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T08:10:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14525183"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T08:10:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Seks av ti innvandrere jobber -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sysselsettingen blant innvandrerne var p\u00e5 60,2 prosent i siste kvartal i fjor, viser tall Statistisk sentralbyr\u00e5 (SSB) la fram torsdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/51109e79a9efe6010f9f8790bca8286a1e49d774.jpg?58dccf23"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x856"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T09:25:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Seks av ti innvandrere jobber"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Seks-av-ti-innvandrere-jobber-14525183.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "51109e79a9efe6010f9f8790bca8286a1e49d774"}], "score": 1.0659139, "siteId": "9222270286501375973", "id": "51109e79a9efe6010f9f8790bca8286a1e49d774"}

