{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-09T12:43:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "Ila", "Trondheim kino", "Studentersamfundet", "tog", "f\u00f8r og n\u00e5", "Bilder fra Adressa-arkivet"]}, {"field": "author", "value": "frode singsaas"}, {"field": "body", "value": ["S\u00e5 mye har Trondheim forandret seg. Se f\u00f8r og n\u00e5-bilder fra byens rike historie.", "F\u00f8lg med p\u00e5 Adressa Pluss for flere bilder av Trondheim f\u00f8r og n\u00e5 i ukene som kommer.", "Klikk HER for f\u00f8rste del av billedserien om Trondheim f\u00f8r og n\u00e5."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "a180f090f22518c62f7c0252d1399ec4962988946607a67f046e54c09b017486"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T12:37:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "S\u00e5 mye har Trondheim forandret seg. Se f\u00f8r og n\u00e5-bilder fra byens rike historie."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12101054.ece/pes5pc/ALTERNATES/w980-default/Fosenferge-k%C3%B8.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5199f97bc7f8d7e22d4bf2fc3ab1319576c58acb.jpg?59807f0b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Trondheim f\u00f8r og n\u00e5 - Del 2 -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5199f97bc7f8d7e22d4bf2fc3ab1319576c58acb"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "Ila", "Trondheim kino", "Studentersamfundet", "tog", "f\u00f8r og n\u00e5", "Bilder fra Adressa-arkivet"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,Ila,Trondheim kino,Studentersamfundet,tog,f\u00f8r og n\u00e5,Bilder fra Adressa-arkivet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rike historie", "byens rike"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adressa pluss", "bilder", "studentersamfundet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12101054.ece/pes5pc/ALTERNATES/w980-default/Fosenferge-k%C3%B8.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trondheim f\u00f8r og n\u00e5 - Del 2"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/02/01/Trondheim-f%C3%B8r-og-n%C3%A5-Del-2-12100990.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-01T10:06:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12100990"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-01T10:06:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trondheim f\u00f8r og n\u00e5 - Del 2 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "S\u00e5 mye har Trondheim forandret seg. Se f\u00f8r og n\u00e5-bilder fra byens rike historie."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5199f97bc7f8d7e22d4bf2fc3ab1319576c58acb.jpg?59807f0b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3130"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T13:15:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Historiske trondheimsbilder: Her skal de rekke ferja"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/02/01/Trondheim-f%c3%b8r-og-n%c3%a5-Del-2-12100990.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5199f97bc7f8d7e22d4bf2fc3ab1319576c58acb"}], "score": 0.77783406, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5199f97bc7f8d7e22d4bf2fc3ab1319576c58acb"}

