{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-11T17:03:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "agnethe weisser"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Prisen, som har f\u00e5tt navn etter Ludvig Holbergs \"Nils Klims reise til den underjordiske verden\",  deles \u00e5rlig ut til en nordisk forsker under 35 \u00e5r innenfor fagomr\u00e5dene humaniora, samfunnsvitenskap, juss og teologi.", "Lohndal er allerede et internasjonalt kjent navn innen lingvistikken. Noen har kalt ham lingvistikkens Mozart, andre lingvistikkens Magnus Carlsen. Han f\u00e5r prisen for originaliteten han viser i sine mange publikasjoner p\u00e5 h\u00f8yt internasjonalt niv\u00e5.", "Lohndal vokste opp i Lyngdal i Vest-Agder, og var if\u00f8lge Morgenbladet den f\u00f8rste i slekten som begynte p\u00e5 universitetet. Allerede som gymnasiast knyttet han kontakt med spr\u00e5kforskere ved Universitetet. Da Morgenbladet i 2012 k\u00e5ret ti fremragende forskere under 40 \u00e5r, var Lohndahl den yngste.", "Hans forskning innenfor fagmilj\u00f8et beskrives med formuleringer som formell grammatikk og Chomskyansk lingvistikk. Selv forteller han i et intervju i forbindelse med dagens prisutdeling:", "- Opprinnelig var jeg interessert i grammatikk. Jeg n\u00f8t \u00e5 l\u00e6re om m\u00f8nstre og unntak til m\u00f8nstrene. Jeg visste ikke at det var noe som het lingvistikk, og mange mente jeg heller burde satse p\u00e5 realfagene. Det gjorde jeg p\u00e5 videreg\u00e5ende, men jeg hadde ikke helt gitt opp dr\u00f8mmen om \u00e5 studere grammatikk. P\u00e5 videreg\u00e5ende skrev jeg s\u00e6roppgave om hvordan norr\u00f8nt hadde utviklet seg til moderne norsk. Jeg ble helt hektet, men visste ikke s\u00e5 veldig mye om hva jeg holdt p\u00e5 med. Derfor tok jeg kontakt med professorer p\u00e5 universitetene og spurte mange sp\u00f8rsm\u00e5l, forteller Lohndal.", "- Jeg oppdaget Noam Chomsky. Arbeidene hans var sv\u00e6rt interessante, men ogs\u00e5 krevende. Etter hvert kom jeg i kontakt med professor Jan Terje Faarlund i Oslo.  Han gav meg mange anbefalinger om hva jeg burde lese og han diskuterte entusiastisk ideene mine med meg. Fra da av bestemte jeg meg for \u00e5 studere lingvistikk og for \u00e5 ta en ph.d. etter hvert. Jeg leste alle b\u00f8kene i lingvistikkatalogen p\u00e5 universitetsbiblioteket i Oslo da jeg tok BA-graden, i tillegg til en rekke artikler jeg fant p\u00e5 nettet. Det var utrolig spennende og jeg f\u00f8lte at jeg drev med noe viktig, nemlig \u00e5 studere en unik menneskelig evne: spr\u00e5k.", "Lohndal er utdannet ved Universitetet i Oslo og tok doktorgraden ved lingvistisk institutt, University of Maryland. Han er i dag f\u00f8rsteamanuensis ved Institutt for spr\u00e5k og litteratur ved NTNU. Han sier at det er en stor \u00e6re \u00e5 motta Nils Klim-prisen.", "- I en tid der humaniora er under press for \u00e5 gj\u00f8re seg selv relevant, er det kanskje spesielt viktig \u00e5 ha priser som Nils Klim prisen som anerkjenner verdien av grunnforskning. Jeg tror ogs\u00e5 at det er spesielt viktig med forskerpriser rettet mot unge forsker. Dette kan inspirere b\u00e5de prismottakere og andre til \u00e5 velge en karriere innenfor akademia. Akademia trenger de beste hodene, det er den eneste m\u00e5ten vi kan bidra til \u00e5 l\u00f8se noen av verdens st\u00f8rste mysterier og utfordringer."]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "c367ea01be70e0537d159b65b25c1f003b9eb163066cb6fe9630871f359abfd3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T21:55:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Terje Lohndal (28) er spr\u00e5kforsker ved NTNU og tidenes yngste mottaker av Nils Klim-prisen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9302925.ece/ALTERNATES/w980-default/Lohndal_Terje_2013-02_c.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/51ca5e4b94c22c3bca5402d3b44c016062c0a598.jpg?5988671b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lingvistikkens Mozart fra NTNU -adressa.no", "Stadig yngst", "Hektet p\u00e5 spr\u00e5k", "Viktig og spennende", "Inspirerer"]}, {"field": "id", "value": "51ca5e4b94c22c3bca5402d3b44c016062c0a598"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "akademia"}, {"field": "kw-concept", "value": ["universitetet", "spr\u00e5k", "prisen", "lingvistikk", "forsker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["noam chomsky", "u. han", "morgenbladet", "universitetet", "university of maryland", "institutt", "lohndahl", "mozart", "chomskyansk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lyngdal", "vest-agder", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan terje faarlund", "ludvig holbergs", "terje lohndal", "magnus carlsen", "nils klim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9302925.ece/ALTERNATES/w980-default/Lohndal_Terje_2013-02_c.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lingvistikkens Mozart fra NTNU"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/article9302361.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-11T17:02:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9302361"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-11T17:02:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lingvistikkens Mozart fra NTNU -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "Terje Lohndal (28) er spr\u00e5kforsker ved NTNU og tidenes yngste mottaker av Nils Klim-prisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/51ca5e4b94c22c3bca5402d3b44c016062c0a598.jpg?5988671b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1335"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T13:11:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lingvistikkens Mozart fra NTNU"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/article9302361.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "51ca5e4b94c22c3bca5402d3b44c016062c0a598"}], "score": 1.2195235, "siteId": "9222270286501375973", "id": "51ca5e4b94c22c3bca5402d3b44c016062c0a598"}

