{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-08T15:29:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge Tr\u00f8nder-Avisa er mannen suspendert fra stillingen som l\u00e6rer ved en skole i Midtre Namdal.", "Det var Namdalsavisa som f\u00f8rst omtalte saken i april i \u00e5r. Foreldrene til en mindre\u00e5rig jente meldte p\u00e5 ny\u00e5ret i \u00e5r fra om et mulig overgrep, og mannen ble siktet og satt i arrest.", "Namdalsavisa skrev i mai at saken var ferdig etterforsket, og at p\u00e5taleansvarlig ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt foreslo at l\u00e6reren fra Midtre Namdal blir tiltalt for seksuell handling mot barn under 14 \u00e5r, ogs\u00e5 kalt voldtektsparagrafen.", "Etterforskningsleder Line Marthe Fuglum Juliussen sier if\u00f8lge Tr\u00f8nder-Avisa at det er snakk om ett tilfelle med \u00e9n enkelt handling, ikke gjentatte overgrep.", "- Vi \u00f8nsker ogs\u00e5 \u00e5 presisere at det heller ikke skjedde i skoletiden, sier Fuglum Juliussen.", "L\u00e6rerens forsvarer, advokat Anders Kj\u00f8ren, sier at mannen nekter straffskyld.", "- Han bestrider at han har beg\u00e5tt den p\u00e5st\u00e5tte handlingen og kjenner seg ikke igjen i beskrivelsen, sier Kj\u00f8ren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "4cd4c3148a87a6fdec9a2c480e96abdc394b7313ebd065236faca50e7baf4d9f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-08T14:33:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet innstiller p\u00e5 tiltale mot l\u00e6rer fra Midtre Namdal. Mannen nekter straffskyld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/52594d971d6a4e05a7674ad8fa74284e611092c3.jpg?596fc5e7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "L\u00e6rer suspendert etter voldtektssiktelse -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "52594d971d6a4e05a7674ad8fa74284e611092c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00e6rer suspendert", "l\u00e6rer", "mannen nekter straffskyld", "nekter straffskyld", "mannen nekter", "mannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtre namdal", "tr\u00f8nder-avisa", "namdalsavisa"]}, {"field": "kw-location", "value": "nord-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["line marthe fuglum juliussen", "fuglum juliussen", "anders kj\u00f8ren"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00e6rer suspendert etter voldtektssiktelse"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/06/08/L%C3%A6rer-suspendert-etter-voldtektssiktelse-12859376.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-08T15:29:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12859376"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-08T15:29:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00e6rer suspendert etter voldtektssiktelse -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet innstiller p\u00e5 tiltale mot l\u00e6rer fra Midtre Namdal. Mannen nekter straffskyld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/52594d971d6a4e05a7674ad8fa74284e611092c3.jpg?596fc5e7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x840"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T20:49:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00e6rer suspendert etter voldtektssiktelse"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/06/08/L%c3%a6rer-suspendert-etter-voldtektssiktelse-12859376.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "52594d971d6a4e05a7674ad8fa74284e611092c3"}], "score": 1.5023798, "siteId": "9222270286501375973", "id": "52594d971d6a4e05a7674ad8fa74284e611092c3"}

