{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T10:35:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["lajla ellingsen", "mari k. by rise"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Br\u00e5ket er s\u00e5pass heftig i Nord-Tr\u00f8ndelag Sp etter at n\u00e5v\u00e6rende fylkestopp, Einar Str\u00f8m, ble vraket fra fylkeslista at fylkespartiet i g\u00e5r ettermiddag s\u00e5 seg n\u00f8dt til \u00e5 rykke ut og forsikre:", "- Vi har full tillit til nominasjonskomiteen. Ut over det har jeg ingen kommentar, sier fylkesleder Erik Seem.", "Men Adresseavisen kjenner til at det n\u00e5 jobbes for \u00e5 lage en alternativ liste, i god tid f\u00f8r nominasjonsm\u00f8tet 9. desember. Den vil trolig toppes av samme person \u2013 nemlig Anne Irene Myhr. Men Einar Str\u00f8m - og toeren fra forrige valg, Borgny Grande vil v\u00e6re \u00e5 finne her.", "- Jeg kan bekrefte at det jobbes hardt for \u00e5 f\u00e5 til en alternativ liste i god tid f\u00f8r nominasjonsm\u00f8tet, sier Tone Sofie Aglen, som fortsatt sitter i fylkestinget i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "Hun mener nominasjonskomiteens leder, Jostein Grande, har opptr\u00e5dt sv\u00e6rt uprofesjonelt i denne saken.", "- Jeg har opplevd det som en veldig uryddig prosess med vikarierende motiver og uklare signaler.", "- Hvordan da?", "- Nominasjonskomiteens leder ga i en tidlig fase uttrykk overfor meg at verken Anne Irene Myhr eller Einar Str\u00f8m ville st\u00e5 p\u00e5 lista. Det synes jeg er uprofesjonelt av en nominasjonskomiteleder, sier Aglen.", "Dette avvises av Jostein Grande.", "- Det har jeg aldri sagt. Jeg sa tidlig i prosessen er at det ikke er noen selvf\u00f8lge at de to skulle st\u00e5 p\u00e5 lista. Og det var det heller ikke. For\u00f8vrig topper Anne Irene Myhr lista n\u00e5 og det taler vel for seg selv, sier Grande.", "Einar Str\u00f8m er fortsatt forbannet.", "- Jeg kunne latt som om jeg selv ikke \u00f8nsket \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 lista. Men jeg velger \u00e5 si det som det er: Jeg \u00f8nsket \u00e5 fortsette. Ikke p\u00e5 f\u00f8rsteplass fordi jeg har sagt ja til \u00e5 stille som ordf\u00f8rerkandiat i Leksvik. Men jeg har v\u00e6rt like tydelig p\u00e5 at jeg \u00f8nsket \u00e5 fortsette i fylkespolitikken, sier Str\u00f8m.", "- Hva er det du reagerer p\u00e5?", "- Jeg var f\u00f8rstekandidat forrige gang og har den tyngste posisjonen per i dag. Da er minimum at nominasjonskomiteens leder Jostein Grande forbereder meg p\u00e5 at jeg er ute av lista, sier Str\u00f8m og framholder at dette ogs\u00e5 gjelder Borgny Grande som sto som toer ved forrige valg.", "- Borgny ble for to uker siden spurt om hun var aktuell til f\u00f8rsteplass. S\u00e5 er hun plutselig utradert fra lista. Dette holder ikke.", "Einar Str\u00f8m sier n\u00e5 at han ikke finner seg i \u00e5 bli behandlet slik.", "- Jeg forventer vanlig folkeskikk. Jeg vil redegj\u00f8re for det jeg har opplevd i partiets organer. Og s\u00e5 f\u00e5r partiet ta stilling til hva som eventuelt skal gj\u00f8res.", "Nominasjonskomiteens leder Jostein Grande sier at han ikke forst\u00e5r noe av kritikken fra Str\u00f8m.", "- Jeg forst\u00e5r at han er skuffet - Einar Str\u00f8m er en dyktig politiker. Men det er mange dyktige politikere i Sp. Nominasjonskomiteen har enstemmig lagt fram det vi mener er den beste lista. Og s\u00e5 f\u00e5r nominasjonsm\u00f8tet bestemme til slutt, understreker han.", "- Noen har merket seg at tre av nominasjonskomiteens medlemmer st\u00e5r p\u00e5 det som blir regnet som sikker plass?", "- Jeg ser den, men det har sin gode forklaring. \u00c9n sitter der som Senterungdommens kandidat, \u00e9n som Stj\u00f8rdals mann og til slutt en kvinne fra Leksvik. Med andre ord ligger det kj\u00f8nnsmessige og geografiske begrunnelser bak. Ingen av dem var med og behandlet sin egen plass."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "c50a3e87841f1d86bffeabbe13da17d6252eb11f29bf9733ef336f7b34d7181c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T21:25:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sterke krefter i Nord-Tr\u00f8ndelag Sp jobber n\u00e5 for \u00e5 lage en alternativ nominasjonsliste etter at Sp-h\u00f8vding Einar Str\u00f8m ble vraket av nominasjonskomiteen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1182891.ece5/ALTERNATES/w980-default/sp"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/52e86b342496769c3ee13ca3c133211f2c90b526.jpg?5937ae2e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Full oppvask i Nord-Tr\u00f8ndelag -adressa.no", "Uprofesjonelt", "Folkeskikk", "Forst\u00e5r ingenting"]}, {"field": "id", "value": "52e86b342496769c3ee13ca3c133211f2c90b526"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lista", "nominasjonskomiteen", "nominasjonskomiteens leder", "st\u00e5"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["senterungdommens", "adresseavisen", "stj\u00f8rdals", "grande", "nord-tr\u00f8ndelag sp"]}, {"field": "kw-location", "value": "leksvik"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik seem", "einar str\u00f8m", "anne irene myhr", "jostein grande", "borgny grande", "tone sofie aglen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1182891.ece5/ALTERNATES/w980-default/sp"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Full oppvask i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article760253.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-11-24T09:32:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1928818"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-11-24T09:32:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Full oppvask i Nord-Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Sterke krefter i Nord-Tr\u00f8ndelag Sp jobber n\u00e5 for \u00e5 lage en alternativ nominasjonsliste etter at Sp-h\u00f8vding Einar Str\u00f8m ble vraket av nominasjonskomiteen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/52e86b342496769c3ee13ca3c133211f2c90b526.jpg?5937ae2e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1244"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T07:41:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Full oppvask i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article760253.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "52e86b342496769c3ee13ca3c133211f2c90b526"}], "score": 0.6470209, "siteId": "9222270286501375973", "id": "52e86b342496769c3ee13ca3c133211f2c90b526"}

