{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-09-13T18:27:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "julie malvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Boka er ment som praktisk hjelp til skoler, og den bygger p\u00e5 erfaringer med at mobbing stopper n\u00e5r det tas gode grep, sier forfatteren Erlend Moen.", "Han er skoleveileder ved skoleteamet p\u00e5 dagskolen og leder av Trondheim kommunes manifest mot mobbing.", "Det er bare detaljer som gjenst\u00e5r f\u00f8r Moens f\u00f8rste bok er klar for utgivelse. \u201cSlik stopper vi mobbing\u201d blir beskrevet som en h\u00e5ndbok, basert p\u00e5 virkelige hendelser og erfaring fra veiledning i mobbesaker i Trondheim.", "- Den tar utgangspunkt i det arbeidet som skoleteamet har gjort i ti \u00e5r. Boken er en ment som hjelp til utfordrende saker. Det er en myte at mobbing ikke kan stoppes, sier Moen.", "Boken er basert p\u00e5 virkelige hendelser, og Moen forklarer at den beskriver de sakene han mener er viktigst.", "If\u00f8lge elevunders\u00f8kelser utf\u00f8rt av Utdanningsdirektoratet i 2012 viste det at seks prosent av elevene i grunnskolene i Trondheim opplever mobbing jevnlig.", "- Mobbing er et undervurdert fenomen, og den st\u00f8rste enkelt\u00e5rsaken til psykisk sykdom blant barn og unge, sier Moen.", "- Alle sakene er alvorlige, og setter b\u00e5de voksne rundt og medelever i en vanskelig situasjon. Det er veldig tungt for de det ang\u00e5r aller mest, og b\u00e5de ofre og mobbere er i risiko for \u00e5 utvikle vansker, sier Moen.", "Moen mener de voksne har et ansvar for \u00e5 forebygge mobbing i skolen, og at de m\u00e5 v\u00e6re bevisst p\u00e5 \u00e5 bygge gode relasjoner mellom elevene.", "- Det er viktig at de klarer \u00e5 skape en forst\u00e5else for hva det egentlig er, og erkjenne at mobbing kan skje overalt slik at de kan m\u00f8te problemene n\u00e5r de oppst\u00e5r, sier Moen.", "Han mener utfordringen er at vi ikke skj\u00f8nner hvorfor det skjer.", "- For \u00e5 stoppe mobbing m\u00e5 de bakenforliggende mekanismene i mobbingen avdekkes, og det krever kompetanse. N\u00e5r mobbingen er avdekket har vi mange tiltak som er effektive for \u00e5 s\u00f8rge at det stopper, sier Moen.", "Erling Roland, som er professor i pedagogisk psykologi ved L\u00e6ringsmilj\u00f8senteret, Universitetet i Stavanger har tro p\u00e5 at Moens h\u00e5ndbok vil v\u00e6re til hjelp for l\u00e6rere.", "- Han er en dyktig fagperson som kan tingene sine godt, sier Roland.", "\u00c5 bli utsatt for mobbing over tid er t\u00f8ft for barn og unge og det setter dype spor mener Roland.", "- Det er viktig at vi ikke slipper en mobbesak selv om den er avdekket, men at l\u00e6rere f\u00f8lger opp. Mobbing setter spor og kan utvikle seg til sosial engstelighet, depresjon og post-traumatiske lidelser, sier han.", "Roland mener fokuset burde ligge p\u00e5 \u00f8kt kompetanse og samarbeid mellom foreldre og skole for \u00e5 stanse mobbing.", "- Det er viktig at skole og foreldre kommuniserer. N\u00e5r man har opprettet en god kanal vil de unge legge merke til det, sier Roland.", "- Skolene m\u00e5 bli flinkere til \u00e5 oppdage mobbing, det krever \u00f8kt oppmerksomhet og kompetanse. N\u00e5r elevene vet at l\u00e6rerne f\u00f8lger med, vil dette hjelpe og forebygge mobbingen, sier Roland."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "8901ce32ff2725c2647ea5a52cce81d6bf48da8342ea246b18ec4498caefee36"}, {"field": "createtime", "value": "2014-11-11T10:29:04.399Z"}, {"field": "description", "value": "En ny mobbe-h\u00e5ndbok skal hjelpe l\u00e6rere \u00e5 bli bedre i \u00e5 stanse mobbing"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8272665.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_erlend_moen2.jpg_1_1_RC5N62K.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/534acd45e7c34b41ec29a57a8dc7c14b06e3009f.jpg?597fbccb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- En myte at mobbing ikke kan stoppes -adressa.no", "Alvorlige saker", "De voksnes ansvar", "Mobbing setter spor"]}, {"field": "id", "value": "534acd45e7c34b41ec29a57a8dc7c14b06e3009f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mobbing", "setter spor", "mobbing setter spor", "mobbing setter", "l\u00e6rere f\u00f8lger", "stanse mobbing", "virkelige hendelser", "forebygge mobbing"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["l\u00e6ringsmilj\u00f8senteret", "universitetet", "utdanningsdirektoratet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erling roland", "erlend moen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8272665.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_erlend_moen2.jpg_1_1_RC5N62K.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- En myte at mobbing ikke kan stoppes"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8272667.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-09-13T18:17:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8272667"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-09-13T18:17:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- En myte at mobbing ikke kan stoppes -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En ny mobbe-h\u00e5ndbok skal hjelpe l\u00e6rere \u00e5 bli bedre i \u00e5 stanse mobbing"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/534acd45e7c34b41ec29a57a8dc7c14b06e3009f.jpg?597fbccb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1545"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T23:27:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "- En myte at mobbing ikke kan stoppes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8272667.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "534acd45e7c34b41ec29a57a8dc7c14b06e3009f"}], "score": 1.0957328, "siteId": "9222270286501375973", "id": "534acd45e7c34b41ec29a57a8dc7c14b06e3009f"}

