{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-09T15:21:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["frank cadamarteri", "evelyn berg hansen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "47-\u00e5ringen som har v\u00e6rt savnet i \u00c5sen siden torsdag er bekreftet omkommet.", "- Mannen ble funnet omkommet i skrenten mot Vuddudalen, bekrefter politiets innsatsleder Eirik Johannesen til adressa.no", "47-\u00e5ringen ble funnet klokka 10.40 av et Sea King-redningshelikopter.", "Mannen er flydd til St. Olavs Hospital i Trondheim.", "Det tilbys debriefing for de som har deltatt i letingen klokka 12.00 i Skihytta. L\u00f8rdag deltok rundt 250 personer, fly og helikopter i s\u00f8ket.", "- De som har v\u00e6rt med \u00e5 s\u00f8kt etter mannen har gjort en fantastisk innsats, sier Johannessen.", "Leteaksjonen startet torsdag ettermiddag etter at mannen i 40-\u00e5rene kom bort fra sitt turf\u00f8lge i omr\u00e5det Skordalsvola i \u00c5sen. Han var p\u00e5 tur med en gruppe som var ledsaget av to ledere fra kommunen. Mannen var bruker i et bofelleskap i Levanger kommune."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a7d5db72fd72f77ab241a4308eb09483d37df0a06ff16fe067f824d166e4783f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T12:04:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ble funnet av Sea King ved Vuddudalen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10941231.ece/9xafju/ALTERNATES/w980-default/bilde.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/53d7da1c843798285937b57295b12c6f4800c7a9.jpg?59875f7b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Savnet mann funnet omkommet -adressa.no", "Debriefing", "Savnet siden torsdag"]}, {"field": "id", "value": "53d7da1c843798285937b57295b12c6f4800c7a9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["funnet omkommet", "savnet mann funnet", "funnet", "mann funnet omkommet", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["johannessen", "vuddudalen", "skordalsvola", "\u00e5sen", "skihytta", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": "levanger"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "eirik johannesen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10941231.ece/9xafju/ALTERNATES/w980-default/bilde.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Savnet mann funnet omkommet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10941157.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-09T10:21:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10941157"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-09T10:21:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Savnet mann funnet omkommet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ble funnet av Sea King ved Vuddudalen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/53d7da1c843798285937b57295b12c6f4800c7a9.jpg?59875f7b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1167"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T18:27:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Savnet mann funnet omkommet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10941157.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "53d7da1c843798285937b57295b12c6f4800c7a9"}], "score": 1.3680577, "siteId": "9222270286501375973", "id": "53d7da1c843798285937b57295b12c6f4800c7a9"}

