{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-11-27T12:24:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jonas bj\u00f8rkli", "birger ringseth"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 03.15 natt til tirsdag fikk politiet melding om brann i en dobbeltgarasje i Kl\u00e6bu sentrum. Det viste seg raskt at adressen var godt kjent for politiet.", "- Garasjen disponeres av lensmannskontoret i Kl\u00e6bu, forteller operasjonsleder Wiktor Pedersen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Brann og politi rykket ut til garasjen, og brannvesenet klarte \u00e5 forhindre at brannen spredte seg. De klarte imidlertid ikke \u00e5 hindre at garasjen brant ned, og blant flammenes rov var to politibiler.", "- En uniformert og en sivil politibil sto parkert i garasjen. I tillegg var det en del personlig utstyr tilh\u00f8rende politibetjentene i Kl\u00e6bu, forteller Pedersen.", "Politiet har hatt vakthold p\u00e5 stedet. Tirsdag formiddag opplyser operasjonsleder Tore Kyllo at teknikere fra politiet er p\u00e5 stedet for \u00e5 unders\u00f8ke hvordan brannen startet.", "De g\u00e5r derfor ut med en bred etterforskning, og tar f\u00f8lgelig ogs\u00e5 h\u00f8yde for at brannen kan v\u00e6re p\u00e5satt.", "Ingen personer ble skadd."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e91b394a52cffb18dd3aeb06b28da07654d33746cc9db62b103faf7347ac920b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-17T20:17:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "To politibiler ble flammenes rov."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6728845.ece/ALTERNATES/w980-default/Kl%C3%A6bubrann.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/53e21d067d77988401e9160b96e6e1db56c3b2da.jpg?58beb882"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Politiets garasje brant ned i Kl\u00e6bu -adressa.no", "To politibiler brant opp", "Holder vakt"]}, {"field": "id", "value": "53e21d067d77988401e9160b96e6e1db56c3b2da"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["garasje", "garasje brant", "politi", "brant", "politiets garasje brant"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["wiktor pedersen", "tore kyllo"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6728845.ece/ALTERNATES/w980-default/Kl%C3%A6bubrann.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiets garasje brant ned i Kl\u00e6bu"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6728473.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-11-27T04:55:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6728473"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-11-27T04:55:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiets garasje brant ned i Kl\u00e6bu -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "To politibiler ble flammenes rov."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/53e21d067d77988401e9160b96e6e1db56c3b2da.jpg?58beb882"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1280"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-07T13:41:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiets garasje brant ned i Kl\u00e6bu"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6728473.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "53e21d067d77988401e9160b96e6e1db56c3b2da"}], "score": 1.4049685, "siteId": "9222270286501375973", "id": "53e21d067d77988401e9160b96e6e1db56c3b2da"}

