{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-13T10:52:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anders holstad lilleng"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg hadde noen av mine f\u00f8rste sceneopptredener her p\u00e5 Byscenen. Jeg hjems\u00f8ker gangene med r\u00e6va vitser fra 2006.", "Onsdag kveld var Dag S\u00f8r\u00e5s tilbake i tr\u00f8nderhovedstaden. Han er Norges ubestridte anarkisthumorist, med Bakunin, russisk revolusjon\u00e6r og den fremste forkjemperen for anarkismen p\u00e5 1800-tallet, p\u00e5 t-skjorta.", "Showet heter \u00abKognitiv Dissonans\u00bb, den psykologiske konflikten vi alle opplever n\u00e5r vi har to motstridende tanker i hodet samtidig.", "I et minefelt", "Det er nok mange som har motstridende tanker n\u00e5r de ser S\u00f8r\u00e5s p\u00e5 scenen. Han er en av v\u00e5re dyktigste komikere. Hardtsl\u00e5ende, intelligent, velartikulert, kunnskapsrik og fantastisk morsom.", "Han gj\u00f8r det ikke enkelt hverken for seg selv eller tilh\u00f8rerne. For mange vil humorens hans v\u00e6re tungt ford\u00f8yelig, eller som S\u00f8r\u00e5s ville sagt det, som \u00e5 skylle ned varm tran med s\u00e6d.", "P\u00e5 Byscenen snakket han blant annet om Viagra og Leos Lekeland, heroin og rollerblades, kokain og svenskekongen, Osloskolen og humankapital, sex med utlagt tarm, og om \u00e5 v\u00e6re mot d\u00f8dsstraff, men for hevn med d\u00f8den til f\u00f8lge.", "Best trives S\u00f8r\u00e5s n\u00e5r han plasserer seg selv i et minefelt, og deretter m\u00e5 man\u00f8vrere og argumentere seg med punchlines ut av situasjonen, hvilket han gj\u00f8r med glans, selv n\u00e5r han stuper inn i abortdebatten og argumenterer mot Marte Goks\u00f8yr.", "Flyt og framdrift", "Showet kan beskrives som et nitti minutter langt klubbsett. Det er befriende fritt for den ihjelkomponerte formen mange show fra hovedstaden har hatt de siste \u00e5rene, der callbackene anstrengt og umotivert kommer i tide og utide.", "Samtidig er det dramaturgien som er showets store utfordring. Etter en knapp time forsvinner noe av flyten og framdriften som S\u00f8r\u00e5s briljerer med i showets to f\u00f8rste tredjedeler.", "Overgangene fungerer ikke like godt. Tempoet faller, han starter p\u00e5 neste tekstdel, hvilket f\u00e5r det til \u00e5 virke som at han til stadighet er i ferd med \u00e5 runde av. Dermed ryker sekseren denne gangen.", "Beste til n\u00e5", "Dette er trolig p\u00e5 plass n\u00e5r han de kommende dagene bes\u00f8ker Namsos, Steinkjer og Levanger.", "\u00abKognitiv Dissonans\u00bb er S\u00f8r\u00e5s\u2019 beste show til n\u00e5. Han vendte tilbake til Byscenen og Trondheim med triumf.", "S\u00f8r\u00e5s snakket innledningsvis om filmer og tv-serier han gleder seg til \u00e5 vise s\u00f8nnen sin n\u00e5r han blir eldre. Jeg gleder meg til dagen jeg kan vise mine barn Dag S\u00f8r\u00e5s.", "Anmeldt av ANDERS HOLSTAD LILLENG"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "db7f0a35709349de50eac5ef828601397baa1773791308bceec62241a3973be3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T16:14:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abKognitiv Dissonans\u00bb er Dag S\u00f8r\u00e5s\u2019 beste show til n\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10343191.ece/3qthh7/ALTERNATES/w980-default/Dag%20S%C3%B8r%C3%A5s%20Kognitiv%20Dissonans%2003%20Foto%20Anders%20Holstad%20Lilleng.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/53eb9209a039107b489db0131d893467c2f72281.jpg?5980f5e1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tilbake med triumf -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "53eb9209a039107b489db0131d893467c2f72281"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["show", "motstridende tanker", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kognitiv dissonans", "norges", "steinkjer og levanger", "viagra og leos lekeland", "osloskolen", "bakunin", "byscenen og trondheim", "byscenen", "leos lekeland"]}, {"field": "kw-location", "value": "namsos"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dag s\u00f8r\u00e5s", "marte goks\u00f8yr"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10343191.ece/3qthh7/ALTERNATES/w980-default/Dag%20S%C3%B8r%C3%A5s%20Kognitiv%20Dissonans%2003%20Foto%20Anders%20Holstad%20Lilleng.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tilbake med triumf"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10343193.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-13T10:52:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10343193"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-13T10:52:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tilbake med triumf -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "\u00abKognitiv Dissonans\u00bb er Dag S\u00f8r\u00e5s\u2019 beste show til n\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/53eb9209a039107b489db0131d893467c2f72281.jpg?5980f5e1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1190"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T21:42:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tilbake med triumf"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10343193.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "53eb9209a039107b489db0131d893467c2f72281"}], "score": 0.6674452, "siteId": "9222270286501375973", "id": "53eb9209a039107b489db0131d893467c2f72281"}

