{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-13T11:40:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I Riksdagen onsdag tok han opp sakene som nylig er kommet fram om overgrep mot kvinner og jenter i K\u00f6ln p\u00e5 nytt\u00e5rsaften og p\u00e5 en festival i Stockholm.", "\u2013 Jenter og kvinner skal kunne bevege seg fritt ute p\u00e5 kveldene uten frykt for overgrep, sa statsministeren under den s\u00e5kalte partilederdebatten i Riksdagen.", "B\u00e5de i K\u00f6ln og i Stockholm oppga politiet til \u00e5 begynne med lite eller ingen informasjon om trakassering og overgrep som gjerningsmenn med utenlandsk opprinnelse sto bak. \u00c5rsaken var trolig frykt for \u00e5 stigmatisere store befolkningsgrupper.", "\u2013 Jeg blir sv\u00e6rt sint n\u00e5r jeg h\u00f8rer rapportene fra b\u00e5de K\u00f6ln og Stockholm. De skyldige skal straffes, fastslo L\u00f6fven.", "Ogs\u00e5 flere av de andre partilederne i Riksdagsdebatten tok opp overgrepssakene. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d27b8c129928c1f4840b6497354ada86e7e1808321d85aebec761a2d643189f9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-08T20:37:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stockholm (NTB-TT): Hvis noen utsettes for overgrep, m\u00e5 samfunnet st\u00e5 p\u00e5 offerets side, fastsl\u00e5r Sveriges statsminister Stefan L\u00f6fven."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5448d0ee5b12fa99d7172f9d594f1f1c73d035f4.jpg?58c06b87"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Kvinner skal ikke m\u00e5tte frykte overgrep -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5448d0ee5b12fa99d7172f9d594f1f1c73d035f4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["overgrep", "frykte overgrep", "kvinner", "frykt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["k\u00f6ln og stockholm", "sveriges", "riksdagsdebatten", "riksdagen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "k\u00f6ln"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "stefan l\u00f6fven"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00f6fven: \u2013 Kvinner skal ikke m\u00e5tte frykte overgrep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/01/13/L%C3%B6fven-%E2%80%93-Kvinner-skal-ikke-m%C3%A5tte-frykte-overgrep-12021602.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-13T11:24:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12021602"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-13T11:24:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00f6fven: \u2013 Kvinner skal ikke m\u00e5tte frykte overgrep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Stockholm (NTB-TT): Hvis noen utsettes for overgrep, m\u00e5 samfunnet st\u00e5 p\u00e5 offerets side, fastsl\u00e5r Sveriges statsminister Stefan L\u00f6fven."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5448d0ee5b12fa99d7172f9d594f1f1c73d035f4.jpg?58c06b87"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x802"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-08T20:37:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00f6fven: \u2013 Kvinner skal ikke m\u00e5tte frykte overgrep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/01/13/L%c3%b6fven-%e2%80%93-Kvinner-skal-ikke-m%c3%a5tte-frykte-overgrep-12021602.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5448d0ee5b12fa99d7172f9d594f1f1c73d035f4"}], "score": 1.437683, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5448d0ee5b12fa99d7172f9d594f1f1c73d035f4"}

