{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-19T16:35:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Retro-konsernet solgte kl\u00e6r for 93 millioner kroner i fjor.", "I tillegg til fire Retro-butikker - to i hjembyen Trondheim, \u00e9n hver i Bergen og Kristiansand - driver selskapet ogs\u00e5 en Carma- og en Filippa K-butikk i Trondheim.", "Det gir klingende mynt i kassa til daglig leder og medeier J\u00f8rgen Sagmo i Retro. Han hadde en skattbar inntekt p\u00e5 383 333 kroner i 2010, mens i fjor var inntekten 492 410 kroner. Formuen har derimot synket betraktelig fra 5,2 millioner i 2010 til 1,7 millioner i fjor.", "- Vi lever av mote, og den er i kontinuerlig forandring. Men vi har holdt fast p\u00e5 konseptet v\u00e5rt i mange \u00e5r, og vi tror kundene oppfatter det som en trygghet at vi ikke endrer oss for mye. Vi utvikler oss mer enn vi forandrer oss, sa Sagmo i sommer.", "Styreleder og daglig leder i Carma, Hilde Wed\u00f8, har hatt stor suksess med \u00e5 blogge om butikken sin. I 2010 hadde hun en inntekt p\u00e5 270 989 kroner, mens skattetallene for 2011 r\u00f8per at hun tjente 1 713 385 kroner.", "- Folk som f\u00f8lger bloggen vil se og vite mer og mer. \u00abVis oss hvordan du har det hjemme\u00bb, skriver noen. \u00abHvordan ser mannen din ut\u00bb, sp\u00f8r andre. Folk er s\u00e5 nysgjerrige. Men jeg har ikke opplevd noe negativt, eller f\u00e5tt negative tilbakemeldinger p\u00e5 bloggingen min. Og med den suksessen vi n\u00e5 har er det jo bare \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 videre. Det er dette jeg tror p\u00e5, det er dette som er dr\u00f8mmen min: Jeg kan d\u00f8 for kl\u00e6rne mine og butikken, har Hilde Wed\u00f8 sagt i et tidligere intervju.", "Retro-eierne Randi og Jon Ove Kulset\u00e5s hadde henholdsvis 640 840 kroner og 1 497 324 kroner i inntekt i fjor.", "John Erling Vinnem, som st\u00e5r bak merket Johnny Love, har ikke all verdens til inntekt med sine 298 159 kroner, men har en formue p\u00e5 2 338 050.", "Merethe Gulliksen, eier av Boutique Belle, hadde i fjor en inntekt p\u00e5 1 265 228 kroner. Det var en betydelig \u00f8kning fra 2010 da hun tjente 548 381 kroner. Hun tok over rollen som daglig leder av skobutikken etter sin mor i 2009. Hun arbeider som advokat ved siden av \u00e5 v\u00e6re skoselger.", "Hans Hennoch Klein og Cecilie Klein Reinertsen er involvert i klesbutikkene Bogart og Cosmo som selger dyre merkekl\u00e6r. F\u00f8rstnevnte tjente nesten en million i fjor, og har en formue p\u00e5 over 6,3 millioner kroner. Klein Reinertsen tjente 469 266 kroner som daglig leder av Cosmo.", "Kleins er en butikk som eies av blant andre Miriam Klein Minervini, Robert Joe Klein og Jan David Klein. Alle tre har en formue som er p\u00e5 flere millioner kroner, selv om inntekten i fjor var nedsl\u00e5ende.", "Navn og butikk", "Inntekt", "Formue", "Skatt", "J\u00f8rgen Sagmo, Retro/Carma/Filippa K", "492 410", "1 749 571", "205 692", "Hilde Wed\u00f8, Carma", "1 713 385", "4 265 587", "554 567", "Merethe Gulliksen, Boutique Bello", "1 265 228", "714 168", "403 347", "Randi Kulset\u00e5s, Retro", "640 840", "3 791 839", "257 682", "Jon Ove Kulset\u00e5s, Retro", "1 497 324", "2 298 639", "661 689", "Kristin Pleym, Milde Mathilde og drillpikene", "378 017", "129 977", "Heidi Grande, Milde Mathilde og drillpikene", "334 643", "117 832", "Miriam Klein Minervini, Kleins", "207 354", "7 709 230", "148 266", "Robert Joe Klein, Kleins", "4 687 035", "91 131", "Jan David Klein, Kleins", "5 462 472", "93 303", "Cecilie Klein Reinertsen, Cosmo", "469 266", "178 115", "Hans Hennoch Klein, Bogart", "967 415", "6 333 379", "461 036", "Kamilla Kamstrup Samdal, Lounge", "191 362", "63 530"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "c6dee3bda8dc0ed3f47046fdf3ff6d558411549d47b63009941b7a66bf02b35f"}, {"field": "createtime", "value": "2012-10-19T15:42:27.029Z"}, {"field": "description", "value": "Dette er tr\u00f8nderne som gj\u00f8r butikk p\u00e5 din shopping."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6486545.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_butikkblogg11.jpg_1_1_1N2I7J6.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5489e19a3596409fc747c3063e7d18c61fea8d7e.jpg?59809c2f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tjener r\u00e5tt p\u00e5 dyre kl\u00e6r og sko -adressa.no", "Blogg hjalp p\u00e5 omsetning", "Tok over etter mamma", "Butikkeiere i Trondheim:"]}, {"field": "id", "value": "5489e19a3596409fc747c3063e7d18c61fea8d7e"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "personal-finance"}, {"field": "kw-concept", "value": ["daglig leder", "kroner", "inntekt", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["randi og jon ove kulset\u00e5s", "gulliksen", "bergen og kristiansand", "filippa k-butikk", "carma", "hans hennoch klein", "retro", "bogart og cosmo", "hans hennoch klein og cecilie klein reinertsen", "boutique belle", "robert joe klein og jan david klein", "cosmo"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan david klein", "robert joe klein", "jon ove kulset\u00e5s", "cecilie klein reinertsen", "miriam klein minervini", "johnny love", "john erling vinnem", "j\u00f8rgen sagmo", "hilde wed\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6486545.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_butikkblogg11.jpg_1_1_1N2I7J6.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tjener r\u00e5tt p\u00e5 dyre kl\u00e6r og sko"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6486985.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-19T16:35:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6486985"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-19T16:35:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tjener r\u00e5tt p\u00e5 dyre kl\u00e6r og sko -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Dette er tr\u00f8nderne som gj\u00f8r butikk p\u00e5 din shopping."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5489e19a3596409fc747c3063e7d18c61fea8d7e.jpg?59809c2f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1736"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T15:20:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tjener r\u00e5tt p\u00e5 dyre kl\u00e6r og sko"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6486985.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5489e19a3596409fc747c3063e7d18c61fea8d7e"}], "score": 0.6336776, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5489e19a3596409fc747c3063e7d18c61fea8d7e"}

