{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-14T15:22:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Odd Reitan", "Reitangruppen", "Rema", "N\u00e6ringsliv", "Dagligvare", "Eiendom", "\u00d8konomi"]}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Odd Reitan var str\u00e5lende forn\u00f8yd da han la frem Reitangruppens resultat, og kunne se tilbake p\u00e5 flere \u00e5r med eventyrlig vekst .", "I alle Reitans forretningsomr\u00e5der er det klar fremgang \u00e5 spore, men Rema har ogs\u00e5 m\u00e5ttet t\u00e5le en del kritiske bemerkninger for den s\u00e5kalte bestevennstrategien dagligvarekjeden har innf\u00f8rt. Fra flere hold har det blitt hevdet at Rema snevrer inn vareutvalget ved \u00e5 kutte ut store nasjonale leverand\u00f8rer. Da kjeden ogs\u00e5 varslet at flere \u00f8lprodusenter ville bli tatt vekk fra hyllene, kom det reaksjoner som ogs\u00e5 har vist seg p\u00e5 bunnlinja i enkeltbutikker s\u00e5 langt i \u00e5r.", "Reitan mener strategien er den beste Rema kunne ha valgt, men ser samtidig at Reitangruppen undervurderte \u00f8lpatriotismen og at konseptet kunne bli misforst\u00e5tt.", "- Vi skj\u00f8nner godt at folk er engasjerte n\u00e5r det gjelder lokalt \u00f8l. Men at Mack for eksempel skulle forsvinne helt fra lokalmarkedet har jo aldri v\u00e6rt hensikten. Det er ogs\u00e5 s\u00e5nn at folk skal f\u00e5 st\u00f8rre variasjon av varer \u00e5 velge mellom, men f\u00f8rst m\u00e5 vi kutte ut en del nasjonale akt\u00f8rer for \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass de lokale leverand\u00f8rene, sier Reitan.", "LES OGS\u00c5: Reitangruppen fikk rekordoverskudd i fjor", "Han mener en sak som er veldig bra, kom ut feil.", "- Det er nok noe i det at n\u00e5 har vi tatt ut en del varer for \u00e5 lage plass til nye. Men enn\u00e5 er ikke alle de nye varene p\u00e5 plass, s\u00e5 jeg skj\u00f8nner at folk kan misforst\u00e5. Men vi kommer til \u00e5 fylle opp med b\u00e5de sunnere matvarer, mer lokal og kortreist mat, samt en del spesialvarer. Det kommer, lover Reitan.", "LES OGS\u00c5: Rekord\u00e5r for Rema i Danmark", "At Rema har valgt riktig, har han imidlertid sterk tro p\u00e5.", "- Dette er den eneste m\u00e5ten vi kan gj\u00f8re det p\u00e5. Vi har i motsetning til v\u00e5re konkurrenter kun ett butikkonsept, og siden det er et discountkonsept vi kj\u00f8rer, m\u00e5 vi gj\u00f8re det p\u00e5 denne m\u00e5ten. Vi kj\u00f8per inn de viktigste merkevarene til en s\u00e5 god pris som vi kan, disse m\u00e5 vi ha. S\u00e5 fyller p\u00e5 med egne merkevarer som er enda billigere, i tillegg til at vi utvider sortimentet med lokale varer. Det er klart at dette er et konsept vi har tro p\u00e5, sier han.", "LES OGS\u00c5: Reitan tapte terreng p\u00e5 hjemmebane", "Reitangruppen har gjennom datterselskapet Reitan Eiendom over flere \u00e5r kj\u00f8pt opp og utviklet eiendommer landet over. I Trondheim har Reitan n\u00e5 64 adresser registrert p\u00e5 seg gjennom selskapet EC Dahls eiendom, som ligger inn under Reitan Eiendom. Men under resultatfremleggelsen ga han klart uttrykk for at han \u00f8nsker \u00e5 bli enda st\u00f8rre innen eiendom.", "- I Trondheim, og spesielt i sentrum, begynner vi \u00e5 bli godt dekket n\u00e5. Men vi fortsetter engasjementet innen byutvikling gjennom blant annet Hjertepromenaden, integrering av campus i Midtbyen og utvikling av de eksisterende eiendommen vi har. Den virkelige veksten ser vi imidlertid for oss i Bergen og Oslo, sier Reitan.", "Reitangruppen er n\u00e5 en av Norges st\u00f8rste eiendomsakt\u00f8rer. I fjor fikk eiendomsvirksomheten et resultat f\u00f8r skatt p\u00e5 538 millioner kroner. Reitangruppen har ogs\u00e5 prioritert \u00e5 holde gjeldsgraden s\u00e5 lav som mulig, og bel\u00e5ningsgraden p\u00e5 eiendommene er n\u00e5 nede i 39 prosent.", "LES OGS\u00c5: Reitan halverer st\u00f8tten til Torget", "LES OGS\u00c5: Reitans YX-stasjoner f\u00e5r superraske elbilladere"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "d49d2b8c872806dcef125d96b3870871c74a2c20ef4e02247041f6b84e6813aa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-07T16:33:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Odd Reitan har st\u00e5ltro p\u00e5 Remas nye strategi, men mener kommunikasjonen har kommet litt feil ut."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14405679.ece/dsmudn/ALTERNATES/w980-default/reitan1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5490860eda86d4f21cbb64d0a340352f4e316973.jpg?5974537c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi undervurderte \u00f8lpatriotismen og konseptet v\u00e5rt ble misforst\u00e5tt -adressa.no", "Fjernet varer f\u00f8r de satte inn nye", "Vil utvikle mer eiendom"]}, {"field": "id", "value": "5490860eda86d4f21cbb64d0a340352f4e316973"}, {"field": "keyword", "value": ["Odd Reitan", "Reitangruppen", "Rema", "N\u00e6ringsliv", "Dagligvare", "Eiendom", "\u00d8konomi"]}, {"field": "keywords", "value": "Odd Reitan,Reitangruppen,Rema,N\u00e6ringsliv,Dagligvare,Eiendom,\u00d8konomi"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "reitangruppen"}, {"field": "kw-concept", "value": ["konsept", "eiendom", "undervurderte \u00f8lpatriotismen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["reitan", "norges", "rema", "midtbyen", "reitan eiendom", "torget", "dahls", "hjertepromenaden", "bergen og oslo", "mack"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "odd reitan"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14405679.ece/dsmudn/ALTERNATES/w980-default/reitan1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi undervurderte \u00f8lpatriotismen og konseptet v\u00e5rt ble misforst\u00e5tt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/03/07/Vi-undervurderte-%C3%B8lpatriotismen-og-konseptet-v%C3%A5rt-ble-misforst%C3%A5tt-14405680.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-07T16:30:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14405680"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-07T16:30:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi undervurderte \u00f8lpatriotismen og konseptet v\u00e5rt ble misforst\u00e5tt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Odd Reitan har st\u00e5ltro p\u00e5 Remas nye strategi, men mener kommunikasjonen har kommet litt feil ut."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5490860eda86d4f21cbb64d0a340352f4e316973.jpg?5974537c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1554"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T07:42:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi undervurderte \u00f8lpatriotismen og konseptet v\u00e5rt ble misforst\u00e5tt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/03/07/Vi-undervurderte-%c3%b8lpatriotismen-og-konseptet-v%c3%a5rt-ble-misforst%c3%a5tt-14405680.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5490860eda86d4f21cbb64d0a340352f4e316973"}], "score": 1.1486315, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5490860eda86d4f21cbb64d0a340352f4e316973"}

