{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-07T10:50:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Petter Northug"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "LYGNA: Northug-br\u00f8drene har ikke levert noen stor sesong. Verken Petter, Tomas eller Even har f\u00e5tt det til \u00e5 klaffe maksimalt s\u00e5 langt i \u00e5r.", "Heller ikke under NM gikk det br\u00f8drenes vei. P\u00e5 fredagens sprint ble Petter nummer seks. Tomas vurderte \u00e5 legge opp etter at han falt fra en finaleplass, mens Even plasserte seg som nummer 15.", "Etterp\u00e5 langet storebror ut mot Even:", "\u2013 Det er for d\u00e5rlig. Jeg er mer bekymret for ham enn for Tomas. Even er i den alderen der han skal v\u00e6re god i sprint. Han har tatt to-tre steg tilbake. Da m\u00e5 du av og til se deg i speilet og se hva du har gjort galt i \u00e5r, sa Petter Northug og la til:", "\u2013 Han er litt for snill i sitt eget hode slik han g\u00e5r i heatet. Han kan v\u00e6re mye t\u00f8ffere. Enten m\u00e5 han begynne p\u00e5 skole eller s\u00e5 f\u00e5r han bli skil\u00f8per. Akkurat n\u00e5 ser det ut som han b\u00f8r begynne p\u00e5 skolen.", "Even Northug, som i \u00e5r er en del av Team Veidekke Midt-Norge, er helt enig med storebror. Han legger seg flat.", "\u2013 Han har vel helt rett. Det var idiotisk taktisk \u00e5 legge meg i midten av sistebakken p\u00e5 sprinten, for da kom det to l\u00f8pere opp p\u00e5 siden av meg. Det er kjedelig \u00e5 rote det bort p\u00e5 den m\u00e5ten, sier han til Adresseavisen.", "Lillebror Northug sier at han har kun seg selv \u00e5 takke for at han ikke klarte \u00e5 markere seg sterkere p\u00e5 favoritt\u00f8velsen sprint.", "\u2013 Jeg l\u00e6rer fortsatt og tar meg ikke noe n\u00e6r av det Petter sier.", "Minstemann i br\u00f8dreflokken avviser at han kommer til \u00e5 prioritere skole foran skisatsing i tiden fremover.", "\u2013 Nei, jeg gj\u00f8r ikke det. Det blir skisatsing fremover. Det er det jeg er best p\u00e5."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "2041e4220633e857436fb0ef22e0c6aa56e562e8a05d8668f9b0b3cbe437b9f2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-07T10:52:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lillebror Even betegner valget han tok under NM-sprinten som idiotisk."}, {"field": "heading", "value": ["Legger seg flat etter kritikk fra Petter Northug -adressa.no", "\u2013 Skole eller ski", "\u2013 Meg selv \u00e5 takke", "Fortsetter skisatsingen"]}, {"field": "id", "value": "54c63199c8e2bdad7a0eb04613d6afd7a5e3e03b"}, {"field": "keyword", "value": "Petter Northug"}, {"field": "keywords", "value": "Petter Northug"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["legge", "skole", "sprint"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["team veidekke midt-norge", "tomas", "northug", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["even northug", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/b6db008c-ba57-4f4d-b200-38718385299f?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Legger seg flat etter kritikk fra Petter Northug"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Legger-seg-flat-etter-kritikk-fra-Petter-Northug-230136b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-07T10:50:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230136"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-07T10:50:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Legger seg flat etter kritikk fra Petter Northug -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Lillebror Even betegner valget han tok under NM-sprinten som idiotisk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/54c63199c8e2bdad7a0eb04613d6afd7a5e3e03b.jpg?5968b0e7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-14T11:54:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Legger seg flat etter kritikk fra Petter Northug"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Legger-seg-flat-etter-kritikk-fra-Petter-Northug-230136b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "54c63199c8e2bdad7a0eb04613d6afd7a5e3e03b"}], "score": 1.1834455, "siteId": "9222270286501375973", "id": "54c63199c8e2bdad7a0eb04613d6afd7a5e3e03b"}

