{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T19:25:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De to m\u00f8ttes i Pentagon tirsdag der de diskuterte en rekke saker som st\u00e5r p\u00e5 NATOs agenda.", "\u2013 Jeg hadde et sv\u00e6rt godt m\u00f8te med forsvarsminister Mattis i dag, sa Stoltenberg etterp\u00e5. Han fortalte at de to blant annet var enige om at forsvarsalliansen st\u00e5r overfor en rekke utfordringer.", "\u2013 Vi trenger mer finansiering og bedre byrdefordeling i alliansen, og vi diskuterte hvordan vi kan f\u00e5 framgang i dette, sa Stoltenberg.", "Generalsekret\u00e6ren fortalte at han og Mattis ogs\u00e5 var enige om at NATO har et \"uutnyttet potensial\" n\u00e5r det kommer til bekjempelse av terrorisme, blant annet ved i st\u00f8rre grad \u00e5 trene opp lokale styrker, slik det er blitt gjort i Afghanistan og p\u00e5 Balkan.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "462e2a51c2cdb70a5492fdb2e339f1412316c32634408bc15ad100502a187850"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T19:56:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "NATOs generalsekret\u00e6r Jens Stoltenberg har m\u00f8tt USAs forsvarsminister James Mattis i Washington, et m\u00f8te Stoltenberg beskriver som \"sv\u00e6rt godt\"."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/55b5231eda20792f9e8f0a6f116971bafb13cd34.jpg?58d1856b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Godt m\u00f8te med Mattis -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "55b5231eda20792f9e8f0a6f116971bafb13cd34"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "m\u00f8te"}, {"field": "kw-entity", "value": "pentagon"}, {"field": "kw-location", "value": ["afghanistan", "washington", "balkan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jens stoltenberg", "james mattis"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stoltenberg: Godt m\u00f8te med Mattis"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/21/Stoltenberg-Godt-m%C3%B8te-med-Mattis-14482837.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T19:06:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14482837"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T19:06:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stoltenberg: Godt m\u00f8te med Mattis -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "NATOs generalsekret\u00e6r Jens Stoltenberg har m\u00f8tt USAs forsvarsminister James Mattis i Washington, et m\u00f8te Stoltenberg beskriver som \"sv\u00e6rt godt\"."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/55b5231eda20792f9e8f0a6f116971bafb13cd34.jpg?58d1856b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x802"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-21T19:56:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stoltenberg: Godt m\u00f8te med Mattis"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/21/Stoltenberg-Godt-m%c3%b8te-med-Mattis-14482837.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "55b5231eda20792f9e8f0a6f116971bafb13cd34"}], "score": 1.6234496, "siteId": "9222270286501375973", "id": "55b5231eda20792f9e8f0a6f116971bafb13cd34"}

