{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-13T19:39:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ten\u00e5ringene i Nyborg el-innebandy hadde som vanlig trening i Byneshallen i g\u00e5r kveld. Bandylaget med spillere mellom 9 og 19 \u00e5r, de fleste av dem rullestolbrukere, fikk imidlertid en ubehagelig opplevelse etter treningen.", "To av guttene satt fast i heisen i \u00e9n og en halv time.", "- Det var en litt skummel situasjon. Hallen ligger i kjelleren. Du er helt avhengig av heisen n\u00e5r du bruker rullestol, sier Eivind Gulset, far til en av guttene som ble sittende i hallen.", "Foreldrene til guttene som satt fast i heisen, \u00f8nsker ikke \u00e5 bli intervjuet av adressa.no, men bekrefter at det var en ekkel opplevelse for ten\u00e5ringene.", "Heisen ble st\u00e5ende fast med to gutter p\u00e5 13 \u00e5r inni. Uten heis kan ikke rullestolbrukerne komme seg ut andre steder enn en n\u00f8dutgang p\u00e5 bakkeplan. Denne d\u00f8ra var l\u00e5st, og ingen fant n\u00f8kkelen. Mens de to guttene satt fast i heisen, ble alts\u00e5 resten av laget sittende i hallen i p\u00e5vente av at noen kunne f\u00e5 dem ut.", "Securitas ble tilkalt, men klarte ikke \u00e5 f\u00e5 i gang heisen. Foreldrene hadde en dialog med brannvesenet, som lovte \u00e5 komme dersom det tok lang tid f\u00f8r situasjonen l\u00f8ste seg.", "- S\u00f8nnen min Elias p\u00e5 14 \u00e5r og flere andre ble sittende fast i hallen, mens de to i heisen satt fast mellom to etasjer. Det verste er at det tok s\u00e5 lang tid. At verken hallvakta eller Securitas fant n\u00f8kkelen for \u00e5 f\u00e5 dem ut, sier Eivind Gulset.", "Etter \u00e9n og en halv time fikk Securitas endelig heisen i gang igjen, og de to guttene slapp ut. Securitas m\u00e5tte demontere et glass for \u00e5 f\u00e5 resten av laget ut av idrettshallen.", "Hanne Green er leder for Nyborg el-innebandy, og sier at det flere ganger f\u00f8r har v\u00e6rt problemer med heisen i hallen.", "- Jeg var der ikke selv i g\u00e5r kveld, men det har v\u00e6rt problemer f\u00f8r med denne heisen, og med d\u00f8rene. N\u00e5r vi ikke kommer oss ut der det skal v\u00e6re n\u00f8dutgang, er det problematisk, sier Green.", "For guttene som satt fast i heisen var det en trasig opplevelse.", "- Jeg snakket med moren til en av guttene i heisen, og han hadde f\u00e5tt seg en bra tr\u00f8kk. De som satt i hallen, tok det greit, men hva skulle vi ha gjort hvis det var brann? sp\u00f8r Green.", "De fleste av ungdommene p\u00e5 laget bruker rullestol, og noen spillere har ogs\u00e5 behov for respirator. Derfor er det viktig for laget at de har skikkelig adkomst til hallen.", "- Vi h\u00f8rer til p\u00e5 Nyborg, men p\u00e5 grunn av parkeringsproblemer der er Byneshallen mest aktuell for oss. At Byneshallen har n\u00f8dutgang ble veldig viktig for at vi skulle bruke den, sier Green.", "P\u00e5 kveldstid er det frivillige som er verter i Byneshallen, og if\u00f8lge Green kjenner ikke alle rutinene like godt. Green sier at de n\u00e5 vil unders\u00f8ke om det er mulig \u00e5 bytte hall til en der det alltid er teknisk personale til stede.", "- Securitas er innleid hos oss for \u00e5 f\u00e5 i gang heisen p\u00e5 kvelds- og nattestid. P\u00e5 grunn av at denne feilen sjelden oppst\u00e5r, fikk de ikke heisen i gang, sier Torbj\u00f8rn Thoresen, omr\u00e5deansvarlig i Trondheim eiendom.", "Driftsoperat\u00f8r Geir Olav T\u00f8ndevold i Trondheim eiendom sier at feilen som oppsto med heisen i g\u00e5r, var en teknisk feil som m\u00e5 repareres av heismont\u00f8rer.", "- Dermed kunne heller ikke Securitas rettet feilen. Vi fikk l\u00f8st det til slutt ved \u00e5 stenge av str\u00f8mmen, slik at vi fikk heisen ned i kjelleren, sier T\u00f8ndevold.", "If\u00f8lge T\u00f8ndevold har heisen bare st\u00e5tt to ganger siden Byneshallen ble \u00e5pnet i midten av oktober, men heisen blir stengt p\u00e5 ettermiddagen og m\u00e5 \u00e5pnes med kort og kode. Dette har antagelig ikke alltid blitt riktig utf\u00f8rt.", "- Dette har noe med oppl\u00e6ringen \u00e5 gj\u00f8re, sier han.", "- Er vaktene for d\u00e5rlig oppl\u00e6rt?", "- Vi har hatt oppl\u00e6ring p\u00e5 vaktlederne til frivilligheten, som har branninstruks, n\u00f8kler og tilgang til hele bygget. Men i l\u00f8pet av \u00e5ret er det nok flere hundre frivillige hallverter innom, sier Thoresen.", "- Mener du at det ikke er Trondheim eiendoms ansvar at heisen fungerer?", "- Jo, det er v\u00e5rt ansvar \u00e5 ha heisen i orden og \u00e5 l\u00e6re opp vaktlederne. Heisen er reparert n\u00e5, sier Thoresen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "0731eb30bcfdf851ea88b1eed8e062137f2391783f7d8604c52e9c9340ed61d7"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-28T19:57:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Resten av laget der de fleste bruker rullestol, var samtidig innestengt i Byneshallen med l\u00e5st n\u00f8dutgang. Ingen visste hvor n\u00f8kkelen var."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10344418.ece/hdbl30/ALTERNATES/w980-default/spongdal1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/55b76e5436dc00078c23bdc93baa5c24ad9cbc60.jpg?598833c4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Gutter i rullestol satt fast i heisen i 1,5 time -adressa.no", "- Tok lang tid", "- Har v\u00e6rt heisproblemer mange ganger tidligere", "- Har hatt oppl\u00e6ring"]}, {"field": "id", "value": "55b76e5436dc00078c23bdc93baa5c24ad9cbc60"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "securitas"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bruker rullestol", "heis", "trondheim eiendom"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["byneshallen", "elias"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nyborg", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torbj\u00f8rn thoresen", "hanne green", "eivind gulset", "geir olav t\u00f8ndevold"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10344418.ece/hdbl30/ALTERNATES/w980-default/spongdal1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gutter i rullestol satt fast i heisen i 1,5 time"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10344419.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-13T19:39:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10344419"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-13T19:39:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gutter i rullestol satt fast i heisen i 1,5 time -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Resten av laget der de fleste bruker rullestol, var samtidig innestengt i Byneshallen med l\u00e5st n\u00f8dutgang. Ingen visste hvor n\u00f8kkelen var."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/55b76e5436dc00078c23bdc93baa5c24ad9cbc60.jpg?598833c4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1574"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T09:32:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gutter i rullestol satt fast i heisen i 1,5 time"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10344419.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "55b76e5436dc00078c23bdc93baa5c24ad9cbc60"}], "score": 1.0931188, "siteId": "9222270286501375973", "id": "55b76e5436dc00078c23bdc93baa5c24ad9cbc60"}

