{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T00:04:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torill ustad stav"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I g\u00e5r gikk startskuddet for sommerferien. Elevene p\u00e5 Ila skole tilbrakte den siste skoledagen ute i Ilaparken.", "Noen av jentene skal gj\u00f8re noe s\u00e5 spennende som \u00e5 lage sin egen film i sommer.", "- Vi skal filme p\u00e5 Theisendammen, og det er en skikkelig skrekkfilm, forklarer Lisa Marie Ellevseth, og forteller at de har f\u00e5tt l\u00e5ne et skikkelig proft kamera av moren til ei venninne og lager hele filmen selv.", "Selv om sommerferien begynte etter lunsj i g\u00e5r har de hatt litt ferie p\u00e5 skolen en stund allerede.", "- Vi har sett film, og f\u00e5tt lov til \u00e5 spise godteri p\u00e5 skolen de siste dagene, forteller Anders Brurok.", "P\u00e5 scenen i parken viser noen av elevene fram sang eller dansenummer til resten av skolen, men noen elever fra f\u00f8rste og femte har f\u00f8lger med p\u00e5 litt avstand.", "- Vi st\u00e5r her slik at vi kan danse, forklarer Martin Isdahl Pedersen.", "- Ja, og da trenger vi litt plass rundt oss, legger Signe Andersen Boye til.", "\u00c5 slippe lekser og masete l\u00e6rere er det beste med \u00e5 ha sommerferie, mener gjengen, men kan fortelle at de har de beste l\u00e6rerne i byen.", "- Jeg kommer til \u00e5 savne vennene mine n\u00e5r vi har sommerferie, da, sier Signe.", "Bading og ferieturen er det viktigste med sommerferien mener Ulrik Sandvik Espeland."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "68c5bf4148e2a6748e1ae1b9f2201d59a66fdbe0ba7c0357488a071255ffb423"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T18:43:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "I dag er den f\u00f8rste feriedagen for de fleste skoleelevene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1206747.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ila_skoleslutt2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/55c5f6246022e0beea1890b6ca46128fe8039568.jpg?598f7ba4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lager skrekkfilm i ferien -adressa.no", "Spiste godteri", "Slipper lekser"]}, {"field": "id", "value": "55c5f6246022e0beea1890b6ca46128fe8039568"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["slippe lekser", "ferie", "sommerferie", "skole", "spise godteri", "lager skrekkfilm", "film", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ilaparken", "theisendammen"]}, {"field": "kw-location", "value": "ila"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders brurok", "lisa marie ellevseth", "ulrik sandvik espeland", "signe andersen boye", "martin isdahl pedersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1206747.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ila_skoleslutt2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lager skrekkfilm i ferien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article883701.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-06-22T07:53:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1816328"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-06-22T07:53:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lager skrekkfilm i ferien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "I dag er den f\u00f8rste feriedagen for de fleste skoleelevene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/55c5f6246022e0beea1890b6ca46128fe8039568.jpg?598f7ba4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x810"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T22:05:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lager skrekkfilm i ferien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article883701.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "55c5f6246022e0beea1890b6ca46128fe8039568"}], "score": 1.1446906, "siteId": "9222270286501375973", "id": "55c5f6246022e0beea1890b6ca46128fe8039568"}

