{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-21T14:44:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Verdal", "Inntr\u00f8ndelag tingrett", "Bilbrann"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen i 30-\u00e5rene fra Verdal tilsto b\u00e5de ruskj\u00f8ring og bilbrann da han m\u00f8tte i Inntr\u00f8ndelag tingrett nylig.", "Det var 13. oktober i fjor at han tente p\u00e5 en personbil som sto parkert i Verdal , og det endte med bilbrann som brannvesenet rykket ut til.", "Politifullmektig Malin Borg ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt bekrefter til Adresseavisen at domfelte og bilens eier var ekssamboere p\u00e5 tidspunktet da mannen tente p\u00e5 bilen.", "Mannen var ogs\u00e5 tiltalt for \u00e5 ha kj\u00f8rt i beruset tilstand 1. oktober i fjor. Mannen er en tidligere kjenning av politiet.", "LES MER: Tre bilbranner p\u00e5 tre timer i Nord-Tr\u00f8ndelag", "Retten mente det var formildende at mannen tilsto, men i skjerpende retning er han d\u00f8mt for ruskj\u00f8ring tidligere.", "Gjensidige fremmet sivilt krav om erstatning p\u00e5 13 692 kroner, noe retten sa seg enig i.", "Han ble d\u00f8mt til fengsel i 21 dager. Han m\u00e5 ogs\u00e5 betale bot p\u00e5 10 000 kroner og taper retten til \u00e5 kj\u00f8re f\u00f8rerkortpliktig motorvogn i to \u00e5r.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d709d2f6bb98e2cfcc349fc5da454002b4bc9ed0e1d7f42e98049f0a0374ad57"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-21T14:03:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 30-\u00e5rene er d\u00f8mt til 21 dagers fengsel og m\u00e5 betale Gjensidige 13 692 kroner etter \u00e5 ha tent p\u00e5 ekssamboerens bil."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12438688.ece/79lvlk/ALTERNATES/w980-default/bilbrann%20dom3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5678488af60a7f3d7715b7cf9eb545c1e6c1147c.jpg?59429e74"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["D\u00f8mt for \u00e5 ha tent p\u00e5 bilen til ekssamboeren -adressa.no", "Ekssamboerens bil", "M\u00e5 betale Gjensidige"]}, {"field": "id", "value": "5678488af60a7f3d7715b7cf9eb545c1e6c1147c"}, {"field": "keyword", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Verdal", "Inntr\u00f8ndelag tingrett", "Bilbrann"]}, {"field": "keywords", "value": "tr\u00f8ndelag politidistrikt,Verdal,Inntr\u00f8ndelag tingrett,Bilbrann"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "gjensidige"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tent", "ekssamboerens bil", "bil", "mann", "tr\u00f8ndelag politidistrikt", "d\u00f8mt", "bilbrann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["inntr\u00f8ndelag", "bilbrann", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "nord-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "malin borg"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12438688.ece/79lvlk/ALTERNATES/w980-default/bilbrann%20dom3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha tent p\u00e5 bilen til ekssamboeren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/03/21/D%C3%B8mt-for-%C3%A5-ha-tent-p%C3%A5-bilen-til-ekssamboeren-12438689.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-21T14:02:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12438689"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-21T14:02:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha tent p\u00e5 bilen til ekssamboeren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 30-\u00e5rene er d\u00f8mt til 21 dagers fengsel og m\u00e5 betale Gjensidige 13 692 kroner etter \u00e5 ha tent p\u00e5 ekssamboerens bil."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5678488af60a7f3d7715b7cf9eb545c1e6c1147c.jpg?59429e74"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1214"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-15T14:49:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha tent p\u00e5 bilen til ekssamboeren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/03/21/D%c3%b8mt-for-%c3%a5-ha-tent-p%c3%a5-bilen-til-ekssamboeren-12438689.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5678488af60a7f3d7715b7cf9eb545c1e6c1147c"}], "score": 1.2057556, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5678488af60a7f3d7715b7cf9eb545c1e6c1147c"}

