{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-19T11:59:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Krigsseilerregisteret er et nasjonalt register for alle norske menn og kvinner som seilte i den norske handelsfl\u00e5ten 1939-1945.", "Ved lanseringen vil registeret inneholde omtrent 6.000 navn, og m\u00e5let er at s\u00e5 mange som mulig av de over 30.000 norske krigsseilerne skal inn.", "Markeringen av offentliggj\u00f8ringen vil foreg\u00e5 p\u00e5 Oslo Sj\u00f8mannsforening.", "\u2013 Dagen i dag er en stor merkedag for b\u00e5de krigsseilerne og deres etterkommere, s\u00e5 vel som alle som er interessert i denne viktige delen av historien da verden var i krig. Krigsseilerne var trolig de nordmenn som hadde st\u00f8rst p\u00e5virkning p\u00e5 de alliertes seier over Hitler, sier administrerende direkt\u00f8r i Samlerhuset, Ole Bj\u00f8rn Fausa.", "Registeret vil v\u00e6re tilgjengelig p\u00e5 krigsseilerregisteret.no fra og med tirsdag 19. januar. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "384d976a3321f5e38fd16afa3ab10b20c9deebdca0f0186f8254d50e86cf6fc3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T08:51:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Krigsseilerregisteret er n\u00e5 tilgjengelig for allmennheten. Man kan s\u00f8ke i b\u00e5de navn og dramatiske historier fra krigs\u00e5renes sj\u00f8farere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/56a969ca932f8899e7570b2c43bae9d44db6cbdd.jpg?58cf9827"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Krigsseilerregisteret \u00e5pnes for offentligheten -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "56a969ca932f8899e7570b2c43bae9d44db6cbdd"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["krigsseilerregisteret", "krigsseilerregisteret \u00e5pnes", "krigsseilerne", "register"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hitler", "oslo sj\u00f8mannsforening", "samlerhuset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ole bj\u00f8rn fausa"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Krigsseilerregisteret \u00e5pnes for offentligheten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/19/Krigsseilerregisteret-%C3%A5pnes-for-offentligheten-12046586.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-19T11:43:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12046586"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-19T11:43:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Krigsseilerregisteret \u00e5pnes for offentligheten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Krigsseilerregisteret er n\u00e5 tilgjengelig for allmennheten. Man kan s\u00f8ke i b\u00e5de navn og dramatiske historier fra krigs\u00e5renes sj\u00f8farere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/56a969ca932f8899e7570b2c43bae9d44db6cbdd.jpg?58cf9827"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x808"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T08:51:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Krigsseilerregisteret \u00e5pnes for offentligheten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/19/Krigsseilerregisteret-%c3%a5pnes-for-offentligheten-12046586.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "56a969ca932f8899e7570b2c43bae9d44db6cbdd"}], "score": 2.2892385, "siteId": "9222270286501375973", "id": "56a969ca932f8899e7570b2c43bae9d44db6cbdd"}

