{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-24T15:13:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "Olavsfestdagene", "Nidarosdomen"]}, {"field": "author", "value": "kirsti kringstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For et par uker siden annonserte Olavsfestdagene en noe spesiell konkurranse: To personer f\u00e5r tilbringe en natt i et av Nidarosdomens hemmelige rom . For \u00e5 delta i konkurransen m\u00e5tte man sende inn en begrunnelse for hvorfor man fortjener \u00e5 vinne.", "- Vi er ute etter noen som virkelig skj\u00f8nner hvor spesielt dette kommer til \u00e5 bli. De som sjarmerer oss mest vinner, sa direkt\u00f8r for Olavsfestdagene, Petter Myhr, til adressa.no den gangen.", "Oddny R\u00f8d fra Sk\u00e5la utenfor Molde r\u00f8rte juryen aller mest med sin sterke historie. Med det f\u00e5r hun og hennes gode venn Gunnar Nilsen tilbringe natt til 2. august i Millenniumskapellet i Domen.", "- Jeg hadde tenkt at dette skulle v\u00e6re en hemmelig overraskelse til Gunnar, men slik ble det ikke akkurat, sier R\u00f8d.", "St. Hansaften i fjor mistet R\u00f8d mannen sin i hjerteinfarkt. Han ble bare 54 \u00e5r. Da Oddny p\u00e5 sensommeren bes\u00f8kte gravstedet hans, m\u00f8tte hun Gunnar Nilsen.", "- Det viste seg at vi hadde samme erfaring med \u00e5 miste v\u00e5re livsledsagere, forklarer R\u00f8d.", "De to hadde kontakt p\u00e5 SMS etter dette m\u00f8tet, men traff ikke hverandre igjen f\u00f8r det hadde g\u00e5tt vel et halvt \u00e5r.", "- Hele tiden har vi hatt stor betydning for hverandre, sier R\u00f8d.", "LES OGS\u00c5: Ingrid Olava gjester Olavsfestdagene", "Olavsfestdagene satte i gang konkurransen i forbindelse med \u00e5rets storsatsing: Konserten \u00abThe Veil of the Temple\u00bb. Den begynner klokken 22.30 l\u00f8rdag 1. august og varer helt til 06 neste morgen. Millenniumskapellet er innredet som et slags hotellrom for de to vinnerne. De kan trekke seg tilbake n\u00e5r som helst i l\u00f8pet av kvelden, og f\u00e5r b\u00e5de bevertning og lenestoler.", "Oddny R\u00f8d oppdaget konkurransen som var et samarbeid med Airbnb \u2013 et nettsted for utleie av rom som hun selv benytter seg av.", "- Gunnar og jeg hadde snakket om at vi hadde lyst til \u00e5 dra p\u00e5 konserten i Nidarosdomen, men var usikker p\u00e5 om vi orket \u00e5 sitte p\u00e5 harde kirkebenker en hel natt. Konkurransen \u00e5pnet en mulighet for meg. Jeg ville glede ham med konserten som jeg visste han ville p\u00e5, og s\u00f8rge for at han f\u00e5r en myk stol i stedet for en hard kirkebenk \u00e5 sitte p\u00e5. Derfor sendte jeg inn et lite skriv, forklarer R\u00f8d.", "Det var det cirka 150 andre som ogs\u00e5 gjorde.", "- Det var utrolig fint \u00e5 lese gjennom historiene. Mange ga uttrykk for hva katedralen betyr for dem. De beskrivelsene folk har gitt av Domen har betydd mye for oss i juryen. B\u00e5de det storslagne og det n\u00e6re er beskrevet p\u00e5 sv\u00e6rt gode m\u00e5ter, direkt\u00f8r i Olavsfestdagene, Petter Myhr.", "LES OGS\u00c5: Mannstungt p\u00e5 Olavsfest-foredrag", "If\u00f8lge ham hadde de et finaleheat p\u00e5 10\u201315 historier.", "- Det var veldig vanskelig \u00e5 velge, sier Myhr.", "Mange sendte inn personlige historier, slik som Oddny R\u00f8d.", "- M\u00e5ten Oddny ordla seg p\u00e5 var n\u00f8ktern, men veldig oppriktig. Vi er ikke i tvil om at hun og Gunnar vil ha veldig mye igjen av \u00e5 f\u00e5 tilbringe natten i Domen, sier Myhr.", "- Jeg skj\u00f8nte at dette ville bli en popul\u00e6r konkurranse, og var helt sikker p\u00e5 at jeg ikke kom til \u00e5 vinne, sier Oddny R\u00f8d.", "Hun er glad for at hun f\u00e5r oppleve konserten The Veil of the Temple p\u00e5 en helt spesiell m\u00e5te. Konserten er fremf\u00f8rt kun fem ganger i verdenshistorien, og aldri f\u00f8r i Skandinavia. 200 korister og et orkester skal ta publikum gjennom natten i \u00e5tte sykluser.", "- Vi gleder oss b\u00e5de til musikken og til \u00e5 v\u00e6re i v\u00e5rt eget rom. Det hele blir uvirkelig, spennende og spesielt. Jeg har h\u00f8rt noen p\u00e5st\u00e5 at noen g\u00e5r igjen i Nidarosdomen. Jeg bor selv p\u00e5 presteg\u00e5rd, s\u00e5 jeg er ikke spesielt redd for den slags, sier R\u00f8d."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "31737cae8fcd6fb47f884239609909a6efe98920518d9a7c6b11d6cb92ce83fe"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-24T12:32:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oddny og Gunnar m\u00f8ttes p\u00e5 kirkeg\u00e5rden for ett \u00e5r siden. Den sv\u00e6rt spesielle historien r\u00f8rte juryen i Olavsfestdagene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11349583.ece/mb7c90/ALTERNATES/w980-default/Oddny%20og%20Gunnar5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5787b60667c8e1541b50c03527e055fc09727876.jpg?599497fc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Oddny og Gunnars r\u00f8rende historie ga dem \u00abhotellrom\u00bb i Nidarosdomen -adressa.no", "Skulle v\u00e6re hemmelig", "M\u00f8ttes p\u00e5 kirkeg\u00e5rden", "Lenestoler i stedet for kirkebenk", "10-15 i finaleheatet", "- Uvirkelig"]}, {"field": "id", "value": "5787b60667c8e1541b50c03527e055fc09727876"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "Olavsfestdagene", "Nidarosdomen"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,Olavsfestdagene,Nidarosdomen"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["natt", "r\u00f8rende historie", "konserten", "spesielt", "rom", "hard kirkebenk", "historie ga", "konkurranse", "r\u00f8rende historie ga", "r\u00f8rte juryen", "historie", "tilbringe natt", "of the"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidarosdomen", "the veil", "olavsfestdagene", "skandinavia", "olavsfest", "sk\u00e5la", "millenniumskapellet", "domen", "the veil of the temple", "airbnb"]}, {"field": "kw-location", "value": "molde"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["petter myhr", "gunnar nilsen", "oddny r\u00f8d"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11349583.ece/mb7c90/ALTERNATES/w980-default/Oddny%20og%20Gunnar5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Oddny og Gunnars r\u00f8rende historie ga dem \u00abhotellrom\u00bb i Nidarosdomen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11349585.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-24T13:14:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11349585"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-24T13:14:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Oddny og Gunnars r\u00f8rende historie ga dem \u00abhotellrom\u00bb i Nidarosdomen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Oddny og Gunnar m\u00f8ttes p\u00e5 kirkeg\u00e5rden for ett \u00e5r siden. Den sv\u00e6rt spesielle historien r\u00f8rte juryen i Olavsfestdagene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5787b60667c8e1541b50c03527e055fc09727876.jpg?599497fc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1574"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T19:07:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Oddny og Gunnars r\u00f8rende historie ga dem \u00abhotellrom\u00bb i Nidarosdomen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11349585.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5787b60667c8e1541b50c03527e055fc09727876"}], "score": 1.5244458, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5787b60667c8e1541b50c03527e055fc09727876"}

