{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-11-07T06:01:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "yngve bergli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var i starten av september at Ingjerd Larsen oppdaget at bilskiltet foran p\u00e5 bilen hennes var borte. Bilen sto parkert p\u00e5 en parkeringsplass p\u00e5 Moholt i Trondheim.", "- Jeg oppdaget det etter at jeg hadde kj\u00f8rt p\u00e5 jobb. Min f\u00f8rste reaksjon var at det kanskje hadde falt av. Jeg kj\u00f8rte derfor tilbake, og oppdaget en annen bil som ogs\u00e5 manglet skilt. Da ble jeg oppgitt over at noen kan finne p\u00e5 \u00e5 stjele bilskilt, sier Larsen.", "Da hun unders\u00f8kte sin egen bil n\u00e6rmere, s\u00e5 hun at noen hadde fors\u00f8kt \u00e5 lirke ut skiltet fra ramma bak p\u00e5 bilen. Dermed gikk turen til politistasjonen hvor hun anmelde skilttyveriet.", "- Jeg gikk forbi samme parkeringsplass 25. oktober, og da la jeg merke til at det nok en gang var to biler som manglet skilt. Jeg synes jo det var p\u00e5fallende, sier Larsen.", "Tall fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt viser at antall stj\u00e5lne bilskilt har \u00f8kt jevnt i fylket de siste fem \u00e5rene .", "I 2008 ble det anmeldt 126 skilttyverier. I 2012 var tilsvarende tall 175.", "For \u00e5 f\u00e5 nye bilskilt hos Statens vegvesen m\u00e5tte hun anmelde forholdet. Deretter m\u00e5tte hun bestille nytt vognkort.", "- Man blir irritert fordi det blir merarbeid, og man kan heller ikke bruke bilen, sukker Larsen.", "I etterkant av hendelsen har hun blitt mer bevisst p\u00e5 hvor hun parkerer bilen.", "- Da skiltene ble stj\u00e5let sto bilen inn mot et gjerde. Det var ikke s\u00e5 enkelt \u00e5 se hva noen drev p\u00e5 med. N\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 unng\u00e5 denne parkeringsplassen, og jeg setter den slik at den er til syne for andre forbipasserende, sier Larsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b076c393bc75a43471dcd0a69d2c85ebb2938711026815ab640333aafe60261c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-01T19:31:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ingjerd Larsen fikk bilskiltet stj\u00e5let fra en parkeringsplass p\u00e5 Moholt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8561839.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde%204.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/584d8571042329375baa651e656583cd217f989c.jpg?592bc6ac"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- N\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 parkere slik at bilen er godt synlig -adressa.no", "Flere skilt forsvant", "- Blir irritert"]}, {"field": "id", "value": "584d8571042329375baa651e656583cd217f989c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "manglet skilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["moholt", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ingjerd larsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8561839.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde%204.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- N\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 parkere slik at bilen er godt synlig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8561823.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-06T20:33:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8561823"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-06T20:33:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- N\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 parkere slik at bilen er godt synlig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ingjerd Larsen fikk bilskiltet stj\u00e5let fra en parkeringsplass p\u00e5 Moholt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/584d8571042329375baa651e656583cd217f989c.jpg?592bc6ac"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1740"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T06:58:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "- N\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 parkere slik at bilen er godt synlig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8561823.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "584d8571042329375baa651e656583cd217f989c"}], "score": 0.88702404, "siteId": "9222270286501375973", "id": "584d8571042329375baa651e656583cd217f989c"}

