{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-06-02T08:55:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nabokrangel", "Ferie", "Lov og rett", "Hage", "Bolig", "Konflikt"]}, {"field": "author", "value": "synne hellum marschh\u00e4user"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ndager og andre helligdager fra klokken 00 til klokken 24 skal det v\u00e6re helligdagsfred, samt etter klokken 16 p\u00e5ske, pinse og julaften, if\u00f8lge loven.", "Ingen h\u00f8ytrykksspyling, gressklipping eller bruk av motorsag?", "Man skal ikke forstyrre med \u00abutilb\u00f8rlig larm\u00bb, if\u00f8lge loven. Man kan heller ikke forstyrre ved kirke eller gudstjenestested med un\u00f8dig larm eller arbeid.", "Vanlige s\u00f8ndager", "Nytt\u00e5rsdag, 1. januar", "Skj\u00e6rtorsdag", "Langfredag", "F\u00f8rste p\u00e5skedag", "Annen p\u00e5skedag", "Kristi himmelfartsdag, 25. mai i \u00e5r", "F\u00f8rste pinsedag, 4. juni i \u00e5r", "Andre pinsedag, 5. juni i \u00e5r", "F\u00f8rste juledag, 25. desember", "Annen juledag, 26. desember", "Kilde: Lovdata", "Vis fakta", "Straffen? B\u00f8ter.", "\u2013 Vi r\u00e5der folk til \u00e5 sp\u00f8rre naboen p\u00e5 forh\u00e5nd. I noen omr\u00e5der er det mer greit enn andre. Sp\u00f8r naboen din om du vil gj\u00f8re noe som st\u00f8yer, sier Espen Kheradmandi, advokatfullmektig i Huseiernes Landsforbund.", "Det hender foreningen f\u00e5r henvendelser om nettopp helligdagsfred og br\u00e5kete naboer.", "\u2013 Man kan bli straffet for br\u00e5k, men det skal litt mer til \u00e5 klage p\u00e5 st\u00f8y n\u00e5 enn f\u00f8r. Det er ikke sikkert utilb\u00f8rlig larm p\u00e5 50- og 60-tallet regnes som utilb\u00f8rlig larm i dag, sier Kheradmandi.", "Det m\u00e5 v\u00e6re urimelig st\u00f8y f\u00f8r man g\u00e5r til naboen eller ringer politiet, mener Kheradmandi.", "\u2013 Ta kontakt med naboen om vedkommende br\u00e5ker. Ta det opp p\u00e5 en hyggelig og grei m\u00e5te, ikke skap en st\u00f8rre konflikt enn det er. Noen g\u00e5r rett til politiet.", "Man kan for eksempel bli enige om tidsrom for motorsagbruk eller gressklipping. Men all upassende st\u00f8y og br\u00e5k kan i teorien v\u00e6re omfattet av forbudet, if\u00f8lge Kheradmandi.", "\u2013 Kirke og stat har skilt lag. Hva n\u00e5 med helligdagsfreden?", "\u2013 Det er vanskelig \u00e5 si. Dagens lov om helligdagsfred er fra 1995, det betyr at Stortinget p\u00e5 det tidspunktet mente at det var behov for loven. Det er bestemmelser i loven som har tettere tilknytning til kirken, mens andre er mer generelle. Vi er ikke kjent med noen forslag til endring av helligdagsfreden, sier Kheradmandi.", "Ulf Winther, daglig leder og mediekontakt i Norsk forening mot st\u00f8y, mener loven om helligdagsfred fortsatt er viktig for \u00e5 opprettholde alminnelig fred og stillhet.", "\u2013 Vi ser en utvikling hvor stillhet er i ferd med \u00e5 bli en mangelvare. La oss si du har vokst opp p\u00e5 landet \u2013 med \u00e9n kilometer til n\u00e6rmeste nabo. N\u00e5 er det fortetting, fortetting og fortetting. Da vil det man foretar seg ha lydkonsekvenser for mange flere, sier Winther.", "\u2013 Tidligere brukte ikke folk s\u00e5 mye motorisert hageutstyr. N\u00e5 har man gressklippere og h\u00f8ytrykksspylere. Folk bruker dessuten utstyret n\u00e5r de har fri i helgene, legger han til.", "Winther erfarer at loven om helligdagsfred h\u00e5ndheves ulikt i politidistriktene.", "\u2013 Noen steder h\u00e5ndheves regelverket. Du kan ringe politiet og de rykker ut ved st\u00f8y. For eksempel p\u00e5 S\u00f8rlandet, i Rogaland og Sogn og Fjordane, mener Winther.", "Han anbefaler at man har en dialog med naboene og blir enige om hva som er akseptabelt st\u00f8yniv\u00e5. Vis omtanke, oppfordrer Winther.", "I 2014 uttalte Finn Belle, operasjonsleder i politiet, at de har sl\u00e5tt ned p\u00e5 blant annet graving med gravemaskin helligdager .", "\u2013 Motorgressklipping kan v\u00e6re utenfor. Men det betyr ikke at vi vil sl\u00e5 ned p\u00e5 det. Politiet sl\u00e5r ikke ned p\u00e5 bagateller, sa Belle.", "Gj\u00f8r opp internt, anbefalte Belle.", "\u2013 Politiet kommer ikke og heller ut gressklipperbensinen."]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "3c2ffe67e845548bcfd646816a2b2fdcebdc3a095f6702da295b6d4e1dac1393"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T07:25:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "I verste fall f\u00e5r du bot. \u2013 Stillhet er i ferd med \u00e5 bli en mangelvare, mener st\u00f8yforening."}, {"field": "heading", "value": ["Har du egentlig lov til \u00e5 klippe gresset s\u00f8ndager og andre helligdager? -adressa.no", "Urimelig st\u00f8y for \u00e5 ringe politiet", "\u2013 Stillhet er mangelvare"]}, {"field": "id", "value": "584dac379e3067d7e654257a3d291e9fe554e627"}, {"field": "keyword", "value": ["Nabokrangel", "Ferie", "Lov og rett", "Hage", "Bolig", "Konflikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Nabokrangel,Ferie,Lov og rett,Hage,Bolig,Konflikt"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "klippe gresset s\u00f8ndager", "lov", "nabo", "st\u00f8y", "helligdagsfred", "utilb\u00f8rlig larm", "helligdager"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kristi", "fjordane", "huseiernes landsforbund", "norsk", "stortinget", "rogaland og sogn"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8rlandet"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["espen kheradmandi", "ulf winther", "finn belle"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/382a08e1-f0fe-44e0-a862-fd8fbbf4d826?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Har du egentlig lov til \u00e5 klippe gresset s\u00f8ndager og andre helligdager?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Har-du-egentlig-lov-til-a-klippe-gresset-sondager-og-andre-helligdager-10102b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-30T07:30:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10102"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-30T07:30:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Har du egentlig lov til \u00e5 klippe gresset s\u00f8ndager og andre helligdager? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "I verste fall f\u00e5r du bot. \u2013 Stillhet er i ferd med \u00e5 bli en mangelvare, mener st\u00f8yforening."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/584dac379e3067d7e654257a3d291e9fe554e627.jpg?597ef67f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1405"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T09:21:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Har du egentlig lov til \u00e5 klippe gresset s\u00f8ndager og andre helligdager?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Har-du-egentlig-lov-til-a-klippe-gresset-sondager-og-andre-helligdager-10102b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "584dac379e3067d7e654257a3d291e9fe554e627"}], "score": 1.0523686, "siteId": "9222270286501375973", "id": "584dac379e3067d7e654257a3d291e9fe554e627"}

