{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-14T12:59:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var John Bernhard Overgaard (58) fra Hokksund som omkom i Femundsmarka mandag kveld. Politiet fikk meldingen like etter klokken 18.", "58-\u00e5ringen var med i et turlag p\u00e5 14 personer som var p\u00e5 vei til turisthytta R\u00f8vollen fra fjellg\u00e5rden Svukuriset.", "- De stoppet for \u00e5 drikke i elva R\u00f8a. Der var det \u00e5pent vann. Plutselig segnet mannen om, og falt ut i elva, sier R\u00f8ros-lensmann Ulf Vintervold til adressa.no.", "- Det var nok et illebefinnende han fikk. I f\u00f8lget var b\u00e5de lege og sykepleier, som forgjeves fors\u00f8kte gjenopplivning, sier Vintervold.", "Politiet fikk raskt melding om at mannen hadde omkommet.", "If\u00f8lge Vintervold medf\u00f8rer det ikke riktighet at mannen gikk gjennom isen, slik tidligere meldt. D\u00f8ds\u00e5rsaken skal heller ikke v\u00e6re drukning.", "Mannen ble fraktet til R\u00f8ros med skuter i g\u00e5r kveld. Lensmann Vintervold er ikke kjent med om mannen hadde en sykdomshistorie som kan forklare at han fikk et illebefinnende.", "58-\u00e5ringen vil ikke bli obdusert p\u00e5 politiets begj\u00e6ring.", "Politiet varslet mannens p\u00e5r\u00f8rende i l\u00f8pet av natta."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "818d2f9d46ac500899c22c10828e0f83a4e812a57447772b21072281ee79374a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T13:12:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mann (58) gikk ikke gjennom isen, slik tidligere meldt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1388860.ece5/ALTERNATES/w980-default/Femunden-kart"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/588b45437329fc035a0eee034b1641476f619e76.jpg?59418470"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["D\u00f8de etter illebefinnende -adressa.no", "- Illebefinnende", "Ikke gjennom isen"]}, {"field": "id", "value": "588b45437329fc035a0eee034b1641476f619e76"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["illebefinnende", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8vollen", "r\u00f8a", "svukuriset", "femundsmarka"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8ros", "hokksund"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["john bernhard overgaard", "ulf vintervold"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1388860.ece5/ALTERNATES/w980-default/Femunden-kart"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8de etter illebefinnende"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1617960.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-04-12T13:13:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1036569"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-04-12T13:13:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8de etter illebefinnende -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mann (58) gikk ikke gjennom isen, slik tidligere meldt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/588b45437329fc035a0eee034b1641476f619e76.jpg?59418470"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1167"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-14T18:46:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8de etter illebefinnende"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1617960.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "588b45437329fc035a0eee034b1641476f619e76"}], "score": 1.1493601, "siteId": "9222270286501375973", "id": "588b45437329fc035a0eee034b1641476f619e76"}

