{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-15T12:23:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ragnhild Mowinckel", "Nina L\u00f8seth"]}, {"field": "author", "value": "espen hansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ragnhild Mowinckel har hatt et VM med store kontraster. Det startet s\u00e5 herlig med en uventet og gledelig sjetteplass i super-G. Alt s\u00e5 lyst ut. Det var bare \u00e5 \u00abg\u00f8nne\u00bb p\u00e5 videre.", "Hun ble nummer ti i kombinasjonen, et \u00abgreit\u00bb resultat. Men s\u00e5 kom nedturen i utfor. Hun skj\u00f8nte ikke helt hvor hun hadde gjort feilene som gjorde at hun endte helt nede p\u00e5 20. plass.", "Tirsdag skulle hun egentlig kj\u00f8rt lagkonkurransen, men ble satt ut til fordel for Kristin Lysdahl like f\u00f8r start.", "\u2013 Du har hatt gode og d\u00e5rlige opplevelser i VM s\u00e5 langt. Hvor er du n\u00e5?", "\u2013 Jeg f\u00f8ler at jeg er ganske balansert igjen. N\u00e5 er jeg i vater og klar for det jeg gleder meg til mest her. Det som skal skje torsdag (storslal\u00e5m) er bare positivt og noe jeg gleder meg til \u00e5 gj\u00f8re, forteller Molde-jenta til Aftenposten.", "Det er i storslal\u00e5m hun har f\u00e5tt sine beste opplevelser i verdenscupen denne sesongen. Fjerdeplassen fra Semmering i romjulen er hennes beste i verdenscupen noensinne. Han er rangert som nummer ti i storslal\u00e5mcupen.", "Mowinckel med karri\u00e8rebeste p\u00e5 VMs f\u00f8rste dag: \u2013 Veldig lettet", "Tidligere var Mowinckel virkelig plaget i lang tid etter nedsl\u00e5ende resultater. Takket v\u00e6re et godt samarbeid med psykolog Arne J\u00f8rstad Riise i Olympiatoppen, har det endret seg.", "\u2013 Det er mye enklere n\u00e5 \u00e5 komme over skuffelser. Jeg klarer \u00e5 riste det av meg og tenke fremover. Selv om det er kjipt n\u00e5r det skjer, s\u00e5 g\u00e5r det helt greit dagen etter, forklarer hun.", "At hun ikke fikk kj\u00f8re lagkonkurransen, er hun ikke s\u00e5 veldig villig til \u00e5 kommentere:", "\u2013 Jeg var p\u00e5 start og klar til \u00e5 kj\u00f8re. Men etter \u00e5 ha sett de to andre kj\u00f8re (Lysdahl og Maren Skj\u00f8ld), s\u00e5 tror jeg ikke jeg kunne gjort det noe s\u00e6rlig bedre.", "\u2013 S\u00e5 du graver deg ikke ned av den grunn?", "\u2013 Nei, absolutt ikke.", "L\u00f8seth nekter \u00e5 tippe eget resultat: - Den tabben gj\u00f8r jeg ikke lenger", "I motsetning til Nina L\u00f8seth, s\u00e5 har ikke Ragnhild Mowinckel v\u00e6rt p\u00e5 precamp f\u00f8r VM. Det ble det rett og slett ikke tid til siden hun ogs\u00e5 skulle kj\u00f8re fartsdisiplinene i starten av mesterskapet. Hennes viktigste oppladning var hvile.", "Teknikktrener Tim Gfeller mener det var riktig resept.", "\u2013 Dette var planlagt for lenge siden, og det har liten betydning med tanke p\u00e5 storslal\u00e5men. Vi m\u00e5 bare justere s\u00e5 godt vi kan for dette. Det viktigste for Ragnhild er \u00e5 s\u00f8rge for at hun er uthvilt og klar, forklarer han og legger til:", "\u2013 Ragnhilds storslal\u00e5m har v\u00e6rt ganske god de siste \u00e5rene. Den store forandringen med henne denne sesongen er hvordan han takler selve konkurransene. Hun er mye mer avslappet. Hun f\u00e5r rett og slett mer ut av skikj\u00f8ringen sin. Hun var god for to sesonger siden, men forrige sesong f\u00f8lte hun presset p\u00e5 \u00e5 bli bedre. S\u00e5 mens hun var god p\u00e5 trening og kj\u00f8ringen generelt var bra, s\u00e5 fikk hun ikke det ut i resultater, sier Gfeller.", "Storslal\u00e5m kj\u00f8res torsdag kl. 09.45 og 13."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "contenthash", "value": "3c97f766033913f483d2379b3463b16342eff02ebf008b177aa343f2aec8108f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T12:58:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Jeg er klar for det jeg har gledet meg aller mest til i VM, sier Ragnhild Mowinckel."}, {"field": "heading", "value": ["Mowinckels berg og dalbane-VM -adressa.no", "- Graver meg ikke ned", "Mest hvile"]}, {"field": "id", "value": "58967cfb457620f8c5ba75c487f36ff2ee729846"}, {"field": "keyword", "value": ["Ragnhild Mowinckel", "Nina L\u00f8seth"]}, {"field": "keywords", "value": "Ragnhild Mowinckel,Nina L\u00f8seth"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8re", "resultat", "gleder", "sesong", "storslal\u00e5m", "kj\u00f8re lagkonkurransen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olympiatoppen", "aftenposten", "semmering", "lysdahl og maren skj\u00f8ld", "m. det"]}, {"field": "kw-location", "value": "molde"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tim gfeller", "nina l\u00f8seth", "maren skj\u00f8ld", "arne j\u00f8rstad riise", "ragnhild mowinckel", "kristin lysdahl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/34a8ddea-634c-4b2e-a6c7-91cada864805?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mowinckels berg og dalbane-VM"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Mowinckels-berg-og-dalbane-VM-230586b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-15T12:23:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230586"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-15T12:23:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mowinckels berg og dalbane-VM -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Jeg er klar for det jeg har gledet meg aller mest til i VM, sier Ragnhild Mowinckel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/58967cfb457620f8c5ba75c487f36ff2ee729846.jpg?58a45077"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1587"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-15T12:58:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mowinckels berg og dalbane-VM"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Mowinckels-berg-og-dalbane-VM-230586b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "58967cfb457620f8c5ba75c487f36ff2ee729846"}], "score": 1.0798012, "siteId": "9222270286501375973", "id": "58967cfb457620f8c5ba75c487f36ff2ee729846"}

