{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-19T19:55:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mushaga Bakenga", "Rosenborg BK", "Molde FK", "Forsesong"]}, {"field": "author", "value": "trond hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "MARBELLA/MOLDE (Rbnett): Mushaga Bakenga (22) har trent med Molde i Marbella de siste dagene.", "N\u00e5 er det omsider bekreftet at spissen leies fra Eintracht Braunschweig fram til august. Det har utl\u00f8st grove hatmeldinger fra Rosenborg-supporterne at tr\u00f8nderen Bakenga skal spille for Molde.", "\u2013 Det blir spesielt, selvf\u00f8lgelig. Jeg skj\u00f8nner at det vil skape reaksjoner, det forventer jeg ogs\u00e5. Men s\u00e5nn er fotball, man vet aldri. Jeg er i hvert fall glad for \u00e5 v\u00e6re her og bidra, sier Bakenga i et videointervju med Rbnett.", "Bakenga har spilt med og mot en rekke av spillerne i dagens Molde-tropp.", "\u2013 Jeg f\u00f8ler egentlig at jeg kjenner hele laget. Har kjennskap til s\u00e5 \u00e5 si hele troppen, jeg har mange gode venner her, sier Bakenga som blant annet var lagkamerat med \u00d8rjan Nyland og Martin Linnes p\u00e5 Tor Ole Skulleruds U21-lag.", "\u2014 Uakseptabel hets mot BakengaTor Ole Skullerud har lenge \u00f8nsket seg 22-\u00e5ringen til Molde. Treneren bekrefter at Bakenga var klubbens f\u00f8rstevalg for \u00e5 erstatte Fredrik Gulbrandsen.", "\u2013 Ja, han var definitivt det. Dette er en spiller jeg har v\u00e6rt begeistret for lenge. Han er ung og norsk. Vi f\u00e5r en spiss med stor fart og gjennombruddskraft som kan score m\u00e5l, sier Skullerud.", "Bakenga ble solgt fra Rosenborg til Club Brugge i 2012. De siste to \u00e5rene har han v\u00e6rt utleid til belgiske Cercle Brugge, danske Esbjerg og tyske Braunschweig."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "e799c8ae9a671fde547d0348bc1b94644a5088cb5114188df324f3696d1915dd"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T20:59:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se Mushaga Bakengas f\u00f8rste intervju som Molde-spiller."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/58b8b72424355a7247eb2bc89125540a6ffecf7d.jpg?59898243"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Bakenga snakker ut: - Skj\u00f8nner at det vil skape reaksjoner -adressa.no", "\u2013 Gode venner i Molde", "\u2013 En spiss med stor fart"]}, {"field": "id", "value": "58b8b72424355a7247eb2bc89125540a6ffecf7d"}, {"field": "keyword", "value": ["Mushaga Bakenga", "Rosenborg BK", "Molde FK", "Forsesong"]}, {"field": "keywords", "value": "Mushaga Bakenga,Rosenborg BK,Molde FK,Forsesong"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["reaksjoner", "skape", "spille", "spiss", "skj\u00f8nner", "skape reaksjoner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["cercle brugge", "\u00f8rjan nyland og martin linnes", "bakenga", "eintracht braunschweig", "molde fk", "rbnett", "skullerud", "mushaga bakengas", "club brugge", "tor ole skulleruds u21", "rosenborg bk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["esbjerg", "marbella"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bakengator ole skullerud", "martin linnes", "\u00f8rjan nyland", "fredrik gulbrandsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bakenga snakker ut: - Skj\u00f8nner at det vil skape reaksjoner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Bakenga-snakker-ut---Skjonner-at-det-vil-skape-reaksjoner-203682b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-19T19:54:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "203682"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-19T19:54:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bakenga snakker ut: - Skj\u00f8nner at det vil skape reaksjoner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Se Mushaga Bakengas f\u00f8rste intervju som Molde-spiller."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/58b8b72424355a7247eb2bc89125540a6ffecf7d.jpg?59898243"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1036"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T09:20:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bakenga snakker ut: - Skj\u00f8nner at det vil skape reaksjoner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Bakenga-snakker-ut---Skjonner-at-det-vil-skape-reaksjoner-203682b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "58b8b72424355a7247eb2bc89125540a6ffecf7d"}], "score": 1.3226231, "siteId": "9222270286501375973", "id": "58b8b72424355a7247eb2bc89125540a6ffecf7d"}

