{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T08:41:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var 17. mars at de to femteklassingene fra Elvran skole i Stj\u00f8rdal ble kj\u00f8rt til gymtime ved Selbuskogen skisenter. Transporten ble h\u00e5ndtert av to l\u00e6rere og noen foreldre. Etter at timen var over kj\u00f8rte f\u00f8lget tilbake til skolen.", "J\u00f8rgen og Esten (begge 10) ble st\u00e5ende igjen p\u00e5 parkeringsplassen.", "- De ble frakj\u00f8rt og skj\u00f8nte ingenting. De har heller ikke lov til \u00e5 ha med mobil p\u00e5 utfluktene s\u00e5 de kunne ikke ringe hjem, sier Estens mor, Ingvild Eggan, til adressa.no.", "Avstanden tilbake til skolen, som ligger i Stj\u00f8rdal kommune, ansl\u00e5r Eggan til rundt fem-seks kilometer.", "If\u00f8lge Eggan var det J\u00f8rgens mor som kom over de to, helt uforvarende. Ingrid Stokke hadde v\u00e6rt i Selbu i et \u00e6rend og kom kj\u00f8rende hjemover da hun s\u00e5 de ungene. Da hadde de begynt \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 ski hjemover langs veien.", "- De fortalte henne at de hadde m\u00f8tt opp p\u00e5 parkeringsplassen til avtalt tid, men der var det ingen biler \u2013 eller klassekamerater, forteller Eggan.", "Ungene hadde ikke v\u00e6rt redde, men litt urolige for hvordan de skulle komme seg hjem.", "- De var slitne og sa jeg kom i grevens tid, sier Ingrid Stokke.", "Guttene hadde godt med kl\u00e6r p\u00e5 og v\u00e6ret var heller ikke s\u00e5 verst. Stokke kj\u00f8rte ungene hjem, og dro ikke tilbake p\u00e5 skolen den dagen. Dagen etter var Esten fortsatt oppr\u00f8rt og nektet \u00e5 dra, sier Eggan.", "- Han var frustrert og sa han ikke stolte p\u00e5 skolen lengre.", "M\u00f8drene h\u00e5per n\u00e5 at skolen tar en gjennomgang av rutinene. De presiserer at de ikke \u00f8nsker \u00e5 henge ut noen.", "- En l\u00e6rer har allerede beklaget overfor oss, men det har v\u00e6rt andre episoder hvor skolen har v\u00e6rt for d\u00e5rlig p\u00e5 varslingsrutiner. Det er unger det er snakk om, s\u00e5 de m\u00e5 ta slikt p\u00e5 alvor. Det er h\u00e5pet mitt, sier Ingvild Eggan.", "Det er totalt 71 elever ved Elvran skole. Rektor Anders Kallset er kjent med at de to ble gjenglemt.", "- Det var en misforst\u00e5else mellom l\u00e6rerne og man mistet oversikten. Det gikk ikke p\u00e5 helsa l\u00f8s for de to elevene, men det skal s\u00e5 klart ikke skje.", "Foreldre bidrar til henting og bringing av elever i skolens regi. Kallset er imidlertid klar p\u00e5 at ansvaret ligger p\u00e5 l\u00e6rerne. Han \u00f8nsker n\u00e5 at man tar l\u00e6rdom av episoden.", "- Vi skal forsikre oss om at alle elevene er p\u00e5 plass, det er en selvf\u00f8lge. Vi tar kritikk og \u00f8nsker \u00e5 l\u00e6re av det n\u00e5r det en sjelden gang skjer."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|nordtrondelag|stjordal"}, {"field": "contenthash", "value": "caf71bcaf07dc2747392bbb1aec3a4a5603a69c22bc0ca058efccf4a58ce1d43"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-14T10:55:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ti\u00e5ringene ble gjenglemt i Selbu og begynte \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 ski hjem til Stj\u00f8rdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1387325.ece5/ALTERNATES/w980-default/buss2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/58eb6a0248b12328e09fe2cd6b37180ab274c782.jpg?594cf1fc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skoleskyssen kj\u00f8rte fra Esten og J\u00f8rgen -adressa.no", "Gikk p\u00e5 ski hjemover", "Var slitne", "\u2013 Skal ikke skje"]}, {"field": "id", "value": "58eb6a0248b12328e09fe2cd6b37180ab274c782"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag", "stjordal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ski hjemover", "l\u00e6re", "hjem", "kj\u00f8rt", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["selbuskogen", "j\u00f8rgen og esten", "elvran", "esten", "j\u00f8rgens", "esten og j\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["selbu", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingvild eggan", "ingrid stokke", "anders kallset"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag/stjordal", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1387325.ece5/ALTERNATES/w980-default/buss2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skoleskyssen kj\u00f8rte fra Esten og J\u00f8rgen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/stjordal/article1611197.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-03-29T11:57:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1044271"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag|stjordal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-03-29T11:57:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skoleskyssen kj\u00f8rte fra Esten og J\u00f8rgen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag/stjordal", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ti\u00e5ringene ble gjenglemt i Selbu og begynte \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 ski hjem til Stj\u00f8rdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/58eb6a0248b12328e09fe2cd6b37180ab274c782.jpg?594cf1fc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1340"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T10:48:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skoleskyssen kj\u00f8rte fra Esten og J\u00f8rgen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/stjordal/article1611197.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "58eb6a0248b12328e09fe2cd6b37180ab274c782"}], "score": 1.4094439, "siteId": "9222270286501375973", "id": "58eb6a0248b12328e09fe2cd6b37180ab274c782"}

