{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-23T09:04:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Knutsen og Ludvigsen", "Musikk", "Musikkanmeldelser", "Musikk", "Film"]}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er sikkert mange som gleder seg til den kommende animasjonsfilmen \u00abKnutsen & Ludvigsen og den f\u00e6le Rasputin\u00bb. For min del ser jeg f\u00f8rst og fremst fram mot premieren med betydelig angst.", "S\u00e5nn er det alltid n\u00e5r noen skal tukle med noe jeg er glad i \u2013 eller aller helst minnene om det. Jeg merker det samme n\u00e5r favorittbandet gjenforenes etter mange \u00e5rs pause, n\u00e5r jeg ser igjen en tv-serie eller film jeg elsket den gangen alt var annerledes, n\u00e5r jeg treffer en gammel venn jeg hadde omtrent telepatisk kontakt med, men som jeg ikke har m\u00f8tt p\u00e5 mange \u00e5r. Gjensynsgleden overskygges av redsel. Ikke bare for at det nye skal v\u00e6re d\u00e5rligere, men ogs\u00e5, dypere ned, en frykt for at det nye perspektivet vil avsl\u00f8re at du egentlig hadde tatt feil hele tiden \u2013 at det du syntes var verdens morsomste greie egentlig ikke var mer enn s\u00e5nn passe.", "Jeg har ikke sett filmen, som har premiere 25. september. Men det tar ikke mer enn introen med tullprat fra filmen og f\u00f8rste l\u00e5t \u00abGrevling i taket\u00bb, f\u00f8r klumpen i magen begynner \u00e5 l\u00f8se seg opp.", "John Brungot og Hermann Sabado som henholdsvis Knutsen og Ludvigsen utstr\u00e5ler nemlig noe av den samme sprelske energien som Dolmen og Lorentzen \u2013 med komisk talent karikerer de p\u00e5 herlig vis originalduoens spenning mellom breitr\u00f8nder og fiiintr\u00f8nder, mellom anarkisme og kultivert talent. De synger ikke fantastisk, men de synger riktig for anledningen.", "Sju sanger fra duoens l\u00e5tskatt har f\u00e5tt plass i filmen. Der originalene ofte hadde finstemte poparrangementer, kles de fleste av disse versjonene i saftig, lett r\u00f8lpete bluegrass-drakt. Likevel er de forholdsvis tro mot originalenes tempo, temperament og grunnstemning. \u00abDum og deilig\u00bb, der Eldar V\u00e5gan og Maj Britt Andersen har en gjesteopptreden, er et unntak \u2013 den sj\u00f8syke tivoliversjonen er milelangt fra originalens sirlige poparrangement. Andre versjoner som kommer til \u00e5 bli st\u00e5ende er en smellvakker \u00abSavnevise\u00bb og en storsl\u00e5tt \u00abKanskje kommer kongen\u00bb-finale der de slipper alle t\u00f8yler.", "Det kunne blitt masete, men ringreven K\u00e5re Chr. Vestrheim vet bedre enn \u00e5 la det utarte i enkle musikalske l\u00f8sninger, skrik og hyl. Som musikalsk ansvarlig har han arrangert de nye versjonene, og i tillegg skrevet den instrumentale filmmusikken som ogs\u00e5 er med p\u00e5 plata. Denne musikken l\u00e5ner elementer fra l\u00e5tkatalogen i betydelig grad, og framst\u00e5r b\u00e5de som stemningsskapende musikalske variasjoner over velkjente tema og som gjettelek for gamle fans.", "Soundtracket er hele veien krydret med utdrag fra filmen, utdrag som l\u00e5ter akkurat passe fjollete. Vi aner at \u00abh\u00e6slige\u00bb Bergen blir sentral i historien, og f\u00e5r et glimt av finurlige bifigurer.", "Som helhet utstr\u00e5ler filmmusikken overskudd, energi og lekelyst, den \u00f8ker forventingen om at vi ogs\u00e5 kommer til \u00e5 f\u00e5 en frodig filmfortelling. Angsten har sluppet taket \u2013 inntil videre.", "Anmeldt av VEGARD ENLID"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "e49131227d0313c952fb826726492f5ac6251fc4bb19f11e0f216be4cb5389df"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-13T18:12:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det skal i alle fall ikke st\u00e5 p\u00e5 musikken i den kommende Knutsen & Ludvigsen-filmen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11560108.ece/2y42j7/ALTERNATES/w980-default/Cover%20Knutsen%20og%20Ludvigsen%20og%20den%20f%C3%A6le%20rasputin.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5930e1c20ac38134c35c81cf787d3e4fc8bd1c61.jpg?598c17af"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Dumt og deilig -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5930e1c20ac38134c35c81cf787d3e4fc8bd1c61"}, {"field": "keyword", "value": ["Knutsen og Ludvigsen", "Musikk", "Musikkanmeldelser", "Musikk", "Film"]}, {"field": "keywords", "value": "Knutsen og Ludvigsen,Musikk,Musikkanmeldelser,Musikk,Film"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["musikk", "versjoner", "film", "originalens"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rasputin", "john brungot og hermann sabado", "ludvigsen", "grevling", "knutsen og ludvigsen", "dolmen og lorentzen", "eldar v\u00e5gan og maj britt andersen", "knutsen", "savnevise"]}, {"field": "kw-location", "value": "bergen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maj britt andersen", "k\u00e5re chr", "hermann sabado", "john brungot", "eldar v\u00e5gan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11560108.ece/2y42j7/ALTERNATES/w980-default/Cover%20Knutsen%20og%20Ludvigsen%20og%20den%20f%C3%A6le%20rasputin.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dumt og deilig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11560110.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-14T13:38:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11560110"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-14T13:38:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dumt og deilig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Det skal i alle fall ikke st\u00e5 p\u00e5 musikken i den kommende Knutsen & Ludvigsen-filmen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5930e1c20ac38134c35c81cf787d3e4fc8bd1c61.jpg?598c17af"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1432"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T08:22:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dumt og deilig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11560110.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5930e1c20ac38134c35c81cf787d3e4fc8bd1c61"}], "score": 0.5467458, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5930e1c20ac38134c35c81cf787d3e4fc8bd1c61"}

