{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-25T09:20:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen ble d\u00f8mt i Bergen tingrett torsdag.", "\u2013 Dommen vil bli anket. Det er f\u00f8rst og fremst fordi vi mener det er en uriktig avgj\u00f8relse \u00e5 id\u00f8mme forvaring. Straffeniv\u00e5et ligger for h\u00f8yt, og det er en del elementer i bevisvurderingen som vi er sterkt uenig i, sier mannens forsvarer Fredrik Verling til NRK.", "Sm\u00e5barnsfaren erkjente straffskyld p\u00e5 alle punkter under rettssaken. Han var tiltalt for \u00e5 ha misbrukt sm\u00e5jenter som kom p\u00e5 overnattingsbes\u00f8k til hans egen datter. Han forgrep seg p\u00e5 dem mens de sov. Flere av ofrene ble utsatt for voldtekter, en av jentene mellom 25 og 30 ganger. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0d2e804efcbe0934a18d9cde318adccf44c485d8073abba401e5f19ec20b4814"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-25T12:30:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bergen (NTB): Den 44 \u00e5r gamle mannen fra Bergen som er d\u00f8mt for en rekke seksuelle overgrep mot jenter som var p\u00e5 overnattingsbes\u00f8k hos hans egen datter, anker dommen p\u00e5 15 \u00e5rs forvaring."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/594bdef5d18d5a34ac120976fe8088dc0705673b.jpg?58b2fa82"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Overgrepsd\u00f8mt anker forvaringsdom -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "594bdef5d18d5a34ac120976fe8088dc0705673b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["anker forvaringsdom", "anker", "mannen"]}, {"field": "kw-location", "value": "bergen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "fredrik verling"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Overgrepsd\u00f8mt anker forvaringsdom"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/25/Overgrepsd%C3%B8mt-anker-forvaringsdom-13840172.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-25T09:03:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13840172"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-25T09:03:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Overgrepsd\u00f8mt anker forvaringsdom -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Bergen (NTB): Den 44 \u00e5r gamle mannen fra Bergen som er d\u00f8mt for en rekke seksuelle overgrep mot jenter som var p\u00e5 overnattingsbes\u00f8k hos hans egen datter, anker dommen p\u00e5 15 \u00e5rs forvaring."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/594bdef5d18d5a34ac120976fe8088dc0705673b.jpg?58b2fa82"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1053"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-26T15:55:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Overgrepsd\u00f8mt anker forvaringsdom"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/25/Overgrepsd%c3%b8mt-anker-forvaringsdom-13840172.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "594bdef5d18d5a34ac120976fe8088dc0705673b"}], "score": 1.7708968, "siteId": "9222270286501375973", "id": "594bdef5d18d5a34ac120976fe8088dc0705673b"}

