{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T08:57:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En ressurssterk alenemor og en voksen og tilsynelatende frisk ungdom p\u00e5 15 \u00e5r gleder seg til \u00e5 ta ferie. De har sett fram til \u00e5 dra p\u00e5 Norway Cup i Oslo etter en t\u00f8ff vinter. Mona Foss som reiseleder og s\u00f8nnen Odd Morten som keeper p\u00e5 Rissas fotballag. Men de vet ikke hvor de skal skaffe kapital til lommepenger og reisen. Sykdommen til Odd Morten Foss Langmo har knekt \u00f8konomien til familien og det offentlige kan ikke, eller vil ikke hjelpe. Moren er usikker p\u00e5 hvorfor det skal v\u00e6re s\u00e5 vanskelig \u00e5 hjelpe en mor med et sykt barn i dette rike landet. -Jeg vet nesten ikke hvor jeg skal begynne, sier Mona Foss. Jeg er utslitt, fysisk og psykisk etter f\u00f8rst \u00e5 ha kjempet for \u00e5 finne ut hvorfor Odd Morten f\u00e5r disse kraftige anfallene av bevisstl\u00f8shet. N\u00e5r legene endelig finner \u00e5rsaken, m\u00e5 vi i tillegg kjempe en kamp med det offentlige for \u00e5 klare den \u00f8konomiske ekstrabelastningen av sykdommen. Hun blar fortvilet i en fyldig bunke med brev til og fra offentlige etater, sykehus og advokaten. Det er blitt mange runder med det offentlige etter at s\u00f8nnen p\u00e5 h\u00f8sten 2001 fikk sitt f\u00f8rste anfall. Siden har det v\u00e6rt mange, uregelmessige og plutselige anfall. -De kommer som lyn fra klar himmel. Jeg f\u00e5r ikke noe forvarsel og husker ingenting etterp\u00e5 av det som har skjedd. Det er en merkelig f\u00f8lelse n\u00e5r jeg kommer til bevissthet etter noen timer og ikke kan r\u00f8re p\u00e5 et \u00f8yelokk, forteller Odd Morten. Enkelte ganger f\u00f8rer fallet til at han sl\u00e5r seg skikkelig. Han g\u00e5r alltid med kort p\u00e5 seg som forteller om sykdommen og at de som finner han bevisstl\u00f8s m\u00e5 ringe hjem. Det kan ta lang tid f\u00f8r han f\u00e5r tilbake f\u00f8rligheten, spr\u00e5ket og synet. Pusten er urytmisk og Odd Morten trenger \u00f8yeblikkelig hjelp. Det er helt n\u00f8dvendig at han f\u00e5r rask tilgang p\u00e5 ambulanse og oksygen. Den plutselig sykdommen kom som et stort sjokk p\u00e5 moren, ikke minst fordi legene ikke kunne gi noe svar p\u00e5 \u00e5rsaken. Det f\u00f8rte til at Odd Morten tilbrakte ni m\u00e5neder p\u00e5 sykehus.F\u00f8rst p\u00e5 St. Olavs hospital deretter tre uker p\u00e5 akuttavdelingen p\u00e5 Hauk\u00e5sen og seinere bar det til Rikshospitalet. I begynnelsen ble moren beskyldt for \u00e5 v\u00e6re litt hysterisk. Sykehuset Legene kunne ikke finne noen feil p\u00e5 gutten. , men han ble seinere operert for en cyste i brystet. Seinere har Rikshospitalet funnet ut hva som feiler Odd Morten. Han lider av den sv\u00e6rt sjeldne sykdommen autonom sirkularisk dysfunksjon. Det \u00e5 ikke bli trodd var en stor belastning b\u00e5de for moren og Odd Morten. -Det var en lettelse \u00e5 f\u00e5 stilt en diagnose. Kort fortalt har det antakeligvis klikket i den delen av hjernen som styrer nervesystemet. Det kan ha sammenheng med den voldsomme veksten til Odd Morten som vokste 25 centimeter p\u00e5 ett \u00e5r. Han var fullt fysisk utviklet som 13-\u00e5ring. -Da jeg ba om \u00e5 f\u00e5 svar p\u00e5 hvorfor han ble lagt inn p\u00e5 Hauk\u00e5sen, sto det i journalen at det skyldes at Odd Morten ikke kom overens med min nye samboer. Det er ikke sant, jeg har ikke hatt noen samboer. Odd Morten selv sier enkelte kamerater mener han er en god skuespiller og ikke tror p\u00e5 anfallene som er skjedd p\u00e5 skolen, ungdomsklubben og p\u00e5 fotballtrening. Enkelte ganger f\u00f8rer fallet til at han sl\u00e5r seg skikkelig. Han g\u00e5r alltid med kort p\u00e5 seg som forteller om sykdommen og at de som finner han bevisstl\u00f8s m\u00e5 ringe hjem. Moren har n\u00e5 omsorgsl\u00f8nn for \u00e5 overv\u00e5ke s\u00f8nnen 24 timer i d\u00f8gnet. Belastningen ved ikke \u00e5 bli trodd gjorde moren s\u00e5 fortvilet at hun valgte \u00e5 fortelle om sykdommen i avisen i fjor. Seinere har Rikshospitalet funnet ut hva som feiler Odd Morten. Han lider av den sv\u00e6rt sjeldne sykdommen autonom sirkularisk dysfunksjon. -Det var en lettelse \u00e5 f\u00e5 stilt en diagnose. Kort fortalt har det antakeligvis klikket i den delen av hjernen som styrer nervesystemet. Det kan ha sammenheng med den voldsomme veksten til Odd Morten som vokste 25 centimeter p\u00e5 ett \u00e5r. Han var fullt fysisk utviklet som 13-\u00e5ring. Moren har n\u00e5 omsorgsl\u00f8nn for \u00e5 overv\u00e5ke s\u00f8nnen 24 timer i d\u00f8gnet. Sykdommen har ikke bare tappet moren for krefter, men den f\u00f8rte ogs\u00e5 til at de to m\u00e5tte flytte midlertidig fra hjemmet p\u00e5 Hermstad, en utkant i Rissa. De opplevde at verken taxisj\u00e5f\u00f8r eller legen visste hvor Hermstad l\u00e5 da gutten plutselig fikk et av sine anfall. De ble derfor r\u00e5det til \u00e5 flytte til Rissa sentrum, n\u00e6rmere ambulanse og lege. -Det f\u00f8rte til at vi m\u00e5tte leie oss en leilighet i tillegg til at vi fortsatt hadde utgifter p\u00e5 huset p\u00e5 Hermstad. Vi ba derfor om at kommunen dekket husleie og str\u00f8m s\u00e5 lenge vi m\u00e5tte ha to husv\u00e6re, det vil si rundt 7000 kroner i m\u00e5neden. Dette ville ha hjulpet oss ut av uf\u00f8ret. B\u00e5de kommune og trygdeetat har hatt stor forst\u00e5else for situasjonen, sier Foss, men de mangler en n\u00f8dparagraf for \u00e5 hjelpe. I stedet for hjelp fikk hun beskjed av ordf\u00f8reren om \u00e5 selge huset p\u00e5 Hermstad. -Men vi \u00f8nsker ikke \u00e5 selge hjemmet v\u00e5rt. Uansett vil jeg f\u00e5tt store ekstrakostnader om jeg skulle kj\u00f8pt tilsvarende bolig i sentrum. Vi h\u00e5per ogs\u00e5 \u00e5 kunne flytte tilbake n\u00e5r Odd Morten blir bedre. Legene mener utsiktene er gode for det. Foss mener at dette ikke dreier seg om en sosialsak, men at samfunnet stiller opp n\u00e5r en vanlig ressurssterk familie kommer i problemer p\u00e5 grunn av sykdom. -Men n\u00e5 orker jeg snart ikke kjempe lenger. Nervene er etter hvert noks\u00e5 tynnslitte, og dersom dette fortsetter kan kommunen risikere \u00e5 sitte igjen med hele ansvaret for s\u00f8nnen min. Det blir en helt annen kostnad enn det kommunen har i dag. Odd Morten lider ogs\u00e5 av at moren sliter b\u00e5de med hans sykdom og pengeproblemer. Han vil aller helst v\u00e6re hjemme og leve mest mulig normalt. -Det klarer vi nesten i dag selv, om jeg ikke kan v\u00e6re med p\u00e5 turer i marka eller sv\u00f8mmeturer. Men det er t\u00f8ft \u00e5 leve uten \u00e5 ha r\u00e5d til en tur p\u00e5 kino i byen eller at mamma ikke har r\u00e5d til \u00e5 kj\u00f8pe l\u00f8rdagsgodteri, sier Odd Morten.!-"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "80ff5ad00b62baa49083917c5e7e5d49d7b6524b1141c4fc5d041e978be65fe3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-17T18:09:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "I to \u00e5r kjempet Mona Foss for \u00e5 bli trodd f\u00f8r hun endelig fikk bekreftet at s\u00f8nnen Odd Morten (15) lider av en sjelden sykdom. N\u00e5 sl\u00e5ss hun med det offentlige for \u00e5 unng\u00e5 \u00f8konomisk ruin."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1021404.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20SYKDOMSRUINERT002"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5959b10c47b1bf53572075eb66dd82c2fd148e1c.jpg?59649b6d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ruinert av s\u00f8nnens sykdom -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5959b10c47b1bf53572075eb66dd82c2fd148e1c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mor", "sjeldne sykdommen autonom", "sykdom", "enkelte ganger f\u00f8rer", "fullt fysisk utviklet", "ganger f\u00f8rer fallet", "s\u00f8nnen", "sjelden sykdom", "sykdommen autonom sirkularisk", "autonom sirkularisk dysfunksjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "hermstad", "legene", "rikshospitalet", "norway cup", "foss", "hauk\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rissa", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mona foss", "odd morten", "odd morten foss langmo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1021404.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20SYKDOMSRUINERT002"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ruinert av s\u00f8nnens sykdom"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article55113.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-07-12T05:53:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "903021"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-07-12T05:53:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ruinert av s\u00f8nnens sykdom -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "I to \u00e5r kjempet Mona Foss for \u00e5 bli trodd f\u00f8r hun endelig fikk bekreftet at s\u00f8nnen Odd Morten (15) lider av en sjelden sykdom. N\u00e5 sl\u00e5ss hun med det offentlige for \u00e5 unng\u00e5 \u00f8konomisk ruin."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5959b10c47b1bf53572075eb66dd82c2fd148e1c.jpg?59649b6d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1278"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-11T09:33:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ruinert av s\u00f8nnens sykdom"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article55113.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5959b10c47b1bf53572075eb66dd82c2fd148e1c"}], "score": 0.67694604, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5959b10c47b1bf53572075eb66dd82c2fd148e1c"}

