{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-11T19:13:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sylvi Listhaug", "asyls\u00f8kere", "flyktningkrisen", "flyktninger"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Oslo: Det kan v\u00e6re en fordel for henne, mener valgforsker.", "Det er Scandinavian Refugee Rights Activists som st\u00e5r bak aksjonen p\u00e5 Opprop.net.", "Listhaug \u00abst\u00e5r for en innvandringspolitikk som ikke st\u00e5r i stil med tidenes flyktningkrise\u00bb, skriver initiativtakerne, som sl\u00e5r fast at Listhaug framst\u00e5r som en\"ekskluderingsminister\u00bb.", "Valgforsker Johannes Bergh ved Institutt for samfunnsforskning legger overfor Nettavisen vekt p\u00e5 at opprop ikke spiller noen formell rolle i det norske demokratiet.", "\u2013 Dette vil ikke f\u00e5 noen juridiske konsekvenser uansett hvor mange som signerer oppropet. Det er bare symbolikk og et signal til politikerne, sier Bergh til Nettavisen.", "\u2013 I dette tilfellet er det s\u00e5nn at Sylvi Listhaug er en politiker som er polariserende. Hun har b\u00e5de sterke st\u00f8ttespillere og sterke motstandere. Et slikt opprop er ikke n\u00f8dvendigvis en ulempe for henne fordi det ogs\u00e5 kan mobilisere hennes st\u00f8ttespillere, noe som er en fordel, sier Bergh.", "Sist helg var det en st\u00f8ttedemonstrasjon for Listhaug i Oslo, der det ogs\u00e5 ble holdt en motdemonstrasjon."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "a11e2b6f7e8bded0bc6117ede2555e1c59104678d2f01fd4f3e2e46f9962cfd2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-11T19:16:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "S\u00e5 langt har dr\u00f8yt 9000 personer skrevet under et opprop om at innvandrings- og integreringsminister Sylvi Listhaug m\u00e5 avsettes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12148318.ece/rr5p0c/ALTERNATES/w980-default/tada9395.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/59750750b7799bb384f9496fd6e8a8141321e89d.jpg?58b5f37d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Underskriftskampanje for \u00e5 f\u00e5 fjernet Listhaug -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "59750750b7799bb384f9496fd6e8a8141321e89d"}, {"field": "keyword", "value": ["Sylvi Listhaug", "asyls\u00f8kere", "flyktningkrisen", "flyktninger"]}, {"field": "keywords", "value": "Sylvi Listhaug,asyls\u00f8kere,flyktningkrisen,flyktninger"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-concept", "value": "opprop"}, {"field": "kw-entity", "value": ["nettavisen", "sylvi listhaug", "institutt"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "johannes bergh"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12148318.ece/rr5p0c/ALTERNATES/w980-default/tada9395.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Underskriftskampanje for \u00e5 f\u00e5 fjernet Listhaug"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/2016/02/11/Underskriftskampanje-for-%C3%A5-f%C3%A5-fjernet-Listhaug-12148331.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-11T19:13:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12148331"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-11T19:13:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Underskriftskampanje for \u00e5 f\u00e5 fjernet Listhaug -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "S\u00e5 langt har dr\u00f8yt 9000 personer skrevet under et opprop om at innvandrings- og integreringsminister Sylvi Listhaug m\u00e5 avsettes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/59750750b7799bb384f9496fd6e8a8141321e89d.jpg?58b5f37d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1285"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T22:02:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "9000 har skrevet under for \u00e5 f\u00e5 fjernet Listhaug"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/2016/02/11/Underskriftskampanje-for-%c3%a5-f%c3%a5-fjernet-Listhaug-12148331.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "59750750b7799bb384f9496fd6e8a8141321e89d"}], "score": 1.2326051, "siteId": "9222270286501375973", "id": "59750750b7799bb384f9496fd6e8a8141321e89d"}

