{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-13T06:32:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sj\u00e5f\u00f8ren varslet selv politiet om ulykken p\u00e5 fylkesvei 700 ved Fl\u00e5 klokken 04.36 l\u00f8rdag morgen.", "- Bilen traff en elg, f\u00f8r den kj\u00f8rte i gr\u00f8fta. Kvinnen som kj\u00f8rte bilen var forvirret og visste ikke helt hvor hun var, men fikk varslet oss, sier operasjonsleder Wiktor Pedersen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Da n\u00f8detatene ankom stedet, klaget kvinnen over smerter i ryggen. Hun ble kj\u00f8rt i ambulanse til St. Olavs Hospital.", "- Elgen l\u00f8p fra stedet. Viltnemnda er varslet, og de vil gj\u00f8re s\u00f8k, sier Pedersen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "73c4812ee56426afd7b12686252d78608f33a881fdf63eb2f705f715513fa232"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-04T21:24:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kvinne til sykehus etter ulykke i Rennebu."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/597f68725251c11d1bf3108f1f5e84491870f2fb.jpg?58bb3087"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kj\u00f8rte p\u00e5 elg og havnet i gr\u00f8fta -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "597f68725251c11d1bf3108f1f5e84491870f2fb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8rt", "elg"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rennebu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "fl\u00e5"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "wiktor pedersen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kj\u00f8rte p\u00e5 elg og havnet i gr\u00f8fta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11196344.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-13T05:26:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11196344"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-13T05:26:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kj\u00f8rte p\u00e5 elg og havnet i gr\u00f8fta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kvinne til sykehus etter ulykke i Rennebu."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/597f68725251c11d1bf3108f1f5e84491870f2fb.jpg?58bb3087"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1016"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-04T21:24:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kj\u00f8rte p\u00e5 elg og havnet i gr\u00f8fta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11196344.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "597f68725251c11d1bf3108f1f5e84491870f2fb"}], "score": 1.3581457, "siteId": "9222270286501375973", "id": "597f68725251c11d1bf3108f1f5e84491870f2fb"}

