{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-29T17:59:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Helse", "Overvekt", "Fedme", "HUNT", "Forskning"]}, {"field": "author", "value": "kristin heggdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Adresseavisen fortalte forrige uke at \u00e9n av tre kvinner i Nord-Tr\u00f8ndelag er overvektig , if\u00f8lge den nye levek\u00e5rsunders\u00f8kelsen til Statistisk sentralbyr\u00e5 (SSB) . I motsetning er kun 19 prosent av kvinnene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag overvektig, og landsgjennomsnittet ligger p\u00e5 23 prosent.", "Forskere fra Helseunders\u00f8kelsen i Nord-Tr\u00f8ndelag (HUNT) ved NTNU, er kritiske til m\u00e5ten disse tallene er formidlet p\u00e5.", "- Vi vet at SSB gj\u00f8r en p\u00e5litelig jobb n\u00e5r de presenterer statistikken sin, og at de er n\u00f8ye med \u00e5 p\u00e5peke at noen tall kan v\u00e6re usikre. Men n\u00e5r tallene sl\u00e5s opp i media blir det ofte et veldig sensasjonelt preg over det, sier HUNT-forsker ved NTNU, Erik R. Sund til Adresseavisen.", "Sund er ogs\u00e5 kritisk til at tallene fra SSB er basert p\u00e5 intervjuer hvor personene selv har oppgitt sin h\u00f8yde og vekt.", "- Da kan intervjuobjektene fort legge til eller trekke fra noen kilo. I HUNT m\u00f8ter vi og m\u00e5ler h\u00f8yde og vekt p\u00e5 langt flere personer, som gir et mer realistisk resultat, sier Sund.", "- Men selv om tallene er basert p\u00e5 intervjuer fra f\u00e5 personer, er forskjellen ganske markant mellom kvinner i Nord- og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag?", "- Hvis tallene representerer virkeligheten, s\u00e5 tror vi at det er fordi det er h\u00f8yere utdanningsniv\u00e5 i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag enn i Nord-Tr\u00f8ndelag, sier han.", "LES OGS\u00c5:  - Flere d\u00f8r av overvekt enn sult", "HUNT-forskeren mener dessuten at det \u00e5 kun se p\u00e5 forskjellene mellom fylker er en avsporing.", "- Vi b\u00f8r heller se p\u00e5 de sosio\u00f8konomiske forskjellene innad i hvert fylke, for eksempel utdanningslengde eller ulikheter mellom de mest velst\u00e5ende bydelene, og de fattigste, sier han.", "Spesielt i Oslo har det tidligere blitt vist store variasjoner i helsetilstand. Blant annet viser en rapport fra Tidsskrift for Den norske legeforening i 2002 , at d\u00f8deligheten for menn var 3,3 ganger h\u00f8yere i den fattigste bydelen i Oslo, sammenliknet med den mest velst\u00e5ende.", "- Om ikke s\u00e5 h\u00f8ye tall, s\u00e5 finner vi ogs\u00e5 slike forskjeller i Trondheim. Det er godt dokumentert at levek\u00e5r p\u00e5virker helsa til folk, forteller Sund.", "LES OGS\u00c5:  Helse Midt-Norge spydspiss for ny journall\u00f8sning", "Selv om forskerne er kritiske til hvordan tallene fra SSB er formidlet, ser ogs\u00e5 de en voldsom utvikling i forekomsten av fedme i Nord-Tr\u00f8ndelag. Spesielt fra resultatene p\u00e5 de ulike HUNT-unders\u00f8kelsene.", "I HUNT1, fra 1984 til 1986, hadde \u00e5tte prosent av menn i Nord-Tr\u00f8ndelag fedme, alts\u00e5 en BMI p\u00e5 over 30. I HUNT2, fra 1995 til 1997, var tallet \u00f8kt til 14 prosent, og i HUNT 3, fra 2006 til 2008, var forekomsten hele 21 prosent.", "Hos kvinnene har ogs\u00e5 tallene \u00f8kt betraktelig. Fra 13 prosent mellom 1984 og 1986 til 22 prosent fra 2006 til 2008.", "- Det er en bekymring, for dette har store helsekonsekvenser, sier Sund."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "5fbefed3b5856148b55d35fd1e9acdae9330cb01529752ce70b8285da7d503fc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-14T10:23:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Forskere ved NTNU er kritiske til hvordan media formidler helsestatistikk, men p\u00e5peker at forskjell i utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r kan forklare hvorfor det er mer overvekt i Nord-Tr\u00f8ndelag, enn S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article12955190.ece/78farr/ALTERNATES/w980-default/sf0a15d4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/598b5c8a2fe89c78b5f35c21b5279c2e91ee0ab6.jpg?59689bac"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r har mye \u00e5 si for helsa -adressa.no", "H\u00f8yere utdanningsniv\u00e5 i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "- B\u00f8r se p\u00e5 forskjeller innad i fylket", "- Det er en bekymring"]}, {"field": "id", "value": "598b5c8a2fe89c78b5f35c21b5279c2e91ee0ab6"}, {"field": "keyword", "value": ["Helse", "Overvekt", "Fedme", "HUNT", "Forskning"]}, {"field": "keywords", "value": "Helse,Overvekt,Fedme,HUNT,Forskning"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "forskjell", "helsa", "forskjeller innad", "tall", "h\u00f8yere utdanningsniv\u00e5", "h\u00f8ye", "tallet \u00f8kt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tidsskrift for den", "helseunders\u00f8kelsen", "adresseavisen", "statistisk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo", "nord-tr\u00f8ndelag", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erik r. sund"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article12955190.ece/78farr/ALTERNATES/w980-default/sf0a15d4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r har mye \u00e5 si for helsa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/06/28/Utdanningsniv%C3%A5-og-levek%C3%A5r-har-mye-%C3%A5-si-for-helsa-12955191.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-28T22:02:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12955191"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-28T22:02:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r har mye \u00e5 si for helsa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Forskere ved NTNU er kritiske til hvordan media formidler helsestatistikk, men p\u00e5peker at forskjell i utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r kan forklare hvorfor det er mer overvekt i Nord-Tr\u00f8ndelag, enn S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/598b5c8a2fe89c78b5f35c21b5279c2e91ee0ab6.jpg?59689bac"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1493"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-14T10:23:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Utdanningsniv\u00e5 og levek\u00e5r har mye \u00e5 si for helsa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/06/28/Utdanningsniv%c3%a5-og-levek%c3%a5r-har-mye-%c3%a5-si-for-helsa-12955191.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "598b5c8a2fe89c78b5f35c21b5279c2e91ee0ab6"}], "score": 1.1514028, "siteId": "9222270286501375973", "id": "598b5c8a2fe89c78b5f35c21b5279c2e91ee0ab6"}

