{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-05T19:36:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Marit Bj\u00f8rgen", "langrenn", "Helse", "trening"]}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["KVITFJELL: Dette var tanken som slo Marit Bj\u00f8rgen da hun ble gravid. Plutselig hadde hun ikke noe m\u00e5l \u00e5 jobbe mot.", "Vanligvis er 35-\u00e5ringen godt i gang med treningen til en ny sesong i mai. Hun var det ogs\u00e5 n\u00e5 i v\u00e5r, men s\u00e5 kom bekreftelsen p\u00e5 at hun var gravid. Sammen med gleden over \u00e5 skulle bli mamma kom f\u00f8lelsen som er hverdagslig for folk flest, men som Bj\u00f8rgen aldri tidligere har hatt. Tanken p\u00e5 at det kan v\u00e6re like greit \u00e5 v\u00e6re inne som \u00e5 dra ut p\u00e5 ei trenings\u00f8kt.", "LES OGS\u00c5: Dette mener Bj\u00f8rgen om Northug-br\u00e5ket", "\u2013 Det jeg f\u00f8lte helt fra starten var at jeg ikke hadde noe m\u00e5l til vinteren, da jeg skj\u00f8nte at det ikke ble noen skirenn. Da m\u00e5tte jeg omstille meg.", "Adresseavisen m\u00f8tte skidronningen p\u00e5 Kvitfjell, der hun har deltatt p\u00e5 deler av samlingen til landslaget.", "\u2013 Etter \u00e5 ha omstilt meg begynte jeg \u00e5 tenke p\u00e5 at jeg skulle trene for \u00e5 vedlikeholde meg best mulig, slik at jeg enklest mulig kan komme tilbake. Jeg merket hvor viktig det er \u00e5 ha et m\u00e5l \u00e5 jobbe mot. Tidligere har treningen g\u00e5tt av seg selv.", "Om tre m\u00e5neder blir hun mamma for f\u00f8rste gang.", "Her avsl\u00f8rer Bj\u00f8rgen om det blir gutt eller jente.", "\u2013 Jeg hadde lenge en anelse, men ble veldig glad da jeg fikk svaret. Det var jo noe som var planlagt, men jeg hadde jo ingen garanti for at det skulle skje. Det har v\u00e6rt mye glede, men ogs\u00e5 litt skummelt.", "\u2013 Har du tenkt noe p\u00e5 f\u00f8dselen?", "\u2013 Det vil jeg helst ikke tenke p\u00e5 f\u00f8r det skal skje. S\u00e5 langt har alt g\u00e5tt mye bedre enn jeg forventet. Jeg har v\u00e6rt frisk og fin hele veien og trent veldig bra til n\u00e5. Men n\u00e5 begynner ting \u00e5 bli tyngre.", "I de seks m\u00e5nedene som har g\u00e5tt har Bj\u00f8rgen trent rundt 80 timer hver m\u00e5ned mens hun har v\u00e6rt gravid. Det er omkring \u00e5tti prosent av hva hun normalt gj\u00f8r. Intensiteten p\u00e5 \u00f8ktene har v\u00e6rt litt roligere enn vanlig.", "\u2013 Hvordan er det \u00e5 trene n\u00e5?", "\u2013 Jeg merker at magen er st\u00f8rre. Det p\u00e5virker tyngdepunktet og du blir sliten i ryggen. Restitusjonstiden blir lengre. Jeg blir mer sliten, og det er normalt. Det blir stadig mindre trening fremover n\u00e5.", "LES OGS\u00c5: IOC vil forske p\u00e5 Bj\u00f8rgens graviditet", "Hun stortrives fortsatt sammen med ungjentene p\u00e5 laget. Snart femten \u00e5r etter at hun entret verdenstoppen har Bj\u00f8rgen ingen planer om \u00e5 gi seg \u2013 selv om hun blir mamma. Planen er \u00e5 gj\u00f8re comeback allerede p\u00e5 senvinteren. Bj\u00f8rgen tror det hun gj\u00f8r n\u00e5 kan bane vei for andre ut\u00f8vere.", "\u2013 Idrettskarrieren til de fleste varer jo lenger n\u00e5 enn f\u00f8r, p\u00e5peker hun.", "Dermed vil det sannsynligvis bli stadig mer vanlig i fremtiden at kvinnelige idrettsut\u00f8vere vil fortsette sine karrierer ogs\u00e5 etter at de er blitt m\u00f8dre.", "\u2013 Slik sett g\u00e5r jeg opp en vei. Jeg kan dele mine erfaringer. Jeg har ingen garanti for hvordan dette blir. Det f\u00f8rste \u00e5ret m\u00e5 jeg reise sammen med barnet, og det er noe vi har planlagt. Det f\u00f8rste \u00e5ret blir nok Fred (B\u00f8rre Lundberg) med p\u00e5 nesten alt av reiser.", "Slik reagerte Marit Bj\u00f8rgens mamma da hun fikk nyheten.", "\u2013 Er du helt sikker p\u00e5 at du kommer til \u00e5 g\u00e5 skirenn igjen?", "\u2013 Ja. Jeg har sagt at det muligens blir i mars, men dette blir jo en ny tilv\u00e6relse.", "\u2013Hvilken type mamma blir du?", "\u2013 Jeg tror jeg blir en snill mamma. En mamma som kanskje har litt vanskelig for \u00e5 sette grenser.", "Bj\u00f8rgen smiler.", "\u2013 Jeg vet ikke hva jeg g\u00e5r til, og det f\u00f8lger ikke med noen bruksanvisning. Det er viktig \u00e5 finne ut av ting selv. Jeg er jo sammen med en som er pappa fra f\u00f8r, s\u00e5 han forteller meg nok hva jeg skal gj\u00f8re.", "LES HISTORIEN OM PETTER NORTHUG: Ti \u00e5r med skandaler, br\u00e5k og gullmedaljer", "Det Marit Bj\u00f8rgen gleder seg aller mest til akkurat n\u00e5, er \u00e5 f\u00e5 babyen sin i armene. Det aller f\u00f8rste \u00f8yeblikket p\u00e5 sykehuset.", "\u2013 Jeg gleder meg til kosen.", "Samtidig skj\u00f8nner hun at hennes nye tilv\u00e6relse vil f\u00f8re til stor oppmerksomhet. Bj\u00f8rgen og Lundberg har bestemt seg for at s\u00f8nnen deres skal f\u00e5 en helt vanlig oppvekst.", "\u2013 Vi er veldig bestemte p\u00e5 at han ikke skal bli en offentlig person. Dersom vi tar ham med i offentlige sammenhenger, s\u00e5 blir vi sikkert avfotografert, men vi kommer ikke til \u00e5 \u00e5pne huset v\u00e5rt for pressen.", "\u2013 Er det noe du vil anstrenge deg for \u00e5 unng\u00e5 som mamma?", "\u2013 Jeg har ikke tenkt s\u00e5 mye over det. Jeg m\u00e5 finne min m\u00e5te \u00e5 v\u00e6re mamma p\u00e5. Han kommer sikkert til \u00e5 oppleve et press, ettersom han har to foreldre som har v\u00e6rt aktive p\u00e5 et h\u00f8yt niv\u00e5. Jeg tror det er viktig at han f\u00e5r g\u00e5 sin egen vei og finne ut hva han har lyst til selv.", "Marit Bj\u00f8rgen og Fred B\u00f8rre Lundberg bor fortsatt i Oslo. De har ingen planer om \u00e5 flytte til Tr\u00f8ndelag med det f\u00f8rste, selv om Bj\u00f8rgen flere ganger har uttalt at det er planen p\u00e5 sikt.", "\u2013 Blir babyen tr\u00f8nder eller Oslo-gutt?", "\u2013 Vi f\u00e5r h\u00e5pe det blir en tr\u00f8nder. Jeg h\u00e5per han f\u00e5r ei barnehagetante som snakker tr\u00f8ndersk med ham, sier verdens beste skil\u00f8per med et smil.", "De neste m\u00e5nedene f\u00e5r hun helt andre ting enn trening, skismurning og konkurranseforberedelser \u00e5 tenke p\u00e5."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|sport"}, {"field": "contenthash", "value": "ae8cd5d956b840533c0ef5ca8becbff6090b137651a3b49ae9997d700c8ae3e7"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-05T18:38:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Hvorfor skal jeg trene n\u00e5 som jeg ikke skal g\u00e5 skirenn til vinteren uansett?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11638360.ece/abkgc/ALTERNATES/w980-default/20150929_RichardSagen_MaritBjorgen_intervju_Kvitfjell%20(54%20of%2071).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/59cf2114da60cb71c35a97dd0a4b46ecf39303c2.jpg?58c560fb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mistet motivasjon da hun ble gravid -adressa.no", "Stadig mer sliten", "Vil bane vei", "En snill mamma", "Ingen offentlig person", "Vil ha en tr\u00f8nder"]}, {"field": "id", "value": "59cf2114da60cb71c35a97dd0a4b46ecf39303c2"}, {"field": "keyword", "value": ["Marit Bj\u00f8rgen", "langrenn", "Helse", "trening"]}, {"field": "keywords", "value": "Marit Bj\u00f8rgen,langrenn,Helse,trening"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["mamma", "bane vei", "offentlig person", "trene", "planer", "gravid", "snill mamma"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["helse", "northug", "fred", "marit bj\u00f8rgen og fred b\u00f8rre lundberg", "kvitfjell"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["b\u00f8rre lundberg", "fred b\u00f8rre lundberg", "marit bj\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11638360.ece/abkgc/ALTERNATES/w980-default/20150929_RichardSagen_MaritBjorgen_intervju_Kvitfjell%20(54%20of%2071).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mistet motivasjon da hun ble gravid"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/2015/10/05/Mistet-motivasjon-da-hun-ble-gravid-11638361.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-05T19:33:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11638361"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-05T19:33:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mistet motivasjon da hun ble gravid -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Hvorfor skal jeg trene n\u00e5 som jeg ikke skal g\u00e5 skirenn til vinteren uansett?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/59cf2114da60cb71c35a97dd0a4b46ecf39303c2.jpg?58c560fb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1816"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-12T14:53:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mistet motivasjon da hun ble gravid"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/2015/10/05/Mistet-motivasjon-da-hun-ble-gravid-11638361.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "59cf2114da60cb71c35a97dd0a4b46ecf39303c2"}], "score": 0.6648155, "siteId": "9222270286501375973", "id": "59cf2114da60cb71c35a97dd0a4b46ecf39303c2"}

