{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-15T11:59:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Hopp"}, {"field": "author", "value": "mette bugge"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "VIKERSUND: Denne sesongen har Det internasjonale skiforbundet (FIS) tatt tak i et problem som har gitt mye hodebry de siste \u00e5rene, og f\u00f8rt til diskvalifikasjon: Dressen.", "I Vikersund tirsdag ble det hoppet med splitter nye dresser, som har et b\u00e5nd/belte innsydd. I sesongdebuten p\u00e5 sn\u00f8, var landslagshopperne forn\u00f8yd med at dressen satt p\u00e5 plass. Halvannen uke f\u00f8r verdenscup\u00e5pningen i Kuusamo, er det meste p\u00e5 stell.", "I \u00e5renes l\u00f8p har dressen g\u00e5tt fra \u00e5 v\u00e6re altfor stor, til \u00e5 f\u00e5 en mer naturlig passform. I de \u00e5rene da skihopperne \u00absagget\u00bb, s\u00e5 det ut som om de hadde skrittet p\u00e5 kn\u00e6rne.", "Innstramninger m\u00e5tte komme, men fortsatt var det slik at mange aktive dro ned dressen etter at den var m\u00e5lt i skrittet. For desto st\u00f8rre dressen kunne v\u00e6re, desto bedre flyfase kunne de aktive f\u00e5 ut av det. Dessuten m\u00e5tte de strekke hendene i v\u00e6ret etter landing, for \u00e5 f\u00e5 opp skrittet igjen.", "Men n\u00e5 blir den slags finurligheter borte.", "Fra f\u00f8rste hopp i verdenscupstarten i Finland m\u00e5 landslagshopperne ha en dress med belte, eller b\u00e5nd om man vil, innsydd i dressen.", "\u2014 Det er slutt p\u00e5 at det skal v\u00e6re en kontroll\u00f8r som m\u00e5ler skrittet p\u00e5 dressen p\u00e5 toppen av ovarennet. N\u00e5r vi n\u00e5 har f\u00e5tt et belte som ikke er elastisk, betyr det at vi ikke kan dra dressen ned, sier Daniel-Andr\u00e9 Tande.", "Han og de andre hopperne som n\u00f8t jomfruhoppene i Vikersund p\u00e5 dagen med t\u00e5ke og mildv\u00e6r, har pr\u00f8vd ut dette tiltaket p\u00e5 Sommer Grand Prix.", "\u2014 Det har fungert. Derfor er det kun \u00e9n person p\u00e5 toppen som skal sjekke at beltet sitter i henhold til reglene, som skal v\u00e6re like over hoftekammen.", "P\u00e5 det meste var dressen seks centimeter st\u00f8rre enn kroppen rundt det hele. Da var dressen som et vindseil.", "\u2014 N\u00e5 er den mellom \u00e9n og tre cm som gjelder, skj\u00f8nt akkurat rundt midjen er dressen to cm st\u00f8rre enn kroppen, sier Anders Fannemel.", "\u2014 Jeg merker at dressen sitter mye mer p\u00e5 plass enn tidligere. Det er da ogs\u00e5 det som er hensikten. Jeg h\u00e5per det blir f\u00e6rre diskvalifikasjoner i l\u00f8pet av sesongen, legger han til.", "Fannemel minnes godt at han var blant dem som ble straffet med disk under verdenscup\u00e5pningen i Klingenthal siste sesong. Det var bittert.", "Fannemel er forn\u00f8yd med opptakten til vinteren, blant annet med tre individuelle pallplasseringer og en lagseier p\u00e5 sommeren. Den st\u00f8rste forandringen er at han har byttet skimerke. N\u00e5 er det Fischer som gjelder, ikke fluege.de, som trakk seg fra markedet.", "\u2014 Den nye regelen gj\u00f8r det enklere p\u00e5 toppen. Hopperne slipper dessuten stresset med \u00e5 ha den m\u00e5lingen like f\u00f8r start. De aktive kan heller ikke f\u00e5 startnekt p\u00e5 grunn av for lavt skritt, opplyser landslagstrener Alexander St\u00f6ckl.", "Hans inntrykk fra sommerens utpr\u00f8ving er at de andre nasjonene ogs\u00e5 er forn\u00f8yde.", "Alle p\u00e5 landslaget stilte i to \u00f8kter i Vikersund, der samlingen avsluttes torsdag. Joachim Bj\u00f8reng og Halvor Granerud var de to eneste fra Toppidrettslaget, det vil si niv\u00e5 to. Bj\u00f8reng har allerede hoppet inn en verdenscupplass i starten av sesongen, ved \u00e5 vinne Sommer Grand Prix.", "\u2014 Det er deilig \u00e5 komme i gang, sier Troms\u00f8s Johan Forfang, som h\u00e5per \u00e5 fortsettesuksessen fra de siste \u00e5rene.", "Han er ogs\u00e5 forn\u00f8yd med beltet.", "\u2014 Det fungerer slik det var meningen, sier han.", "Andreas Stjernen fra Tr\u00f8nderhopp og landslaget likte \u00e5 komme i gang.", "\u2014 Det fiungerte veldig bra i starten, men s\u00e5 rotet jeg det litt til. Det varfor\u00f8vrig nesten ikke sit, ler tr\u00f8nderen.", "Han opplyser at det blir 25-30 hopp f\u00f8r samlingen er over tirsdag. P\u00e5 fredag f\u00e5r gjengen vite hvem som f\u00e5r de f\u00f8rste verdenscupbillettene."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "contenthash", "value": "50c2d6d5b305a1bd568d5acbb1f1f807ba9ece7ec00cdf36d2e0ca07b51ea89b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T12:57:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nye regler skal gj\u00f8re slutt p\u00e5 \u00e5 kunne jukse med hoppdressen."}, {"field": "heading", "value": ["I fjor skapte det mye hodebry for hopperne", "Fra veldig stor til kroppsn\u00e6r", "Kan ikke utvide seg", "Ble disket i fjor"]}, {"field": "id", "value": "59e766dc59a2f09684378fe9995d37a470e63bc0"}, {"field": "keyword", "value": "Hopp"}, {"field": "keywords", "value": "Hopp"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": "dress"}, {"field": "kw-entity", "value": ["joachim bj\u00f8reng og halvor granerud", "fischer", "toppidrettslaget", "troms\u00f8s johan forfang", "tr\u00f8nderhopp"]}, {"field": "kw-location", "value": ["vikersund", "kuusamo", "klingenthal", "finland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sommer grand prix", "anders fannemel", "daniel-andr\u00e9 tande", "andreas stjernen", "halvor granerud", "alexander st\u00f6ckl", "joachim bj\u00f8reng"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/b0bd8b6b-72b0-4af6-baf5-ba2a014853c6?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "I fjor skapte det mye hodebry for hopperne - n\u00e5 har FIS tatt grep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/I-fjor-skapte-det-mye-hodebry-for-hopperne---na-har-FIS-tatt-grep-204495b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-15T11:59:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "204495"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-15T11:59:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "I fjor skapte det mye hodebry for hopperne - n\u00e5 har FIS tatt grep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Nye regler skal gj\u00f8re slutt p\u00e5 \u00e5 kunne jukse med hoppdressen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/59e766dc59a2f09684378fe9995d37a470e63bc0.jpg?58da5dc8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1419"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T12:57:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "I fjor skapte det mye hodebry for hopperne - n\u00e5 har FIS tatt grep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/I-fjor-skapte-det-mye-hodebry-for-hopperne---na-har-FIS-tatt-grep-204495b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "59e766dc59a2f09684378fe9995d37a470e63bc0"}], "score": 1.0643557, "siteId": "9222270286501375973", "id": "59e766dc59a2f09684378fe9995d37a470e63bc0"}

