{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-31T08:48:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "marit ytterland nyg\u00e5rd", "lina leth-olsen", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk meldingen om granatfunnet like f\u00f8r klokka 10 torsdag.", "- Vi var p\u00e5 ekspedisjon og endevendte det meste i fj\u00e6ra da granaten dukket opp under tangen, sier student Marianne Aadahl ved Dronning Mauds Minne h\u00f8gskole til adressa.no.", "- Det er antagelig noe som har reket i land. Granaten var dekket av tang og bl\u00e5skjell, sier operasjonsleder Astrid Metlid Metlid ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Klokken 11.45 ble det opprettet en sikkerhetssone p\u00e5 200 meter rundt granaten. Politiet antok da at omr\u00e5det ville bli sperret i et par timer. Aadahl forteller at granaten ble funnet av en medstudent som bar med den opp p\u00e5 stranda i Trondheim. Da studentene s\u00e5 hva dette kunne v\u00e6re kontaktet de politiet.", "- De sa at det mest sannsynlig var sprengstoff i granaten, og at vi m\u00e5tte holde oss langt unna. Vi ble litt redde da vi h\u00f8rte det, sier Aadahl.", "Etter \u00e5 ha kontaktet politiet ble studentene v\u00e6rende p\u00e5 stranda for \u00e5 holde vakt til politi og Forsvaret kom til stedet. Eksperter fra Forsvaret destruerte granaten like f\u00f8r klokken 15.00.", "- Det smalt noe fryktelig, sier operasjonsleder Tor Mauseth", "For \u00e9n uke siden ble en lekeplass p\u00e5 Havstein p\u00e5 By\u00e5sen sperret av etter et funn av det man antok var en granat. Da Forsvaret kom til stedet viste det seg at det var snakk om en ufarlig mekanisk del."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "dbf7a2d72e45a5730461243e4fd9b5169e679e6845bd7c21ddd20b3cc37af123"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-11T14:21:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fikk streng beskjed av politiet om \u00e5 holde seg unna."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7657351.ece/ALTERNATES/w980-default/granat.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5a3016631ac5a67d6e493fe22fbc9681f5804239.jpg?5975dd63"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Studenter fant granat i fj\u00e6ra -adressa.no", "Ble redd", "Sprengte granaten"]}, {"field": "id", "value": "5a3016631ac5a67d6e493fe22fbc9681f5804239"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["studenter fant", "fant granat", "politi", "granat", "student"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["havstein", "dronning mauds minne", "forsvaret", "by\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["astrid metlid metlid", "marianne aadahl", "tor mauseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7657351.ece/ALTERNATES/w980-default/granat.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Studenter fant granat i fj\u00e6ra"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7657353.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-30T09:51:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7657353"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-30T09:51:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Studenter fant granat i fj\u00e6ra -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Fikk streng beskjed av politiet om \u00e5 holde seg unna."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5a3016631ac5a67d6e493fe22fbc9681f5804239.jpg?5975dd63"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1753"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T11:43:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Studenter fant granat i fj\u00e6ra"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7657353.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5a3016631ac5a67d6e493fe22fbc9681f5804239"}], "score": 1.4255291, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5a3016631ac5a67d6e493fe22fbc9681f5804239"}

