{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-22T10:33:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nest-Sotra", "Brann", "Daniel Braaten", "Bergen", "Vadim Demidov"]}, {"field": "author", "value": "doddo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jeg kan strengt tatt ikke huske at jeg har sett en spennende fotballkamp i Vestlandshallen. Ikke ta det ille opp Vestlandshallen, hos deg har jeg hatt uts\u00f8kte opplevelser med blant andre Prince og Roger Waters og Jerry Seinfeld, men n\u00e5r det kommer til arrangementer der SK Brann spiller hovedrollen, har det som regel v\u00e6rt kalde, intetsigende og s\u00f8rgelige aff\u00e6rer. I fjor var jeg for eksempel vitne til at Brann m\u00f8tte \u00c5sane, en kamp som endte 0\u20130 , og i 2015 tapte Brann 2\u20130 for FK Fyllingsdalen. Sliter jeg med s\u00f8vnen, tenker jeg bare p\u00e5 disse kampene.", "Jeg klandrer ingen, det er tross alt bare treningskamper, og i januar er det mer trykk p\u00e5 trening enn kamp.", "Forventningene f\u00f8r kampen mot Nest-Sotra var alts\u00e5 ikke s\u00e6rlig h\u00f8ye. Men Brann er Brann og da mobiliserer vi, i hvert fall vi menn p\u00e5 50 pluss \u2013 det var strengt tatt ingen andre \u00e5 se denne fredags formiddagen. P\u00e5 den lille tribunen satt vi tettpakket. Vi skuet p\u00e5 hverandre og vi skuet p\u00e5 Brann, mens vi klagde slik bare menn p\u00e5 femti pluss kan. Ikke minst var det mange akk og st\u00f8nn etter tre minutter. Da tok Nest-Sotra ledelsen, mens vi s\u00e5 tidligere treningskamper i Vestlandshallen passere i revy.", "Men s\u00e5 skjedde det noe. Brann tok tak i kampen. De spilte som om de l\u00e5 to divisjoner over laget de m\u00f8tte, og det er det ikke alltid Brann gj\u00f8r n\u00e5r de m\u00f8ter lag som ligger to divisjoner under. Det var spesielt \u00e9n mann som gjorde seg bemerket, evigunge Daniel Braaten. Mannen som enten er h\u00f8yt oppe eller langt nede, alt eller ingenting, p\u00e5 eller av. Mot Nest-Sotra var han s\u00e5 til de grader p\u00e5, og han viste at han kan bli en profil ogs\u00e5 i \u00e5rets sesong.", "P\u00e5 motsatt kant hadde 16 \u00e5r gamle Halldor Stenevik f\u00e5tt sjansen, og den grep han. M\u00e5tte han bli en av de unge og lokale talentene som faktisk blir en etablert Brann-spiller. Brann-talenter har det med \u00e5 forsvinne fra Bergen f\u00f8r de har sl\u00e5tt ut i full blomst.", "B\u00e5rd Finne, H\u00e5kon Lorentzen, Emil Hansson og Kristoffer Larsen, hvor ble dere av i alt mylderet?", "Stenevik kan klare det de overnevnte ikke klarte, alts\u00e5 bli en profet p\u00e5 eget gress. Unggutten vet at hvis du skal f\u00e5 tillit hos Lars Arne Nilsen s\u00e5 nytter det ikke bare \u00e5 l\u00f8pe fremover p\u00e5 banen, returl\u00f8pene er vel s\u00e5 viktige.", "Aller kjekkest var det imidlertid \u2013 hvis vi glemmer dette med talenter et \u00f8yeblikk og kun tenker tabellplassering \u2013\u00e5 se Branns nye kaptein Vito Wormgoor i aksjon. Selvf\u00f8lgelig tidlig \u00e5 konkludere, men hans debut i Brann-tr\u00f8yen tyder p\u00e5 at savnet etter Vadim Demidov vil bli minimalt.", "Brann s\u00e5 spreke ut, og sprekere skal de bli. Branns fysiske trenere, Haugen og Torres, har enn\u00e5 ikke satt i gang vinterens hardkj\u00f8r.", "Januar er m\u00f8rk og v\u00e5t, men i Vestlandshallen var det p\u00e5 fredag et lite lysglimt \u00e5 se."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "3fe7744264e2f405e0de77e4e3f8e8e089e45f3497f395b6197db47918767b1f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-22T10:41:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Blogg: Branns nye forsvarsgeneral imponerte i 4\u20132-seieren mot Nest-Sotra."}, {"field": "heading", "value": "\u00abDebuten hans tyder p\u00e5 at savnet etter Demidov blir minimalt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5a87c9f5283264459feb3e9cf5ece18ec67412cf"}, {"field": "keyword", "value": ["Nest-Sotra", "Brann", "Daniel Braaten", "Bergen", "Vadim Demidov"]}, {"field": "keywords", "value": "Nest-Sotra,Brann,Daniel Braaten,Bergen,Vadim Demidov"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kamp", "menn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["halldor stenevik", "vestlandshallen", "brann 2", "haugen og torres", "fyllingsdalen", "nest-sotra", "\u00e5sane", "prince og roger waters"]}, {"field": "kw-location", "value": "bergen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vito wormgoor", "roger waters", "lars arne nilsen", "daniel braaten", "jerry seinfeld", "vadim demidov"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/a7f1ad29-c418-4dbb-bc83-dc44413cf02d?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Doddo: \u00abDebuten hans tyder p\u00e5 at savnet etter Demidov blir minimalt\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Doddo-Debuten-hans-tyder-pa-at-savnet-etter-Demidov-blir-minimalt-229217b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-22T10:33:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229217"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-22T10:33:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Doddo: \u00abDebuten hans tyder p\u00e5 at savnet etter Demidov blir minimalt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Blogg: Branns nye forsvarsgeneral imponerte i 4\u20132-seieren mot Nest-Sotra."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5a87c9f5283264459feb3e9cf5ece18ec67412cf.jpg?59569f29"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1094"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-30T18:57:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Doddo: \u00abDebuten hans tyder p\u00e5 at savnet etter Demidov blir minimalt\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Doddo-Debuten-hans-tyder-pa-at-savnet-etter-Demidov-blir-minimalt-229217b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "5a87c9f5283264459feb3e9cf5ece18ec67412cf"}], "score": 1.2276435, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5a87c9f5283264459feb3e9cf5ece18ec67412cf"}

