{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:07:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frank lervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5r vannf\u00f8ringa i Nidelva er stor f\u00f8lger de lokale surferne med. Da oppst\u00e5r det nemlig en flott surfeb\u00f8lge like nedenfor Sluppen bru.", "- Vi fikk h\u00f8re at det kom til \u00e5 bli bra vannf\u00f8ring i dag fordi str\u00f8mprisene er p\u00e5 vei opp. Kulda stopper ikke oss, sier Eivind Antonsen Segtnan, mens han sm\u00f8rer kokosfett i ansiktet.", "Utstyrt med v\u00e5tdrakt og vannavst\u00f8tende fett i ansiktet kaster han og kompisen, Martin Wohlwend, seg i den iskalde elva.", "Se hvordan det gikk i videoen \u00f8verst i artikkelen."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|fritid"}, {"field": "contenthash", "value": "19468f96c74b499aa09ed774676ad34daabee73854fc0b08e65a8d73a634d0c9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T22:38:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kulda stopper ikke Eivind Antonsen Segtnan og Martin Wohlwend. Torsdag surfet de i Nidelva."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1374326.ece5/ALTERNATES/w980-default/SK-KULDE-SURF-NIDELVA-251111"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5a90f7d6b75ee0c26f0f5620c3e4c5e130af7592.jpg?597e16ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Surfet i 17 minus -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5a90f7d6b75ee0c26f0f5620c3e4c5e130af7592"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["fritid", "forbruker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": "surfet"}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidelva", "sluppen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["martin wohlwend", "eivind antonsen segtnan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker", "forbruker/fritid"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1374326.ece5/ALTERNATES/w980-default/SK-KULDE-SURF-NIDELVA-251111"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Surfet i 17 minus"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/fritid/article1556054.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-11-25T21:35:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "855153"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|fritid"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-11-25T21:35:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Surfet i 17 minus -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker", "forbruker/fritid"]}, {"field": "teaser", "value": "Kulda stopper ikke Eivind Antonsen Segtnan og Martin Wohlwend. Torsdag surfet de i Nidelva."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5a90f7d6b75ee0c26f0f5620c3e4c5e130af7592.jpg?597e16ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x833"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T17:26:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Surfet i 17 minus"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/fritid/article1556054.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5a90f7d6b75ee0c26f0f5620c3e4c5e130af7592"}], "score": 1.3664532, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5a90f7d6b75ee0c26f0f5620c3e4c5e130af7592"}

