{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-25T09:36:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hage", "Trondheim folkebibliotek", "Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne", "Hilde Opoku", "Gartner"]}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fr\u00f8biblioteket er det nye prosjektet til Trondheim folkebibliotek.", "Og prosjektet fikk en pangstart da Fr\u00f8biblioteket ble \u00e5pnet av varaordf\u00f8rer Hilde Opoku fra Milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne fredag.", "- Over 300 personer l\u00e5nte fr\u00f8, og det var godt oppm\u00f8te, forteller prosjektleder Marit Klefstad ved Trondheim folkebibliotek.", "- Vi er g\u00e5tt tomme for noen sorter fr\u00f8 og m\u00e5 fylle opp, sier hun etter \u00e5pningen fredag.", "Fr\u00f8ene har mye lengre l\u00e5netid enn b\u00f8ker, filmer og plater: man kan levere tilbake fr\u00f8 fra egne planter neste \u00e5r.", "LES OGS\u00c5: Selvdyrkede og \u00f8kologiske gr\u00f8nnsaker f\u00f8rer til ventelister for \u00e5 f\u00e5 en plass i fellesskapet", "Modellen er enkel: Du l\u00e5ner fr\u00f8 og s\u00e5r dem i hagen eller p\u00e5 verandaen. Neste \u00e5r leverer du tilbake fr\u00f8 fra plantene du forh\u00e5pentligvis har f\u00e5tt fram. Ordningen er basert p\u00e5 tillit.", "- Men det g\u00e5r ikke an \u00e5 v\u00e6re rigid p\u00e5 planter, for det kan mislykkes. S\u00e5 det m\u00e5 v\u00e6re uforpliktende, sier Klefstad.", "Ideen kom fra et prosjekt i Oslo.", "Bilioteket l\u00e5ner ut fr\u00f8 fra 16 ulike blomster og gr\u00f8nnsaker, for eksempel persille, rucola, sukkererter og kornblomster.", "- Det blir spennende \u00e5 se hvordan det g\u00e5r, sier Klefstad.", "Fr\u00f8bilblioteket er vedtatt av formannskapet som del av Trondheims satsning p\u00e5 urbandyrking, etter et et initiativ fra Hilde Opoku (MDG).", "Urban dyrking er i skuddet, og mange \u00f8nsker \u00e5 dyrke egne urter eller gr\u00f8nnsaker selv om de bor i by . Safting og sylting har dessuten blitt trendy igjen.", "Skulle du gjerne hatt gr\u00f8nne fingre? Her f\u00e5r du hjelp! Se v\u00e5r hageserie \u00abSvarte fingre\u00bb her:", "\u00abSvarte fingre\u00bb episode 1: S\u00e5ing for sinker", "Episode 2: Sommerblomster som t\u00e5ler tr\u00f8nderv\u00e6r", "Episode 3: Lag gourmetjorda selv", "Episode 4: Iskald mai", "Episode 5: Ugrasdyrkeren", "Episode 6: Gjenbruksdronningen", "Episode 7: Hippe gr\u00f8nnsaker", "Episode 8: Urtehagen", "Episode 9: Frukt og b\u00e6r", "Episode 10: Feriehager"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b6cc913fdfcfba48e8df699257b1cdb433fd21c65ea1aaa9c632f814c5777688"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-24T18:37:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 kan du l\u00e5ne fr\u00f8 p\u00e5 biblioteket. Og du trenger ikke levere tilbake f\u00f8r neste \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14499309.ece/h1vpgd/ALTERNATES/w980-default/frobib1ny.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5aab8aa324254effe72cc3f85678b4b5a6649a94.jpg?598cb76e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Over 300 personer l\u00e5nte fr\u00f8 p\u00e5 biblioteket -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5aab8aa324254effe72cc3f85678b4b5a6649a94"}, {"field": "keyword", "value": ["Hage", "Trondheim folkebibliotek", "Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne", "Hilde Opoku", "Gartner"]}, {"field": "keywords", "value": "Hage,Trondheim folkebibliotek,Milj\u00f8partiet de Gr\u00f8nne,Hilde Opoku,Gartner"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["episode", "l\u00e5ne fr\u00f8", "l\u00e5ne", "fr\u00f8", "personer l\u00e5nte fr\u00f8"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["svarte", "milj\u00f8partiet", "fr\u00f8biblioteket"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hilde opoku", "marit klefstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14499309.ece/h1vpgd/ALTERNATES/w980-default/frobib1ny.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Over 300 personer l\u00e5nte fr\u00f8 p\u00e5 biblioteket"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/24/Over-300-personer-l%C3%A5nte-fr%C3%B8-p%C3%A5-biblioteket-14496649.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-24T18:32:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14496649"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-24T18:32:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Over 300 personer l\u00e5nte fr\u00f8 p\u00e5 biblioteket -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 kan du l\u00e5ne fr\u00f8 p\u00e5 biblioteket. Og du trenger ikke levere tilbake f\u00f8r neste \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5aab8aa324254effe72cc3f85678b4b5a6649a94.jpg?598cb76e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1766"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T19:43:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Over 300 l\u00e5nte fr\u00f8 fra biblioteket"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/24/Over-300-personer-l%c3%a5nte-fr%c3%b8-p%c3%a5-biblioteket-14496649.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5aab8aa324254effe72cc3f85678b4b5a6649a94"}], "score": 1.3436776, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5aab8aa324254effe72cc3f85678b4b5a6649a94"}

