{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-17T15:59:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Under en pressekonferanse i S\u00f8r-Korea fredag understreket Tillerson at USA ikke \u00f8nsker milit\u00e6r konflikt. Men han la til:", "\u2013 Hvis de hever trusselen fra v\u00e5penprogrammet sitt til et niv\u00e5 som vi mener vil kreve inngrep, s\u00e5 vil den muligheten ligge p\u00e5 bordet.", "Tidligere amerikanske regjeringer har ikke pleid \u00e5 rette s\u00e5 tydelige milit\u00e6re trusler mot Nord-Korea. Det er derfor mulig at uttalelsen markerer et politisk skifte og en opptrapping av konflikten.", "\u2013 USA og S\u00f8r-Korea har aldri tidligere lagt s\u00e5 mye press p\u00e5 Nord-Korea, sier Hahm Chai-bong fra tankesmia Asian Institute for Policy Studies til avisa Washington Post.", "Ogs\u00e5 S\u00f8r-Koreas utenriksminister Yun Byung-se lot til \u00e5 rasle med sablene under pressekonferansen som han og Tillerson holdt sammen.", "\u2013 Hvis det \u00e5 ut\u00f8ve diplomatisk press er en bygning, er milit\u00e6r avskrekking en av s\u00f8ylene i bygningen, sa Yun.", "Han forsikret at S\u00f8r-Korea har \"ulike politiske metoder\" tilgjengelig. Tillerson framholdt at tiden for \"strategisk t\u00e5lmodighet\" er over.", "Ogs\u00e5 Nord-Korea satser p\u00e5 milit\u00e6r avskrekking, og i l\u00f8pet av det siste ti\u00e5ret har kommunistdiktaturet jobbet med \u00e5 utvikle atomv\u00e5pen. I fjor gjennomf\u00f8rte landet to kjernefysiske pr\u00f8vesprengninger.", "I tillegg har Nord-Korea et arsenal med langtrekkende raketter, og artilleri rettet mot S\u00f8r-Koreas hovedstad Seoul. Byen ligger bare noen mil fra den demilitariserte sonen som skiller de to koreanske statene.", "Hvordan situasjonen utvikler seg videre, kommer an p\u00e5 hvem som f\u00f8rst blir nerv\u00f8se og gir etter, mener Hahm. Han sammenligner partene med to personer som fors\u00f8ker \u00e5 stirre hverandre i senk.", "\u2013 Vi blunker alltid f\u00f8rst, fordi vi har s\u00e5 mye mer \u00e5 miste.", "Nord-Koreas diktator Kim Jong-un hevder landet snart vil klare \u00e5 bygge en rakett som kan n\u00e5 helt til USA. USAs president Donald Trump har lovet at det ikke kommer til \u00e5 skje.", "En lang rekke sanksjoner er innf\u00f8rt mot Nord-Korea for \u00e5 presse landet til \u00e5 avslutte sitt atomprogram, noe som s\u00e5 langt ikke har skjedd.", "Samtidig reagerer nordkoreanerne sterkt p\u00e5 milit\u00e6r\u00f8velsene som USA og S\u00f8r-Korea holder hvert \u00e5r. Akkurat n\u00e5 p\u00e5g\u00e5r en \u00f8velse hvor flere titusen amerikanske soldater deltar.", "Nord-Korea har handelsforbindelser med nabolandet Kina, som ofte anklages av USA for ikke \u00e5 gj\u00f8re nok for \u00e5 presse det nordkoreanske regimet.", "-Kina har gjort lite for \u00e5 hjelpe! skrev Trump p\u00e5 Twitter fredag.", "Regjeringen i Kina mener ogs\u00e5 USA m\u00e5 ta noe av skylden for den spente situasjonen p\u00e5 Korea-halv\u00f8ya. Partene i konflikten minner om to tog som kj\u00f8rer mot hverandre, sa Kinas utenriksminister Wang Yi nylig.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "677b9674a62f89fb569a356b9f1925c7f7cc379619d36ae3206b58983f3946e0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-17T17:25:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "USAs utenriksminister Rex Tillerson holder muligheten \u00e5pen for et milit\u00e6rt angrep p\u00e5 Nord-Korea. N\u00e5 sp\u00f8rs det hvem som f\u00f8rst gir etter, mener ekspert."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5bb6f004b453f050a2a5f27e689e04b6dbb5d1be.jpg?58cc1c11"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "-Nord-Korea er aldri f\u00f8r blitt presset s\u00e5 hardt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5bb6f004b453f050a2a5f27e689e04b6dbb5d1be"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "washington post"}, {"field": "kw-concept", "value": ["milit\u00e6r", "press", "milit\u00e6r avskrekking", "landet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["asian institute for policy studies", "twitter", "korea", "policy studies", "wang yi", "hahm chai", "asian institute"]}, {"field": "kw-location", "value": ["seoul", "nord-korea", "s\u00f8r-korea", "kina"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["yun byung", "rex tillerson", "donald trump", "kim jong"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ekspert: -Nord-Korea er aldri f\u00f8r blitt presset s\u00e5 hardt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/17/Ekspert-Nord-Korea-er-aldri-f%C3%B8r-blitt-presset-s%C3%A5-hardt-14459980.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-17T15:41:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14459980"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-17T15:41:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ekspert: -Nord-Korea er aldri f\u00f8r blitt presset s\u00e5 hardt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "USAs utenriksminister Rex Tillerson holder muligheten \u00e5pen for et milit\u00e6rt angrep p\u00e5 Nord-Korea. N\u00e5 sp\u00f8rs det hvem som f\u00f8rst gir etter, mener ekspert."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5bb6f004b453f050a2a5f27e689e04b6dbb5d1be.jpg?58cc1c11"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1238"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-17T17:25:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ekspert: -Nord-Korea er aldri f\u00f8r blitt presset s\u00e5 hardt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/17/Ekspert-Nord-Korea-er-aldri-f%c3%b8r-blitt-presset-s%c3%a5-hardt-14459980.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5bb6f004b453f050a2a5f27e689e04b6dbb5d1be"}], "score": 0.92949486, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5bb6f004b453f050a2a5f27e689e04b6dbb5d1be"}

