{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T19:39:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flyruta mellom V\u00e6rnes og R\u00f8ros kalles av gjerne Midt-Norges best bevare hemmelighet. Noen fleiper ogs\u00e5 med at det tar lenger tid \u00e5 ta seg fra Trondheim til V\u00e6rnes enn fra Trondheim til R\u00f8ros i bil.", "Adresseavisen har unders\u00f8kt saken. Resultatet av testen ser du i grafikken helt til h\u00f8yre p\u00e5 siden. Iberegnet ventetid etter pliktig oppm\u00f8te p\u00e5 V\u00e6rnes g\u00e5r det litt fortere \u00e5 kj\u00f8re strekningen enn \u00e5 ta flyuren - alt innregnet. Med forbehold om f\u00f8ret.", "Vi reiste fra V\u00e6rnes p\u00e5 morgenkvisten, landet p\u00e5 R\u00f8ros - og dro tilbake igjen. Til R\u00f8ros var vi noen f\u00e5 i kabinen. P\u00e5 returen fikk vi hele herligheten for oss selv. Godt tatt vare p\u00e5 av mannskapet - som blant andre talte Stein Magne Lian, en av heltene fra \u00f8kse-dramaet p\u00e5 Kato Air i 2004.", "Klokka var 10.40 torsdag da vi gikk ombord i Bae Jetstream 31-maskinen p\u00e5 R\u00f8ros lufthavn - som de eneste sammen med de to flygerne. Ofte g\u00e5r flyet flere ganger i uka helt uten passasjerer mellom V\u00e6rnes og R\u00f8ros. Det samme gjelder motsatt vei.", "Lufthavnsjef Stig Moen ved R\u00f8ros Lufthavn er en av dem som beskriver ruta som en av Midt-Norges best bevarte hemmeligheter.", "Moen mener flytilbudet burde v\u00e6re attraktivt for kurs- og konferansemarkedet. For n\u00e6ringslivet i Fjellregionen er det imidlertid Oslo-ruta som har v\u00e6rt viktigst.", "Kommersiell sjef i flyselskapet Coast Air, Vigleik Dueland sier de har markedsf\u00f8rt ruten. Han vil likevel ikke v\u00e6re med p\u00e5 at det er en dyr l\u00f8sning \u00e5 fly tomme fly fra V\u00e6rnes.", "- Ruta er mest en bonus. Turen fra V\u00e6rnes til R\u00f8ros handler mest om \u00e5 komme i posisjon for \u00e5 fly videre til Oslo. Passasjerer er et pluss, sier han.", "Selskapet overtok trafikken p\u00e5 R\u00f8ros etter Wider\u00f8e, og har pr\u00f8vd og feilet en del. Etter innspill fra n\u00e6ringslivet \u00e5pnet de blant annet med morgenavganger R\u00f8ros-Oslo for et dr\u00f8yt \u00e5r siden. Det ble en dyr operasjon, som ble lagt ned.", "- N\u00e5 \u00f8nsker folk p\u00e5 R\u00f8ros to daglige avganger Oslo-R\u00f8ros. Hva tenker du om det?", "- Da m\u00e5 de vise at det er behov for dem. Det er jo konkurranse med buss, tog og andre transportmidler, sier Dueland.", "N\u00e5 tror han reiselivsn\u00e6ringen p\u00e5 R\u00f8ros har f\u00e5tt \u00f8ynene opp og blitt mer aktive i salget ogs\u00e5 mot \u00d8stlandet.", "Trafikken over R\u00f8ros lufthavn har imidlertid stupt siden Braathens la ned sine ruter i 2000, fra 36 000 passasjerer \u00e5rlig i topp\u00e5rene p\u00e5 nittitallet, til ca 8000 passasjerer i dag.", "- Det viser at tilbudet har alt \u00e5 si for trafikken hit. Det er en stor sak for oss \u00e5 sikre to daglige avganger. Jeg kan ikke skj\u00f8nne annet enn at det er bruk for ruta mellom R\u00f8ros og Trondheim ogs\u00e5, sier Moen.", "Aktiviteten var betraktelig st\u00f8rre p\u00e5 V\u00e6rnes like f\u00f8r klokka sju torsdag morgen. Medregnet to tr\u00f8tte journalister skal fem fly til R\u00f8ros denne morgenen.", "- For oss er dette midt i blinken. Alternativet hadde v\u00e6rt leiebil tur-retur V\u00e6rnes og det tar altfor mye tid, sier Terje Fredriksen.", "Sammen med to kolleger fra Kitron AS i Arendal er produksjonssjefen p\u00e5 vei til et m\u00f8te. De har allerede rukket \u00e5 jobbe litt i ventegangen n\u00e5r SGS' Mia Svare sender oss ombord bare ti minutter f\u00f8r avgang. I kabinen fleiper noen med at den femten centimeter h\u00f8ye kassen i midtgangen m\u00e5 gj\u00f8re det vanskelig for flyvertinnene med taxfree-tralla. Den ser vi imidlertid ingenting til p\u00e5 den 27 minutter lange flyturen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "1a32d0e6d29ffc19d70f98eb169a4ef81da9e6937ff8b77aa101cf05f71dc606"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T13:50:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "19 tomme, bl\u00e5 seter lyser mot oss i Coast Airs flight BX 608 mellom R\u00f8ros og V\u00e6rnes. Vi er de eneste passasjerene om bord."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1231654.ece5/ALTERNATES/w980-default/FlyBilR%C3%B8ros_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5c245bc536e36b3efe2f10cc81e727fdf57a5a43.jpg?5993ca95"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Midt-Norges best bevarte hemmelighet -adressa.no", "Konferansefly", "- Bonus \u00e5 tjene noe", "- Passer perfekt"]}, {"field": "id", "value": "5c245bc536e36b3efe2f10cc81e727fdf57a5a43"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "kitron as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bevare", "fly", "bevare hemmelighet", "ruta", "passasjerer", "best bevare", "best", "trondheim", "hemmelighet", "dag", "avgang", "best bevare hemmelighet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oslo-r\u00f8ros", "r\u00f8ros-oslo", "r\u00f8ros lufthavn", "bae jetstream 31", "coast air", "midt-norges", "braathens", "\u00f8stlandet", "r\u00f8ros og trondheim", "fjellregionen", "wider\u00f8e", "r\u00f8ros og v\u00e6rnes", "vigleik dueland", "v\u00e6rnes og r\u00f8ros"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "arendal", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["terje fredriksen", "stig moen", "stein magne lian", "kato air", "mia svare"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1231654.ece5/ALTERNATES/w980-default/FlyBilR%C3%B8ros_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Midt-Norges best bevarte hemmelighet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1016165.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-01-23T10:06:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1705200"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-01-23T10:06:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Midt-Norges best bevarte hemmelighet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "19 tomme, bl\u00e5 seter lyser mot oss i Coast Airs flight BX 608 mellom R\u00f8ros og V\u00e6rnes. Vi er de eneste passasjerene om bord."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5c245bc536e36b3efe2f10cc81e727fdf57a5a43.jpg?5993ca95"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1477"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T04:31:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Midt-Norges best bevarte hemmelighet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1016165.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5c245bc536e36b3efe2f10cc81e727fdf57a5a43"}], "score": 0.9976202, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5c245bc536e36b3efe2f10cc81e727fdf57a5a43"}

