{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-22T08:42:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fotball-NM", "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Rosenborg BK", "Jonas Svensson"]}, {"field": "author", "value": ["ole k. sagbakken", "christian skare stendal"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "OSLO (adressa.no): Jonas Svensson har signalisert at han er moden for neste steg. N\u00e5 venter en vinter med overgangssnakk.", "\u2014 Det kan ha v\u00e6rt min siste kamp for RBK, men det er ikke sikkert. \u00c6rlig talt s\u00e5 vet jeg ikke, sier Svensson til Adresseavisen.", "Han har v\u00e6rt en formidabel suksess etter at han overraskende overtok h\u00f8yrebackrollen i Rosenborg v\u00e5ren 2014, da Cristian Gamboa f\u00f8rst var skadet - s\u00e5 ble solgt til West Bromwich.", "Svensson har spilt stort sett rubbel og bit av kamper, og har levert p\u00e5 jevnt h\u00f8yt niv\u00e5. N\u00e5 er han ogs\u00e5 fast inventar i landslagstroppen, og har de siste m\u00e5nedene v\u00e6rt veldig tydelig p\u00e5 at han f\u00f8ler seg moden for \u00e5 ta steget videre fra Rosenborg. Om det skjer n\u00e5, vites alts\u00e5 fortsatt ikke.", "\u2014 Det som er sikkert er at jeg kommer til \u00e5 gj\u00f8re en ordentlig jobb uansett hvor jeg er, sier han.", "Rosenborgs sportssjef Stig Inge Bj\u00f8rnebye er innforst\u00e5tt med at noe kan komme til \u00e5 skje.\u2014 Vi er forberedt p\u00e5 \u00e5 miste Jonas, slik vi generelt er forberedt i spillerlogistikken. Det er ikke noe annerledes med Jonas enn med resten, sier han, og legger til at det per n\u00e5 er stille og rolig.", "Mens Svensson er veldig klar for en ny utfordring, er hattrickhelten P\u00e5l Andre Helland sikker p\u00e5 at han blir v\u00e6rende i klubben.", "\u2014 Ingen vil kj\u00f8pe meg n\u00e5. Det er mulig noen s\u00e5 kampen i dag, men skadehistorikken min - og at jeg har v\u00e6rt s\u00e5pass d\u00e5rlig i enkelte kamper \u2013 er begrunnelsen for det svaret. Jeg har som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 en helt skadefri sesong i RBK, sier Helland til adressa.no", "Og legger til.", "\u2014 Neste \u00e5r skal jeg v\u00e6re fantastisk god. Da blir Rosenborg ogs\u00e5 enda bedre, gliser han."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "fa6907655e28b0b99333af7e2e14af2cfc38f426bdabf9e37b324dc03239968e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T02:48:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2014 Jeg skal bli fantastisk god neste \u00e5r."}, {"field": "heading", "value": ["Svensson kan ha spilt sin siste RBK-kamp, men en annen stjerne lover \u00e5 bli -adressa.no", "Forberedt p\u00e5 \u00e5 miste Jonas", "\u2014 Ingen vil kj\u00f8pe meg n\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "5c62b1c7201cd022b944e88e8ac8a2786d6953af"}, {"field": "keyword", "value": ["Fotball-NM", "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Rosenborg BK", "Jonas Svensson"]}, {"field": "keywords", "value": "Fotball-NM,P\u00e5l Andr\u00e9 Helland,Rosenborg BK,Jonas Svensson"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forberedt", "sikker", "annen stjerne lover", "stjerne lover", "kamp", "adressa", "annen stjerne", "spilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adresseavisen", "helland", "p\u00e5l andre helland", "rosenborg bk"]}, {"field": "kw-location", "value": "west bromwich"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonas svensson", "stig inge bj\u00f8rnebye", "cristian gamboa"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/e071b0ba-6aee-4981-a028-3f28799c703f?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Svensson kan ha spilt sin siste RBK-kamp, men en annen stjerne lover \u00e5 bli"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Svensson-kan-ha-spilt-sin-siste-RBK-kamp_-men-en-annen-stjerne-lover-a-bli-223833b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-21T08:55:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "223833"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-21T08:55:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Svensson kan ha spilt sin siste RBK-kamp, men en annen stjerne lover \u00e5 bli -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2014 Jeg skal bli fantastisk god neste \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5c62b1c7201cd022b944e88e8ac8a2786d6953af.jpg?5906a1fa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1036"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T02:48:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Svensson kan ha spilt sin siste RBK-kamp, men en annen stjerne lover \u00e5 bli"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Svensson-kan-ha-spilt-sin-siste-RBK-kamp_-men-en-annen-stjerne-lover-a-bli-223833b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "5c62b1c7201cd022b944e88e8ac8a2786d6953af"}], "score": 1.4472394, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5c62b1c7201cd022b944e88e8ac8a2786d6953af"}

