{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-10T22:30:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kanonprisen", "Kosmorama", "Film", "Norsk film"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Tusen tusen takk, sa Anne Krigsvoll da hun til jublende applaus takket for prisen for beste birolle i filmen \u00abKvinner i for store herreskjorter\u00bb, spilt inn i Trondheim.", "LES OGS\u00c5: Dette er kanonprisvinnerne", "LES KOMMENTAR: Kanonpris i st\u00f8tet", "- Takk til manusforfatter Gunnhild \u00d8yehaug, elskede Yngvild Sve Flikke (regiss\u00f8r red.anm.) og hele Trondheim. Veldig hyggelig \u00e5 v\u00e6re tilbake i Trondheim og tusen takk, takket Anne Krigsvoll.", "Like f\u00f8r hadde taktfast trampeklapp fulgt \u00d8ystein Dolmen og K\u00e5re Vestrheim opp p\u00e5 scenen da de tok imot prisen for beste filmmusikk. Sammen med Gustav Lorentzen har de laget musikken til \u00abKnutsen & Ludvigsen og den f\u00e6le Rasputin\u00bb.", "K\u00e5re Vestrheim takket \u00d8ystein Dolmen som hadde gitt ham lov til \u00e5 tafse p\u00e5 deres snadder. \u00d8ystein Dolmen takket f\u00f8rst og fremst K\u00e5re Vestrheim. Han innr\u00f8mte at han hadde v\u00e6rt spent og usikker p\u00e5 om andre skulle f\u00e5 lov til \u00e5 tukle musikken til Gustav Lorentzen og ham selv.", "To sv\u00e6rt erfarne tr\u00f8ndere kunne i tur og orden g\u00e5 p\u00e5 scenen for \u00e5 ta imot hver sin Kanonpris. Prisen henger ekstra h\u00f8yt fordi det er folk i filmbransjen som har stemt fram vinnerne.", "- Det er veldig hyggelig at noen anerkjenner det jeg gj\u00f8r, sier Anne Krigsvoll. Hun sier det ikke er livet om \u00e5 gj\u00f8re \u00e5 vinne, men likevel er det s\u00e5 viktig for henne at hun kommer ens \u00e6rend for kanskje \u00e5 ta imot pris. Hun kommer rett fra pr\u00f8ve p\u00e5 Nationaltheatret og skal tilbake til Oslo med en gang.", "- Og s\u00e5 f\u00e5r jeg meg en tur til Trondheim, sier hun og str\u00e5ler og klemmer n\u00e5r hun m\u00f8ter \u00d8ystein Dolmen som ogs\u00e5 har vunnet pris.", "- En stor \u00e6re, sier Dolmen. Men han mener at K\u00e5re Vestrheim har mesteparten av \u00e6ren for filmmusikken.", "- Jeg f\u00f8ler meg som klokkeren det drypper p\u00e5, sier han.", "- \u00c5 vinne er en kjempeinspirasjon. Det er fantastisk at musikken v\u00e5r kan hevde seg p\u00e5 et nytt felt. Filmmusikk er en luftig sjanger, sier Dolmen og forteller om filmmusikkens mysterier med dramatiske og dramaturgiske effekter som er noe helt annet enn \u00e5 lage popul\u00e6rmusikk.", "- K\u00e5re har gjort en fabelaktig og fenomenal jobb med \u00e5 bygge opp scener. For meg er det viktigste er \u00e5 slippe gratis inn p\u00e5 fester.", "En spent filmregiss\u00f8r Yngvild Sve Flikke, \u00abKvinner i for store herreskjorter\u00bb, kom til showet sammen med Inga Ibsdotter Lilleaas som var nominert til prisen for beste kvinnelige hovedrolle. Filmen hadde premiere som \u00e5pningsfilm for Kosmorama i fjor. N\u00e5 er det stas \u00e5 v\u00e6re tilbake, nominert i tre klasser: beste birolle, beste produksjonsdesign (Tuva H\u00f8lmebakk).", "- Utrolig hyggelig \u00e5 bli nominert og helt fantastisk dersom jeg vinner, sa Inga Ibsdotter Lilleaas f\u00f8r prisutdelingen.", "- Det er en stor anerkjennelse for filmen \u00e5 v\u00e6re nominert i tre klasser, sier Yngvild Sve Flikke.", "- Og s\u00e5 f\u00e5r vi m\u00f8tes. Det er s\u00e5 mange gode filmminner n\u00e5r vi g\u00e5r gjennom Trondhein, byen der vi laget \u00abKvinner i for store herreskjorter\u00bb. Jeg er veldig, forn\u00f8yd med at to av skuespillerne mine er nominert og syns det er helt fantastisk at Anne vant.", "Aller f\u00f8rste prisvinner p\u00e5 scenen var Joachim Trier som fikk regiprisen for \u00abLouder Than Bombs\u00bb. Filmen hans fikk ogs\u00e5 prisen for beste manus og beste foto.", "Men de aller gladeste prisvinnerne var nok Johan Kaos og Harald M\u00e6le Jr.som fikk Filmwebs pitchepris p\u00e5 100 000 kroner.De fikk prisen for presentasjonen av prosjektet sitt, \u00abGr\u00fcnder\u00bb.", "kulturminister Linda Hofstad Helleland er p\u00e5 sin f\u00f8rste filmfestival som statsr\u00e5d, men forteller at hun har v\u00e6rt p\u00e5 Kosmorama mange ganger f\u00f8r. Hun sl\u00e5r fast at tr\u00f8ndersk film er i kraftig vekst og viser til statistikken som kan fortelle at det var 67 prosent flere arbeidsplasser i midtnorsk filmbransje i 2013 enn i 2008.", "Hun er veldig glad for \u00e5 f\u00e5 til \u00e5 komme til Kosmorama og hilse til Kanonprisen. Tidligere i \u00e5r m\u00f8tte hun kritikk fordi hun ikke kom til filmfestivalen i Troms\u00f8 i januar.", "- Da kunne jeg ikke. Jeg m\u00e5tte i min f\u00f8rste regjeringskonferanse, sier kulturminister Linda Hofstad Helleland som understreker at hun er veldig opptatt av at film skal bli ett av bena Norge skal st\u00e5 p\u00e5 framover og vil ha et filmmilj\u00f8 som satser internasjonalt.", "- Det tr\u00f8nderske filmmilj\u00f8et m\u00e5 satse videre, tenke stort, h\u00e5rete og internasjonalt. Filmindustrien skaper verdier, arbeidsplasser og store opplevelser, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "40ac579f04f3673c836c9d80883d3ba07840086dba56b3803bcf85a312db0629"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-10T21:50:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "En kjempe\u00e6re, inspirasjon og anerkjennelse. Det sier de tr\u00f8nderske vinnerne om Kanonprisen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12264405.ece/enrsqe/ALTERNATES/w980-default/V3D_0677_resized565.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5c8ef7b0c6deed7633a9c1fc754f5a97d825f39a.jpg?59405572"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kanonpriser til Anne Krigsvoll og \u00d8ystein Dolmen -adressa.no", "Takket hverandre", "Klokkeren det drypper p\u00e5", "Spent filmregiss\u00f8r", "Trier vant tredobbelt", "Kanonpris med kulturminister"]}, {"field": "id", "value": "5c8ef7b0c6deed7633a9c1fc754f5a97d825f39a"}, {"field": "keyword", "value": ["Kanonprisen", "Kosmorama", "Film", "Norsk film"]}, {"field": "keywords", "value": "Kanonprisen,Kosmorama,Film,Norsk film"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vinne", "nominert", "musikken", "pris", "tusen takk", "film", "takk", "spent filmregiss\u00f8r", "imot pris"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kanonpris", "ludvigsen", "gr\u00fcnder", "trondhein", "filmwebs", "film", "norsk", "\u00f8ystein dolmen og k\u00e5re vestrheim", "nationaltheatret", "louder than bombs", "knutsen", "kosmorama", "rasputin", "johan kaos og harald m\u00e6le jr", "kanonprisen", "yngvild sve flikke", "kvinner", "gunnhild \u00f8yehaug"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo", "troms\u00f8", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8ystein dolmen", "linda hofstad helleland", "k\u00e5re vestrheim", "joachim trier", "inga ibsdotter lilleaas", "harald m\u00e6le jr", "tuva h\u00f8lmebakk", "anne krigsvoll", "gustav lorentzen", "johan kaos"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12264405.ece/enrsqe/ALTERNATES/w980-default/V3D_0677_resized565.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kanonpriser til Anne Krigsvoll og \u00d8ystein Dolmen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/03/10/Kanonpriser-til-Anne-Krigsvoll-og-%C3%98ystein-Dolmen-12264411.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-10T21:46:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12264411"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-10T21:46:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kanonpriser til Anne Krigsvoll og \u00d8ystein Dolmen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "En kjempe\u00e6re, inspirasjon og anerkjennelse. Det sier de tr\u00f8nderske vinnerne om Kanonprisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5c8ef7b0c6deed7633a9c1fc754f5a97d825f39a.jpg?59405572"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1646"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-13T21:13:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kanonpriser til Anne Krigsvoll og \u00d8ystein Dolmen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/03/10/Kanonpriser-til-Anne-Krigsvoll-og-%c3%98ystein-Dolmen-12264411.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5c8ef7b0c6deed7633a9c1fc754f5a97d825f39a"}], "score": 1.2538751, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5c8ef7b0c6deed7633a9c1fc754f5a97d825f39a"}

