{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-16T18:25:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nord-Irland-ministeren i den britiske regjeringen, James Brokenshire, kastet mandag inn h\u00e5ndkleet og medga at det ikke lar seg gj\u00f8re \u00e5 overtale koalisjonspartnerne i provinsregjeringen til \u00e5 fortsette samarbeidet.", "Brokenshire sier at han h\u00e5per at katolikkene i Sinn F\u00e9in og protestantene i unionistpartiet DUP skal finne sammen igjen etter valget, som kommer bare ti m\u00e5neder etter forrige valg i provinsen.", "Nord-Irland-ekspert Jan Erik Mustad mener den politiske krisen Nord-Irland n\u00e5 st\u00e5r oppe i, er den verste p\u00e5 ti \u00e5r.", "\u2013 Jeg f\u00f8ler hver gang jeg er i Nord-Irland at det blir mer og mer usikkerhet om hva framtiden vil bringe. N\u00e5 har usikkerheten om brexit kommet p\u00e5 toppen av alt. Frykten er at h\u00e5pl\u00f8sheten skal bli s\u00e5 stor at enkelte grupper ser det som n\u00f8dvendig igjen \u00e5 ty til vold som et politisk virkemiddel, sa Mustad til NTB i forrige uke. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "4a769feafd24f50f1e48b69ff4e73b586a48c3da25a88986de0fe02d3b66e403"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T01:19:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Belfast (NTB-AFP): Nord-Irland holder nyvalg 2. mars, etter at visef\u00f8rsteminister Martin McGuinness fra Sinn F\u00e9in trakk seg og provinsregjeringen kollapset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5ca9a28961297f1aef702aa3921e0849cc67da4a.jpg?593da86f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Klart for nyvalg i Nord-Irland -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5ca9a28961297f1aef702aa3921e0849cc67da4a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "nyvalg"}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-irland", "sinn f\u00e9in"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["james brokenshire", "jan erik mustad", "martin mcguinness"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klart for nyvalg i Nord-Irland"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/16/Klart-for-nyvalg-i-Nord-Irland-14070555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-16T18:07:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14070555"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-16T18:07:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klart for nyvalg i Nord-Irland -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Belfast (NTB-AFP): Nord-Irland holder nyvalg 2. mars, etter at visef\u00f8rsteminister Martin McGuinness fra Sinn F\u00e9in trakk seg og provinsregjeringen kollapset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5ca9a28961297f1aef702aa3921e0849cc67da4a.jpg?593da86f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x650"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-11T20:30:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klart for nyvalg i Nord-Irland"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/16/Klart-for-nyvalg-i-Nord-Irland-14070555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5ca9a28961297f1aef702aa3921e0849cc67da4a"}], "score": 1.3302938, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5ca9a28961297f1aef702aa3921e0849cc67da4a"}

