{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-19T11:40:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["S\u00f8ppel", "By\u00e5sen"]}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rsteklassingene som var p\u00e5 tur for \u00e5 leke ved \u00abSlottet\u00bb p\u00e5 By\u00e5sen, ble forskrekket da de kom opp p\u00e5 friomr\u00e5det 18. mai.", "\u00d8delagte sofaer og stoler, rester av et telt, og mengder av s\u00f8ppel og bokser m\u00f8tte barna og l\u00e6rerne. Her har noen hatt fest, men ikke ryddet opp.", "- Vi var p\u00e5 tur med to f\u00f8rsteklasser for \u00e5 leke der, men det ble veldig begrenset. Ungene syntes det var helt forferdelig. De var helt sjokkert over at noe kunne gj\u00f8re noe s\u00e5nt, sier assistent Astrid Aagesen som var med barna.", "Hun mener det er trolig at russ sto bak festen, ettersom de fant russekort der.", "- Jeg blir sint og provosert, sier Stine Eriksen som ogs\u00e5 ble m\u00f8tt av et trist syn da hun gikk tur ved Kyvannet tidligere i mai.", "Men de var der, kom det to ungdommer som hadde v\u00e6rt p\u00e5 festen, og sa de skulle rydde opp, forteller Aagesen.", "-  Jeg tror det m\u00e5 ha skjedd 16. mai, de sa de hadde g\u00e5tt fra det da de skulle p\u00e5 fotballkamp, og at noen hadde rasert det. Men de kan ikke g\u00e5 fra det slik, mener hun.", "LES OGS\u00c5: Her starter de ryddejobben etter \u00e5rets varmeste d\u00f8gn p\u00e5 Marinen", "N\u00e5 gjenst\u00e5r det \u00e5 se om festdeltakerne rydder opp.", "De som har fors\u00f8plet, b\u00f8r imidlertid ikke f\u00f8le seg for trygge.", "- Det l\u00e5 masse russekort der som vi har tatt vare p\u00e5, s\u00e5 vi vet navnene p\u00e5 dem, sier Aagesen.", "NB: P\u00e5 ettermiddagen 18. mai var omr\u00e5det ryddet.", "LES OGS\u00c5: Flere poser med hundeb\u00e6sj dumpet i splitter ny fellesgrill"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "193819b07472ab154ff2ce5f95d86028267eb9532a4a072e299273d6d3c064c4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-18T19:10:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Ungene var helt sjokkert, sier Astrid Aagesen som fulgte barneskoleelever opp til \u00abSlottet\u00bb p\u00e5 Munkvoll - der noen hadde hatt maifest."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12754202.ece/iu8kro/ALTERNATES/w980-default/5df5do23ea0.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5cc24458915348f26e37af1012d5e3f72c9c88c1.jpg?599960ff"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette synet m\u00f8tte barna som skulle leke p\u00e5 friomr\u00e5det p\u00e5 By\u00e5sen -adressa.no", "-  Ungene syntes det var helt forferdelig", "- Lovte \u00e5 rydde"]}, {"field": "id", "value": "5cc24458915348f26e37af1012d5e3f72c9c88c1"}, {"field": "keyword", "value": ["S\u00f8ppel", "By\u00e5sen"]}, {"field": "keywords", "value": "S\u00f8ppel,By\u00e5sen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rydde", "leke", "m\u00f8tte barna", "barna", "mai", "synet m\u00f8tte barna", "syn", "m\u00f8tt", "fest"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["marinen", "by\u00e5sen", "kyvannet", "slottet", "munkvoll"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["astrid aagesen", "stine eriksen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12754202.ece/iu8kro/ALTERNATES/w980-default/5df5do23ea0.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette synet m\u00f8tte barna som skulle leke p\u00e5 friomr\u00e5det p\u00e5 By\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/18/Dette-synet-m%C3%B8tte-barna-som-skulle-leke-p%C3%A5-friomr%C3%A5det-p%C3%A5-By%C3%A5sen-12753726.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-18T20:08:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12753726"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-18T20:08:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette synet m\u00f8tte barna som skulle leke p\u00e5 friomr\u00e5det p\u00e5 By\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Ungene var helt sjokkert, sier Astrid Aagesen som fulgte barneskoleelever opp til \u00abSlottet\u00bb p\u00e5 Munkvoll - der noen hadde hatt maifest."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5cc24458915348f26e37af1012d5e3f72c9c88c1.jpg?599960ff"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1287"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T10:14:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette synet m\u00f8tte barna som skulle leke p\u00e5 friomr\u00e5det p\u00e5 By\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/18/Dette-synet-m%c3%b8tte-barna-som-skulle-leke-p%c3%a5-friomr%c3%a5det-p%c3%a5-By%c3%a5sen-12753726.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5cc24458915348f26e37af1012d5e3f72c9c88c1"}], "score": 1.2290633, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5cc24458915348f26e37af1012d5e3f72c9c88c1"}

