{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-23T20:15:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["M\u00f8re og Romsdal", "Fjelltur", "friluftsliv"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kulturminister Thorhild Widvey (H) har aldri klatret tidligere. Hun fikk litt av en ildd\u00e5p da hun m\u00f8tte mektige Romsdalshorn i Rauma kommune l\u00f8rdag. Toppen ligger 1550 meter over havet, og krever klatring den siste biten.", "- Jeg var stolt og lykkelig da jeg kom p\u00e5 toppen, sier Widvey til Adresseavisen.", "LES MER: Vil samle pilegrimsinnsatsen", "For noen stor bakgrunn i fjellveggen har hun alts\u00e5 ikke.", "- Da mine barn var sm\u00e5, s\u00e5 var jeg i klatrehallen og sto passet p\u00e5 dem da de rappellerte. Men jeg har aldri v\u00e6rt p\u00e5 en slik klatretur f\u00f8r. Jeg trente litt i en klatrehall og s\u00e5 rappellerte jeg ned Kols\u00e5stoppen f\u00f8r jeg dro til Romsdalen, sier hun.", "Hun ble invitert av Den norske turistforeningen, og det hele startet med en utfordring.", "- Jeg ble utfordret av Turistforeningen om jeg ville v\u00e6re med \u00e5 klatre nordveggen p\u00e5 Romsdalshorn. De hadde h\u00f8rt at jeg hadde hoppet i fallskjerm da jeg \u00e5pnet Ekstremsportveko p\u00e5 Voss, sier hun.", "LES MER: - Vi velger mye heller fjellet enn Syden i sommerferien", "De erfarne klatrerne Ralph H\u00f8ibakk og Stein P. Aasheim, samt styreleder Berit Kj\u00f8ll i Turistforeningen fungerte som veivisere og guider p\u00e5 den krevende toppturen.", "- Det ble en flott dag. Det er s\u00e5 enorme fjell i denne vakre landsdelen. Det var vakker og storsl\u00e5tt natur, sier statsr\u00e5den.", "Romsdalshorn krever ingen klatreerfaring if\u00f8lge Widvey.", "- Jeg viste at det var mulig for oss alle \u00e5 flytte egne grenser. Jeg hadde med meg kyndige fjellklatrere som ga gode r\u00e5d, og jeg f\u00f8lte meg 100 prosent trygg. P\u00e5 toppen ventet en fenomenal utsikt, sier hun.", "LES MER: Single menn i k\u00f8 for \u00e5 bli med p\u00e5 fjelltur", "P\u00e5 toppen kunne firkl\u00f8veret nyte nistepakken, f\u00f8r det bar ned igjen, ved hjelp av rappellering.", "- Det var veldig spennende. Jeg visste ikke at det var s\u00e5 moro \u00e5 klatre. Dette ga mersmak. Men man skal helst ikke ha h\u00f8ydeskrekk. Da vi satt og ventet p\u00e5 en liten fjellhylle, s\u00e5 var det veldig liten plass. Man skal ha is i magen, sier hun.", "Form\u00e5let med turen er \u00e5 vise den store bredden som Turistforeningen har \u00e5 by p\u00e5 n\u00e5r det kommer til aktiviteter.", "- Det er veldig viktig for oss alle \u00e5 v\u00e6re i bevegelse, og jeg \u00f8nsket \u00e5 vise at Turistforeningen har mer \u00e5 by p\u00e5 enn turer fra hytte til hytte. Dessuten gj\u00f8res det en fantastisk frivillig innsats for \u00e5 legge til rette slik at vi kan komme oss p\u00e5 tur og oppleve dette, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "3d48455e48626079167bc3bdca67dc840a5a8ab7b2c83b323bf3dda500d2ff53"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-23T18:05:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da Turistforeningen kom med en utfordring til Thorild Widvey, klarte hun ikke \u00e5 si nei."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article11456575.ece/377ryu/ALTERNATES/w980-default/kultur.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5dbe13eb46685e49256c0635a4922f2b3da7705c.jpg?598a7240"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["F\u00f8rste klatretur til kulturministeren gikk rett opp Romsdalshorn -adressa.no", "Trente i klatrehall", "- Fenomenal utsikt", "Har ikke h\u00f8ydeskrekk"]}, {"field": "id", "value": "5dbe13eb46685e49256c0635a4922f2b3da7705c"}, {"field": "keyword", "value": ["M\u00f8re og Romsdal", "Fjelltur", "friluftsliv"]}, {"field": "keywords", "value": "M\u00f8re og Romsdal,Fjelltur,friluftsliv"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tur", "turistforeningen", "klatre", "fenomenal utsikt", "vise", "toppen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["romsdalshorn", "ekstremsportveko", "kols\u00e5stoppen", "syden", "romsdal", "ralph h\u00f8ibakk og stein p. aasheim", "thorhild widvey", "thorild widvey", "turistforeningen", "fjelltur", "romsdalen", "adresseavisen", "widvey"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rauma", "voss"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ralph h\u00f8ibakk", "berit kj\u00f8ll"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article11456575.ece/377ryu/ALTERNATES/w980-default/kultur.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00f8rste klatretur til kulturministeren gikk rett opp Romsdalshorn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article11456581.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-23T18:57:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11456581"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-23T18:57:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00f8rste klatretur til kulturministeren gikk rett opp Romsdalshorn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Da Turistforeningen kom med en utfordring til Thorild Widvey, klarte hun ikke \u00e5 si nei."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5dbe13eb46685e49256c0635a4922f2b3da7705c.jpg?598a7240"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1938"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T02:24:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00f8rste klatretur til kulturministeren gikk rett opp Romsdalshorn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article11456581.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5dbe13eb46685e49256c0635a4922f2b3da7705c"}], "score": 1.52993, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5dbe13eb46685e49256c0635a4922f2b3da7705c"}

