{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:37:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi bruker vanlig norsk. Og ordlistefunksjonen p\u00e5 mobilen, sier Guro Angell-Jacobsen (31). B\u00e5de hun og kollega Elisabeth Hammer (26) f\u00e5r ofte meldinger fra elevene.", "- Vi har et system der elevene sender frav\u00e6rsmeldinger p\u00e5 sms til ordenseleven eller klassestyrer. Det fungerer bra, sier Elisabeth.", "Forkortelser bruker elevene sjelden n\u00e5r de sender beskjed til l\u00e6reren. Som Sigrid Elise Johansen (17) sier:", "- Vi vet jo ikke om de forst\u00e5r dem.", "N\u00e5r undervisningen p\u00e5g\u00e5r, skal mobilen ligge i sekken. Av og til har l\u00e6rerne likevel opplevd at elevene har sett p\u00e5 den i timene.", "- Men problemet var st\u00f8rre f\u00f8r. N\u00e5 er mobilen blitt s\u00e5 vanlig.", "If\u00f8lge l\u00e6rerne har ikke sms-spr\u00e5ket invadert elevenes skriftlige arbeider.", "- Jeg har sett forkortelser som d for det eller e for er. Men det tror jeg har v\u00e6rt n\u00e5r elevene ikke har hatt tid til \u00e5 se over oppgaven, sier Guro. Sigrid tror spr\u00e5ket til de yngre elevene er mer utsatt.", "- Vi har bare holdt p\u00e5 med dette noen \u00e5r. Men n\u00e5 f\u00e5r de jo mobil som sm\u00e5unger.", "Guro, som underviser i norsk, tror elevene f\u00e5r en viss skrivetrening gjennom sms. - De venner seg til \u00e5 formidle mye informasjon med f\u00e5 ord.", "N\u00e5r elevene skriver e-post, bruker de i stor grad sms-spr\u00e5ket.", "- Men vi varierer i forhold til hvem vi skriver til. Vi ville jo ikke finne p\u00e5 \u00e5 skrive en arbeidss\u00f8knad full av forkortelser, sier Rolf Edisson Brattheim.", "Hvorp\u00e5 l\u00e6rerne repliserer:", "- Det er godt dere skj\u00f8nner det. Holder p\u00e5 spr\u00e5ket. Verken l\u00e6rerne Guro Angell-Jacobsen og Elisabeth Hammer (fra v.) eller elevene P\u00e5l Vegard Leth-Olsen(18), Rolf Edisson Brattheim (18) og Sigrid Elise Johansen (17) tror sms \u00f8delegger spr\u00e5ket. - Men de yngre elevene er mer i faresonen, mener Sigrid Elise. sms-ere. Fra elevene p\u00e5 Fosen videreg\u00e5ende f\u00e5r l\u00e6rerne Guro Angell-Jacobsen og Elisabeth Hammer ofte sp\u00f8rsm\u00e5l p\u00e5 sms - om leveringsfrister og lekser."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "5b9eea6dd25bbc33b1597cc6c08a13944eacc3a7ed847c52c38b1bc2baa0026f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-01T20:46:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "De taster p\u00e5 tr\u00f8ndersk, hele gjengen fra Fosen videreg\u00e5ende skole. Unntatt l\u00e6rerne."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5df49d87686b5201dd6f474c5f14b5ec55099063.jpg?594c0b08"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Sender frav\u00e6rs- melding p\u00e5 mobil -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "5df49d87686b5201dd6f474c5f14b5ec55099063"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["yngre elevene", "sender frav\u00e6rs", "elevene", "l\u00e6rerne"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sigrid", "fosen", "guro angell-jacobsen og elisabeth hammer", "guro angell-jacobsen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sigrid elise", "p\u00e5l vegard leth-olsen", "elisabeth hammer", "rolf edisson brattheim", "sigrid elise johansen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sender frav\u00e6rs- melding p\u00e5 mobil"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article17994.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-05-27T06:21:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2494384"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-05-27T06:21:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sender frav\u00e6rs- melding p\u00e5 mobil -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "De taster p\u00e5 tr\u00f8ndersk, hele gjengen fra Fosen videreg\u00e5ende skole. Unntatt l\u00e6rerne."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5df49d87686b5201dd6f474c5f14b5ec55099063.jpg?594c0b08"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x871"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T18:23:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sender frav\u00e6rs- melding p\u00e5 mobil"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article17994.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5df49d87686b5201dd6f474c5f14b5ec55099063"}], "score": 1.2457236, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5df49d87686b5201dd6f474c5f14b5ec55099063"}

