{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-01T08:52:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 grunn av store problemer med lakselus ved oppdrettsanlegg i M\u00f8re og Romsdal har Salmar slaktet ut laks tidligere enn opprinnelig planlagt.", "LES OGS\u00c5: Lakselusa tilbake p\u00e5 formalin-behandlet fisk", "N\u00e5 vil det trolig bli redusert aktivitet og permitteringer ved laksefabrikken Innovamar p\u00e5 Fr\u00f8ya ut mars, if\u00f8lge konsernsjef Leif Inge Nordhammer.", "- De biologiske utfordringene vi har hatt i M\u00f8re og Romsdal, har gjort at vi har forsert slaktingen av laks. Konsekvensen er logisk nok at det blir det mindre i de f\u00f8rste m\u00e5nedene fremover, skriver Nordhammer i en e-post til Adresseavisen.", "Det var Hitra-Fr\u00f8ya som f\u00f8rst omtalte saken. I motsetningen til konkurrenten Marine Harvest som stenger sin fabrikk p\u00e5 Hitra i to m\u00e5neder av samme \u00e5rsak, s\u00e5 vil Salmar kun redusere aktiviteten i vinter.", "- Ledelsen gjort en kjempegod jobb, ved \u00e5 spre produksjonen utover. Og vi har oppdrettsanlegg nordover som vi kan ta fra, sier Scott William Howell, klubbleder for Norsk n\u00e6rings- og nytelsesmiddelarbeiderforbund, til Hitra-Fr\u00f8ya.", "If\u00f8lge Nordhammer vil det fortsatt foreg\u00e5 slakting stort sett hver dag, men aktiviteten vil bli redusert til ett skift, og det kan bli enkeltdager med full stopp i produksjonen.", "I desember er det normalt h\u00f8y aktiviteten ved slakteanleggene for \u00e5 dekke ettersp\u00f8rselen etter laks til jul, men if\u00f8lge Nordhammer vil det totale volumet de slakter i desember bli \u00abnoe lavere\u00bb enn i samme m\u00e5ned i fjor.", "P\u00e5 grunn av lusesituasjonen sendte Mattilsynet i starten av oktober ut forh\u00e5ndsvarsel om mulig tvangsslakting av laks ved fire av Salmars anlegg i M\u00f8re og Romsdal, men Nordhammer sa da at selskapet allerede var godt i gang med slaktingen etter egne vurderinger.", "Den 23. november fikk Salmar et varsel fra Mattilsynet om redusert produksjon ved oppdrettsanlegget Reir\u00e5klakken ved Sm\u00f8la p\u00e5 grunn av luseproblemer.", "Marine Harvest fikk ogs\u00e5 varsel om redusert produksjon ved tre anlegg i M\u00f8re og Romsdal, mens selskapet Refsnes Laks fikk et tilsvarende varsel for et anlegg i \u00c5fjord.", "- Felles for disse og de andre lokalitetene som har f\u00e5tt varsler, er at de har hatt langvarige lakselusoverskridelser, sier regiondirekt\u00f8r Bj\u00f8rn R\u00f8the Knudtsen i Mattilsynet i en pressemelding.", "Lusegrensen er et snitt p\u00e5 0,5 hunnlus per fisk."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "c897a8e3768736037f8f229cae6a350783c048c14c1bfefdea5b08ae57c562ec"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T10:32:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Salmar har v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 fremskynde slakting av laks p\u00e5 grunn av lakselusproblemer. N\u00e5 m\u00e5 ansatte permitteres."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11868444.ece/3bn9ze/ALTERNATES/w980-default/til%20ARKIV%20SalMar%2008.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5e757aa3efc6a9cfd5a42fdc2456b9a11ce0c20d.jpg?5905bd52"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Permitteringer ved Salmars laksefabrikk p\u00e5 Fr\u00f8ya -adressa.no", "- Sprer produksjonen utover", "Varsel om redusert produksjon"]}, {"field": "id", "value": "5e757aa3efc6a9cfd5a42fdc2456b9a11ce0c20d"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "marine harvest"}, {"field": "kw-concept", "value": ["permitteres", "anlegg", "redusert produksjon", "spre produksjonen utover", "varsel", "produksjon", "redusert", "laks"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["refsnes laks", "hitra-fr\u00f8ya", "mattilsynet", "salmar", "norsk", "reir\u00e5klakken", "innovamar", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "hitra", "sm\u00f8la", "\u00e5fjord", "m\u00f8re og romsdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leif inge nordhammer", "scott william howell", "bj\u00f8rn r\u00f8the knudtsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11868444.ece/3bn9ze/ALTERNATES/w980-default/til%20ARKIV%20SalMar%2008.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Permitteringer ved Salmars laksefabrikk p\u00e5 Fr\u00f8ya"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2015/11/30/Permitteringer-ved-Salmars-laksefabrikk-p%C3%A5-Fr%C3%B8ya-11868445.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-30T18:05:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11868445"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-30T18:05:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Permitteringer ved Salmars laksefabrikk p\u00e5 Fr\u00f8ya -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Salmar har v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 fremskynde slakting av laks p\u00e5 grunn av lakselusproblemer. N\u00e5 m\u00e5 ansatte permitteres."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5e757aa3efc6a9cfd5a42fdc2456b9a11ce0c20d.jpg?5905bd52"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1107"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T10:32:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Permitteringer ved Salmars laksefabrikk p\u00e5 Fr\u00f8ya"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2015/11/30/Permitteringer-ved-Salmars-laksefabrikk-p%c3%a5-Fr%c3%b8ya-11868445.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5e757aa3efc6a9cfd5a42fdc2456b9a11ce0c20d"}], "score": 1.1723038, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5e757aa3efc6a9cfd5a42fdc2456b9a11ce0c20d"}

