{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-20T20:42:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Sk\u00f8yter"}, {"field": "author", "value": "s\u00e6ba bajoghli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Jeg fikk g\u00e5sehud over hele kroppen. Det var helt fantastisk, sier den nysl\u00e5tte olympiske mesteren til Adresseavisen.", "L\u00f8rdag vant hun og resten av laget gull i \u00f8velsen mixed stafett i kortbanel\u00f8p p\u00e5 sk\u00f8yter under Ungdoms-OL p\u00e5 Lillehammer.", "By Farstad gikk p\u00e5 lag med Kim Jiyoo (S\u00f8r-Korea), Stijn Desmet (Belgia) og Quentin Fercoq (Frankrike).", "Dermed fikk sk\u00f8yteesset fra Trondheim kortbaneklubb oppfylt en mange\u00e5rig dr\u00f8m.", "\u2014 Helt siden jeg startet med sk\u00f8yter har det v\u00e6rt en dr\u00f8m \u00e5 vinne OL-gull. Det er dette jeg har trent for. Det er helt fantastisk, sier hun glad.", "L\u00f8rdag ettermiddag og kveld str\u00f8mmet gratulasjonene inn p\u00e5 telefonen, mens hun spiste pizza med resten av OL-gjengen.", "Under konkurransen l\u00f8rdag ettermiddag startet Ane ballet da stafetten startet. Lykken var stor da fjerdemann p\u00e5 laget sk\u00f8ytet seg inn til seier etter 3000 meter, i knallhard konkurranse med \u00e5tte andre lag.", "-Jeg var litt nerv\u00f8s, men gikk veldig bra. Det var mange gode p\u00e5 laget mitt, sier by Farstad.", "Hun har trent til konkurransen i ett \u00e5r, og sier dagens l\u00f8p var det t\u00f8ffeste hun har v\u00e6rt med p\u00e5.", "- Og n\u00e5 kan du kalle deg olympisk mester?", "\u2014 Det er ganske rart \u00e5 tenke p\u00e5. Veldig kult! Stas, sier 15-\u00e5ringen, som s\u00f8ndag ogs\u00e5 fikk vekslet noen ord med Kronprins Haakon p\u00e5 Lillehammer.", "\u2014 Vi snakket litt om hvordan det hadde v\u00e6rt, og hva vi har l\u00e6rt. Det var veldig hyggelig, sier hun.", "Det har v\u00e6rt en begivenhetsrik uke for 15-\u00e5ringen. Under \u00e5pningsseremonien var Malvik-jenta en av seks deltagere som fikk b\u00e6re det olympiske flagget.", "Mamma Kristin By Farstad er utrolig stolt av datteren.", "\u2014 Det er veldig hard konkurranse, mye hardere enn p\u00e5 vanlige sk\u00f8yter. Ane var yngst i klasse. Jeg er veldig stolt av henne. Hun er m\u00e5lbevisst, og har st\u00e5tt p\u00e5 og trent i mange \u00e5r, sier moren.", "Under Ungdoms-OL har 15-\u00e5ringen ogs\u00e5 deltatt i sk\u00f8ytel\u00f8p p\u00e5 500 og 1000 meter, og satt ny personlig rekord i begge distanser.", "Ane By Farstad har allerede neste m\u00e5l klart:", "\u2014 Det er \u00e5 vinne OL-gull i ordentlig OL, ikke Ungdoms-OL."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "contenthash", "value": "b51f8afe6793e7e18739b852475051f6f785dada3b5360c769c765e55cb1f60d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T17:25:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ane By Farstad sikret seg i l\u00f8rdag gull under Ungdoms-OL p\u00e5 Lillehammer."}, {"field": "heading", "value": ["Ane (15) fra Malvik er olympisk mester -adressa.no", "- En dr\u00f8m", "\u2014 Litt nerv\u00f8s", "Mamma: \u2014 M\u00e5lbevisst"]}, {"field": "id", "value": "5e779527c77012b53a48416c74f8d0bce8e64713"}, {"field": "keyword", "value": "Sk\u00f8yter"}, {"field": "keywords", "value": "Sk\u00f8yter"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["olympisk", "l\u00f8rdag", "mester", "trent", "sk\u00f8yter", "konkurranse", "olympisk mester"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kronprins haakon", "adresseavisen", "farstad", "ungdoms"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malvik", "lillehammer", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ane by farstad", "kristin by farstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/4839d0a3-d7ec-4b28-a4ae-ae3de9a13261?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ane (15) fra Malvik er olympisk mester"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Ane-15-fra-Malvik-er-olympisk-mester-215562b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-20T20:42:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "215562"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-20T20:42:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ane (15) fra Malvik er olympisk mester -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Ane By Farstad sikret seg i l\u00f8rdag gull under Ungdoms-OL p\u00e5 Lillehammer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5e779527c77012b53a48416c74f8d0bce8e64713.jpg?59796d43"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1175"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T04:34:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ane (15) fra Malvik er olympisk mester"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Ane-15-fra-Malvik-er-olympisk-mester-215562b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "5e779527c77012b53a48416c74f8d0bce8e64713"}], "score": 1.1790375, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5e779527c77012b53a48416c74f8d0bce8e64713"}

