{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-02-26T10:50:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anette sivertst\u00f8l"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det er helt fantastisk \u00e5 ha blitt valgt, sier Bent\u00e5s.", "Onsdag kveld ble det valgt ny leder for Samfundet . Etter en intens utsp\u00f8rring, vant \u00d8yvind Bent\u00e5s til slutt avstemningen.", "\u2013 Jeg fikk mange stemmer, og det f\u00f8les godt \u00e5 ha det i ryggen n\u00e5r jeg begynner i vervet mitt, sier Bent\u00e5s til adressa.no like etter valget, og legger til at han f\u00f8ler seg litt euforisk akkurat n\u00e5.", "Hans fanesak f\u00f8r valget var \u00e5 gj\u00f8re Samfundet mer utadvendt.", "\u2013 Jeg vil jobbe for at Samfundet skal bli mer synlig i Trondheim. Det er et faktum at Samfundet har en svakhet med at huset er sv\u00e6rt tilknyttet NTNU-studentene.", "Huset skal v\u00e6re et samlingspunkt for alle studenter i Trondheim, sier den p\u00e5troppende Samfundet-lederen.", "\u00d8yvind Bent\u00e5s, Julius Maske og Kim Hovden stilte p\u00e5 ledervalget. De tre kandidatene gjennomf\u00f8rte en intens utsp\u00f8rring i Storsalen, og Bent\u00e5s synes medlemmene av Samfundet stilte spennende sp\u00f8rsm\u00e5l.", "\u2013 Det var en pr\u00f8velse \u00e5 st\u00e5 foran Storsalen, men de var snille med oss. Jeg synes det var mange gode sp\u00f8rsm\u00e5l og det ga en fin flyt i svarene, forteller Bent\u00e5s.", "Byggingeni\u00f8rstudenten tiltrer i stillingen 17. mai, og skal frem til nasjonaldagen ha grundig oppl\u00e6ring i hvordan man jobber i vervet.", "\u2013 Jeg gleder meg til \u00e5 ta fatt p\u00e5 jobben som leder, og gleder meg til oppl\u00e6ringsukene. Dessuten h\u00e5per jeg \u00e5 f\u00e5 med meg et godt styre. N\u00e5 ser jeg virkelig frem til 17. mai, sier Bent\u00e5s."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "00686de46124e313e742f6290dfaec226077cc3f40f58eb60138d0d7c0793a30"}, {"field": "createtime", "value": "2015-02-25T22:53:27.835Z"}, {"field": "description", "value": "Byggingeni\u00f8rstudenten \u00d8yvind Bent\u00e5s er valgt til ny leder for Samfundet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10690873.ece/l1oe4t/ALTERNATES/w980-default/OvindBentaas51.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5e7ac63bd848a6ebb2e6655d54013d62aa4437fc.jpg?598b2190"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slik vil den nye lederen endre Samfundet -adressa.no", "Mer utadvendt", "Gode sp\u00f8rsm\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "5e7ac63bd848a6ebb2e6655d54013d62aa4437fc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lederen endre", "valgt", "intens utsp\u00f8rring"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["julius maske og kim hovden", "samfundet", "storsalen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8yvind bent\u00e5s", "kim hovden", "julius maske"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10690873.ece/l1oe4t/ALTERNATES/w980-default/OvindBentaas51.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik vil den nye lederen endre Samfundet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10690874.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-25T22:47:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10690874"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-25T22:47:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik vil den nye lederen endre Samfundet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Byggingeni\u00f8rstudenten \u00d8yvind Bent\u00e5s er valgt til ny leder for Samfundet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5e7ac63bd848a6ebb2e6655d54013d62aa4437fc.jpg?598b2190"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1127"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T14:52:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik vil den nye lederen endre Samfundet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10690874.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5e7ac63bd848a6ebb2e6655d54013d62aa4437fc"}], "score": 1.0872737, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5e7ac63bd848a6ebb2e6655d54013d62aa4437fc"}

