{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-01T10:46:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "L\u00f8rdag formiddag ble NTNU-student Marius Dahle Leiros reddet opp av Nidelva av redningsdykkere fra Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste . Han var livl\u00f8s, men etter hjerte- og lungeredning kom han til bevissthet p\u00e5 stedet. Han er n\u00e5 p\u00e5 bedringens vei ved St. Olavs Hospital.", "Det var under den tradisjonsrike badekarpadlingen, som blir kalt Badcom av studentene, at ulykken inntraff da Dahle Leiros fl\u00e5te veltet. Studenten havnet under den. Dette var den 35. badekarpadlingen i rekken, og er en konkurranse hvor f\u00f8rsteklassinger ved de ulike studiene ved NTNU deltar med hjemmesnekrede fl\u00e5ter.", "Politiet har i etterkant av hendelsen g\u00e5tt ut og sagt at de ikke synes arrangementet skal fortsette.", "- Dette er ikke noe vi anbefaler videre , sa operasjonsleder Tore Kyllo ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "- Man kan ikke risikere liv og helse for et slikt arrangement. Det er tredje \u00e5ret p\u00e5 rad at det har v\u00e6rt brukt redningsressurser, og vi kan ikke holde p\u00e5 helt til liv g\u00e5r tapt, utdypet operasjonslederen.", "Studentene h\u00e5per likevel at det skal bli en 36. utgave av det som for mange har blitt et h\u00f8ydepunkt p\u00e5 h\u00f8sten.", "- Vi \u00f8nsker at arrangementet skal fortsette, ogs\u00e5 neste \u00e5r. Vi f\u00f8ler at vi har f\u00e5tt et godt svar p\u00e5 hva som har skjedd, og skal g\u00e5 i dialog med politiet og brannvesenet for \u00e5 se p\u00e5 hvilke tiltak vi kan gj\u00f8re for \u00e5 f\u00f8re tradisjonen med badekarpadling videre, sier admiral Helene Nordtvedt i arrang\u00f8rkomiteen i Badcom.", "LES MER: - Jeg ble fanget under fl\u00e5ten", "Hun \u00f8nsker ikke \u00e5 utdype hva som skal ha g\u00e5tt galt da fl\u00e5ten veltet. I l\u00f8pet av helga har de involverte studentene og arrang\u00f8rene v\u00e6rt i debriefingsm\u00f8te med brannvesenet og politiet.", "- V\u00e5rt inntrykk er at studentene har gode erfaringer med padekarpadlingen, og de synes det er g\u00f8y. Det er en fin m\u00e5te \u00e5 starte \u00e5ret p\u00e5, og det er fint for klassemilj\u00f8et, sier Nordtvedt.", "S\u00f8ndag var arrang\u00f8rkomiteen p\u00e5 St. Olavs Hospital for \u00e5 snakke med Marius Dahle Leiros.", "- Det var veldig hyggelig. Vi er veldig glade for at det g\u00e5r bra med Marius, sier Nordtvedt.", "Badekarpadlingen er inndelt i to konkurranser, en fartskar og en showkar. Det var til sammen 24 lag p\u00e5meldt til \u00e5rets konkurranse. Man kan v\u00e6re maksimalt ti personer p\u00e5 de st\u00f8rste fl\u00e5tene.", "- Da ulykken var et faktum s\u00e5 er vi glade for at planleggingen og sikkerhetstiltakene vi hadde resulterte i at det gikk bra. Vi vil ogs\u00e5 rose tilskuere og deltakere som var forst\u00e5elsesfulle og behjelpelige slik at redningsmannskapene fikk komme til, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b724699ce0b591a81499b2bd244e0218da617f0f26f460462bb71cfcae9218fc"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-14T16:02:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Studentene h\u00e5per at det blir en 36. utgave av arrangementet p\u00e5 Nidelva."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6376405.ece/ALTERNATES/w980-default/badekar_1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/5fd976fb9521a022b080b175916863c2d482d6e6.jpg?5991cf29"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi \u00f8nsker at badekarpadlingen skal fortsette -adressa.no", "- Kan ikke holde p\u00e5 til liv g\u00e5r tapt", "- Vil fortsette med arrangementet", "Bes\u00f8kte Marius p\u00e5 sykehuset"]}, {"field": "id", "value": "5fd976fb9521a022b080b175916863c2d482d6e6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "arrangement", "fl\u00e5te", "studenten", "studentene h\u00e5per", "fl\u00e5te veltet", "badekarpadlingen", "liv", "fortsette"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidelva", "dahle leiros", "olavs hospital", "badcom", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore kyllo", "marius dahle leiros", "helene nordtvedt"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6376405.ece/ALTERNATES/w980-default/badekar_1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi \u00f8nsker at badekarpadlingen skal fortsette"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article6376415.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-01T10:46:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6376415"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-01T10:46:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi \u00f8nsker at badekarpadlingen skal fortsette -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Studentene h\u00e5per at det blir en 36. utgave av arrangementet p\u00e5 Nidelva."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/5fd976fb9521a022b080b175916863c2d482d6e6.jpg?5991cf29"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1546"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T16:26:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi \u00f8nsker at badekarpadlingen skal fortsette"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article6376415.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "5fd976fb9521a022b080b175916863c2d482d6e6"}], "score": 1.2277133, "siteId": "9222270286501375973", "id": "5fd976fb9521a022b080b175916863c2d482d6e6"}

