{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-05T12:57:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Husein Bosnic, som regnes som den uoffisielle lederen av salafistbevegelsen i Bosnia, ble p\u00e5grepet i fjor, anklaget for \u00e5 ha b\u00e5nd til IS og andre militante grupper i Midt\u00f8sten.", "If\u00f8lge dommen drev han i 2013 og 2014 rekruttering til en terroristgruppe, noe som er brudd p\u00e5 bosnisk lov.", "\u2013 Minst seks bosniske statsborgere som fulgte Bosnics prekener, er drept i Syria, mens andre fortsatt er der for \u00e5 krige. De utgj\u00f8r en sikkerhetstrussel n\u00e5r de returnerer til Bosnia, p\u00e5pekte dommer Amela Huskic da hun leste opp dommen torsdag.", "I forrige m\u00e5ned ble fire andre bosniere d\u00f8mt til fengsel i opptil 3,5 \u00e5r etter \u00e5 ha blitt funnet skyldige i \u00e5 ha vervet rekrutter til oppr\u00f8rsgrupper i Syria.", "Bosnics rolle som ledende imam gjorde at han fikk en strengere straff, men i formildende retning ble det trukket fram at han er far til 17 og aldri tidligere straffed\u00f8mt. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e58e1c8a40713a8e2925e98f186026c50c7b5fec6a015aae333442f9f5464751"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-15T08:59:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sarajevo (NTB-AP): En bosnisk imam er d\u00f8mt til sju \u00e5rs fengsel etter \u00e5 ha blitt funnet skyldig i \u00e5 ha drevet rekruttering for IS i Syria og Irak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/603677b3cd1e93066299dda8845b41fcaf52cb09.jpg?5921ae8a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Bosnisk imam d\u00f8mt til fengsel for IS-rekruttering -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "603677b3cd1e93066299dda8845b41fcaf52cb09"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["imam", "fengsel", "d\u00f8mt", "bosnisk imam", "bosnisk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["amela huskic", "midt\u00f8sten", "bosnia", "bosnic", "syria og irak"]}, {"field": "kw-location", "value": "syria"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bosnisk imam d\u00f8mt til fengsel for IS-rekruttering"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2015/11/05/Bosnisk-imam-d%C3%B8mt-til-fengsel-for-IS-rekruttering-11773907.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-05T12:40:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11773907"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-05T12:40:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bosnisk imam d\u00f8mt til fengsel for IS-rekruttering -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sarajevo (NTB-AP): En bosnisk imam er d\u00f8mt til sju \u00e5rs fengsel etter \u00e5 ha blitt funnet skyldig i \u00e5 ha drevet rekruttering for IS i Syria og Irak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/603677b3cd1e93066299dda8845b41fcaf52cb09.jpg?5921ae8a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x676"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-21T15:13:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bosnisk imam d\u00f8mt til fengsel for IS-rekruttering"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2015/11/05/Bosnisk-imam-d%c3%b8mt-til-fengsel-for-IS-rekruttering-11773907.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "603677b3cd1e93066299dda8845b41fcaf52cb09"}], "score": 2.1813169, "siteId": "9222270286501375973", "id": "603677b3cd1e93066299dda8845b41fcaf52cb09"}

