{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-25T13:08:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "Statens vegvesen", "sykkel", "trafikk", "Trygg Trafikk", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ungdom mellom 12 og 17 \u00e5r er de d\u00e5rligste til \u00e5 bruke hjelm, viser den siste m\u00e5lingen Statens vegvesen gjorde blant 9450 syklister i 2014. Tallene viste at 32 prosent brukte sykkelhjelm, mot 36 prosent \u00e5ret f\u00f8r.", "- Det er til ettertanke for oss at den positive utviklingen med hjelmbruk ser ut til \u00e5 ha stagnert, sier avdelingsdirekt\u00f8r Guro Ranes i Statens vegvesen til Adresseavisen.", "Les ogs\u00e5: RBK-prest Steinar Leirvik takker h\u00f8yere makter for at han brukte sykkelhjelm", "Barn under 12 \u00e5r er de flinkeste til \u00e5 bruke hjelm. Her drar jentene opp gjennomsnittet, med en hjelmbruk p\u00e5 83 prosent. Men idet jentene g\u00e5r over i ten\u00e5ringenes rekker, synker hjelmbruken dramatisk, til kun 33 prosent.", "- De forklaringene jentene gir er at de synes hjelm \u00f8delegger utseendet og h\u00e5ret, og at hjelm er ukult. Gutta er ikke like n\u00f8ye p\u00e5 det. I tillegg sykler de litt r\u00f8ffere og aktivt. De ser mer p\u00e5 de voksne syklistene i kondomdress, og de bruker alltid hjelm. Det er viktig at de voksne g\u00e5r foran som gode rollemodeller, kanskje s\u00e6rlig m\u00f8drene, sier Ranes.", "Hjelmbruken blant voksne kvinner har g\u00e5tt noe ned, fra 52 prosent i 2013 til 50 prosent i 2014. Voksne menn har tidligere v\u00e6rt blant de flittigste hjelmbrukerne, men n\u00e5 har hjelmbruken g\u00e5tt noe ned, fra 58 prosent i fjor til 55 prosent.", "- De som bruker hjelm n\u00e5 er de som har v\u00e6rt lettest \u00e5 motivere og overbevise om at det er lurt \u00e5 bruke hjelm. De siste prosentene er det vanskelig \u00e5 prate fornuft med, sier Ranes.", "LES MER: Kombinert-stjernens s\u00f8nn reddet av sykkelhjelmen", "I det siste har Adresseavisen omtalt flere ulykker der hjelm har forhindret alvorlige skader. Blant annet fortalte Magnus Moan om s\u00f8nnens (5) brutale fall under en sykkeltur som gikk bra takket v\u00e6re sykkelhjelmen. Til tross for at de aller fleste vet at hjelm kan v\u00e6re livsviktig, syndes det ofte.", "- Vi m\u00e5 fortsette \u00e5 ha et fokus p\u00e5 hjelmbruk, spesielt i sentrumsn\u00e6re str\u00f8k. De som bare skal p\u00e5 butikken eller bare p\u00e5 trening, tar ikke p\u00e5 seg hjelm. Og problemet er \u00f8kende jo mer voksne syklistene blir, sier Knut Ove B\u00f8rseth, distriktsleder i Trygg Trafikk S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "LES MER: Takker Magnus Moan for \u00e5penheten:- Minner folk p\u00e5 hvor viktig hjelm er", "Trygg Trafikk har det siste \u00e5ret jobbet med det nye konseptet \u00abTrafikksikker skole/Trafikksikker barnehage\u00bb. Konseptet er utarbeidet for \u00e5 kvalitetssikre at skolens og barnehagens trafikksikkerhetsarbeid ivaretar de krav som lover og forskrifter stiller.", "- Vi har blitt enige med skolene og FAU om virkemidler og m\u00e5lsettinger. Det hjelper ikke at vi st\u00e5r p\u00e5 utsiden \u00e5 setter frem pekefingeren, vi m\u00e5 f\u00e5 med alle om vi \u00f8nsker en endring, sier B\u00f8rseth.", "\u00c5 bli godkjent som \u00abTrafikksikker skole\u00bb inneb\u00e6rer blant annet at skolen har en trafikkansvarlig l\u00e6rer, og har utarbeidet retningslinjer for turene i trafikken barna drar p\u00e5.", "Fylkespolitikerne i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har bevilget penger til prosjektet. S\u00e5 langt er fire kommune i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag under sertifisering.", "- Jeg er utrolig stolt over at vi i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har klart \u00e5 f\u00e5 til dette. Fylket er helt i spissen i landet p\u00e5 denne m\u00e5ten \u00e5 tenke p\u00e5, sier distriktssjefen.", "Innen 2018 er m\u00e5let at 90 prosent av barn under 12 \u00e5r, og 60 prosent av ungdom/voksne fra 12 \u00e5r, skal bruke sykkelhjem, if\u00f8lge Nasjonal tiltaksplan for trafikksikkerhet p\u00e5 veg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b12a345959b65308c214bc8a41c535f625126eb2748ee8926d5f41fee68a50ef"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-25T11:18:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "If\u00f8lge Statens vegvesen bruker f\u00e6rre og f\u00e6rre sykkelhjelm. Trygg Trafikk h\u00e5per ny skolesatsing skal bidra til \u00f8kt hjelmbruk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11462952.ece/7bsl1r/ALTERNATES/w980-default/sykelhjelm0186.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/60881900719f898d8584e897d893d1e4f13fff22.jpg?5999a810"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ten\u00e5ringsjenter er d\u00e5rligst til \u00e5 bruke hjelm -adressa.no", "Ten\u00e5ringsjenter er d\u00e5rligst", "\u00abTrafikksikker skole\u00bb", "Fylket bevilger penger"]}, {"field": "id", "value": "60881900719f898d8584e897d893d1e4f13fff22"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "Statens vegvesen", "sykkel", "trafikk", "Trygg Trafikk", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,Statens vegvesen,sykkel,trafikk,Trygg Trafikk,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "trafikksikker skole", "bruker", "trafikk", "skole", "hjelm"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nasjonal", "trygg trafikk", "guro ranes", "adresseavisen", "statens", "trygg trafikk s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trafikksikker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["magnus moan", "knut ove b\u00f8rseth", "steinar leirvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11462952.ece/7bsl1r/ALTERNATES/w980-default/sykelhjelm0186.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ten\u00e5ringsjenter er d\u00e5rligst til \u00e5 bruke hjelm"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11462953.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-25T12:13:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11462953"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-25T12:13:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ten\u00e5ringsjenter er d\u00e5rligst til \u00e5 bruke hjelm -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "If\u00f8lge Statens vegvesen bruker f\u00e6rre og f\u00e6rre sykkelhjelm. Trygg Trafikk h\u00e5per ny skolesatsing skal bidra til \u00f8kt hjelmbruk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/60881900719f898d8584e897d893d1e4f13fff22.jpg?5999a810"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1728"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T15:17:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Ten\u00e5ringsjenter synes sykkelhjelm \u00f8delegger utseendet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11462953.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "60881900719f898d8584e897d893d1e4f13fff22"}], "score": 0.902879, "siteId": "9222270286501375973", "id": "60881900719f898d8584e897d893d1e4f13fff22"}

