{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-25T17:42:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["klasse10C", "Charlottenlund ungdomskole", "Charlottenlund", "Skole"]}, {"field": "author", "value": "norunn bergesen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I fjor opplevde litt mer enn 20 000 barn at foreldrene ble skilt eller separert. Det finnes ikke tilsvarende tall for hvor mange samboerpar med barn som gikk fra hverandre, derfor er det usikkert hvor mange barn som til sammen blir ber\u00f8rt av foreldrenes samlivsbrudd.", "SE DENNE: Vi flytter inn til tiendeklassingene", "Hjemme hos Aurora Krogh (15) er det mandag kveld etter fotballtrening. P\u00e5 jenterommet hos mamma ligger et par bager og en sekk. Om kort tid skal bagene ligge p\u00e5 jenterommet hos pappa.", "- Jeg er heldig fordi mamma og pappa bor s\u00e5 n\u00e6rt hverandre. Jeg skal bare flytte en kilometer. Og det er p\u00e5 skoleveien, sier Aurora.", "Hun plukker med seg sminken og toalettsaker, fotballsko, h\u00e5ndballsko og baller. Treningst\u00f8y og andre kl\u00e6r legges oppi. Det blir to bager og en sekk. Pluss forskjellige jakker og sko. Det er h\u00f8st og skiftende v\u00e6r.", "- Jeg har klesskap begge steder, men det er fylt opp med kl\u00e6r som jeg ikke bruker. De som er i bruk, ligger p\u00e5 gulvet. Eller i bagen.", "Det er ikke er vits i \u00e5 pakke ut og inn i skapet. Aurora er sliten p\u00e5 kveldene etter trening. S\u00e5 er det straks helg igjen. Og p\u00e5 mandag er det ny flytting.", "Det er ni \u00e5r siden hennes foreldre gikk fra hverandre. Hun husker ikke krangel eller hva som skjedde akkurat da de skiltes.", "- Jeg husker at de fortalte meg det. Det var ikke, og er ikke, brutalt. De er venner. Jeg er heldig, sier Aurora.", "Hun husker ikke helt hvilken stemme hun hadde i saken den gangen, som seks\u00e5ring.", "LES MER: Fem tips til foreldre med barn i ungdomsskolen", "Ikke alle barn blir h\u00f8rt fordi om det er deres rett \u00e5 uttale seg om hvor de skal bo.", "- Det er ikke sikkert foreldre h\u00f8rer barna n\u00e5r de selv st\u00e5r midt oppi samlivsbruddet, sier Hilde Rakvaag. Hun er jurist og seniorr\u00e5dgiver i Barneombudet, med blant annet barnevern, sp\u00f8rsm\u00e5l om familie og samlivsbrudd som kunnskapsomr\u00e5de.", "I dag er det slik at det er mor og far som skal lytte til barna og ta vare p\u00e5 deres rett til \u00e5 bli h\u00f8rt. Alle foreldrepar som g\u00e5r fra hverandre og som har barn under 16 \u00e5r, m\u00e5 m\u00f8te til minst \u00e9n time mekling ved samlivsbrudd. Utgangspunktet for meklingen skal v\u00e6re barnets beste. Foreldrene skal s\u00f8rge for at datteren og s\u00f8nnen har f\u00e5tt si sin mening om hvor hun eller han skal bo. Og om hvor mye de skal pendle mellom foreldrene, n\u00e5r de voksne flytter fra hverandre.", "- Vi mener barnet b\u00f8r ha krav p\u00e5 en egen time hos familievernkontoret. Her blir de m\u00f8tt av en objektiv samtalepartner som har kunnskaper om det \u00e5 kommunisere med barn. En slik samtale gir ogs\u00e5 foreldrene mulighet til f\u00e5 barnets tanker og opplevelser presentert av en som ikke har egne interesser i saken.", "Forskning viser at foreldres perspektiv kan endre seg etter en profesjonell og upartisk innblanding.", "- Barna har r\u00e5d som er gode, sier Rakvaag.", "LES OGS\u00c5: - Skolen har v\u00e6rt en eneste lang opptur", "Barna skal h\u00f8res fra de er 7 \u00e5r eller f\u00f8r. Deres mening skal tillegges stor vekt fra de er 12.", "- Kanskje klarer ikke barna \u00e5 si det de tenker. Det kan v\u00e6re vanskelig \u00e5 uttrykke seg om s\u00e5 vanskelige ting. Det kan v\u00e6re de ikke vil eller t\u00f8r si hva de mener av hensyn til pappa og mamma. Det du sier til mor kan mor bruke mot far i konflikten, og omvendt. Dessuten ser vi at barns stemme kan bli devaluert. Den betyr lite opp mot andre hensyn. Det \u00f8konomiske kan ogs\u00e5 veie tungt n\u00e5r man velger bostedsordning, sier Hilde Rakvaag.", "- Foreldrene er barnets sv\u00f8pe n\u00e5r det er dem selv som m\u00e5 ivareta barnets rettigheter opp mot alle andre hensyn i et samlivsbrudd.", "Aurora er tydelig p\u00e5 at hun har det bra. Hun vil ha det understreket igjen og igjen.", "- Jeg f\u00f8ler ogs\u00e5 at jeg f\u00e5r v\u00e6re med \u00e5 bestemme, men skj\u00f8nner jo at jeg ikke f\u00e5r alt som jeg vil, sier hun.", "- Hvis du fikk bestemme alt selv. Hva vil du da? Og vet foreldrene dine det?", "- Det kunne v\u00e6rt lettere. Jeg synes jo at det er litt stress \u00e5 bo s\u00e5nn. Da hadde det v\u00e6rt greit om jeg kunne snakket med dem om en annen ordning, sier Aurora. Hun har tenkt p\u00e5 hvordan det kunne blitt f\u00e6rre flytte og reisedager. Litt andre intervaller. Men har ikke kommet dit at hun har luftet det med mamma og pappa.", "Frode Thuen er professor i psykologi og praktiserer som parterapeut. Han har omfattende erfaring som sakkyndig i barnefordelingssaker, har skrevet b\u00f8ker, laget tv og er spaltist i A-magasinet.", "- De barna som kommer best ut av ordninger med delt bosted er de som har foreldre som bor i n\u00e6rheten av hverandre. Dersom de samarbeider godt og har en grei dialog om barnet og dets fritid og skolesituasjon gir det mindre stress.", "Thuen sier at en oppstykket tilv\u00e6relse dessverre er prisen \u00e5 betale for \u00e5 v\u00e6re skilsmissebarn. Om samv\u00e6ret med mor og far er 50/50 etter et annet prosenttall er ikke avgj\u00f8rende. Det er en stabil, god og varig kontakt med begge foreldre som er suksesskriteriet for om barna har det bra.", "- Det er ikke slik at delt omsorg kompenserer for foreldres uenighet. Det er konfliktniv\u00e5et mellom foreldre som sliter, uansett om barna bor her eller der."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "b8e291dc22024d5d735eace9f56b7ba2b0ca0cc8bd5e96112afe5de3defdf87b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-25T16:43:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "I alle avgj\u00f8relser etter et samlivsbrudd, er hovedhensynet barnets beste. Likevel blir deres stemme fort borte i foreldrenes kaos."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13693784.ece/exii4s/ALTERNATES/w980-default/FamlivToHjem05.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6089cbb397a242915e7b3b6f5e2b0f4466e40ddb.jpg?5942acf8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Barn som bor i bag -adressa.no", "Hjemme hos Aurora", "Barna har gode r\u00e5d", "Rydd plass til barns stemme", "N\u00e6rhet og god kontakt med begge gir best trivsel"]}, {"field": "id", "value": "6089cbb397a242915e7b3b6f5e2b0f4466e40ddb"}, {"field": "keyword", "value": ["klasse10C", "Charlottenlund ungdomskole", "Charlottenlund", "Skole"]}, {"field": "keywords", "value": "klasse10C,Charlottenlund ungdomskole,Charlottenlund,Skole"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barn", "barns stemme", "foreldre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["a-magasinet", "barneombudet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["aurora krogh", "hilde rakvaag", "frode thuen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13693784.ece/exii4s/ALTERNATES/w980-default/FamlivToHjem05.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barn som bor i bag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/10/25/Barn-som-bor-i-bag-13693787.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-25T13:37:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13693787"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-25T13:37:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barn som bor i bag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "I alle avgj\u00f8relser etter et samlivsbrudd, er hovedhensynet barnets beste. Likevel blir deres stemme fort borte i foreldrenes kaos."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6089cbb397a242915e7b3b6f5e2b0f4466e40ddb.jpg?5942acf8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2322"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-15T15:51:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg synes jo at det er litt stress \u00e5 bo s\u00e5nn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/10/25/Barn-som-bor-i-bag-13693787.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6089cbb397a242915e7b3b6f5e2b0f4466e40ddb"}], "score": 0.53468513, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6089cbb397a242915e7b3b6f5e2b0f4466e40ddb"}

