{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-16T05:17:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "st\u00e5le lang\u00f8rgen", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet rykket tirsdag kveld ut til en trafikkulykke p\u00e5 E6 p\u00e5 Heimdalsmyra i Trondheim. Hendelsen skjedde like f\u00f8r klokken 23.", "If\u00f8lge Statens vegvesen skjedde ulykken der E6 p\u00e5 Heimdalsmyra g\u00e5r fra fire til to felt. Ulykken skal ha skjedd i s\u00f8rg\u00e5ende retning.", "Operasjonsentralen ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyser p\u00e5 Twitter at to biler var involvert i kollisjonen, og at to personer er kj\u00f8rt til legevakten for en sjekk.", "- Trolig har \u00e9n av bilene hatt h\u00f8y hastighet og f\u00e5tt en skrens, og dermed truffet den andre, sier operasjonsleder Tore Kyllo til adressa.no.", "Bilene skal ogs\u00e5 har v\u00e6rt borte i autovernet, men politiet kan forel\u00f8pig ikke si noe mer om hendelsesforl\u00f8pet.", "If\u00f8lge Kyllo var det til sammen fire personer i bilene. De vil bli avh\u00f8rt, og politiet vil opprette en sak etter hendelsen.", "Tirsdag morgen kan Kyllo opplyse at personen som sannsynligvis for\u00e5rsaket ulykken har f\u00e5tt f\u00f8rerkortet sitt beslaglagt.", "Klokken 23.01 meldte Statens vegvesen at E6 var midlertidig stengt i s\u00f8rg\u00e5ende retning p\u00e5 grunn av trafikkuhellet.", "Klokken 23.35 opplyste politiet p\u00e5 Twitter at E6 var \u00e5pnet i begge retninger.", "Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste rykket ogs\u00e5 ut til trafikkuhellet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "6bd0479f636a05f9aa1e46c98caef83ae1d9729e025d6e297c259ad766e52e12"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-05T12:01:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dannet seg k\u00f8 p\u00e5 stedet etter ulykken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10131781.ece/ALTERNATES/w980-default/heimdalsmyra_beskjart2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/60c7acb41ccc10a826ceef78778fb1805418c8d9.jpg?58d6d64f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Trafikkulykke p\u00e5 E6 p\u00e5 Tiller -adressa.no", "To biler involvert", "Midlertidig stengt"]}, {"field": "id", "value": "60c7acb41ccc10a826ceef78778fb1805418c8d9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "s\u00f8rg\u00e5ende retning", "biler", "ulykken", "midlertidig stengt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "heimdalsmyra", "statens", "tiller"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tore kyllo"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10131781.ece/ALTERNATES/w980-default/heimdalsmyra_beskjart2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 E6 p\u00e5 Tiller"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10131640.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-15T21:51:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10131640"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-15T21:51:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 E6 p\u00e5 Tiller -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Dannet seg k\u00f8 p\u00e5 stedet etter ulykken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/60c7acb41ccc10a826ceef78778fb1805418c8d9.jpg?58d6d64f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1151"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-25T20:42:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 E6 p\u00e5 Tiller"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10131640.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "60c7acb41ccc10a826ceef78778fb1805418c8d9"}], "score": 0.85732335, "siteId": "9222270286501375973", "id": "60c7acb41ccc10a826ceef78778fb1805418c8d9"}

