{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-19T10:06:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Risvollan", "Utleira", "Bydelssjekken", "Trondheim", "Idrett", "Byutvikling"]}, {"field": "author", "value": "norunn bergesen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Har du noen gang v\u00e6rt i en hall p\u00e5 Nardo?", "Det er Per Hangerhagen som sp\u00f8r. Han er styreleder i Utleira Il, p\u00e5 fritida, n\u00e5r han ikke er varehussjef p\u00e5 IKEA. Og det er p\u00e5 fritida og gjennom dugnad at han og en rekke andre ildsjeler har lobbet, forhandlet, og til slutt f\u00e5tt bygget Utleirahallen.", "Han sp\u00f8r retorisk. For omr\u00e5det Nardo, Risvollan, Stubban og Utleira har ikke hatt noen hall noen gang. N\u00e5 st\u00e5r den der, \u00e5pnet for flerbruk.", "Bydelssjekken: Vi unders\u00f8ker livet i ti utvalgte bydeler i Trondheim. Denne gang: Utleira.", "LES OGS\u00c5: Ranheim , Lade , Sjetnmarka , Tyholt , Kolstad/Saupstad , By\u00e5sen , Trolla , Byneset og sentrum.", "Det begynte tidlig p\u00e5 totusentallet, som en viktig sak for bydelsutvalget. Utleira var i utbyggingsgropa. Det skulle komme nye boliger i felt som fikk navn Akka Bakka, Birkebane og Elle Melle. En bydel for barnefamilier var i ferd med \u00e5 skyte knopp for \u00e5 vokse stort. Kunstgressbane og idrettshall ble viktige kampsaker.", "- F\u00f8r spilte vi fotballkamper p\u00e5 Bj\u00f8rkmyra, sier daglig leder i Utleira IL.", "P\u00e5l Wahl peker gjennom Utleirahallens glassfasade, opp i skrenten, under grustaket. Der ligger det en hardpakket grusbane. Hjemmebanen til Utleira f\u00f8r utbyggingen.", "- Den er knallhard! Den gangen eide idrettslaget en kalkmaskin til \u00e5 merke fotballbanen med. Vi hadde en spade og en rive for \u00e5 holde den i stand.", "I dag har Utleira en elleverbane og en sjuer til fotballfolket. De er dekket av kunstgress og sto ferdige i 2012. En sprintstripe og ei lengdegrop ble det ogs\u00e5 plass til. Klubben har blitt voksen. Banene kostet dem 12 millioner. Ved hjelp av tippemidler, momskompensasjoner, offentlig st\u00f8tte og egenkapital er de snart i m\u00e5l.", "- Kun to millioner gjenst\u00e5r p\u00e5 l\u00e5net, sier P\u00e5l Wahl forn\u00f8yd.", "LES OGS\u00c5: Slik stemte innbyggerne p\u00e5 Utleira", "Og sprekkeferdige av stolthet viser de frem Utleirahallen, som offisielt \u00e5pner i dag. Den har kostet 66 millioner.", "- Billig! Og til en mye lavere pris enn det kommunen ville klart, sier b\u00e5de daglig leder, styreleder, anleggsleder og ildsjelene bak. De har presset prisen ned og maksimalisert arealbruken. Tenkt nytt, smart, kj\u00f8rt tempo og utfordret byggeskikk og normer i kommunen. I fjorsommer startet grunnarbeidet og 1. september 2014 begynte byggearbeidet. Allerede 3. september i \u00e5r overtok idrettslaget n\u00f8kkelen og kunne \u00e5pne d\u00f8rene for trening.", "- Det blir ikke noen byggeskikkpris for dette, men s\u00e5 har vi f\u00e5tt mye ut av pengene. Tenk for et gjennombrudd! Et kjempetilbud for barn og unge i bydelen, sier styreformann Hangerhagen.", "Fra ingenting til to h\u00e5ndballflater, 150 kvadratmeter styrkerom, 100 kvadrat sosialt areal, 100 kvadrat klubbhus og 200 kvadrat lager. Utenfor er det skatepark og b\u00e5de cheerleaders og ballromdansere leier halltid.", "LES OGS\u00c5: Ogs\u00e5 en futsal-hall", "Men lenge f\u00f8r ordf\u00f8reren kom for \u00e5 spre glans i dag og hele bydelen ble invitert til bankett, uten stiletth\u00e6ler, men med med taler, har de st\u00e5tt p\u00e5. Frivillighet, dugnad, dialog og kontakt er stikkord.", "Roar Melum er den ildsjelen som har holdt lengst i prosjektet, helt fra han ble valgt til styreleder i idrettslaget i 2002.", "- De reiser seg, de f\u00e5 h\u00e5rene jeg har igjen, n\u00e5r jeg st\u00e5r utenfor hallen og h\u00f8rer ungene. Jeg kjenner p\u00e5 stemningen hva vi har f\u00e5tt til. Dette har allerede nedbetalt seg med tanke p\u00e5 hva de f\u00e5r igjen av fritidstilbud.", "Fritiden til Melum har ikke lidd under kjedsomhet og \u00f8rkesl\u00f8se de siste 10\u201315 \u00e5rene. Til tider har det v\u00e6rt heltidsjobb ved siden av jobben. Han har sett sine tre snart voksne barn g\u00e5 inn og ut av idrettslaget i l\u00f8pet av den tiden. Fra de fikk fradelt tomt fra g\u00e5rdene Utleir og Storflor i 2010 er det Utleira IL som har tatt ansvaret for prosessen.", "- De store utfordringene har v\u00e6rt \u00e5 f\u00e5 gjennomslag for frigj\u00f8ring av tomt, \u00e5 utfordre kommunen p\u00e5 hall- og anleggspolitikk, \u00e5 f\u00e5 eie og drive selv og alt det tekniske med byggingen.", "Melum har hatt utstrakt kontakt med politikere, utallige runder med komiteene i bystyret, formannskapet, idrettsr\u00e5det og idrettskretsen. Senere med anbudsgivere og i byggeprosess. Det har ikke v\u00e6rt noen selvf\u00f8lgelighet \u00e5 f\u00e5 dette til.", "- Det har v\u00e6rt kronglete og harde tak, sier han, men gir villig r\u00e5d:", "- F\u00e5 inn kunnskap og ressurser i alle ledd av prosessen. Vi s\u00f8kte ut i n\u00e6rmilj\u00f8et og blant foreldre. Vi har byttet ut folk i rollene etter hvert. En ting er at det er dugnad, en annen er at ulike prosesser trenger ulik kompetanse.", "I formiddag er alle invitert til den offisielle \u00e5pningen av storstua fra klokken 10.30. Klokken 14 kan tribunene pr\u00f8ves, n\u00e5r damelaget til Utleira m\u00f8ter Sverresborg til h\u00e5ndballkamp.", "LES OGS\u00c5: Et av ordf\u00f8rernes l\u00f8fter - som hun holdt", "Jeg har bodd i omr\u00e5det hele livet, kun med to sm\u00e5 avstikkere, og jeg kunne ikke tenke meg en annen kant. Vi bor i utkanten av byen, s\u00e5 langt ut mot skogen du kan komme og allikevel tar det med ti minutter \u00e5 kj\u00f8re til byen utenom rushtid. Det er stille og rolig, masse barnefamilier og alt du trenger av butikker og servicetilbud. Gode skoler og barnehager og friluftslivet tett p\u00e5. Det tar jo bare 20 minutter \u00e5 g\u00e5 til Estenstadshytta.", "Risvollan fikk kanskje sitt stempel da jeg var barn, men vi merker ikke til gjenger eller kriminalitet. Der uttaler jeg med p\u00e5 to grunnlag! Som mor til en s\u00f8nn p\u00e5 16 og som advokat. Vi har ikke s\u00e5 veldig mange saker herfra i rettssystemet. Og folk er ikke redde for \u00e5 v\u00e6re ute p\u00e5 kveldene.", "N\u00e5r det gjelder videre utbygging h\u00e5per jeg vi klarer \u00e5 bevare mest mulig gr\u00f8nt og at de bevarer mest mulig skog."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "8d021411570304fae6b33978cb26631c5ec95a0ba5c5ebf856c89087d0cf49b6"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-08T06:11:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "De forventer ingen byggeskikkpris, men et godt oppvekstmilj\u00f8. I femten \u00e5r har foreldrene jobbet frivillig for \u00e5 f\u00e5 hall. N\u00e5 fortsetter dugnaden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11583141.ece/qsfplz/ALTERNATES/w980-default/NETT-Bydelssjekken-Utleira.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/60cfd36de1f579c31a3feb5bf5528157423fd528.jpg?5988bd1d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Foreldrenes frivillige fritidssyssel -adressa.no", "Kunstgress gruser grus", "Tid for hall", "Profesjonell dugnad", "Beboeren: Anniken Mellegaard Douglass, styreleder i Akka Bakka 2"]}, {"field": "id", "value": "60cfd36de1f579c31a3feb5bf5528157423fd528"}, {"field": "keyword", "value": ["Risvollan", "Utleira", "Bydelssjekken", "Trondheim", "Idrett", "Byutvikling"]}, {"field": "keywords", "value": "Risvollan,Utleira,Bydelssjekken,Trondheim,Idrett,Byutvikling"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "science"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barn", "hall", "daglig leder", "bydel", "dag", "fritida", "dugnad"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kolstad", "stubban og utleira", "by\u00e5sen", "birkebane og elle melle", "utleira il", "a. og", "utleirahallen", "sjetnmarka", "sverresborg", "utleira", "estenstadshytta", "byneset", "risvollan", "nardo", "utleir og storflor", "tyholt", "elle melle", "per hangerhagen", "bj\u00f8rkmyra", "trolla"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["akka bakka", "roar melum", "p\u00e5l wahl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11583141.ece/qsfplz/ALTERNATES/w980-default/NETT-Bydelssjekken-Utleira.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Foreldrenes frivillige fritidssyssel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/09/18/Foreldrenes-frivillige-fritidssyssel-11583145.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-18T18:39:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11583145"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-18T18:39:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Foreldrenes frivillige fritidssyssel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "De forventer ingen byggeskikkpris, men et godt oppvekstmilj\u00f8. I femten \u00e5r har foreldrene jobbet frivillig for \u00e5 f\u00e5 hall. N\u00e5 fortsetter dugnaden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/60cfd36de1f579c31a3feb5bf5528157423fd528.jpg?5988bd1d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1970"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T19:18:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Foreldredugnad ga hall til 66 millioner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/09/18/Foreldrenes-frivillige-fritidssyssel-11583145.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "60cfd36de1f579c31a3feb5bf5528157423fd528"}], "score": 0.5401519, "siteId": "9222270286501375973", "id": "60cfd36de1f579c31a3feb5bf5528157423fd528"}

