{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-09T07:14:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["karen tjernshaugen", "lars molteberg glomnes"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For f\u00f8rste gang presenterer H\u00f8yre en konkret tidsplan for sin gigantiske helsereform. Fra 1. januar 2016 skal alle pasienter f\u00e5 mulighet til \u00e5 velge privat sykehus p\u00e5 det offentliges regning.", "Solberg har invitert Aftenposten med til Glittreklinikken i Nittedal for \u00e5 presentere sine planer for hvordan helsek\u00f8ene skal kuttes kraftig i l\u00f8pet av de neste fire \u00e5rene. Alt ved inngangspartiet til den gule murkolossen m\u00f8ter hun lungepasienter som roser tilbudet p\u00e5 det private sykehuset opp i skyene.", "Om H\u00f8yre vinner valget, skal s\u00e5kalt \"fritt behandlingsvalg\" innf\u00f8res om to og et halvt \u00e5r. Det betyr at alle pasienter med rett til behandling skal kunne velge selv om de vil ha behandlingen p\u00e5 et privat eller offentlig sykehus. Regningen skal uansett tas av det offentlige.", "Etter det Aftenposten kjenner til, har arbeidsutvalget i H\u00f8yre og helsefraksjonen p\u00e5 Stortinget den siste tiden hatt dragkamper om hva som er et realistisk gjennomf\u00f8ringstempo for den omfattende reformen. N\u00e5 er tidsplanen endelig spikret:", "I statsbudsjettet for 2014 p\u00e5legges helseforetakene \u00e5 heve kvotene for kj\u00f8p av tjenester fra private sykehus, for eksempel r\u00f8ntgen. Solberg antyder at minst 20 000 flere skal f\u00e5 behandling p\u00e5 private sykehus neste \u00e5r.", "1. januar 2015 innf\u00f8res loven om fritt behandlingsvalg. I f\u00f8rste omgang f\u00e5r utvalgte grupper som rus- og psykiatripasienter rett til \u00e5 velge mellom privat eller offentlig behandling.", "Fra 1. januar 2016 innf\u00f8res fritt behandlingsvalg for alle pasienter.", "Hva helsereformen med innf\u00f8ring av fritt behandlingsvalg vil koste, vet ikke H\u00f8yre.", "- Det er ikke mulig for oss \u00e5 utrede i detalj hvor mye mer dette koster, for ingen vet hva volumet vil bli. Det er en del av den utredningen vi mener m\u00e5 ligge til grunn, sier Solberg.", "- Har dere et anslag?", "- Nei det g\u00e5r ikke an \u00e5 operere med anslag, fordi det kommer helt an p\u00e5 hvor stort tilbudet blir og hva folk kommer til \u00e5 velge.", "H\u00f8yre-lederen er imidlertid klar p\u00e5 at hun er villig til \u00e5 \u00e5pne pengesekken for \u00e5 f\u00e5 ned helsek\u00f8ene.", "- Der hvor det er lang k\u00f8, vil helsebudsjettene \u00f8ke litt mer n\u00e5r du innf\u00f8rer en slik modell. Det er helt villet. Vi har blant annet lagt inn langt mer penger til rus og rehabilitering i v\u00e5re alternative budsjetter. Det vi er opptatt av, er at det er en nettogevinst p\u00e5 andre omr\u00e5der som p\u00e5 mange omr\u00e5der kan v\u00e6re st\u00f8rre. Mange av dem som vi vil f\u00e5 ut av helsek\u00f8ene f\u00e5r i dag ytelser som dekkes av andre budsjetter, for eksempel sykel\u00f8nn eller uf\u00f8retrygd. Det blir veldig tunnelsyn om man bare skal se p\u00e5 helsebudsjettet isolert, mener Solberg.", "- Hvordan ser Helse-Norge ut n\u00e5r dere har styrt i fire \u00e5r? Vil helsek\u00f8ene da v\u00e6re borte?", "- Jeg mener at da vil du se kortere helsek\u00f8er p\u00e5 mange viktige omr\u00e5der, forh\u00e5pentligvis p\u00e5 alle. Det er ikke alle steder det finnes privat kapasitet i dag, men noen vil utvide tilbudet sitt til nye grupper. Men noe k\u00f8 er det naturlig at man har for at sykehusene skal f\u00e5 organisert sitt tilbud p\u00e5 en god m\u00e5te.", "Allerede i 2014-budsjettet skal det settes av \u00f8kte summer til kj\u00f8p av behandling p\u00e5 private sykehus.", "- Det er snakk om betydelig mer penger. Men vi har ikke gjort behandlingen av budsjettet for 2014 enn\u00e5, sier Solberg.", "I sitt alternative budsjett for 2013 la H\u00f8yre inn 350 millioner ekstra som skulle dekke kj\u00f8p av 20 000 behandlinger p\u00e5 private sykehus. Solberg antyder at neste \u00e5rs \u00f8kning minst vil bli i samme st\u00f8rrelsesorden.", "I et intervju med Aftenposten i g\u00e5r sa H\u00f8yres fremste helsepolitiker Bent H\u00f8ie at han \u00f8nsker en full gjennomgang av prioriteringen mellom ulike pasientgrupper og bruken av egenandeler . Nye og \u00f8kte egenandeler kan bli aktuelt for enkelte typer behandling. Som eksempel bruker han pasienter med \u00e5reknuter og snorkeproblemer som ikke er helseskadelige.", "- Dette m\u00e5 utredes. S\u00e5 vidt jeg har forst\u00e5tt ligger det i mandatet til prioriteringsutvalget som Regjeringen har satt ned. Dette er en diskusjon som kommer, men den er helt uavhengig av v\u00e5rt forslag om fritt behandlingsvalg, mener Solberg.", "P\u00e5 Landsforening for hjerte- og lungesykes private sykehus i Nittedal blir H\u00f8yres helseplaner tatt godt imot. Direkt\u00f8r Olav Ullern forteller at klinikken har om lag 3000 ledige behandlingsd\u00f8gn hvert \u00e5r, og er rede til \u00e5 bidra mer dersom det offentlige vil \u00f8ke sine kvoter hos private sykehus.", "- Det er viktig at det skjer endringer som gj\u00f8r at den reelle valgfriheten for pasientene blir st\u00f8rre. Vi ser at det er en utvikling i retning av et mer \u00e5pent landskap p\u00e5 helsemarkedet som vi \u00f8nsker \u00e5 nyte godt av, sier Ullern."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "c074cd188241b439f49cc6356c9d4aae244c809c9bc6d94d691f663567d0d4f4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-04T17:14:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00f8yre-leder Erna Solberg er fast bestemt p\u00e5 \u00e5 gjennomf\u00f8re sin prestisjereform av helsevesenet raskt, selv om hun ikke aner hva prislappen vil bli"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8062761.ece/ALTERNATES/w980-default/afp000567809.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/60e79fc30014520acebaca14a7d1b9511a6b8ce6.jpg?59664d9d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fra 2016 kan alle velge privatsykehus -adressa.no", "Dragkamp om tidsplan", "Ukjent prislapp", "\u00d8kning neste \u00e5r", "Har ledig kapasitet"]}, {"field": "id", "value": "60e79fc30014520acebaca14a7d1b9511a6b8ce6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["behandling", "privat", "sykehus", "privat sykehus", "pasienter", "fritt behandlingsvalg"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "aftenposten", "regjeringen", "stortinget", "landsforening", "helse-norge", "glittreklinikken"]}, {"field": "kw-location", "value": "nittedal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bent h\u00f8ie", "erna solberg", "olav ullern"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8062761.ece/ALTERNATES/w980-default/afp000567809.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fra 2016 kan alle velge privatsykehus"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article8062765.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-09T07:14:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8062765"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-09T07:14:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fra 2016 kan alle velge privatsykehus -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "H\u00f8yre-leder Erna Solberg er fast bestemt p\u00e5 \u00e5 gjennomf\u00f8re sin prestisjereform av helsevesenet raskt, selv om hun ikke aner hva prislappen vil bli"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/60e79fc30014520acebaca14a7d1b9511a6b8ce6.jpg?59664d9d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1460"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T16:26:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fra 2016 kan alle velge privatsykehus"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article8062765.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "60e79fc30014520acebaca14a7d1b9511a6b8ce6"}], "score": 0.6939135, "siteId": "9222270286501375973", "id": "60e79fc30014520acebaca14a7d1b9511a6b8ce6"}

