{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-26T06:16:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU", "depresjon"]}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Depresjon blir ofte oversett n\u00e5r barn er sm\u00e5, mener f\u00f8rsteamanuensis Trude Reinfjell ved psykologisk institutt, NTNU.", "Allerede som fire\u00e5ringer har 7,3 prosent av barn i Trondheim symptomer p\u00e5 depresjon. To \u00e5r senere, som seks\u00e5ringer og skolestartere, har symptomene \u00f8kt.", "Forskningen er del av prosjektet Tidlig Trygg i Trondheim, ledet av professor Lars Wichstr\u00f8m. Trude Reinfjell har forsket p\u00e5 en gruppe av 935 fire\u00e5ringer og fulgt dem med en ny unders\u00f8kelse da de var seks.", "LES OGS\u00c5:  Mobbing dobler risikoen for depresjon", "- N\u00e5r barn slutter \u00e5 v\u00e6re glade, ikke bryr seg s\u00e5 mye om \u00e5 leke, trekker seg bort fra aktiviteter, grubler mye om vanskelige livstema eller gruer seg til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 skolen eller i barnehagen, da skal man v\u00e6re oppmerksom. S\u00e5nt kan v\u00e6re tegn p\u00e5 at barnet er deprimert, sier Reinfjell.", "Barna som har foreldre som sliter med depresjon er sterkt utsatt for selv \u00e5 f\u00e5 depressive symptomer. Dette gjelder s\u00e6rlig f\u00f8lsomme barn med et vanskelig temperament og som har vansker med \u00e5 regulere egen oppf\u00f8rsel, oppmerksomhet og f\u00f8lelser. Barna som har god selvregulering ser ut til \u00e5 klare seg godt.", "LES OGS\u00c5:  Psykisk t\u00f8ff barndom \u00f8ker risikoen for diabetes", "Reinfjell tror \u00f8kningen i depressive symptomer fra fire til seks \u00e5r kan ha sammenheng med at barnet g\u00e5r fra barnehage til skole og f\u00e5r en rekke nye utfordringer. De skal forholde seg til andre barn, nye voksne og en ny situasjon med \u00abakademiske\u00bb krav. Barnet begynner ogs\u00e5 \u00e5 sammenligne seg med andre. Forskeren er \u00e5pen for at symptom\u00f8kningen ogs\u00e5 kan skyldes at barna er blitt flinkere til \u00e5 uttrykke bekymringer og kan gj\u00f8re omgivelsene mer oppmerksom p\u00e5 hvordan det har det.", "De depressive symptomene kommer til uttrykk p\u00e5 en litt annen m\u00e5te n\u00e5r barna er blitt seks \u00e5r. S\u00f8vnproblemene fra fire\u00e5rsalderen er redusert, men barna er oftere utmattet, energil\u00f8se og har problemer med konsentrasjonen.", "LES OGS\u00c5:  Prestasjonspress fikk supertalent til \u00e5 legge opp", "Fra fire til seks \u00e5rs alder fant forskeren ogs\u00e5 en klar \u00f8kning i andelen som opplever skyldf\u00f8lelse og f\u00f8ler seg verdil\u00f8se.", "- Slike f\u00f8lelser er oversett hos sm\u00e5 barn. \u00c5rsaken kan v\u00e6re at de f\u00f8ler at de ikke strekker til i en vanskelig livssituasjon. Kanskje har barnet hatt for mye ansvar for seg selv, for s\u00f8sken eller de voksne. Barn har en tendens til \u00e5 bli beskyttende n\u00e5r de ser at mamma eller pappa har det vanskelig. De g\u00e5r heller alene med bekymringer som kan f\u00f8re til mye grubling, sier Reinfjell.", "LES OGS\u00c5:  Kan aldri bli s\u00e5 lykkelig som man h\u00e5per", "Forskeren tror andre foreldre kan v\u00e6re en hjelp til s\u00e5rbare barn og familier som strever.", "- Andre kan v\u00e6re av stor betydning og bli viktige st\u00f8ttespillere, b\u00e5de for barn og foreldre. Familien kan v\u00e6re i en belastende livssituasjonen og f\u00f8le seg alene. N\u00e5r noen viser interesse, kan det \u00e5pne opp for at barnet greier \u00e5 snakke om sin egen situasjon. Selv om barn kan gi uttrykk for at de ikke \u00f8nsker \u00e5 snakke, er det viktig \u00e5 komme tilbake senere og vise at du fremdeles bryr deg.", "LES OGS\u00c5:  Psykisk helse - en utfordring for helsevesenet", "Trude Reinfjell mener konsekvensene kan bli store hvis man ikke klarer \u00e5 gj\u00f8re noe for barn som har symptomer p\u00e5 depresjon og deres foreldre.", "- Det kan prege b\u00e5de skolegangen og resten av livet. Sammenhengen mellom depresjon i barndommen og ungdommen og i voksenlivet er noks\u00e5 sterk. \u00d8kt kunnskap om depresjon trengs p\u00e5 alle niv\u00e5 i helsetjenesten.", "Prosjektet Tidlig Trygg i Trondheim g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 kartlegge b\u00e5de risikofaktorer og faktorer som virker beskyttende for den psykiske helsen. Reinfjells studie ble nylig publisert i det anerkjente amerikanske tidsskriftet Development and Psychopathology."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "366cd39f582e4a0e7a14497353434aa864134c4442e4124fcdc04161e3002409"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-26T06:23:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sju prosent av fire\u00e5ringer og seks\u00e5ringer i Trondheim har symptomer p\u00e5 depresjon. Mest utsatt er barn av deprimerte foreldre."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12051326.ece/1zlrv8/ALTERNATES/w980-default/JPS_Trude%20Reinfjell%2013.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6135bbcfd5b6bed068a8e349889aec012ac35377.jpg?593a4db2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Barn er s\u00e5rbare n\u00e5r foreldre er deprimerte -adressa.no", "Faresignaler", "Krevende overgang", "\u00d8kt skyldf\u00f8lelse", "Hjelp fra andre", "Store konsekvenser"]}, {"field": "id", "value": "6135bbcfd5b6bed068a8e349889aec012ac35377"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU", "depresjon"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU,depresjon"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["depressive symptomer", "barn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trude reinfjell", "tidlig trygg", "development and psychopathology"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "lars wichstr\u00f8m"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12051326.ece/1zlrv8/ALTERNATES/w980-default/JPS_Trude%20Reinfjell%2013.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barn er s\u00e5rbare n\u00e5r foreldre er deprimerte"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/20/Barn-er-s%C3%A5rbare-n%C3%A5r-foreldre-er-deprimerte-12051329.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-20T12:53:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12051329"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-20T12:53:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barn er s\u00e5rbare n\u00e5r foreldre er deprimerte -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Sju prosent av fire\u00e5ringer og seks\u00e5ringer i Trondheim har symptomer p\u00e5 depresjon. Mest utsatt er barn av deprimerte foreldre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6135bbcfd5b6bed068a8e349889aec012ac35377.jpg?593a4db2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1818"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T07:26:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sju prosent av fire\u00e5ringene har tegn p\u00e5 depresjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/20/Barn-er-s%c3%a5rbare-n%c3%a5r-foreldre-er-deprimerte-12051329.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6135bbcfd5b6bed068a8e349889aec012ac35377"}], "score": 0.8716488, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6135bbcfd5b6bed068a8e349889aec012ac35377"}

