{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-03T15:13:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": "Publisert: 03 mars 2017 16:13  Sist oppdatert: 03 mars 2017 16:13"}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "75737f84c1d7a498c91ba8e3f9f4394a7d3010ffd46cffe29cc4d5f2b083dc40"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T15:24:09.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14387098.ece/nusvzf/ALTERNATES/w980-default/norge.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/618311bedaa47e4a66cd6cf536cb5d1470e2568f.jpg?58b98a99"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Avsl\u00f8rer at den dramatiske sisteetappen var planen hele tiden", "Avsl\u00f8rer at den dramatiske sisteetappen var planen hele tiden", "New Articles"]}, {"field": "id", "value": "618311bedaa47e4a66cd6cf536cb5d1470e2568f"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sisteetappen", "tiden", "dramatiske", "planen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14387098.ece/nusvzf/ALTERNATES/w980-default/norge.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Avsl\u00f8rer at den dramatiske sisteetappen var planen hele tiden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14387099.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-03T15:13:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14387099"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-03T15:13:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Avsl\u00f8rer at den dramatiske sisteetappen var planen hele tiden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Publisert: 03 mars 2017 16:13  Sist oppdatert: 03 mars 2017 16:13"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/618311bedaa47e4a66cd6cf536cb5d1470e2568f.jpg?58b98a99"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x498"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-03T15:24:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Avsl\u00f8rer at den dramatiske sisteetappen var planen hele tiden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14387099.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "618311bedaa47e4a66cd6cf536cb5d1470e2568f"}], "score": 1.823575, "siteId": "9222270286501375973", "id": "618311bedaa47e4a66cd6cf536cb5d1470e2568f"}

