{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-12T17:04:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["gr\u00fcnder", "Oppdrag gr\u00fcnder", "Skatt", "Nyskaping", "N\u00e6ringsliv"]}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kulturminister Linda Hofstad Helleland (H) sier de med gr\u00fcnderpakken \u00f8nsker \u00e5 legge til rette for nye bedrifter og flere l\u00f8nnsomme jobber.", "- Fordi vi skal skape nye arbeidsplasser i nye n\u00e6ringer, m\u00e5 vi v\u00e6re modige og samtidig bygge p\u00e5 de milj\u00f8er vi vet har et stort potensial for \u00e5 skape mange arbeidsplasser og nye n\u00e6ringer, sier Helleland.", "Hun mener Trondheim og Tr\u00f8ndelag har det beste utgangspunktet for \u00e5 kombinere ny teknologi og forskning med gr\u00fcnderskap og flere l\u00f8nnsomme jobber.", "- I Tr\u00f8ndelag hevder vi oss nasjonalt som beste idrettsregion, vi kan ogs\u00e5 bli best som n\u00e6ringsregion. Vi har et unikt og enest\u00e5ende milj\u00f8 i Norge som ligger i Trondheim, skapt ut fra NTNU og Sintef. Der l\u00e6rer man entrepren\u00f8rskap og vi \u00f8nsker at flere selskaper skal etablere seg herfra, sier Helleland.", "Hun viser ogs\u00e5 til at optimismen er ganske stor i Tr\u00f8ndelag , if\u00f8lge Norges Banks siste regionale nettverksunders\u00f8kelse. Arbeidsledigheten er blant de laveste i landet, og den har falt med over ti prosent det siste \u00e5ret.", "LES OGS\u00c5: De som har tapt p\u00e5 globaliseringen, har ikke blitt tatt p\u00e5 alvor", "Gr\u00fcnderpakken er satt sammen av programkomiteen i H\u00f8yres forslag til stortingsprogram som ble lagt frem torsdag, og forslaget fra H\u00f8yres digitaliseringsutvalg som nylig ble presentert.", "For \u00e5 gj\u00f8re det mer attraktivt for private investorer \u00e5 g\u00e5 inn i oppstartsselskaper og bygge opp nye og sterke venturemilj\u00f8er, foresl\u00e5r H\u00f8yre skattefradrag for dette. Partiet foresl\u00e5r \u00e5 fase ut skatt p\u00e5 arbeidende kapital, gi fradrag i skatt for investeringer i oppstartsselskaper og legge til rette for nye finansieringsformer, som for eksempel crowdfunding.", "- Som politikere m\u00e5 vi hele tiden jakte p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re det enklere \u00e5 skape bedrifter og arbeidsplasser. Mange ser p\u00e5 det som vanskelig. V\u00e5r jobb som politikere er \u00e5 fjerne flest mulige hindre og utfordringer, sier Helleland.", "Tr\u00f8ndersk bedrift finansierer produksjonsstart med crowdfunding.", "For at flere skal bli medeiere i egen bedrift, foresl\u00e5r H\u00f8yre \u00e5 endre reglene for opsjonsbeskatning.", "- De ansatte i en nystartet bedrift kan da skrive under p\u00e5 at de f\u00e5r rett til \u00e5 kj\u00f8pe aksjer billigere i stedet for h\u00f8ye l\u00f8nninger, n\u00e5r bedriften ikke har r\u00e5d til det. Da kan man i stedet tilby de ansatte en del av kaka, hvis bedriften blir en suksess. I dag st\u00e5r skattesystemet i veien for dette, sier Helleland.", "H\u00f8yre foresl\u00e5r ogs\u00e5 \u00e5 \u00f8ke det private eierskapet i statlige selskaper der de mener det er riktig for selskapet og samfunnet, men vil samtidig sikre at hovedkontorfunksjoner i strategisk viktige selskaper forblir i Norge.", "Finansministeren \u00e5pnet et nytt fakultet p\u00e5 NTNU denne uka.", "Med gr\u00fcnderpakken \u00f8nsker H\u00f8yre ogs\u00e5 \u00e5 \u00f8ke kommersialiseringen innen statlig finansiert forskning, og koble utdannelsessektoren tettere til n\u00e6ringslivet. Helleland sier Regjeringen allerede er i gang med dette \u00e5 styrke den n\u00e6ringsrettede forskningen.", "- Vi vil at forskning skal bli til butikk, sier Helleland.", "Hun viser til at n\u00e6ringsrettet forskning og innovasjon, inkludert Skattefunn, er styrket med tre milliarder kroner siden regjeringsskiftet.", "En sjettedel av norsk forskning foreg\u00e5r i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "Regjeringen oppretter ogs\u00e5 en ordning som heter Norsk katapult, som skal gi n\u00e6ringslivet testfasiliteter til innovasjon. Gr\u00fcnderpakken skal st\u00f8tte etablering av et toppindustrisenter, som skal bidra til at metoder, kompetanse og kunnskap kan utveksles bedre mellom sm\u00e5 og store bedrifter. I tillegg vil partiet gj\u00f8re flere offentlige data tilgjengelige, slik at bedrifter kan ta i bruk dem til \u00e5 lage nye tjenester og arbeidsplasser.", "I tillegg foresl\u00e5s det \u00e5 bruke statens innkj\u00f8p som f\u00f8dselshjelp for vekstbedrifter med internasjonalt potensial, ved at vekstbedriftene f\u00e5r ta en del av dette markedet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "fce660a669ff610650b918e0af2d4e4b43caaf21454fffa8b173ffb3c98dc0fa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-12T09:59:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00f8yre foresl\u00e5r en gr\u00fcnderpakke for \u00e5 gj\u00f8re det mer attraktivt \u00e5 investere i oppstartsselskaper og lettere \u00e5 starte nye bedrifter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article14050031.ece/y0lubp/ALTERNATES/w980-default/linda%20helleland878.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/61bf3408692be96b534cee1a2a66092c361d6705.jpg?5992aefc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Foresl\u00e5r skattelette for \u00e5 investere i gr\u00fcnderbedrifter -adressa.no", "Skattefradrag for \u00e5 investere", "Vil ha flere opsjoner", "- Butikk av forskning", "Toppindustrisenter"]}, {"field": "id", "value": "61bf3408692be96b534cee1a2a66092c361d6705"}, {"field": "keyword", "value": ["gr\u00fcnder", "Oppdrag gr\u00fcnder", "Skatt", "Nyskaping", "N\u00e6ringsliv"]}, {"field": "keywords", "value": "gr\u00fcnder,Oppdrag gr\u00fcnder,Skatt,Nyskaping,N\u00e6ringsliv"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forskning", "bedrift", "foresl\u00e5r skattelette", "n\u00e6ringsrettet forskning", "skape", "foresl\u00e5r", "l\u00f8nnsomme jobber"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "norsk", "trondheim og tr\u00f8ndelag", "sintef", "skattefunn", "regjeringen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["linda hofstad helleland", "norges banks"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article14050031.ece/y0lubp/ALTERNATES/w980-default/linda%20helleland878.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Foresl\u00e5r skattelette for \u00e5 investere i gr\u00fcnderbedrifter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/01/12/Foresl%C3%A5r-skattelette-for-%C3%A5-investere-i-gr%C3%BCnderbedrifter-14050032.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-12T09:57:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14050032"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-12T09:57:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Foresl\u00e5r skattelette for \u00e5 investere i gr\u00fcnderbedrifter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "H\u00f8yre foresl\u00e5r en gr\u00fcnderpakke for \u00e5 gj\u00f8re det mer attraktivt \u00e5 investere i oppstartsselskaper og lettere \u00e5 starte nye bedrifter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/61bf3408692be96b534cee1a2a66092c361d6705.jpg?5992aefc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1571"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T08:21:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Foresl\u00e5r skattelette for \u00e5 investere i gr\u00fcnderbedrifter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/01/12/Foresl%c3%a5r-skattelette-for-%c3%a5-investere-i-gr%c3%bcnderbedrifter-14050032.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "61bf3408692be96b534cee1a2a66092c361d6705"}], "score": 0.92024404, "siteId": "9222270286501375973", "id": "61bf3408692be96b534cee1a2a66092c361d6705"}

