{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-15T10:34:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["hellbillies", "konsert", "Musikk", "rettssaker"]}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Konflikten har oppst\u00e5tt etter en konsert p\u00e5 en martna i 2015, og Hellbillies krever over 860 000 kroner fra Levanger Vel. 6. januar m\u00f8tes partene i Oslo tingrett, skriver avisen Innherred.", "Hellbillies mener velforeningen br\u00f8t kontrakten de hadde i forbindelse med konserten under Levangermartnan i fjor. Det kjente rockegruppa fra \u00c5l i Hallingdal mener de skulle ha f\u00e5tt betalt p\u00e5 provisjonsbasis, mens velforeningen mener de hadde en fastprisavtale og betalte bandet rundt 200 000 kroner etter konserten.", "LES OGS\u00c5: Nordmenn i hymens lenker til Hellbillies", "\u2013 Velforeningen mener de kan dokumentere at Hellbillies ikke skulle ha betalt etter hvor mange som bes\u00f8kte konserten. Vi har fors\u00f8kt \u00e5 inng\u00e5 forlik med Hellbillies, men har ikke blitt enige, sier advokat Rolf Christensen til NRK .", "\u2013 Kontraktsbruddet er knyttet til at saks\u00f8kte slapp inn langt flere enn det kontrakten tillot. Hellbillies mener at b\u00e5de publikumstaket og f\u00f8lgene av misligholdet er regulert i kontrakten, sier advokat Christian Wadahl Uhlen, som representerer Hellbillies.", "Det kom nesten 4000 publikummere for \u00e5 se konserten. Velforeningens advokat mener summen bandet krever er \u00abastronomisk\u00bb.", "\u2013 Det er et uh\u00f8rt h\u00f8yt krav som vil f\u00e5 fatale f\u00f8lger for velforeningen om det m\u00e5 innfris, sier Levanger Vels advokat Rolf Christensen til NRK.", "Saken kommer opp i Oslo tingrett fordi Hellbillies managerselskap holder til der."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "e6d401a83094915a5429a36ccf3b0f4a5ba81970c9d982dfe9229e99d1cbae74"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-15T10:39:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hellbillies saks\u00f8ker en velforening i Levanger etter en konsert i fjor. \u2013 Et uh\u00f8rt h\u00f8yt krav, sier velforeningens advokat."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13792108.ece/dmag3f/ALTERNATES/w980-default/IMG_HellbilliesHoestguid_1_1_HT27DU6L2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/62127fdc4b458e3524288e380d16c55aaff49236.jpg?596f156d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hellbillies saks\u00f8ker velforening i Levanger -adressa.no", "Fors\u00f8kt forlik", "4000 publikummere"]}, {"field": "id", "value": "62127fdc4b458e3524288e380d16c55aaff49236"}, {"field": "keyword", "value": ["hellbillies", "konsert", "Musikk", "rettssaker"]}, {"field": "keywords", "value": "hellbillies,konsert,Musikk,rettssaker"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["velforening", "uh\u00f8rt h\u00f8yt krav", "hellbillies saks\u00f8ker", "konsert", "hellbillies saks\u00f8ker velforening", "hellbillies"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["levanger vel", "musikk", "innherred", "hallingdal", "levangermartnan", "hellbillies"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rolf christensen", "christian wadahl uhlen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13792108.ece/dmag3f/ALTERNATES/w980-default/IMG_HellbilliesHoestguid_1_1_HT27DU6L2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hellbillies saks\u00f8ker velforening i Levanger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/15/Hellbillies-saks%C3%B8ker-velforening-i-Levanger-13792110.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-15T10:34:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13792110"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-15T10:34:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hellbillies saks\u00f8ker velforening i Levanger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Hellbillies saks\u00f8ker en velforening i Levanger etter en konsert i fjor. \u2013 Et uh\u00f8rt h\u00f8yt krav, sier velforeningens advokat."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62127fdc4b458e3524288e380d16c55aaff49236.jpg?596f156d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1144"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T08:16:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hellbillies saks\u00f8ker velforening i Levanger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/15/Hellbillies-saks%c3%b8ker-velforening-i-Levanger-13792110.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "62127fdc4b458e3524288e380d16c55aaff49236"}], "score": 2.4125752, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62127fdc4b458e3524288e380d16c55aaff49236"}

