{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-16T22:04:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mandag klokken 06.00 er det Fredrik Theodor Larsen som \u00f8nsker deg god morgen og som skal gi deg en str\u00e5lende start p\u00e5 dagen og uka.", "Selv om det er noen \u00e5r siden Larsen har hatt kontrollen i radiostudio, tror han det g\u00e5r relativt greit med starthjelp fra ettermiddagspartner Martin Andersen.", "\u2013 Selv om jeg er litt rusten, kommer dette til \u00e5 bli morsomt og et kjempeshow.", "I det siste har Larsen kj\u00f8rt rundt i Radiobilen og han tror det kommer til \u00e5 bli en overgang \u00e5 st\u00e5 opp s\u00e5 tidlig hver dag.", "\u2013 Jeg har jobbet mest om ettermiddagen, og n\u00e5 m\u00e5 jeg st\u00e5 opp f\u00f8r fem.", "Til frokosten serveres fremdeles den samme musikken, trafikkmeldinger og nyheter hver halvtime. Du kan sende SMS med kodeord radio til 2242 eller ringe til studio p\u00e5 telefonnummer 72 50 50 50 for dine \u00f8nskel\u00e5ter eller tips.", "Larsen tar over etter Go Morgen-programleder Baard Danielsen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "fe831e205b5191c83bfa9b747638d15471c521064fe454181703a59afa6a27e3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T13:55:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Her er mannen som skal starte morgenen sammen med deg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1327171.ece5/ALTERNATES/w980-default/radio002"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6237da221a8243377c285e360bb8b1b40b059d50.jpg?59899071"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "RadioAdressas nye \u00abmorratryne\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6237da221a8243377c285e360bb8b1b40b059d50"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-entity", "value": ["go morgen", "radiobilen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fredrik theodor larsen", "martin andersen", "baard danielsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1327171.ece5/ALTERNATES/w980-default/radio002"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "RadioAdressas nye &laquo;morratryne&raquo;"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1386791.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-09-20T19:47:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1316107"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-09-20T19:47:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "RadioAdressas nye &laquo;morratryne&raquo; -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Her er mannen som skal starte morgenen sammen med deg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6237da221a8243377c285e360bb8b1b40b059d50.jpg?59899071"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x854"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T10:20:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "RadioAdressas nye &laquo;morratryne&raquo;"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1386791.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6237da221a8243377c285e360bb8b1b40b059d50"}], "score": 2.6877127, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6237da221a8243377c285e360bb8b1b40b059d50"}

