{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-04T15:29:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8r nominasjonsm\u00f8tet i Trondheim l\u00f8rdag var henholdsvis kulturminister Linda Hofstad Helleland, Mari Holm L\u00f8nseth og Michael Momyr foresl\u00e5tt til de tre \u00f8verste plassene.", "Momyr trakk imidlertid sitt kandidatur, if\u00f8lge avisa. Han \u00f8nsket L\u00f8nseth og Gimse p\u00e5 henholdsvis andre- og tredjeplass. Om L\u00f8nseth eller Gimse skulle f\u00e5 andreplassen, ble avgjort via kampvotering. Der trakk alts\u00e5 f\u00f8rstnevnte det lengste str\u00e5et.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "10b3b8c35ee862368ba1b19e0f3e5fd6966b5817055c9860a9ae8382c5f577b4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-04T15:57:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Linda H. Helleland, Mari Holm L\u00f8nseth og Guro Angell Gimse f\u00e5r de tre \u00f8verste plassene p\u00e5 H\u00f8yres nominasjonsliste foran stortingsvalget, melder Adresseavisen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/625abb69acc3a4c5fd1a3fb61135d4e6dc1f496e.jpg?59908bb5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Helleland p\u00e5 topp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "625abb69acc3a4c5fd1a3fb61135d4e6dc1f496e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "\u00f8verste plassene"}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yres", "mari holm l\u00f8nseth og michael momyr", "gimse", "l\u00f8nseth og gimse", "mari holm l\u00f8nseth og guro angell gimse", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag h\u00f8yre", "adresseavisen", "l\u00f8nseth"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["michael momyr", "linda hofstad helleland", "mari holm l\u00f8nseth", "linda h. helleland", "guro angell gimse"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Helleland p\u00e5 topp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/04/Helleland-p%C3%A5-topp-i-S%C3%B8r-Tr%C3%B8ndelag-H%C3%B8yre-14390364.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-04T15:11:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14390364"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-04T15:11:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Helleland p\u00e5 topp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Linda H. Helleland, Mari Holm L\u00f8nseth og Guro Angell Gimse f\u00e5r de tre \u00f8verste plassene p\u00e5 H\u00f8yres nominasjonsliste foran stortingsvalget, melder Adresseavisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/625abb69acc3a4c5fd1a3fb61135d4e6dc1f496e.jpg?59908bb5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x611"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T17:26:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Helleland p\u00e5 topp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag H\u00f8yre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/04/Helleland-p%c3%a5-topp-i-S%c3%b8r-Tr%c3%b8ndelag-H%c3%b8yre-14390364.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "625abb69acc3a4c5fd1a3fb61135d4e6dc1f496e"}], "score": 1.2988454, "siteId": "9222270286501375973", "id": "625abb69acc3a4c5fd1a3fb61135d4e6dc1f496e"}

