{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-18T17:58:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "terje svaan"}, {"field": "body", "value": ["Publisert: 18.03.2017 17:20  Sist oppdatert: 18.03.2017 18:58", "Et vogntog sakset og sperret E6 i Grong i om lag to timer l\u00f8rdag ettermiddag. Politiet skiltet omkj\u00f8ring om H\u00f8ylandet mens veien var stengt.", "\u2014 Politiet N-Tr\u00f8ndelag (@politiNTrondops) 18. mars 2017"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e031bcef5561e0dc1035ec98204dafc58301b49e3a3754ccec6e34fe235c38a1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T17:59:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vogntog sperret veien."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/627e67c3cccf295935a66017396fbff2fca4e64b.jpg?595b6fe5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Kollisjon ved Rockheim - veien stengt", "E6 i Nord-Tr\u00f8ndelag \u00e5pnet", "Gikk du glipp av disse?"]}, {"field": "id", "value": "627e67c3cccf295935a66017396fbff2fca4e64b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "veien"}, {"field": "kw-entity", "value": "rockheim"}, {"field": "kw-location", "value": ["grong", "h\u00f8ylandet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "E6 i Nord-Tr\u00f8ndelag \u00e5pnet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/03/18/E6-i-Nord-Tr%C3%B8ndelag-%C3%A5pnet-14467975.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-18T16:20:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14467975"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-18T16:20:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "E6 i Nord-Tr\u00f8ndelag \u00e5pnet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Vogntog sperret veien."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/627e67c3cccf295935a66017396fbff2fca4e64b.jpg?595b6fe5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x739"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T10:37:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "E6 i Nord-Tr\u00f8ndelag \u00e5pnet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/03/18/E6-i-Nord-Tr%c3%b8ndelag-%c3%a5pnet-14467975.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "627e67c3cccf295935a66017396fbff2fca4e64b"}], "score": 0.71416503, "siteId": "9222270286501375973", "id": "627e67c3cccf295935a66017396fbff2fca4e64b"}

