{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-18T10:57:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den 50 \u00e5r gamle kongen er utdannet pilot, og i et intervju med avisa De Telegraaf avsl\u00f8rer han at han regelmessig sitter bak spakene p\u00e5 KLMs flyginger.", "\u2013 Det viktigste for meg er at jeg har en hobby som krever full konsentrasjon. Du har flyet, passasjerene og personalet. Det har du ansvar for. Du kan ikke ta problemene fra bakken med deg i lufta, sier kongen.", "Kongen er alltid andrepilot, og forteller at han ofte hilser p\u00e5 passasjerene over h\u00f8yttaleren.", "\u2013 Fordelen er at jeg alltid kan \u00f8nske folk hjertelig velkommen i personalet og kapteinenes navn. S\u00e5 jeg trenger ikke si mitt eget navn, sier Willem-Alexander.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1f1a044c244c12c9c0f16d37aabf867241b36436e8a57dc12877a72d980721cc"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-18T10:03:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "To ganger i m\u00e5neden de siste 21 \u00e5rene har Nederlands kong Willem-Alexander v\u00e6rt andrepilot p\u00e5 flyvinger for det nederlandske flyselskapet KLM."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/62c51d82e2828e6bc59e5a3f1bf6bcb9c8b658bf.jpg?591dd652"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Nederlands konge flyr regelmessig for KLM -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "62c51d82e2828e6bc59e5a3f1bf6bcb9c8b658bf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["flyr regelmessig", "konge flyr regelmessig", "konge flyr", "kong", "flyr"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["willem-alexander", "nederlands", "de telegraaf"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nederlands konge flyr regelmessig for KLM"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/05/18/Nederlands-konge-flyr-regelmessig-for-KLM-14748775.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-18T10:39:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14748775"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-18T10:39:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nederlands konge flyr regelmessig for KLM -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To ganger i m\u00e5neden de siste 21 \u00e5rene har Nederlands kong Willem-Alexander v\u00e6rt andrepilot p\u00e5 flyvinger for det nederlandske flyselskapet KLM."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62c51d82e2828e6bc59e5a3f1bf6bcb9c8b658bf.jpg?591dd652"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x631"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-18T17:13:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nederlands konge flyr regelmessig for KLM"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/05/18/Nederlands-konge-flyr-regelmessig-for-KLM-14748775.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "62c51d82e2828e6bc59e5a3f1bf6bcb9c8b658bf"}], "score": 2.1080296, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62c51d82e2828e6bc59e5a3f1bf6bcb9c8b658bf"}

