{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-05T20:53:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var s\u00f8ndag kveld at en 37-\u00e5ring fra Overhalla omkom i vogntogulykke p\u00e5 fylkesvei 770 ved Naklingsletta i N\u00e6r\u00f8y i Namdalen.", "Etter ulykken ble ulykkesgruppen i Statens vegvesen tilkalt for \u00e5 unders\u00f8ke hva som kunne v\u00e6re \u00e5rsaken. Til vanlig uttaler ikke vegvesenet seg, men overlater det til politiet.", "LES OGS\u00c5: Navnet p\u00e5 omkommet vogntogsj\u00e5f\u00f8r frigit t", "Men denne gangen mener vegvesenet at det er grunn til \u00e5 offentliggj\u00f8re det som mistenkes \u00e5 v\u00e6re ulykkes\u00e5rsaken. Og at det m\u00e5 advares om.", "- P\u00e5 hengeren var det to betongelementer med en h\u00f8yde p\u00e5 3,60 meter. Disse to var st\u00f8ttet opp mot hverandre som en A. Mellom disse skal en st\u00e5lkonstruksjon s\u00f8rge for at stabilitet og trygghet. Vi mistenker at st\u00e5lrammen har f\u00e5tt et brudd, og etter hvert kollapset, som gjorde at lasten beveget seg. De store bevegelsene kan ha f\u00f8rt til at hengeren veltet p\u00e5 veien, sier han. sier seksjonssjef hos Statens vegvesen, Torodd \u00d8ster\u00e5s.", "Og fortsetter:", "Derfor vil han advare bransjen, og ber disse sjekke materialene som brukes til sikring. Han p\u00e5peker at det kan v\u00e6re vanskelig \u00e5 finne slike feil, og at den type konstruksjon ikke er med i periodisk kontroll.", "- Det trenger ikke v\u00e6re den hele og fulle forklaringen, men det er en mistanke vi har. Vi vet om to lignende tilfeller fra Rogaland for noen \u00e5r tilbake, og det forsterker bekymringen v\u00e5r, sier han.", "I l\u00f8pet av helga skal firmaet som eide vogntoget i dialog med Statens vegvesen om mistanken.", "- Firmaet er informert om rapporten, og det er viktig for oss \u00e5 varsle bransjen selv om ikke noe er konkludert, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "922288f5e9bc963c58dd2533981de259b9f90bb550e1aa9392263dc44cd0bf11"}, {"field": "createtime", "value": "2014-12-05T20:58:48.032Z"}, {"field": "description", "value": "Statens vegvesen advarer etter at tr\u00f8nder d\u00f8de i vogntogulykke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10404362.ece/2acbpo/ALTERNATES/w980-default/vogntog%20ulykke3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/62cbbf9900a80fde42b185dd0e86df48a00d3efc.jpg?5967127b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00d8delagt st\u00e5lramme kan v\u00e6re \u00e5rsak til d\u00f8dsulykke -adressa.no", "- Brudd i st\u00e5lramme", "-Sjekk materialet", "Dialog med firmaet"]}, {"field": "id", "value": "62cbbf9900a80fde42b185dd0e86df48a00d3efc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00e5rsak", "sjekk materialet", "vegvesen", "st\u00e5lramme"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["naklingsletta", "namdalen", "a. mellom", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rogaland", "n\u00e6r\u00f8y", "overhalla"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "torodd \u00f8ster\u00e5s"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10404362.ece/2acbpo/ALTERNATES/w980-default/vogntog%20ulykke3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00d8delagt st\u00e5lramme kan v\u00e6re \u00e5rsak til d\u00f8dsulykke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10423253.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-05T20:53:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10423253"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-05T20:53:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00d8delagt st\u00e5lramme kan v\u00e6re \u00e5rsak til d\u00f8dsulykke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Statens vegvesen advarer etter at tr\u00f8nder d\u00f8de i vogntogulykke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62cbbf9900a80fde42b185dd0e86df48a00d3efc.jpg?5967127b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1178"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T06:26:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00d8delagt st\u00e5lramme trolig \u00e5rsak til d\u00f8dsulykke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10423253.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "62cbbf9900a80fde42b185dd0e86df48a00d3efc"}], "score": 1.2469726, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62cbbf9900a80fde42b185dd0e86df48a00d3efc"}

