{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-10T12:15:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "110-sentralen i Nord-Tr\u00f8ndelag melder p\u00e5 Twitter klokka 12.18 at de rykker ut p\u00e5 trafikkulykke ved Stod i Steinkjer.", "- Vi har f\u00e5tt melding om at to biler har kollidert mellom Berg i Stod og Sunnan i Steinkjer. Det er ikke noe som tyder p\u00e5 at det er en alvorlig ulykke, sier operasjonsleder Rune Reinsborg ved Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "If\u00f8lge politiet har det v\u00e6rt lav fart da frontkollisjonen skjedde. Bilene har f\u00e5tt store materielle skader. Kranbil p\u00e5 tur til stedet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "63170c4db3cc40f7cd67a2578a953c59e2d8adf01bcc573379ccdd18c3288a32"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-30T02:18:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Store materielle skader."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10438390.ece/jxkz0r/ALTERNATES/w980-default/krasj.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/62d8c90a3b467912c03e1554133f890c9c4c41c5.jpg?5995ca06"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Frontkollisjon ved Steinkjer -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "62d8c90a3b467912c03e1554133f890c9c4c41c5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["materielle skader", "frontkollisjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stod og sunnan", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stod", "nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "berg"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rune reinsborg"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10438390.ece/jxkz0r/ALTERNATES/w980-default/krasj.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frontkollisjon ved Steinkjer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10437950.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-10T11:23:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10437950"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-10T11:23:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frontkollisjon ved Steinkjer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Store materielle skader."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62d8c90a3b467912c03e1554133f890c9c4c41c5.jpg?5995ca06"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x764"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T16:53:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frontkollisjon ved Steinkjer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10437950.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "62d8c90a3b467912c03e1554133f890c9c4c41c5"}], "score": 1.367198, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62d8c90a3b467912c03e1554133f890c9c4c41c5"}

