{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-17T18:10:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "marius dahl"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rosenborg - Ranheim 4-1 (1-0)", "En halvtime av den til da stusselige treningskampen mot Ranheim var g\u00e5tt da P\u00e5l Andr\u00e9 Helland ble liggende nede etter en duell med Ranheim-back Aleksander Foosn\u00e6s. Malvik-guttens kne traff l\u00e5ret til den altfor ofte skadeplagede Rosenborg-stjernen, som ble liggende nede og sl\u00e5 i gresset.", "- Det er godt \u00e5 kjenne at jeg lever litt! sp\u00f8ker Helland p\u00e5 sedvanlig vis til adressa.no etter kampen.", "For etter \u00e5 ha f\u00e5tt hjelp av RBK-fysio Christian Thorbj\u00f8rnsen og Ranheim-spiller Kristoffer L\u00f8kberg for \u00e5 komme seg av banen, s\u00e5 Helland andre omgang fra sidelinjen. Der vant Rosenborg 4-1 etter scoringer av Tore Reginiussen, Fredrik Midtsj\u00f8 og Mushaga Bakenga (2). Torgil Gjertsen scoret Ranheims m\u00e5l og utliknet til 1-1 et kvarter f\u00f8r slutt.", "Se m\u00e5lene fra kampen her (artikkelen fortsetter under videoen):", "- Det var veldig vondt med det samme. Det er deilig \u00e5 endelig f\u00e5 en smellskade igjen, n\u00e5r jeg f\u00f8rst f\u00e5r skade, at det ikke er noe muskler som ryker, sier hemnv\u00e6ringen.", "- Jeg f\u00e5r kneet hans inn i l\u00e5ret. Det er s\u00e5nn som skjer. Jeg er tilbake til uka, fortsetter han.", "- Rakk du \u00e5 frykte for seriestarten selv?", "- Nei, nei, nei. Jeg visste at det var l\u00e5rh\u00f8ne. Jeg var mer opptatt av \u00e5 f\u00e5 smerten til \u00e5 g\u00e5 over, sier Helland.", "For fansen p\u00e5 sidelinjen, som trosset maks tre tr\u00f8nderske varmegrader og sludd for \u00e5 f\u00e5 med seg Nicklas Bendtners hjemmedebut, var det lange sekunder mens h\u00f8yrekanten l\u00e5 nede med tydelige smerter.", "- Det var kun fordi det var forferdelig vondt og jeg ble uvel. N\u00e5r det g\u00e5r over etter en to-tre minutt, g\u00e5r det bra. Jeg m\u00e5tte hjelpes av, men jeg g\u00e5r jo n\u00e5. Det g\u00e5r greit, det er ingen problem. Eneste som er synd er at jeg skulle hatt 30 minutter mer med spill kjenner jeg, sier han.", "- Annet enn at jeg skulle hatt frispark..."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "5a2e24412dd5154bb48d541f23a7030e32c8d6043757acacb3ac63d195ee5655"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-17T17:35:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men h\u00f8yrevingen har en gladmelding til de som fryktet for seriestarten mot Odd 2. april."}, {"field": "heading", "value": ["Ny Helland-smell skremte supporterne -adressa.no", "Fryktet ikke for Odd-kampen", "Bendtner-debut"]}, {"field": "id", "value": "62de116a7336732f721ee86596179c883a60fed8"}, {"field": "keyword", "value": ["P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skremte supporterne", "frykte", "nede", "nei", "liggende nede"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mushaga bakenga", "fredrik midtsj\u00f8 og mushaga bakenga", "ranheim", "gjertsen", "christian thorbj\u00f8rnsen og ranheim", "rosenborg bk", "odd"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["aleksander foosn\u00e6s", "kristoffer l\u00f8kberg", "fredrik midtsj\u00f8", "tore reginiussen", "p\u00e5l andr\u00e9 helland", "nicklas bendtners", "christian thorbj\u00f8rnsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/079db48c-2765-4644-b99e-b2fbfb533627?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ny Helland-smell skremte supporterne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Ny-Helland-smell-skremte-supporterne-232434b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-17T17:30:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232434"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-17T17:30:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ny Helland-smell skremte supporterne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Men h\u00f8yrevingen har en gladmelding til de som fryktet for seriestarten mot Odd 2. april."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62de116a7336732f721ee86596179c883a60fed8.jpg?599554aa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x957"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T08:32:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ny Helland-smell skremte supporterne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Ny-Helland-smell-skremte-supporterne-232434b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "62de116a7336732f721ee86596179c883a60fed8"}], "score": 1.1826612, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62de116a7336732f721ee86596179c883a60fed8"}

