{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T15:24:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00e5 mye bagasje beh\u00f8ver en prinsesse, lyder tittelen p\u00e5 videoinnslaget som kan ses p\u00e5 Expressen TV.", "Opptaket viser hvordan fem matroser lempet koffert etter koffert, bag etter bag ut av Kongeskipet Norge, f\u00f8r M\u00e4rtha Louise og Ari Behn steg i land ved Skeppsbron i Stockholm s\u00f8ndag.", "Kongeskipet var bosted for den norske kongefamilien under oppholdet i den svenske hovedstaden, der de var selvskrevne gjester i bryllupet til kronprinsesse Victoria og Daniel Westling l\u00f8rdag.", "Om all bagasjen som ble b\u00e5ret ned landgangen virkelig tilh\u00f8rte prinsesse M\u00e4rtha Louise og Ari Behn, er imidlertid uklart.", "Det norske kongeparet og kronprinsparet forlot ogs\u00e5 Kongeskipet for \u00e5 ta fly hjem s\u00f8ndag. Expressen TV valgte likevel \u00e5 fokusere p\u00e5 den norske prinsessen.", "\u2013 Ja, prinsesser kan vel koste p\u00e5 seg \u00e5 ha med skikkelig med bytte, minst 36 reisevesker ble b\u00e5ret ned og lagt i en varebil f\u00f8r M\u00e4rtha Louis og Ari Behn til slutt kom ut p\u00e5 dekk, lyder kommentaren til innslaget."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a4b88ec4d830ec3c3dc723afd79ef95b27c2928f7ea2f1723747d1fe9c81d73b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T13:50:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Svenske medier gj\u00f8r narr av prinsesse M\u00e4rtha Louise og Ari Behn og hevder at de hadde med seg minst 36 kofferter til den svenske kronprinsessens bryllup i Stockholm."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1358650.ece5/ALTERNATES/w980-default/martha_ari2_16-9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/62f9690a4ca14437c59eace14e4b7649849e06e3.jpg?595c1f19"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Svenske medier gj\u00f8r narr av M\u00e4rtha -adressa.no", "Bodde p\u00e5 Kongeskipet", "Bar ned 36 reisevesker"]}, {"field": "id", "value": "62f9690a4ca14437c59eace14e4b7649849e06e3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["svenske", "prinsesse", "svenske medier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["m\u00e4rtha", "m\u00e4rtha louise og ari behn", "m\u00e4rtha louise", "m\u00e4rtha louis og ari behn", "kongeskipet norge", "victoria og daniel westling", "expressen tv", "m\u00e4rtha louis", "skeppsbron"]}, {"field": "kw-location", "value": "stockholm"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["daniel westling", "ari behn"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1358650.ece5/ALTERNATES/w980-default/martha_ari2_16-9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Svenske medier gj\u00f8r narr av M\u00e4rtha"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1496747.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-06-21T05:20:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1178845"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-06-21T05:20:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Svenske medier gj\u00f8r narr av M\u00e4rtha -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Svenske medier gj\u00f8r narr av prinsesse M\u00e4rtha Louise og Ari Behn og hevder at de hadde med seg minst 36 kofferter til den svenske kronprinsessens bryllup i Stockholm."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/62f9690a4ca14437c59eace14e4b7649849e06e3.jpg?595c1f19"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1060"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T23:04:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Svenske medier gj\u00f8r narr av M\u00e4rtha"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1496747.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "62f9690a4ca14437c59eace14e4b7649849e06e3"}], "score": 1.6539432, "siteId": "9222270286501375973", "id": "62f9690a4ca14437c59eace14e4b7649849e06e3"}

