{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-15T19:37:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kreativt Norge", "Terje Jentoft Roel.", "Bergen", "kultur"]}, {"field": "author", "value": ["stefan kaliski", "94831871", "stefan.kaliski@adresseavisen.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Politikerne i Bergen m\u00e5 slutte \u00e5 nedvurdere Trondheim. De burde sette seg bedre inn i hva som r\u00f8rer seg i byens kulturliv, sier Ap-politiker Terje Jentoft Roel.", "Roel, som sitter i kultur-, idrett- og friluftslivskomiteen i Trondheim kommune, mener at bergenspolitikerne, med partikollega Jette Christensen i spissen, m\u00e5 komme over at kontoret ble lagt til Trondheim.", "- Bergenserne sutrer, sier han.", "LES OGS\u00c5: Bergenserne: - Kulturministeren har et forklaringsproblem", "Det var p\u00e5 tirsdag at flere bergensere, deriblant Ap-politiker Jette Christensen, gikk ut og sa at de ikke skj\u00f8nte hvorfor det nye kontoret til Kreativt Norge blir lagt til Trondheim. Christensen mente at det m\u00e5tte skyldes kulturminister Linda Hofstad Hellelands tilknytning til Tr\u00f8ndelag.", "Roel skj\u00f8nner at partikollegaen fra Bergen bruker Hellands tr\u00f8nderske tilknytning for hva den er verdt.", "- Det er jo slik det alltid er, men n\u00e5 er valget tatt. Det er p\u00e5 tide \u00e5 komme seg videre.", "Han mener at beslutningen om \u00e5 legge kontoret til Trondheim var riktig.", "-Teknologi vil bli viktigere i tiden som kommer, noe som gj\u00f8r at vi er avhengige av en institusjon slik som NTNU. I tillegg har byen v\u00e5r blant annet et rikt film- og musikkmilj\u00f8, sier Roel.", "LES OGS\u00c5: Hvor kreativt blir Kreativt Norge?", "Kommunalr\u00e5d og gruppeleder for H\u00f8yre i Trondheim, Ingrid Skj\u00f8tskift, er heller ikke spesielt imponert over bergensernes utspill.", "- Jette Christensen og Arbeiderpartiet m\u00e5 skjerpe seg. Dette er sutring.", "Skj\u00f8tskift mener at Christensen framst\u00e5r som en d\u00e5rlig taper. Hun er ogs\u00e5 sv\u00e6rt skeptisk til at Christensen g\u00e5r til angrep p\u00e5 sine egne partikolleger i Trondheim.", "- Christensen dolket partikollega Rita Ottervik i ryggen, sier Skj\u00f8tskift.", "Kommunalr\u00e5den mener at stortingspolitikeren heller burde v\u00e6re glad p\u00e5 Trondheims vegne.", "- De burde v\u00e6re glade for at vi n\u00e5 f\u00e5r flere viktige fagmilj\u00f8 ut av Oslo. Trondheim er en kulturby som har mye \u00e5 tilby, sier Skj\u00f8tskift.", "Venstrepolitiker og kulturkomit\u00e9medlem Erling Moe har et avslappet forhold til utspillene fra Bergen.", "- Det var ikke f\u00f8r Trondheim kom p\u00e5 banen at dette ble en \u00e5pen konkurranse. Prosessen rundt plasseringen av kontoret har siden den gang framst\u00e5tt som omfattende og transparent.", "Moe var mannen som i fjor oppfordret ordf\u00f8reren til \u00e5 s\u00f8ke om det nye kontoret. Han sier at han skj\u00f8nner at bergenserne er skuffet.", "- Kreativt Norge ville sikkert kunne ha gjort en god jobb fra Bergen ogs\u00e5, men det er naturlig at Trondheim ble valgt. Vi har allerede et solid fundament i NTNU, forteller Moe", "- S\u00e5 dette handler ikke om kulturministerens lokalpatriotisme?", "- Nei. Trondheim har s\u00e5 mye \u00e5 bidra med, og dette har v\u00e6rt en fair konkurranse, sier Moe.", "LES OGS\u00c5: Kurt Nilsen holdt spontankonsert p\u00e5 flyet til Trondheim"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "06b11497a93d83b633b3930e877f6c4197655c815535f817c866c288399dfc66"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T19:39:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vestlendingene m\u00e5 komme over at Kreativt Norge-kontoret havnet i Trondheim, mener politikere i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14228049.ece/g4c43p/ALTERNATES/w980-default/FL-terje_roel3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/630f5ef6daedfac6ea5b3c70b46b7603b843b47a.jpg?58a4bb9a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Bergenserne sutrer -adressa.no", "- M\u00e5 komme seg videre", "- Jette Christensen m\u00e5 skjerpe seg", "Skj\u00f8nner at bergenserne er skuffet"]}, {"field": "id", "value": "630f5ef6daedfac6ea5b3c70b46b7603b843b47a"}, {"field": "keyword", "value": ["Kreativt Norge", "Terje Jentoft Roel.", "Bergen", "kultur"]}, {"field": "keywords", "value": "Kreativt Norge,Terje Jentoft Roel.,Bergen,kultur"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kontoret", "bergenserne sutrer", "bergensere", "kreativt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kreativt norge", "h\u00f8yre", "hellands", "jette christensen og arbeiderpartiet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jette christensen", "linda hofstad hellelands", "ingrid skj\u00f8tskift", "erling moe", "rita ottervik", "terje jentoft roel", "kurt nilsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14228049.ece/g4c43p/ALTERNATES/w980-default/FL-terje_roel3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Bergenserne sutrer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/15/Bergenserne-sutrer-14228052.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-15T19:36:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14228052"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-15T19:36:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Bergenserne sutrer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Vestlendingene m\u00e5 komme over at Kreativt Norge-kontoret havnet i Trondheim, mener politikere i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/630f5ef6daedfac6ea5b3c70b46b7603b843b47a.jpg?58a4bb9a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1905"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-15T20:35:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Bergenserne sutrer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/15/Bergenserne-sutrer-14228052.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "630f5ef6daedfac6ea5b3c70b46b7603b843b47a"}], "score": 0.926456, "siteId": "9222270286501375973", "id": "630f5ef6daedfac6ea5b3c70b46b7603b843b47a"}

