{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-13T21:50:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nidar\u00f8hallen", "Trondheim spektrum", "Byplanlegging"]}, {"field": "author", "value": "karin buan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Men mange som bestemmer i byen sluker visst alle forslag som blir lagt p\u00e5 bordet, enten de er gode eller d\u00e5rlige, alt fra superbusser, til kanskje f\u00f8rerl\u00f8se sm\u00e5 kj\u00f8redoninger. Og n\u00e5r lille Trondheim ikke har plass til flere kj\u00f8ret\u00f8y i gatene, ei heller tunneler og rundkj\u00f8ringer under jorden, da kommer forslaget om taubane i luften til kanskje en storbyhall p\u00e5 Nidar\u00f8.", "Debatten om Spektrum skal bygges p\u00e5 \u00d8ya engasjerer alle og enhver:  Direkt\u00f8r for E.C. Dahls Eiendom: Spektrum til Bratt\u00f8ra?", "Nidar\u00f8 b\u00f8r \u00abfredes\u00bb b\u00e5de for haller og privatboliger. Store utbyggingsplaner m\u00e5 ikke godkjennes f\u00f8r alle sider av saken er belyst, og det b\u00f8r ikke skje gjennom media, men ved at fagpersonene og politikerne vet hva de holder p\u00e5 med. Har noen kastet et blikk p\u00e5 hva som forgikk der p\u00e5 Nidar\u00f8 under Tr\u00f8ndelagsutstillingen i 1930, med masse mennesker? N\u00e5 for tiden skal jo det meste under tak. Innbyggertallet var ikke s\u00e5 stort den gangen, men det kom h\u00e6rskarer av folk med b\u00e5ter og tog.", "Samme dag som Adressa annonserer et debattm\u00f8te om storbyhall p\u00e5 Nidar\u00f8, skriver avisa om problemet med bobiler i Klostergata p\u00e5 Nidar\u00f8. Hvorfor ikke gi bobilene andre plasser, f.eks. ved sj\u00f8kanten i Malvik, med turistbillett p\u00e5 buss til byen?", "Adresseavisen mener:  Det er ingen skam \u00e5 snu - selv ikke for politikere", "Omr\u00e5det Trondheim \u2013 Malvik kan utnyttes bedre, ogs\u00e5 for \u00e5 gi kortere vegforbindelse til en storhall mellom dagens to fylker, og til flyplassen. Her kan det ogs\u00e5 bygges hall med parkeringsplasser b\u00e5de i kjeller og p\u00e5 tak. Her er hovedinnfartsveien godt utbygget. (En storbyhall med utend\u00f8rs arena for sirkus og konserter, kan vel ogs\u00e5 sl\u00e5 til med en travbane). Hva med Nidar\u00f8? I min tid p\u00e5 Katta p\u00e5 slutten av 50-tallet hadde vi idrettsdag p\u00e5 \u00d8ya, med sk\u00f8ytel\u00f8p om vinteren og friidrett om sommeren, alt utend\u00f8rs. Gj\u00f8r Trondheim til en triveligere by \u00e5 bo i igjen.", "Adresseavisen avholder paneldebatt, \u00e5pent for alle:  Hvor h\u00f8yt vil du ha det?"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "138ace983662df4cca12cfed808cf452b588934f98efa28fdf09e9055b7ebd5a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-13T20:54:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Argumenter mot ny storbyhall p\u00e5 Nidar\u00f8 skulle v\u00e6re un\u00f8dvendig. Forslaget er hinsides all god byplanlegging og burde ikke tas alvorlig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article13033883.ece/4fo4nk/ALTERNATES/w980-default/Falkenborg_685412.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/634729e5a4f6368d77821dca86895df7301b1b8d.jpg?58cf174f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Heller ny storhall \u00f8st for byen? -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "634729e5a4f6368d77821dca86895df7301b1b8d"}, {"field": "keyword", "value": ["Nidar\u00f8hallen", "Trondheim spektrum", "Byplanlegging"]}, {"field": "keywords", "value": "Nidar\u00f8hallen,Trondheim spektrum,Byplanlegging"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-concept", "value": ["storhall \u00f8st", "storhall", "forslag", "storbyhall", "adressa", "spektrum", "byen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eiendom", "\u00f8ya", "nidar\u00f8", "byplanlegging", "tr\u00f8ndelagsutstillingen", "katta", "klostergata", "bratt\u00f8ra", "adressa", "spektrum"]}, {"field": "kw-location", "value": ["malvik", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article13033883.ece/4fo4nk/ALTERNATES/w980-default/Falkenborg_685412.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Heller ny storhall \u00f8st for byen?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2016/07/13/Heller-ny-storhall-%C3%B8st-for-byen-13033884.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-13T21:50:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13033884"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-13T21:50:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Heller ny storhall \u00f8st for byen? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Argumenter mot ny storbyhall p\u00e5 Nidar\u00f8 skulle v\u00e6re un\u00f8dvendig. Forslaget er hinsides all god byplanlegging og burde ikke tas alvorlig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/634729e5a4f6368d77821dca86895df7301b1b8d.jpg?58cf174f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1121"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-19T23:42:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Heller ny storhall \u00f8st for byen?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2016/07/13/Heller-ny-storhall-%c3%b8st-for-byen-13033884.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "634729e5a4f6368d77821dca86895df7301b1b8d"}], "score": 0.98998666, "siteId": "9222270286501375973", "id": "634729e5a4f6368d77821dca86895df7301b1b8d"}

