{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-07T05:59:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne-marit dahl"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I dag er det Camilla Herrem (30) selv som er et forbilde for unge h\u00e5ndballspillere. Men slik har det ikke alltid v\u00e6rt. I anledning hennes jubileum p\u00e5 landslaget, ser kantspilleren tilbake p\u00e5 et \u00f8yeblikk hun aldri vil glemme, m\u00f8tet med den danske superstjernen Anja Andersen.", "\u2013 Jeg tror ikke hun vet hvor mye den dagen betydde for meg, sier Herrem.", "Hun fikk v\u00e6re med p\u00e5 taktikkm\u00f8te med B\u00e6kkelaget, og for Herrem som da var ivrig h\u00e5ndballspiller i Sola-drakta, ble m\u00f8tet et minne for livet.", "Onsdag kveld spiller Herrem sin landskamp nummer 200, n\u00e5r Kroatia er motstander. Norges lynving p\u00e5 venstresiden fikk sin landslagsdebut mot Sverige i 2006.", "\u2013 Det har v\u00e6rt s\u00e5 mange h\u00f8ydepunkter, men det st\u00f8rste var nok i 2012 da vi vant OL-gull i London. Mitt f\u00f8rste mesterskap i Makedonia i 2008 husker jeg selvsagt veldig godt ogs\u00e5. Da var jeg plutselig en del av det jeg hadde sett p\u00e5 tv, mimrer Herrem. Hun har rukket \u00e5 bli 30 \u00e5r og er en av veteranene n\u00e5r Norge n\u00e5 jakter sitt sjuende EM-gull i Sverige.", "Det er ingen i den norske EM-troppen som har flere kamper enn den tekniske kantspilleren, som ogs\u00e5 var en meget habil fotballspiller i ungdommen.", "\u2013 Jeg tenker ikke p\u00e5 at jeg spilt 200 kamper for Norge. Det g\u00e5r s\u00e5 fort. Plutselig er det 200. Jeg f\u00f8lte akkurat at det var 150, jeg, sier Herrem og ler.", "\u2013 Det er mange h\u00f8ydepunkter, men hvilke nedturer har satt spor?", "\u2013 Det var surt \u00e5 ikke komme til finalen i Rio. Det var ogs\u00e5 t\u00f8ft i 2008 da jeg var med p\u00e5 alt, unntatt OL i Kina. Det som var bra med den opplevelsen, var at jeg fikk trent knallbra hele sommeren. Jeg tenkte at jeg skulle gj\u00f8re alt for \u00e5 v\u00e6re blant de 16 beste til EM i Makedonia, og det klarte jeg.", "Landslagssjef Thorir Hergeirsson glemmer aldri f\u00f8rste gang han s\u00e5 Herrem i aksjon.", "\u2013 Jeg husker Camilla fra \u00c5senhallen. Jeg la merke til en lynrask kantspiller med en frekkhet og annerledeshet som hun siden har utviklet videre, sier Hergeirsson, som ogs\u00e5 var innom og ledet noen treninger for Sola i 2004-sesongen.", "Han beskriver henne som en n\u00f8kkelperson i laget han overtok i 2009 etter Marit Breivik. Men, at Herrem er en n\u00f8kkelperson, skyldes ikke alderen hennes alene. Sammen med Stine Bredal Oftedal (25) er Herrem medlem i kapteinsteamet.", "\u2013 Det er alltid et hierarki i lag og grupper som skal fungere. Men det er ikke alltid slik at de eldste er p\u00e5 toppen. Men har du kvalitetene og ferdighetene som laget trenger, da vinner du posisjonen i et lag, sier Hergeirsson og utdyper:", "\u2013 Camilla utstr\u00e5ler begeistring og entusiasme. Hun er den som g\u00e5r foran i krigen. Camilla har en rolle i teamet der hun g\u00e5r foran i trening og kamp. Hun har en befriende evne til \u00e5 si det hun mener, og hun utviklet seg som ledertype i laget.", "Marit Malm Frafjord (31) er den spilleren i EM-troppen som f\u00f8lger n\u00e6rmest etter Herrem i antall spilte landskamper. Strekveteranen har spilt 189 kamper siden landslagsdebuten i 2005.", "\u2013 Camilla skaper energi i laget. Hun er t\u00f8ff og stiller krav til medspillerne sine, sier Malm Frafjord om tirsdagens jubilant.", "De spilte sammen p\u00e5 juniorlandslaget i sin tid, og Norges nest mest rutinerte gleder seg til \u00e5 overraske lagvenninnen med en jubileumsgave som kommer i tillegg til litt ekstra oppmerksomhet fra h\u00e5ndballforbundet.", "\u2013 N\u00e5r man har spilt 200 kamper, da kj\u00f8per vi jentene en gave, ja, sier 31-\u00e5ringen.", "Hva Herrem vil f\u00e5, er imidlertid ikke klart enn\u00e5. Kaptein Stine Bredal Oftedal smiler bare lurt n\u00e5r Herrem-gave blir tema.", "\u2013 Klart vi fikser gave til den som har jubileum. Det skal jeg ordne, sier Issy Paris-proffen, som beskriver jubilanten slik:", "\u2013 Camilla er f\u00f8rst og fremst en vanvittig god spiller som alltid gj\u00f8r jobben. Hun er unik og gir av seg selv. At hun har v\u00e6rt i s\u00e5 god form over s\u00e5 mange \u00e5r, sier mye om henne som idrettsut\u00f8ver.", "Og apropos form. Hvor lenge ser Herrem for seg at hun vil fortsette med \u00e5 briljere i den norske landslagsdrakten ute p\u00e5 venstrekanten?", "\u2013 Jeg har kontrakt med Vardar ut 2018-sesongen. Jeg begynner jo \u00e5 bli litt opp i \u00e5rene og kunne jo tenkt meg en unge etter hvert, s\u00e5 vi f\u00e5r se. Man vet aldri hva som skjer, sier Herrem.", "Men n\u00e5r profflivet tar slutt, er \u00e9n ting sikkert. Det er nemlig ingen tvil om hvor hun og ektemannen Steffen Stegavik skal bosette seg.", "\u2013 Jeg har veldig lyst til \u00e5 bygge hus selv. Det er vanskelig \u00e5 finne tomt, men vi skal bo p\u00e5 Sola, sier Norges lynving bestemt."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|ballsport"}, {"field": "contenthash", "value": "e5ee7ff43177edb5ece5d99848a9bff3e46033ec5901910d1fbfa3cbcd019125"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-07T06:47:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "I kveld spiller hun landskamp nummer 200. Karrieren er full av h\u00f8ydepunkt, men det er ett m\u00f8te hun aldri glemmer."}, {"field": "heading", "value": ["M\u00f8tet Herrem aldri vil glemme:", "Oppturer og nedturer", "- Frekkhet og annerledeshet", "Kj\u00f8per spillergave", "Shoppingklar kaptein"]}, {"field": "id", "value": "6357175d411c353c400220039f6fa40b6bc9092b"}, {"field": "keyword", "value": ["fotball", "h\u00e5ndball", "snowboard", "ishockey", "kombinert", "skihopp", "langrenn", "kombinert"]}, {"field": "keywords", "value": "fotball,h\u00e5ndball,snowboard,ishockey,kombinert,skihopp,langrenn,kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "ballsport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["glemme", "landskamp nummer", "kveld spiller", "m\u00f8te", "kamp", "spiller", "spilt", "laget"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00e5senhallen", "b\u00e6kkelaget", "vardar"]}, {"field": "kw-location", "value": ["london", "makedonia", "kina", "sola", "rio", "sverige", "norge", "kroatia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["thorir hergeirsson", "issy paris", "anja andersen", "camilla herrem", "marit malm frafjord", "malm frafjord", "marit breivik", "steffen stegavik", "stine bredal oftedal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/75afa254-53ca-4d73-be70-6b49497bd481?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00f8tet Herrem aldri vil glemme: - Jeg tror ikke hun vet hvor mye det betydde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Motet-Herrem-aldri-vil-glemme---Jeg-tror-ikke-hun-vet-hvor-mye-det-betydde-227085b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-07T05:59:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "227085"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|ballsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-07T05:59:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00f8tet Herrem aldri vil glemme: - Jeg tror ikke hun vet hvor mye det betydde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "teaser", "value": "I kveld spiller hun landskamp nummer 200. Karrieren er full av h\u00f8ydepunkt, men det er ett m\u00f8te hun aldri glemmer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6357175d411c353c400220039f6fa40b6bc9092b.jpg?59888fc0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1709"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T16:05:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "M\u00f8tet Herrem aldri vil glemme: - Jeg tror ikke hun vet hvor mye det betydde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Motet-Herrem-aldri-vil-glemme---Jeg-tror-ikke-hun-vet-hvor-mye-det-betydde-227085b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "6357175d411c353c400220039f6fa40b6bc9092b"}], "score": 1.1065742, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6357175d411c353c400220039f6fa40b6bc9092b"}

