{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-23T20:11:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "tomas kothe-n\u00e6ss", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet ble varslet rundt klokken 13.45 om at en snegledykker var savnet i sj\u00f8en utenfor Djupfest kai i Bjugn.", "Bj\u00f8rn Langvold var nede p\u00e5 kaia i forbindelse med en dugnad s\u00f8ndag ettermiddag. En i dugnadslaget s\u00e5 plutselig en mann som kom g\u00e5ende.", "- Han var i d\u00e5rlig forfatning og svimte nesten av, sier Langvold.", "Fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 snakke med mannen, som var snegledykker, lykkes ikke. Han kunne ikke norsk, men Langvold og dugnadsgjengen fikk med seg at mannen savnet makkeren sin ute p\u00e5 sj\u00f8en. N\u00f8detatene ble umiddelbart varslet. S\u00e5 satte flere i Langvolds f\u00f8lge seg i b\u00e5ter og tok seg ut p\u00e5 fjorden. Litt senere kunne de finne b\u00e5ten som dykkerne hadde brukt ved en holme ved Tarva.", "P\u00e5 dette tidspunktet hadde to helikoptre kommet til. Etter litt tid gjorde en SeaKing-maskin fra Hovedredningssentralen funn i sj\u00f8en.", "P\u00e5 Twitter kunne politiet bekrefte at en dykker ble hentet opp. Dette var den savnede mannen. Han skal, etter forholdene, v\u00e6re i god behold.", "- Her er det mye vind i dag. Vi fryktet at han ikke skulle leve over s\u00e5 vi som var ute og s\u00f8kte er veldig glade n\u00e5, sier Bj\u00f8rn Langvold.", "Politiets innsatsleder p\u00e5 stedet, Hallgeir Stjern, opplyser at dykkeren ble funnet i et omr\u00e5de utenfor Djupfest kai. Begge mennene er tatt h\u00e5nd om av n\u00f8detatene.", "I 14.30-tiden ble det gjennomf\u00f8rt samtaler de to, for \u00e5 kartlegge hendelsesforl\u00f8pet.", "- Dette gikk veldig bra, sier innsatslederen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "22bdbef313e84dcfaed136ccb45f88e3352b8e7ffb44589fda39a70caf95c1be"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-23T12:44:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Redningsaksjon i Bjugn er avsluttet etter at et helikopter fant savnet mann i god behold."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13684131.ece/jb1pok/ALTERNATES/w980-default/vitneoksvoll.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/637e9bc490c7ec6aec685372ef7ed4f6a33fd073.jpg?596fa296"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vitner lette etter savnet dykker i sj\u00f8en -adressa.no", "S\u00f8kte med helikopter", "Fryktet for livet"]}, {"field": "id", "value": "637e9bc490c7ec6aec685372ef7ed4f6a33fd073"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["savnet dykker", "sj\u00f8en", "savnet mann", "dykker", "savnet", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tarva", "seaking", "djupfest", "twitter", "hovedredningssentralen"]}, {"field": "kw-location", "value": "bjugn"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bj\u00f8rn langvold", "hallgeir stjern"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13684131.ece/jb1pok/ALTERNATES/w980-default/vitneoksvoll.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vitner lette etter savnet dykker i sj\u00f8en"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/23/Vitner-lette-etter-savnet-dykker-i-sj%C3%B8en-13683971.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-23T12:51:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13683971"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-23T12:51:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vitner lette etter savnet dykker i sj\u00f8en -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Redningsaksjon i Bjugn er avsluttet etter at et helikopter fant savnet mann i god behold."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/637e9bc490c7ec6aec685372ef7ed4f6a33fd073.jpg?596fa296"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1566"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T18:19:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vitner lette etter savnet dykker i sj\u00f8en"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/23/Vitner-lette-etter-savnet-dykker-i-sj%c3%b8en-13683971.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "637e9bc490c7ec6aec685372ef7ed4f6a33fd073"}], "score": 1.2134913, "siteId": "9222270286501375973", "id": "637e9bc490c7ec6aec685372ef7ed4f6a33fd073"}

