{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-28T20:12:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Film", "Cannes", "ruben \u00f6stlund", "Kommentar", "Terje Eidsv\u00e5g", "Nicole Kidman", "Sofia Coppola"]}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "18ae44cc8825e76e3f408f8a55f67354046a460e992035501096b322a0c6c875"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-28T19:14:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ruben \u00d6stlunds \u00abThe Square\u00bb tok overraskende, men slett ikke ufortjent Gullpalmen i Cannes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article14793129.ece/fyf3py/ALTERNATES/w980-default/Rubenpris"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6388b5d5c2367880dc986cf8e0101dc2da878735.jpg?5996db73"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Gullpalmen til Sverige -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6388b5d5c2367880dc986cf8e0101dc2da878735"}, {"field": "keyword", "value": ["Film", "Cannes", "ruben \u00f6stlund", "Kommentar", "Terje Eidsv\u00e5g", "Nicole Kidman", "Sofia Coppola"]}, {"field": "keywords", "value": "Film,Cannes,ruben \u00f6stlund,Kommentar,Terje Eidsv\u00e5g,Nicole Kidman,Sofia Coppola"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-entity", "value": ["gullpalmen", "the square"]}, {"field": "kw-location", "value": ["cannes", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ruben \u00f6stlunds"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article14793129.ece/fyf3py/ALTERNATES/w980-default/Rubenpris"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gullpalmen til Sverige"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2017/05/28/Gullpalmen-til-Sverige-14793131.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-28T19:56:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14793131"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-28T19:56:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gullpalmen til Sverige -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Ruben \u00d6stlunds \u00abThe Square\u00bb tok overraskende, men slett ikke ufortjent Gullpalmen i Cannes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6388b5d5c2367880dc986cf8e0101dc2da878735.jpg?5996db73"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1071"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T12:20:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Saftig svensk jubelbr\u00f8l for Gullpalmen i Cannes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2017/05/28/Gullpalmen-til-Sverige-14793131.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6388b5d5c2367880dc986cf8e0101dc2da878735"}], "score": 1.7001827, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6388b5d5c2367880dc986cf8e0101dc2da878735"}

