{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T10:32:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "knut okkenhaug"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ann Kathrin Albertsen skulle gitt alt for en midtdeler mellom Ler og Lundamo p\u00e5 E6 en sommerdag i fjor.", "- Hadde midtrekkverk v\u00e6rt p\u00e5 plass, ville Alexander v\u00e6rt i live i dag, sier Ann Kathrin Albertsen (46) fra Soknedal. S\u00f8nnen omkom 29. juni i fjor i en m\u00f8teulykke mellom to personbiler p\u00e5 E6 ved Ler. Strekningen 19-\u00e5ringen omkom p\u00e5, er en av strekningene som er foresl\u00e5tt utbygd med midtrekkverk innen 2019.", "Svenske myndigheter har regnet ut at 40 kilometer midtrekkverk \u00e5rlig sparer ett menneskeliv - og at midtdelere eliminerer m\u00f8teulykker og reduserer antall d\u00f8dsulykker med inntil 80 prosent p\u00e5 strekningene de settes opp. Broderfolket har bygd om lag 3000 kilometer med veier med midtrekkverk og motorvei. I Norge er det kun utbygd en tidel.", "- Midtrekkverk er et av de beste tiltakene vi har for \u00e5 redusere antall d\u00f8dsulykker, sier seksjonsleder Finn Harald Amundsen for trafikksikkerhet i Statens vegvesen. Utbyggingen har ikke \u00abtatt av\u00bb. I fjor ble bare 22 kilometer midtrekkverk bygd her til lands. Budsjettsituasjonen tilskrives som \u00e5rsak av Finn Harald Amundsen", "Til sammen har Statens vegvesens regioner - blant dem region Midt - meldt inn behov for 530 kilometer med midtrekkverk p\u00e5 norske veier. Men siden \u00e5rtusenskiftet frem til utgangen av 2007 er det kun bygget 109 kilometer midtrekkverk. I Midt-Norge har Statens vegvesen meldt inn et behov p\u00e5 68,76 kilometer midtrekkverk, i tillegg til de 27,6 kilometerne som allerede er utbygd i de to tr\u00f8ndelagsfylkene. 70 nye km. med midtrekkverk i Midt-Norge kan komme til \u00e5 spare i underkant av to menneskeliv \u00e5rlig.", "Statens vegvesen er n\u00f8ye med \u00e5 understreke at lista over strekninger med planlagte midtrekkverk er nettopp - en \u00f8nskeliste. I S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag vil den dr\u00f8yt ni kilometer lange strekningen p\u00e5 E6 mellom Tonstad i Trondheim og Jakt\u00f8yen i Melhus samt strekningen Klett - \u00d8ysand p\u00e5 E39 bli prioritert, om penger bevilges til midtrekkverk av sentrale myndigheter, if\u00f8lge distriktssjef Ingvar T\u00f8ndel i Statens vegvesen S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "- Vi h\u00e5per \u00e5 kunne f\u00e5 bygd 12-13 nye kilometer med midtrekkverk i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag i l\u00f8pet av kommende ti\u00e5rsperiode, sier distriktssjef Ingvar T\u00f8ndel. Samtidig er han klar p\u00e5 at midtrekkverkene ikke er svaret p\u00e5 hvordan f\u00e5 bukt med alle alvorlige trafikkulykker:", "- Vi har om lag 3500 kilometer riks- og fylkesvei i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Mesteparten av disse strekningene vil aldri oppn\u00e5 en trafikkmengde som aktualiserer midtrekkverk. Men rekkverk ville ha forhindret mange av de mest alvorlige m\u00f8teulykkene, sier Ingvar T\u00f8ndel.", "I Soknedal sitter en mor som fors\u00f8ker bearbeide tapet av en s\u00f8nn. Det er t\u00f8ft, erkjenner Ann Kathrin Albertsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "c2d9e60152ab3f292511e6e3cbc5709a8fb4c55b8d9a51a2ef29c0e975b4d80a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T11:16:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statens vegvesen \u00f8nsker \u00e5 bygge n\u00e6rmere 70 kilometer livreddende midtdelere i Midt-Norge - n\u00e6r en tredobling i forhold til i dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1254556.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alexander_Albertsen_01"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/64157cff8114c74e1ef2e4102a9fee7e00a8ef62.jpg?5999a554"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Syv mil med nye midtdelere -adressa.no", "Prioriterte strekninger", "- Sparer liv"]}, {"field": "id", "value": "64157cff8114c74e1ef2e4102a9fee7e00a8ef62"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kilometer", "redusere antall d\u00f8dsulykker", "midtrekkverk", "kilometer midtrekkverk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["klett", "trondheim og jakt\u00f8yen", "soknedal", "tonstad", "ler", "ler og lundamo", "statens", "midt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "alexander", "midt-norge", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingvar t\u00f8ndel", "ann kathrin albertsen", "finn harald amundsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1254556.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alexander_Albertsen_01"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Syv mil med nye midtdelere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1111791.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-07-07T07:33:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1605006"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-07-07T07:33:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Syv mil med nye midtdelere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Statens vegvesen \u00f8nsker \u00e5 bygge n\u00e6rmere 70 kilometer livreddende midtdelere i Midt-Norge - n\u00e6r en tredobling i forhold til i dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/64157cff8114c74e1ef2e4102a9fee7e00a8ef62.jpg?5999a554"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1130"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T15:05:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Syv mil med nye midtdelere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1111791.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "64157cff8114c74e1ef2e4102a9fee7e00a8ef62"}], "score": 1.0571516, "siteId": "9222270286501375973", "id": "64157cff8114c74e1ef2e4102a9fee7e00a8ef62"}

