{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-30T14:26:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Pengene kommer godt med. Erstatningen betyr at vi kan begrense l\u00e5neopptaket endel, sier avtroppende r\u00e5dmann Olaf L\u00f8berg i Kl\u00e6bu kommune. R\u00e5dmannen foresl\u00e5r i budsjettet for 2015 at det skal brukes 108 millioner i investeringer, hovedsaklig til \u00e5 ruste opp kulturhuset (det tidligere aktivitetshuset ved Hallsetheimen), bygging av 22 omsorgsboliger og ferdigstillelse av idrettshallen ved Tanem skole.", "Les ogs\u00e5: Adecco avviser krav", "Opprinnelig krevde Kl\u00e6bu kommune 33,5 millioner av Adecco etter at den private sykehjemsdriften i kommunen ble avviklet i 2011, etter bare ti m\u00e5neders drift. Kommunen mente det forel\u00e5 et avtalebrudd.", "I tingretten i 2013 krevde kommunen 23 millioner og ble tilkjent 12,9 millioner i erstatning, i tillegg til et bel\u00f8p kommunen hadde holdt tilbake. Adecco anket saken, men partene kom i h\u00f8st til forlik ved rettsmegling i Frostating lagmannsrett. Det forlikte bel\u00f8pet ble 12,8 millioner kroner."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "3305ed5033093eb7f031cc6f82c888557d51b7d920c5131c9f2b58fa433bc07e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T13:32:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "De 12,8 millionene Kl\u00e6bu kommune f\u00e5r i erstatning fra Adecco g\u00e5r til opprustning av kulturhuset og bygging av omsorgsboliger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10291443.ece/2bs2pl/ALTERNATES/w980-default/AdeccoKl%C3%A6bu04.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/641f3ed47517661a2ef7c00bfb7d1e2de72f60d5.jpg?5965d629"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Adecco-pengene til kulturhuset -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "641f3ed47517661a2ef7c00bfb7d1e2de72f60d5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "adecco"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frostating", "tanem", "hallsetheimen"]}, {"field": "kw-location", "value": "kl\u00e6bu"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "olaf l\u00f8berg"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10291443.ece/2bs2pl/ALTERNATES/w980-default/AdeccoKl%C3%A6bu04.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Adecco-pengene til kulturhuset"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10291791.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-30T14:25:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10291791"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-30T14:25:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Adecco-pengene til kulturhuset -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "De 12,8 millionene Kl\u00e6bu kommune f\u00e5r i erstatning fra Adecco g\u00e5r til opprustning av kulturhuset og bygging av omsorgsboliger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/641f3ed47517661a2ef7c00bfb7d1e2de72f60d5.jpg?5965d629"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1082"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T07:56:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Erstatning fra Adecco g\u00e5r til kultur og eldre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10291791.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "641f3ed47517661a2ef7c00bfb7d1e2de72f60d5"}], "score": 1.3180827, "siteId": "9222270286501375973", "id": "641f3ed47517661a2ef7c00bfb7d1e2de72f60d5"}

