{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-16T17:03:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tirsdag var \u00e5rets f\u00f8rste vinterdag, og nattefrosten meldte seg umiddelbart i Trondheim. Sn\u00f8en derimot lar vente p\u00e5 seg. Men skulle den komme er Trondheim bydrift forberedt.", "I dag (torsdag) starter Trondheim bydrift sin beredskapsordning for br\u00f8yting, salting og str\u00f8ing av veier som driftes av bydrift.", "- Totalt er det cirka 860 kilometer med vegnett, hvorav 728 kilometer er kommunale veger. Av disse igjen er det 180 kilometer med kommunale gang- og sykkelveier, sier Randi Sesseng Aas som er produksjonssjef i Trondheim bydrift, vei.", "I vinter har hennes avdeling cirka 60 millioner kroner til r\u00e5dighet.", "* Cirka 47 millioner kroner for det kommunale vegnettet", "* Cirka 10 millioner kroner for fylkesvegnettet", "* Cirka 2 millioner kroner for riksvegnettet", "- Spesielle fokusomr\u00e5der for \u00e5rets vinter er universelt utformede omr\u00e5der/objekter (det vil si at alle steder skal n\u00e5s av alle, journ.anm), myke trafikanter, trygg skoleveg for de yngre trafikantene, st\u00f8vdemping og forutsigbarhet for kollektivtrafikken, forklarer hun.", "- Hva omfattes av vinterdrift?", "- Br\u00f8ytestikk, br\u00f8yting, str\u00f8ing av sand, salting, etterrydding/bortkj\u00f8ring, siktrydding og st\u00f8vdemping. Standarden for vinterdrift er bestemt av veikategori og trafikkmengder.", "Fjor\u00e5rets vinter gikk ikke inn som den med mest sn\u00f8 i historien. Hva skjer hvis det ikke blir sn\u00f8 i \u00e5r?", "- Selv om det ikke sn\u00f8r er det kostnader i forbindelse med vinterdrift som til blant annet st\u00f8vdemping, preventive tiltak for \u00e5 forhindre glatt vegbane og beredskapskostnader for maskiner og personell."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d8e17d91df58808b5caf08abd142767540936c2294cfe681d32c1abfd72c6291"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-19T05:02:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 er vinterdriften i gang i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10239576.ece/ALTERNATES/w980-default/veiprosjekt16.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/647f7663e85a890b1d4c46be6e0dd48137af3b60.jpg?594e6a83"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Har 60 mill. til r\u00e5dighet i vinter -adressa.no", "Startet torsdag", "Vinterdrift uansett"]}, {"field": "id", "value": "647f7663e85a890b1d4c46be6e0dd48137af3b60"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["vinter", "cirka", "trondheim bydrift", "trondheim", "vei", "vinterdrift", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "randi sesseng aas"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10239576.ece/ALTERNATES/w980-default/veiprosjekt16.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Har 60 mill. til r\u00e5dighet i vinter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10239585.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-16T17:03:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10239585"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-16T17:03:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Har 60 mill. til r\u00e5dighet i vinter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 er vinterdriften i gang i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/647f7663e85a890b1d4c46be6e0dd48137af3b60.jpg?594e6a83"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1228"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-24T13:34:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik skal 60 mill. brukes p\u00e5 veiene i Trondheim i vinter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10239585.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "647f7663e85a890b1d4c46be6e0dd48137af3b60"}], "score": 0.97264546, "siteId": "9222270286501375973", "id": "647f7663e85a890b1d4c46be6e0dd48137af3b60"}

