{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-22T12:02:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Boksing"}, {"field": "author", "value": "anders pamer"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Min kommentar om bursl\u00e5ssing, eller mixed martial arts (MMA), har skapt debatt. Artikkelen har blitt im\u00f8teg\u00e5tt p\u00e5 en rekke arenaer, ogs\u00e5 her i BT. Senest av Andreas Roaldsnes, som arbeider med \u00e5 skrive om sporten for VG og MMA-revyen. Roaldsnes argumenterer i sin artikkel for at MMA ikke er vold , men derimot en flott og sunn idrett. Videre synes han \u00e5 mene at debatten rundt sportens legitimitet er en generasjonskl\u00f8ft og at tiden arbeider for aktivitetens tilhengere.", "JEG HAR SETT en hel del bursl\u00e5ssing. Litt for \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 forst\u00e5 fenomenet, litt fordi sporten aktiverte en viss fascinasjon av meg. Som s\u00e5 mange andre opplevde jeg f\u00f8rst ren vemmelse, senere en viss beundring for de fysiske prestasjonene inne i buret. Jeg tror jeg m\u00e5 ha sett 200 kamper, jeg har ikke f\u00f8rt regnskap.", "Jeg har sett Tim Sylvias arm brekke, jeg har sett Anderson Silvas bein brekke og henge og dingle som en p\u00f8lsekveil. Jeg har sett ut\u00f8vere miste bevisstheten, en av dem var s\u00e5 uheldig at han hadde tungen mellom tennene da han ble utsatt for en kvelning. Tungen holdt p\u00e5 \u00e5 falle av.", "Jeg har ogs\u00e5 sett ryddige dommere som har stanset kamper p\u00e5 riktig tidspunkt, topptrente ut\u00f8vere som har vist fair sports\u00e5nd, helt vill akrobatikk og stort mot.", "Jeg er ikke i tvil om at dette er regulert vold. Jeg er heller ikke i tvil om at dette er alt annet enn sunt. Jeg skal pr\u00f8ve \u00e5 begrunne, og jeg starter med sunnheten:", "DET ER BEVISELIG usunt \u00e5 bli sl\u00e5tt i hodet. Det har en lei tendens til \u00e5 f\u00f8re til hodeskader, og det er p\u00e5 denne bakgrunn at den amerikanske legeforeningen anbefaler at proffboksing og MMA b\u00f8r forbys.", "MMA-forkjempere argumenterer med kortere kamper, mindre kraft, f\u00e6rre slag og et par andre momenter for \u00e5 hevde at det er mindre farlig enn proffboksing. Det er mulig. Jeg avviser ikke det, ogs\u00e5 boksing er en ytterst farlig idrett. Men jeg tror man skal legge bort argumentasjonen om at dette er sunt. Det er sunt \u00e5 holde seg i form, det er sunt \u00e5 trene styrke og bevegelighet. Det er ikke sunt \u00e5 bli sl\u00e5tt eller sparket knockout.", "Debatten startet etter denne kommentaren.", "SELV OM DET er frivillig \u00e5 utsette seg for faren og volden, mener jeg MMA bidrar til \u00e5 normalisere og legitimere grov vold. I det seneste stevnet slo Conor McGregor Jos\u00e9 Aldo i bakken.", "En blind kunne se at Aldo var alt annet enn bevisst \u2013 McGregor b\u00f8yde seg over ham og hamret ham ytterligere to ganger i hodet. Det kaller jeg overdreven vold, og jeg synes det er moralsk grenseoverskridende.", "Det finnes en del andre elementer ved MMA jeg finner forkastelig, blant annet kvelningene. Joda, jeg vet at en giljotinkvelning eller en \u00abrear naked choke\u00bb gjort av profesjonelle p\u00e5 profesjonelle er bortimot ufarlig. Men kvelning mot bevisstl\u00f8shet, med bl\u00e5 ansikter, tungen i klem og s\u00e5 videre \u2013 det er problematisk for meg likevel.", "For det er vold, det symboliserer vold og livsfare og da vrenger det seg i meg n\u00e5r en hel arena hyler av eufori n\u00e5r det skjer. Og merk: Disse kvelningene har et gyselig skadepotensiale n\u00e5r det n\u00e5 blir slik at ogs\u00e5 barn skal etterape stadig mer stuerene idoler.", "Roaldsnes kommer med en rekke definisjoner p\u00e5 vold. Han nevner ikke Verdens Helseorganisasjon sin. Den lyder omtrent slik: \u00abTilsiktet bruk eller trusler om bruk av fysisk eller annen makt mot seg selv, en annen person, grupper av personer eller mot et samfunn, der slik maktbruk resulterer eller kan med stor sannsynlighet resultere i fysisk skade, d\u00f8d, psykisk skade, feilutvikling eller n\u00f8d\u00bb. Er ikke MMA vold, vet jeg knapt om noe som er det.", "BOKSING ER OGS\u00c5 farlig, boksing er ogs\u00e5 vold. Hadde boksing blitt oppfunnet i g\u00e5r, hadde jeg garantert ikke omfavnet det. Men boksing er en gammel sport, og vi er kjent med den.", "Som i MMA verner ogs\u00e5 boksedommerne forsvarsl\u00f8se ut\u00f8vere. Man stanser dessuten n\u00e5r en annen ut\u00f8ver blir sl\u00e5tt i bakken. Her g\u00e5r det en grense hos meg. For vi m\u00e5 sette en grense et sted. Hvor skal kampsportverden g\u00e5 om vi ikke gj\u00f8r det, hva blir det neste ekstreme etter MMA? Jeg tror ikke vi vil vite det, og derfor er det like greit \u00e5 ta debatten n\u00e5. S\u00e5 f\u00e5r jeg heller som 36-\u00e5ring for f\u00f8rste gang finne meg i \u00e5 befinne meg p\u00e5 den gamle siden av generasjonskl\u00f8ften."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|kampsport"}, {"field": "contenthash", "value": "113ac34d46fe876d4962ea1f4951d8b88f40fb1546846f219b3568f3412aaf08"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-11T09:25:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5r ble vold sunt, sp\u00f8r Anders Pamer i denne kommentaren."}, {"field": "heading", "value": "Det er ikke sunt \u00e5 bli sl\u00e5tt i hodet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "64b13c3acd7705b5cd1f0881780081b32bf33748"}, {"field": "keyword", "value": "Boksing"}, {"field": "keywords", "value": "Boksing"}, {"field": "kw-category", "value": ["kampsport", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vold", "sunt", "boksing"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["verdens helseorganisasjon", "t. senest"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders pamer", "anderson silvas", "tim sylvias", "andreas roaldsnes", "conor mcgregor jos\u00e9 aldo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/kampsport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/eeaf3379-329f-43c6-a7b5-eb601cde3c3c?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nei, alle MMA-fans: Det er ikke sunt \u00e5 bli sl\u00e5tt i hodet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/kampsport/Nei_-alle-MMA-fans-Det-er-ikke-sunt-a-bli-slatt-i-hodet-189241b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-22T10:43:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "189241"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|kampsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-22T10:43:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nei, alle MMA-fans: Det er ikke sunt \u00e5 bli sl\u00e5tt i hodet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/kampsport"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5r ble vold sunt, sp\u00f8r Anders Pamer i denne kommentaren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/64b13c3acd7705b5cd1f0881780081b32bf33748.jpg?5973d22d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1196"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T22:31:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nei, alle MMA-fans: Det er ikke sunt \u00e5 bli sl\u00e5tt i hodet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/kampsport/Nei_-alle-MMA-fans-Det-er-ikke-sunt-a-bli-slatt-i-hodet-189241b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "64b13c3acd7705b5cd1f0881780081b32bf33748"}], "score": 0.864826, "siteId": "9222270286501375973", "id": "64b13c3acd7705b5cd1f0881780081b32bf33748"}

