{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-19T16:59:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trening", "Friidrett"]}, {"field": "author", "value": "anne-marit dahl"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter \u00e5 ha v\u00e6rt sin egen trener i et \u00e5r, s\u00f8kte Sondre Nordstad Moen r\u00e5d hos italienske Renato Canova, etter OL i Rio i 2016.", "\u2013 Jeg hadde lagt et l\u00f8p fram mot OL, som jeg ville f\u00f8lge selv om samarbeidet med Frank Evertsen tok slutt. Der jeg er i karrieren n\u00e5, f\u00f8ler jeg at jeg trenger noen som ser meg utenfra og kan fortelle hvor jeg skal ha progresjon i treninga, forklarer han.", "Akkurat som Nordstad Moen, er Canova ofte i Kenya, og de har snakket mye om trening i l\u00f8pet av \u00e5rene, selv om samarbeidet ikke har v\u00e6rt satt i skikkelig system.", "\u2013 Han tok utgangspunkt i niv\u00e5et mitt, og endret litt p\u00e5 treningen min. Jeg er betydelig sterkere med tanke p\u00e5 maraton n\u00e5, sier Norges fremste langdistansel\u00f8per som satte ny norsk rekord p\u00e5 maraton i april da han l\u00f8p p\u00e5 2.10,07 i Hannover.", "Kort fortalt g\u00e5r endringene ut p\u00e5 at Nordstad Moen trener med h\u00f8yere fart enn f\u00f8r, og dette gjelder spesielt langturene.", "\u2013 Det tok et par m\u00e5neder \u00e5 komme inn i hans m\u00e5te \u00e5 gj\u00f8re treningen p\u00e5. Han er opptatt av jeg l\u00f8per i riktig fart, med tanke p\u00e5 niv\u00e5et mitt i konkurransen. Prosent av konkurransefart er utgangspunktet for trenings\u00f8ktene, sier 26-\u00e5ringen .", "Selv om det store m\u00e5let hans er en EM-tittel i maraton neste \u00e5r i Berlin, skal han konkurrere flere ganger p\u00e5 bane i sommer. 3. juni skal han l\u00f8pe 5000 meter i Gavardo i Italia, mens 28. juni l\u00f8per han 10000 meter i tsjekkiske Ostrava. Det blir hans eneste sjansen til \u00e5 l\u00f8pe mila under VM-kravet, som er p\u00e5 27.45 minutter.", "\u2013 Da m\u00e5 jeg perse med 40 sekunder. For meg vil VM bli en bonus, og i s\u00e5 fall et ledd i arbeidet med \u00e5 bli bedre p\u00e5 maraton. Jeg skal ikke l\u00f8pe maraton i VM, og kommer til \u00e5 ha et l\u00f8p i oktober eller november som hovedm\u00e5l, sier han.", "For Moen er banel\u00f8p like mye en anledning til \u00e5 bytte fokus fra maratonsatsing.", "\u2013 Jeg har kj\u00f8rt noen bane\u00f8kter, og f\u00f8ler at jeg har f\u00e5tt jobbet med farta igjen. Jeg m\u00e5 v\u00e6re realistisk: Det er kun de aller, aller beste som l\u00f8per en sisterunde p\u00e5 10000 meter ned mot 53 sekunder, og samtidig har ei sluttid p\u00e5 27 blank, sier trondheimsmannen.", "N\u00e5r han l\u00f8per 10 000 meter i juni kommer han rett fra to uker i h\u00f8yden i Sestriere.", "\u2013 Jeg reiser ned to dager f\u00f8r konkurransen. Reisebelastningen blir mindre, siden jeg er p\u00e5 h\u00f8ydesamling i MellomEuropa og ikke i Kenya. Det vil v\u00e6re mange som skal pr\u00f8ve seg p\u00e5 VM-kravet i den konkurransen, og jeg vil se om jeg klarer \u00e5 st\u00e5 distansen ut, sier Nordstad Moen.", "Selv om han har l\u00f8pt lite med piggsko de siste sesongene, gleder han seg. Siden september har han kj\u00f8rt ei bane\u00f8kt nesten annenhver uke, etter r\u00e5d fra Canova.", "\u2013 Det hadde v\u00e6rt artig \u00e5 l\u00f8pe fort p\u00e5 bane. Jeg tenker \u00e5 springe to 5000-metere i juli ogs\u00e5, men det gjenst\u00e5r \u00e5 se hvor jeg f\u00e5r plass hen. Det er en hard kamp om plassene. Uansett hvordan det g\u00e5r, s\u00e5 blir det bra erfaring \u00e5 ta med seg fram mot oppbyggingen mot maraton igjen som starter i august."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|andreidretter"}, {"field": "contenthash", "value": "907b1e3611a9db59501fb5e6c8436978018df8f275bdce654934c2204660f3d2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T16:09:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Italiensk oppskrift skal hjelpe maratonl\u00f8peren Sondre Nordstad Moen til nye h\u00f8yder."}, {"field": "heading", "value": ["Den norske rekordholderen vraket seg selv som trener -adressa.no", "Sammen i Kenya", "Godt med annet fokus", "Til h\u00f8yden i Italia"]}, {"field": "id", "value": "64b7a960e614732c12c7626e4899953d3d7dc480"}, {"field": "keyword", "value": ["Trening", "Friidrett"]}, {"field": "keywords", "value": "Trening,Friidrett"}, {"field": "kw-category", "value": ["andreidretter", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["maraton", "l\u00f8p", "rekordholderen vraket", "niv\u00e5et mitt", "trener", "norske rekordholderen vraket", "norske rekordholderen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["moen", "norges", "gavardo", "sestriere", "mellomeuropa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rio", "ostrava", "italia", "hannover", "berlin", "kenya"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frank evertsen", "sondre nordstad moen", "nordstad moen", "renato canova"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/andreidretter", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/72c78250-be05-4fe1-be56-8be3ba9b8cfe?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Den norske rekordholderen vraket seg selv som trener"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/andreidretter/Den-norske-rekordholderen-vraket-seg-selv-som-trener-235870b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-19T16:59:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "235870"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|andreidretter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-19T16:59:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Den norske rekordholderen vraket seg selv som trener -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/andreidretter", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Italiensk oppskrift skal hjelpe maratonl\u00f8peren Sondre Nordstad Moen til nye h\u00f8yder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/64b7a960e614732c12c7626e4899953d3d7dc480.jpg?596bc025"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1153"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T19:36:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Den norske rekordholderen vraket seg selv som trener"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/andreidretter/Den-norske-rekordholderen-vraket-seg-selv-som-trener-235870b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "64b7a960e614732c12c7626e4899953d3d7dc480"}], "score": 1.0129225, "siteId": "9222270286501375973", "id": "64b7a960e614732c12c7626e4899953d3d7dc480"}

