{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:36:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ivan er frontfigur for Barneastama-\u00e5ret og for Norges astma- og allergiforbund. Han har selv astma, men det stopper ikke den aktive elleve\u00e5ringen. Som spiss p\u00e5 Stadsbygd gutter 12 blir det mye l\u00f8ping.", "\u2013 Jeg vil v\u00e6re spiss fordi da sk\u00e5rer jeg mange m\u00e5l!", "Triksing med ball \u00f8ver han ogs\u00e5 p\u00e5. P\u00e5 grunn av sykdommen m\u00e5 han ta medisin hver morgen og kveld, i tillegg til rett f\u00f8r trening og gymtimer. En gang hadde han glemt det f\u00f8r trening og da fikk han et anfall p\u00e5 banen. Det syntes b\u00e5de Ivan og pappa var ganske skummelt.", "\u2013 N\u00e5 glemmer jeg ikke medisinen mer, sier Ivan.", "Flere ganger har Ivan og moren v\u00e6rt p\u00e5 helsereise til Gran Canaria. Det var der han i oktober ble plukket ut til \u00e5 v\u00e6re maskot for barneastma-\u00e5ret.", "\u2013 Jeg ble valgt fordi de syntes jeg var en grei gutt. Og kanskje fordi jeg spilte spiss. Mange andre astmaunger st\u00e5r i m\u00e5l p\u00e5 fotballaget sitt, forteller Ivan.", "Hittil har han v\u00e6rt med p\u00e5 \u00e5pningen av \u00e5ret i Oslo, der han ogs\u00e5 snakket om astma i tv-programmet \u00abGod morgen Norge\u00bb. Men det som har v\u00e6rt mest stas for Ivan var da han bes\u00f8kte Rosenborg i La Manga for \u00e5 spille inn reklamefilm. Ivan forteller gjerne om hvordan det var \u00e5 m\u00f8te forbildene, spesielt Daniel Braathen som han spilte mot i filmen.", "\u2013 Han er s\u00e5 flink og han var kjempesnill, sier Ivan. Filmen handler om elleve\u00e5ringen som blir valgt sist n\u00e5r de skal spille fotball p\u00e5 skolen, men som dr\u00f8mmer seg bort til \u00e5 v\u00e6re fotballproff. Den ble vist p\u00e5 de reklamefrie dagene i p\u00e5sken.", "\u2013 Filmen viser at det g\u00e5r an \u00e5 spille fotball selv om du har astma, sier Ivan. Han forteller at legene tidligere trodde at det var bra for barn med astma \u00e5 sitte stille, men at de n\u00e5 mener at det er motsatt.", "Som takk for bes\u00f8ket p\u00e5 treningssamlingen fikk Ivan egen Rosenborg-tr\u00f8ye med navnet sitt p\u00e5 ryggen og autografen til alle spillerne.", "\u2013 Liverpool er dr\u00f8mmelaget, men da jeg var der nede sa jeg at det var Rosenborg. Eller egentlig s\u00e5 er det \u00e5 spille p\u00e5 Rosenborg dr\u00f8mmen f\u00f8rst, sier Ivan med et smil.", "Selv om han hadde sett filmen f\u00f8r s\u00e5 satt han sammen med familien i p\u00e5sken for \u00e5 f\u00f8lge med da den ble vist p\u00e5 TV. Og f\u00f8r p\u00e5ske fikk elleve\u00e5ringen en annen spennende beskjed, han er nemlig en av ti finalister i \u00e5rets MGP junior. Ivan hadde meldt seg p\u00e5 i fjor ogs\u00e5, men da trakk han seg fordi det ble litt for skummelt.", "\u2013 I fjor hadde jeg skrevet en sang om fotball, men i \u00e5r handler sangen om dr\u00f8mmedama.", "Hun er et par \u00e5r eldre enn Ivan og vet godt at sangen er skrevet om henne. Ivan er litt nerv\u00f8s for hvordan det kommer til \u00e5 g\u00e5 \u00e5 synge for s\u00e5 mange tilskuere i Oslo Spektrum. Han bruker ikke mye tid p\u00e5 syngingen, men forteller at han av og til lager sanger selv om han ikke skriver dem ned. Dr\u00f8mmen er uansett \u00e5 bli fotballproff.", "\u2013 Jeg tenker ikke s\u00e5 mye p\u00e5 at jeg har astma, selv om jeg merker det av og til hvis jeg l\u00f8per ekstra fort, sier elleve\u00e5ringen.", "For \u00e5 oppfylle dr\u00f8mmen m\u00e5 han trene masse. P\u00e5 skolen g\u00e5r det ikke et friminutt uten fotball. Og n\u00e5r det er trening kl. 17.00 s\u00e5 tar han p\u00e5 seg drakta med en gang han kommer hjem fra skolen; Ivan trives med \u00e5 v\u00e6re aktiv."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "70ea627f3df423b87f910d1e40a38070dac27c9c4365a71998064d31d55c0cff"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-06T10:38:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "2007 blir et \u00e5r Ivan Neraas kommer til \u00e5 huske lenge. Innspilling av reklamefilm med RBK og \u00e5 synge i finalen i Melodi grand prix junior er bare to av h\u00f8ydepunktene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1199070.ece5/ALTERNATES/w980-default/SAINNTJA_FOSEN9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/64bb9d34938dda479ebd06266d3123ec11ea86ab.jpg?598340c6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ivans (11) fantastiske \u00e5r -adressa.no", "Spiss med astma", "Synger om dr\u00f8mmedama"]}, {"field": "id", "value": "64bb9d34938dda479ebd06266d3123ec11ea86ab"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spille fotball", "spille", "dr\u00f8mmen", "filmen", "trene", "astma", "fotball"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oslo spektrum", "melodi", "v. og", "stadsbygd", "barneastama", "la manga", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gran canaria", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ivan neraas", "daniel braathen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1199070.ece5/ALTERNATES/w980-default/SAINNTJA_FOSEN9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ivans (11) fantastiske \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article845272.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-04-16T11:48:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1853196"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-04-16T11:48:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ivans (11) fantastiske \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "2007 blir et \u00e5r Ivan Neraas kommer til \u00e5 huske lenge. Innspilling av reklamefilm med RBK og \u00e5 synge i finalen i Melodi grand prix junior er bare to av h\u00f8ydepunktene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/64bb9d34938dda479ebd06266d3123ec11ea86ab.jpg?598340c6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1761"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T15:27:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ivans (11) fantastiske \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article845272.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "64bb9d34938dda479ebd06266d3123ec11ea86ab"}], "score": 0.7874227, "siteId": "9222270286501375973", "id": "64bb9d34938dda479ebd06266d3123ec11ea86ab"}

