{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-29T09:33:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "contenthash", "value": "e1fe86006376bcadf1988414dfb3a2de5466161e3fb221cacb1bb24ef7e722ba"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-27T11:36:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den norske langrennslegenden Harald Gr\u00f8nningen d\u00f8de p\u00e5 Lensvik Sykehjem fredag 26. august."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13244148.ece/nmivlc/ALTERNATES/w980-default/sp932ad7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6582210448cf61f9d231e64ca39a5aeafc58432b.jpg?59844d47"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Skilegendens liv i bilder -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6582210448cf61f9d231e64ca39a5aeafc58432b"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "sport"}, {"field": "kw-entity", "value": "lensvik sykehjem"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "harald gr\u00f8nningen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13244148.ece/nmivlc/ALTERNATES/w980-default/sp932ad7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skilegendens liv i bilder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/2016/08/26/Skilegendens-liv-i-bilder-13244164.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-26T22:10:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13244164"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-26T22:10:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skilegendens liv i bilder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "teaser", "value": "Den norske langrennslegenden Harald Gr\u00f8nningen d\u00f8de p\u00e5 Lensvik Sykehjem fredag 26. august."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6582210448cf61f9d231e64ca39a5aeafc58432b.jpg?59844d47"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3934"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T10:32:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skilegendens liv i bilder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/2016/08/26/Skilegendens-liv-i-bilder-13244164.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6582210448cf61f9d231e64ca39a5aeafc58432b"}], "score": 1.8530923, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6582210448cf61f9d231e64ca39a5aeafc58432b"}

