{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T21:15:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["helge hegerberg", "kristin thaulow"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Brannen br\u00f8t ut i en firemannsbolig i Sunndals\u00f8ra sentrum ved 02-tiden i natt. De tre som omkom var Kirsti Br\u00e5ten Bugge (25), hennes s\u00f8nn Herman (1 1/2), begge fra Sunndals\u00f8ra. I tillegg omkom kvinnens kj\u00e6reste Sondre Bergem Aspill (23) som er fra Kvanne i Surnadal.", "Politiet antar at det hele startet som en ulmebrann i en av de to hyblene \u00f8verst i trebygningens loftetasje, der de tre omkomne befant seg.", "Nabo oppdaget r\u00f8yk", "Det var en av naboene i firemannsboligen som oppdaget brannen. Han var ute p\u00e5 tur da han merket r\u00f8ykutviklingen fra husets loftetasje. Han varslet politibetjent Espen Bakk, som var den f\u00f8rste som tok seg inn p\u00e5 hybelen. Moren og s\u00f8nnen skal ha blitt funnet f\u00f8rst, mens kvinnens kj\u00e6reste f\u00f8rst ble funnet da r\u00f8ykdykkere kom til stedet.", "Beboerne i de andre leilighetene i huset ble evakuert og det er uklart n\u00e5r de kan vende tilbake til hjemmene sine.", "Sunndals\u00f8ra er sterkt preget av branntragedien, og flere p\u00e5r\u00f8rende har lagt ned blomster utenfor firemannsboligen i Myragata 2.", "Etterforskning", "Politiet har startet teknisk etterforskning p\u00e5 brannstedet, og kan forel\u00f8pig ikke si noe om \u00e5rsaken til d\u00f8dsbrannen.", "Skadene p\u00e5 bygningen skal if\u00f8lge politiet v\u00e6re begrenset til hybelen der de omkomne var."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "284b42dbe50b58701109cd37a793980af1b1efbc9d2a1412035bf58477710d2b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-07T07:30:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det var Kirsti Br\u00e5ten Bugge (25), hennes s\u00f8nn Herman (1 1/2) og kj\u00e6resten Sondre Bergem Aspill (23) som omkom i brannen i Sunndals\u00f8ra i natt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1134533.ece5/ALTERNATES/w980-default/ulmebrann1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/65f1eaf6033e1d02b30403cb410da7c8f154d0d8.jpg?593718a5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sjokk og sorg -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "65f1eaf6033e1d02b30403cb410da7c8f154d0d8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "kvinnens kj\u00e6reste", "omkom", "brannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["myragata 2", "kvanne", "herman"]}, {"field": "kw-location", "value": ["surnadal", "sunndals\u00f8ra"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sondre bergem aspill", "espen bakk", "kirsti br\u00e5ten bugge"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1134533.ece5/ALTERNATES/w980-default/ulmebrann1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sjokk og sorg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article488761.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-04-07T05:27:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2170186"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-04-07T05:27:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sjokk og sorg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Det var Kirsti Br\u00e5ten Bugge (25), hennes s\u00f8nn Herman (1 1/2) og kj\u00e6resten Sondre Bergem Aspill (23) som omkom i brannen i Sunndals\u00f8ra i natt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/65f1eaf6033e1d02b30403cb410da7c8f154d0d8.jpg?593718a5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1078"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-06T21:03:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sjokk og sorg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article488761.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "65f1eaf6033e1d02b30403cb410da7c8f154d0d8"}], "score": 0.7497084, "siteId": "9222270286501375973", "id": "65f1eaf6033e1d02b30403cb410da7c8f154d0d8"}

