{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T07:59:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["- Litt slitsomt, men bare artig. Det er flott at s\u00e5 mange deltar, sier Toya Causse.", "Hun g\u00e5r i 6. klasse p\u00e5 Kalvskinnet skole og hvilte ut etter sin etappe sammen med Sanne Vold Johnsen p\u00e5 \u00d8ya i dag.", "I str\u00e5lende solskinn gjennomf\u00f8rte 280 lag fra byen Tinestafetten. Med \u00e5tte p\u00e5 hvert lag pluss to reserver blir det til sammen 2800 l\u00f8pere.", "- Vi har heat med mellom 13 og 15 lag i hvert og hver etappe er p\u00e5 200 meter. Stafetten arrangeres samme dag over hele landet, forklarer stevneleder Eivind Gausland.", "Sondre Nordheim og Viktor Schjerve fra Sjetne skole hadde pyntet seg i fjeset f\u00f8r stafetten og var godt forn\u00f8yd med fjerdeplass i sitt heat.", "- Vi ble slitne, men det er artig, konkluderer de."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|friidrett"}, {"field": "contenthash", "value": "57311b1bf918213e06cef2e8df797ca0abc8a3fa000464d4704ffbaa19432ed9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T14:29:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nesten tre tusen skolebarn deltok i stafetten p\u00e5 \u00d8ya i dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1310889.ece5/ALTERNATES/w980-default/tine001"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/666a460b5b29696cea1b3497c05072bd12a960e3.jpg?595fd66a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Full fart i v\u00e5rv\u00e6ret -adressa.no", "280 lag", "Ansiktspynt", "KLIKK P\u00c5 ETT AV BILDENE FOR \u00c5 SE BILDEGALLERIET!"]}, {"field": "id", "value": "666a460b5b29696cea1b3497c05072bd12a960e3"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["friidrett", "sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stafetten", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kalvskinnet", "\u00f8ya", "tinestafetten", "sondre nordheim og viktor schjerve", "sjetne"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["viktor schjerve", "toya causse", "sanne vold johnsen", "sondre nordheim", "eivind gausland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport/friidrett", "sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1310889.ece5/ALTERNATES/w980-default/tine001"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Full fart i v\u00e5rv\u00e6ret"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/friidrett/article1324888.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-05-14T13:55:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "854317"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|friidrett"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-05-14T13:55:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Full fart i v\u00e5rv\u00e6ret -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport/friidrett", "sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Nesten tre tusen skolebarn deltok i stafetten p\u00e5 \u00d8ya i dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/666a460b5b29696cea1b3497c05072bd12a960e3.jpg?595fd66a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4967"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-07T18:43:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Full fart i v\u00e5rv\u00e6ret"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/friidrett/article1324888.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "666a460b5b29696cea1b3497c05072bd12a960e3"}], "score": 1.125937, "siteId": "9222270286501375973", "id": "666a460b5b29696cea1b3497c05072bd12a960e3"}

