{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["- Jeg satt oppe og s\u00e5 p\u00e5 krim da en livredd og hysterisk mann plutselig hamret p\u00e5 stuevinduet og sa \u00abHan (navngitt mann, journ. anm.) har knivstukket en kvinne\u00bb. Klokken var mellom to og tre natt til l\u00f8rdag. S\u00e5 forsvant han like fort som han kom, sier Berit Raphaug.", "Hun bor i nabolaget hvor politiet onsdag ettermiddag startet etterforskning etter funnet av en d\u00f8d mann . Politiet betegner d\u00f8dsfallet som mistenkelig etter observasjoner gjort i omr\u00e5det.", "Ogs\u00e5 natt til l\u00f8rdag i forrige uke rykket politiet ut til samme omr\u00e5de i forbindelse med at en mann og en kvinne i 30- og 40-\u00e5rene var funnet med kuttskader og s\u00e5r . Politiet sa da at det kunne dreie seg om et kniv- og/eller \u00f8kseangrep.", "I tillegg til en annen mann ble de to innbrakt for avh\u00f8r og satt i arresten. Mannen ble i helgen siktet for grov kroppskrenkelse mot de andre. De to andre ble siktet for kroppskrenkelse samt trusler mot den andre mannen. Alle tre ble l\u00f8slatt i l\u00f8pet av helgen .", "Berit Raphaug bekrefter at hun ringte politiet om knivangrepet mannen i stuevinduet hadde fortalt om.", "- Samtidig som jeg snakket med politiet, s\u00e5 jeg lommelykter nede ved veien. Da viste det seg at politiet hadde kommet til stedet og at de lyste etter noe nede ved veien og bekken. P\u00e5 telefonen sa de at de hadde funnet noen som var skadet.", "Politiet spurte deretter Raphaug om hun visste hvilken adresse de involverte personene kom fra.", "- Det visste jeg ikke. Men jeg ba dem om \u00e5 dra lenger innover i omr\u00e5det i tilfelle det hadde v\u00e6rt fest og flere var skadet.", "Flere andre naboer Adresseavisen har snakket med bekrefter at det har v\u00e6rt br\u00e5k og hyl samt politiutrykning til nabolaget i helgen. Berit Raphaug sier at hun ikke greide \u00e5 sove etter helgens hendelser.", "- Det skremmer meg. Dette er egentlig et trygt og rolig nabolag, og s\u00e5 skjer det to slike hendelser p\u00e5 kort tid. Det ble litt mye p\u00e5 \u00e9n gang.", "Onsdag ettermiddag hadde ikke politiet g\u00e5tt ut med informasjon om noen p\u00e5gripelser i saken. D\u00f8dsfallet etterforskes bredt, sa lensmann Monica Br\u00e6kken i Melhus p\u00e5 en pressekonferanse ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e442ccf6b7dc5489328c6af31a21bf811056052a8ab0662b2c316c3dbaf1c4fe"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-25T16:56:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "I helga rykket politiet ut til et nabolag p\u00e5 Ler etter en voldsepisode. Onsdag ble en mann funnet d\u00f8d i samme nabolag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14114497.ece/6c6di1/ALTERNATES/w980-default/doc6tdhfaf08me1i4qnv3fb.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/668a3e4e0ee74d6ed6cdbbe3e08a332ff0887c95.jpg?588f3e22"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Livredd mann banket p\u00e5 ruta og snakket om knivstikking -adressa.no", "Politiet lette med lommelykt", "- Det skremmer meg"]}, {"field": "id", "value": "668a3e4e0ee74d6ed6cdbbe3e08a332ff0887c95"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "onsdag ettermiddag", "mann", "rykket politiet", "livredd mann", "livredd mann banket", "mann banket"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ler", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "melhus"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["berit raphaug", "monica br\u00e6kken"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14114497.ece/6c6di1/ALTERNATES/w980-default/doc6tdhfaf08me1i4qnv3fb.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Livredd mann banket p\u00e5 ruta og snakket om knivstikking"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/25/Livredd-mann-banket-p%C3%A5-ruta-og-snakket-om-knivstikking-14114420.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-25T16:54:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14114420"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-25T16:54:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Livredd mann banket p\u00e5 ruta og snakket om knivstikking -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "I helga rykket politiet ut til et nabolag p\u00e5 Ler etter en voldsepisode. Onsdag ble en mann funnet d\u00f8d i samme nabolag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/668a3e4e0ee74d6ed6cdbbe3e08a332ff0887c95.jpg?588f3e22"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1587"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-30T13:22:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Livredd mann banket p\u00e5 ruta og snakket om knivstikking"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/25/Livredd-mann-banket-p%c3%a5-ruta-og-snakket-om-knivstikking-14114420.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "668a3e4e0ee74d6ed6cdbbe3e08a332ff0887c95"}], "score": 1.12964, "siteId": "9222270286501375973", "id": "668a3e4e0ee74d6ed6cdbbe3e08a332ff0887c95"}

