{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-03-27T06:18:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "harry b.a. strand"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dolly Parton, Ole Ivars og Gluntan. Flesk, sprit og sigaretter. La oss leve, og det er vel omtrent akkurat det mange av oss gj\u00f8r. I gjennomsnitt er annenhver nordmann p\u00e5 grensehandel hvert \u00e5r. Nei, s\u00e5 tjukk du har blitt, er Ole Ivars folkelige melding i bilradioen p\u00e5 vei over grensen. Svenskehandelen g\u00e5r s\u00e5 det suser, med tynne Olav Thon p\u00e5 kj\u00f8pet. Det er han som eier de st\u00f8rste kj\u00f8pesentrene n\u00e6r grensen, ogs\u00e5 Nordens st\u00f8rste kj\u00f8pesenter m\u00e5lt i omsetning, Nordby, n\u00e6r Str\u00f8mstad.", "I grensetraktene snakker vi om en tradisjon, s\u00e6rlig skj\u00e6rtorsdag. Antall handlende \u00f8ker ikke like mye som f\u00f8r, men de som drar handler mer. Vi f\u00e5r vel si som Dolly Parton; du skulle bare ha visst hvor dyrt det er \u00e5 se s\u00e5 billig ut. Svenskehandel kan fort dreie seg om \u00e5 kj\u00f8re 30 mil for \u00e5 spare mindre enn det turen koster. Men det kan jo gi f\u00f8lelsen av \u00e5 ha gjort en god handel likevel. Grensehandelen var i fjor p\u00e5 nesten 12 milliarder kroner, alts\u00e5 ikke s\u00e5 langt unna et netto landbruksbudsjett.", "Skj\u00e6rtorsdag, som p\u00e5 svensk side er hverdag, sl\u00e5r alle rekorder. Kylling, svinekj\u00f8tt og bacon er slagerne, sammen med \u00f8l, vin og r\u00f8yk. Det er billigere over grensen, og i tillegg kommer kronekursen som fortsatt gir over 10 prosent rabatt. Noen varer er ogs\u00e5 bedre, og sunnheten er omtrent som p\u00e5 norsk niv\u00e5. De f\u00e6rreste tenker p\u00e5 hestekj\u00f8tt under den lange turen mellom reolene.", "Svenske-handel er trolig det mest harry det for tiden er mulig \u00e5 finne p\u00e5. Selv campingvogn er kanskje mer stuerent. Hvem vet? Uansett m\u00e5 vi vel ta et forbehold for de mer fisefine akademiske kretser, pluss de med romslig arv og liten kontakt med mer folkelige tradisjoner. Det er ikke helt uten grunn at b\u00f8rstraktoren fortsatt er en BMW og ikke en Toyota pickup, bilen som er mer vanlig i grensetraktene og n\u00e6r inngangsd\u00f8rene til Coop.", "For noen av oss , alts\u00e5 vi som egentlig ikke liker \u00e5 handle, men gj\u00f8r det av n\u00f8dvendighetsgrunner, kan svenske-handel v\u00e6re en liten opplevelse. Det er litt av den amerikanske f\u00f8lelsen av overflod som trolig gj\u00f8r inntrykk. Den f\u00f8lelsen har en evne til \u00e5 fylle alle handlevogner. Prisforskjellen p\u00e5 de mest typiske harry-varene har ikke endret seg s\u00e5 mye at det kan forklare den \u00f8kte handelen, har Norsk institutt for landbruks\u00f8konomisk forskning sl\u00e5tt fast. Prisene betyr noe, men bedre veier og nye, store kj\u00f8pesentra n\u00e6r grensen betyr trolig vel s\u00e5 mye, mener forskerne.", "Harry-handel er mye landbrukspolitikk. Lars Sponheim (V) gikk som landbruksminister h\u00f8yt p\u00e5 banen i 2002. Dagens landbruksminister, Trygve Slagsvold Vedum (Sp), er nok langt mer harry i form av h\u00f8yere tollmurer og antatt h\u00f8yere matpriser ved v\u00e5rens landbruksoppgj\u00f8r. Ostetollen er som skapt for svenskehandel. Slagsvold Vedum kan kanskje h\u00e5pe p\u00e5 at det fortsatt ikke er helt stuerent \u00e5 v\u00e6re harry.", "Men i morgen er det skj\u00e6rtorsdag."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "d16461d7a18c67787bd6e7d7587d74e1fde7bb3ac79a39303b3381df785c1caf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T17:24:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "I morgen er det skj\u00e6rtorsdag - \u00e5rets st\u00f8rste harry-dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7313053.ece/ALTERNATES/w980-default/svenskehandel2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/66d52197962eda962a67a45ac3932beba27c7800.jpg?5945eaee"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Den store harry-dagen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "66d52197962eda962a67a45ac3932beba27c7800"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-company", "value": "toyota"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8pesentra n\u00e6r", "handel", "grensen", "harry", "skj\u00e6rtorsdag", "kj\u00f8pesentra n\u00e6r grensen", "n\u00e6r", "n\u00e6r grensen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ole ivars og gluntan", "nordens", "coop", "norsk", "harry"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nordby", "str\u00f8mstad"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars sponheim", "olav thon", "dolly parton", "ole ivars", "trygve slagsvold vedum"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7313053.ece/ALTERNATES/w980-default/svenskehandel2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Den store harry-dagen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7309321.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-03-27T04:00:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7309321"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-03-27T04:00:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Den store harry-dagen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "I morgen er det skj\u00e6rtorsdag - \u00e5rets st\u00f8rste harry-dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/66d52197962eda962a67a45ac3932beba27c7800.jpg?5945eaee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1028"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-18T02:52:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Den store harry-dagen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article7309321.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "66d52197962eda962a67a45ac3932beba27c7800"}], "score": 0.77137905, "siteId": "9222270286501375973", "id": "66d52197962eda962a67a45ac3932beba27c7800"}

