{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-21T14:28:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "author", "value": "christian skare stendal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Marie Henriksen er kanskje ikke s\u00e5 gammel, men har plenty av erfaring med topph\u00e5ndballen etter at hun slo gjennom for By\u00e5sen som 16-\u00e5ring.", "Siden den gang har hun v\u00e6rt gjennom flere korsb\u00e5ndskader, og imponert alle med viljen til \u00e5 komme tilbake p\u00e5 toppniv\u00e5.", "Og n\u00e5 er hun valgt til den nye kapteinen for \u00f8konomisk kriserammede By\u00e5sen.", "\u2014 Marie er p\u00e5 alle m\u00e5ter en rollemodell n\u00e5r det gjelder trening, kamp og livsstil. Hun har gode sosiale ferdigheter og er godt likt i gruppen. Og n\u00e5r hun er i form er hun en meget viktig spiller for oss, sier trener Claus Mogensen om playmakeren.", "Henriksen, som fyller 22 \u00e5r i slutten av august, overtar kapteinsbindet etter Marta Tomac, som forlot By\u00e5sen til fordel for Vipers Kristiansand i sommer.", "\u2014 Herlighet, det blir artig og kjempespennende. Jeg f\u00e5r vokst litt p\u00e5 \u00e5 ha den type rolle, og p\u00e5 \u00e5 komme meg litt ut av komfortsonen, sier Henriksen til adressa.no.", "Hun tror hun vil opptre p\u00e5 lik m\u00e5te som hun har gjort hittil, men er klar over at hun f\u00e5r en mer fremtredende rolle.", "\u2014 Jeg blir bindeleddet mellom spillerne og trenerteamet, og skal v\u00e6re mer med p\u00e5 m\u00f8ter. Jeg skal snakke p\u00e5 vegne av spillerne, og det er oppgaver jeg ikke har v\u00e6rt med p\u00e5 f\u00f8r, sier hun.", "Og ser p\u00e5 tildelingen av kapteinsbindet som noe positivt.", "\u2014 Ja, absolutt. Det er en tillitserkl\u00e6ring, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|ballsport"}, {"field": "contenthash", "value": "fd5a9df0abbfef734d007ae6fde79c57a6bb592ad25cd10b5294fd391341fbbc"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-24T22:43:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2014 Kjempespennende, sier 21-\u00e5ringen."}, {"field": "heading", "value": ["Hun blir kaptein for kriserammede By\u00e5sen -adressa.no", "\u2014 Rollemodell p\u00e5 alle m\u00e5ter", "Tillitserkl\u00e6ring"]}, {"field": "id", "value": "66dd2a86ae654add5ace3b6e1ef4c306a3699491"}, {"field": "keyword", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "keywords", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "ballsport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kriserammede", "spiller", "kaptein"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["by\u00e5sen", "vipers kristiansand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marie henriksen", "claus mogensen", "marta tomac"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/d38e6fcc-4469-4460-b48a-ec6d6c947d2b?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hun blir kaptein for kriserammede By\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Hun-blir-kaptein-for-kriserammede-Byasen-195477b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-21T14:25:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "195477"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|ballsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-21T14:25:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hun blir kaptein for kriserammede By\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2014 Kjempespennende, sier 21-\u00e5ringen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/66dd2a86ae654add5ace3b6e1ef4c306a3699491.jpg?593a8126"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x913"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T11:06:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hun blir kaptein for kriserammede By\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Hun-blir-kaptein-for-kriserammede-Byasen-195477b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "66dd2a86ae654add5ace3b6e1ef4c306a3699491"}], "score": 1.3764335, "siteId": "9222270286501375973", "id": "66dd2a86ae654add5ace3b6e1ef4c306a3699491"}

