{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-11T15:50:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["E6 s\u00f8r", "E6 Melhus - Ulsberg", "E6", "tr\u00f8ndelagsm\u00f8tet 2017", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nysjefen g\u00e5r n\u00e5 inn i sin omfattende jobb uten \u00e5 \u00abdiskriminere\u00bb mellom de to veistrekkene:", "- Det f\u00f8rste halve \u00e5ret tar vi tak i b\u00e5de E6 nord og E6 s\u00f8r p\u00e5 lik m\u00e5te, slik at vi er mer forberedt dersom det blir endringer, sa Johan Arnt Vatnan til trondheimspolitikerne under et m\u00f8te onsdag p\u00e5 r\u00e5dhuset.", "I forrige uke begynte han \u00e5 lede veiselskapet Nye Veier sitt prosjekt E6 Tr\u00f8ndelag. Om nord eller s\u00f8r b\u00f8r bygges ut f\u00f8rst, har v\u00e6rt en het potet , og intens politisk krangel satte hele milliardsatsingen i spill .", "Les ogs\u00e5: Endte i fullt munnhuggeri", "I den f\u00f8rste prioriteringslista var \u00abE6 Tr\u00f8ndelag\u00bb satt opp p\u00e5 5. plass. I desember endret de 5.-plassen til bare \u00e5 omfatte E6 nord . N\u00e5r det gjelder st\u00f8rst \u00abnetto nytte per budsjettkrone\u00bb er E6 s\u00f8r i dag helt nede p\u00e5 en 10. plass p\u00e5 prioriteringslista. Nye Veier forklarte dette slik i formannskapet i g\u00e5r:", "- E6 s\u00f8r kom d\u00e5rligere ut blant annet fordi nyttetallene for denne strekningen er vesentlig lavere enn de var oppgitt i stortingsmeldingen som vi la til grunn f\u00f8rst, forklarte leder for planprosess i Nye Veier sentralt, Finn Aasmund Hobbesland.", "Men Nye Veier i Tr\u00f8ndelag kom alts\u00e5 samtidig med noe som kan anses som gode nyheter:", "- Vi ser at det er et enormt forbedringspotensial for kostnad-nytte-beregningene i hele Tr\u00f8ndelag. Det er mye \u00e5 sl\u00e5ss om enn\u00e5, sa Vatnan, som er kjent for tr\u00f8nderne blant annet fordi han ledet utbyggingen av St. Olavs Hospital.", "- Dette h\u00f8res mer positivt ut for E6 s\u00f8r enn signalene dere kom med i desember?", "- Ja, det er fordi nytten kan \u00f8kes drastisk. Det kan vi gj\u00f8re ved \u00e5 \u00f8ke hastigheten til over 100 kilometer i timen, for eksempel, sier Vatnan.", "I dag er beregningene gjort med lavere fartsgrenser, og samfunnsnytten av nye veier vil \u00f8ke dersom folk og n\u00e6ringstransport kommer seg raskere frem. \u00c5 kutte ut eller endre kryss kan ogs\u00e5 gi en mer l\u00f8nnsom l\u00f8sning.", "- Kommer E6 s\u00f8r til \u00e5 bli prioritert h\u00f8yere?", "- Det skal mye til for at E6 s\u00f8r passerer E6 nord p\u00e5 prioriteringslista, men jeg regner det som sannsynlig at det blir h\u00f8yere prioritert enn i dag, ja, sier Vatnan.", "Les ogs\u00e5: N\u00e5 er 3,7 veimilliarder i spill", "Guro Angell Gimse (H) er glad for det hun mener er tidenes samferdselssatsing, men hun reagerer p\u00e5 at s\u00e5kalte \u00abnetto ringvirkninger\u00bb (det vil si ulike samfunns\u00f8konomiske aspekter) ikke er med i analysene:", "- Det mener vi er for d\u00e5rlig. Vi ser at laksetransporten skal mangedobles. Dette er en utrolig viktig n\u00e6ring for oss i Tr\u00f8ndelag og i hele Norge. Disse ringvirkningene burde v\u00e6rt med allerede n\u00e5. Jeg er sikker p\u00e5 at E6 s\u00f8r da ville kommet h\u00f8yere opp, sier Gimse (H).", "- Er det ikke d\u00e5rlig at dere i Nye Veier ikke har f\u00e5tt netto ringvirkninger med i anlysen?", "- Jo, det stemmer at vi ikke har det i tallmaterialet, men vi har f\u00e5tt to rapporter om samfunnsverdi. Tr\u00f8ndelag kommer godt ut, men ogs\u00e5 her er nord bedre enn s\u00f8r, sier Vatnan.", "- Kommer fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik til \u00e5 bli gladere n\u00e5 som du sier s\u00f8r trolig vil bli h\u00f8yere prioritert?", "- Jeg skal m\u00f8te han p\u00e5 mandag. Tore O. er en klok mann og en slugger politisk, og jeg tror han er interessert i \u00e5 bygge vei. Han skal jo bli fylkesordf\u00f8rer i hele Tr\u00f8ndelag, i alle fall tror jeg han har ambisjoner om det. S\u00e5 han vil nok bygge vei, sier Vatnan.", "Sandvik sier dette om Vatnans uttalelser:", "- Det er veldig positivt dersom han n\u00e5 tror E6 s\u00f8r vil rykke opp. Det tyder p\u00e5 at n\u00e5r man g\u00e5r inn i tallene, s\u00e5 ser man at prosjektet er bedre enn hva de trodde, sier Sandvik, og legger til:", "- Det med ambisjoner om fylkesordf\u00f8rerrolle er en prosess jeg ikke kommenterer, men han har helt rett i at jeg vil bygge mye vei, sier Sandvik.", "Torsdag m\u00f8ter han Nye Veier-direkt\u00f8ren under Tr\u00f8ndelagsm\u00f8tet p\u00e5 Stj\u00f8rdal. De har tidligere barket sammen om s\u00f8r versus nord .", "Vatnan diskuterer saken med Gimse og de andre politikerne etter m\u00f8tet. Gimse er forn\u00f8yd:", "- Jeg h\u00f8rer at her kommer det til \u00e5 bli en forandring i prioriteringer, og det liker jeg godt, sier Gimse.", "Ordf\u00f8rer Rita Ottervik er ikke overbevist:", "- Slik jeg ser det, ligger s\u00f8r fremdeles nederst p\u00e5 lista, og er skj\u00f8vet langt ut i tid. S\u00e5 det er fremdeles i det bl\u00e5, slik jeg ser det. Jeg tipper ogs\u00e5 de andre regionene jobber med \u00e5 gj\u00f8re sine prosjekter mer l\u00f8nnsome, sier ordf\u00f8reren.", "Geirmund Lykke (KrF) mener Nye Veier-sjefen kom med lovende nyheter:", "- Hvorfor har de lagt opp til 110 kilometer i timen p\u00e5 \u00d8stlandet, men bare 90 kilometer her? Det er bra at de n\u00e5 leter etter m\u00e5ter \u00e5 \u00f8ke nytten p\u00e5, sier Lykke.", "Les ogs\u00e5: L\u00f8pet kj\u00f8rt for snarlig E6 s\u00f8r", "Nye Veier tok ogs\u00e5 opp opplegget for bompenger under m\u00f8tet. De h\u00e5per \u00e5 klare \u00e5 \u00abrydde bompengesp\u00f8rsm\u00e5let unna veien\u00bb i l\u00f8pet av \u00e5ret, for hele Tr\u00f8ndelag. Rita Ottervik (Ap) uttrykte bekymring:", "- Jeg synes de virker ganske optimistisk n\u00e5r de enn\u00e5 ikke vet hva det koster \u00e5 bygge. Vi m\u00e5 jo vite hva vi skal akseptere at innbyggerne skal betale. Vi kan ikke gi dem en blankofullmakt, sier ordf\u00f8reren, som blant annet opptatt er av \u00e5 f\u00e5 et godt rabattsystem.", "Les Adresseavisens leder: Klimahensyn og trafikksikkerhet kolliderer p\u00e5 E6"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "486b7e377847098855c9d20a8a6f10c58918f98342071fd38eb01dfaad6cf4f4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-11T15:52:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den splitter nye sjefen for Nye Veier i Tr\u00f8ndelag regner det som sannsynlig at E6 s\u00f8r vil bli prioritert h\u00f8yere enn dagens rangering. Han tror E6 nord uansett kommer f\u00f8rst."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14047263.ece/x6bt64/ALTERNATES/w980-default/HOVED_"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/66ee085e93bae95e09dc55534634d4ab73183b2d.jpg?598d5f22"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- E6 s\u00f8r vil trolig bli prioritert h\u00f8yere enn i dag -adressa.no", "Falt p\u00e5 lista", "Ringvirkninger ikke med", "Ordf\u00f8rer ikke overbevist", "Bomopplegg p\u00e5 plass"]}, {"field": "id", "value": "66ee085e93bae95e09dc55534634d4ab73183b2d"}, {"field": "keyword", "value": ["E6 s\u00f8r", "E6 Melhus - Ulsberg", "E6", "tr\u00f8ndelagsm\u00f8tet 2017", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "keywords", "value": "E6 s\u00f8r,E6 Melhus - Ulsberg,E6,tr\u00f8ndelagsm\u00f8tet 2017,tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prioritert", "prioritert h\u00f8yere", "h\u00f8yere", "m\u00f8te", "tr\u00f8ndelag", "dag", "vei"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lykke", "olavs hospital", "nye veier", "tr\u00f8ndelagsm\u00f8tet", "les adresseavisens", "\u00f8stlandet", "krf", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "tr\u00f8ndelag", "stj\u00f8rdal", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore o. sandvik", "tore o.", "angell gimse", "finn aasmund hobbesland", "johan arnt vatnan", "rita ottervik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14047263.ece/x6bt64/ALTERNATES/w980-default/HOVED_"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- E6 s\u00f8r vil trolig bli prioritert h\u00f8yere enn i dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/01/11/E6-s%C3%B8r-vil-trolig-bli-prioritert-h%C3%B8yere-enn-i-dag-14047286.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-11T15:50:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14047286"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-11T15:50:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- E6 s\u00f8r vil trolig bli prioritert h\u00f8yere enn i dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Den splitter nye sjefen for Nye Veier i Tr\u00f8ndelag regner det som sannsynlig at E6 s\u00f8r vil bli prioritert h\u00f8yere enn dagens rangering. Han tror E6 nord uansett kommer f\u00f8rst."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/66ee085e93bae95e09dc55534634d4ab73183b2d.jpg?598d5f22"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2051"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T07:39:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "- E6 s\u00f8r vil trolig bli prioritert h\u00f8yere enn i dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/01/11/E6-s%c3%b8r-vil-trolig-bli-prioritert-h%c3%b8yere-enn-i-dag-14047286.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "66ee085e93bae95e09dc55534634d4ab73183b2d"}], "score": 0.8829332, "siteId": "9222270286501375973", "id": "66ee085e93bae95e09dc55534634d4ab73183b2d"}

