{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-07T11:50:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "knut okkenhaug"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er tungt \u00e5 tenke p\u00e5 hvordan hun kan ha opplevd d\u00f8dskampen. Den forel\u00f8pige obduksjonsrapporten konkluderer med at hun var ved bevissthet da flammene tok tak i rullestolen, sier Magnar Lien.", "N\u00e5 velger Tordis Lien Brandt sine s\u00f8sken - Magnar Lien og Astrid Lien L\u00f8nnum - \u00e5 g\u00e5 ut med sine opplevelser i forbindelse med den tragiske brannen i omsorgsleiligheten tilknyttet Buran sykehjem kvelden 6. desember:", "- Tordis ble regelmessig fratatt trygghetsalarmen det siste \u00e5ret f\u00f8r brannen. Begrunnelsen vi fikk fra pleiepersonalet var at hun maste for mye. Vi var bekymret og tok opp forholdet muntlig med personalet flere ganger. Men situasjonen vedvarte. Da hun ble funnet omkommet, satt hun i den utbrente rullestolen. Trygghetsalarmen ble funnet hengende over senga - i et annet rom. Telefonen ble funnet i sofaen og hun hadde ingen mulighet til \u00e5 n\u00e5 den. Dermed var i realiteten Tordis d\u00f8dsd\u00f8mt da rullestolen begynte \u00e5 brenne: Hun var fullstendig pleietrengende og ute av stand til \u00e5 bevege seg, selv n\u00e5r hun satt i rullestol. Hun hadde ikke kraft nok i armene til \u00e5 bevege stolen, sier s\u00f8steren, Astrid Lien L\u00f8nnum (58).", "Forel\u00f8pige analyser av brann\u00e5stedet tyder p\u00e5 at r\u00f8yking kan ha v\u00e6rt brann\u00e5rsak.", "- Tordis var en storr\u00f8yker. En episode for ett \u00e5r siden kunne ha g\u00e5tt galt. Da antente en sigarettglo brann i stolen hun satt i. Men til alt hell hadde hun et vannglass foran seg som hun klarte \u00e5 slukke branntill\u00f8pet med, sier Astrid Lien L\u00f8nnum.", "Etter den episoden ble s\u00f8steren fratatt r\u00f8yk og lighter og fikk kun r\u00f8yke under tilsyn.", "- Hvordan hun kan ha f\u00e5tt mulighet til \u00e5 r\u00f8yke uten tilsyn vet vi ikke. Men det vil kanskje politietterforskningen avdekke, sier hun.", "De to gjenv\u00e6rende s\u00f8sknene presiserer at de ikke er ute etter \u00e5 ramme enkeltpersoner i Trondheim kommune n\u00e5r de st\u00e5r frem med sin historie. Det er systemet innen pleie- og omsorgstjenesten de vil rette fokus p\u00e5. Et system som etter deres mening kan forklare hvorfor eldre og sterkt bevegelseshemmede er i h\u00f8yrisikogruppen for \u00e5 omkomme i brann. Statistikk viser at eldre over 70 \u00e5r har fire ganger s\u00e5 stor sjanse for \u00e5 omkomme i brann enn andre aldersgrupper.", "- Vi kan ikke gj\u00f8re mer for Tordis. Men dersom hennes historie gagner eldre som er i samme situasjon, er det verdt \u00e5 fortelle om v\u00e5re opplevelser, sier Magnar Lien (67).", "De to s\u00f8sknene var lettet og glad den dagen s\u00f8steren fikk flytte inn i den private omsorgsboligen i Frostaveien 2 i tilknytning til Buran sykehjem i januar 2001. I samme tidsperiode fikk hun ogs\u00e5 tildelt trygghetsalarm. I mars 2004 ble hun innvilget held\u00f8gns omsorg i boligen p\u00e5 grunn av helsesituasjonen. Parallelt med svekket helsetilstand startet problemene: Tordis Lien Brandt ble fullstendig pleietrengende, utrygg og fortalte sine n\u00e6rmeste at hun opplevde tilv\u00e6relsen i leiligheten som et fengsel: Det siste \u00e5ret var hun ikke i stand til \u00e5 \u00e5pne ytterd\u00f8ra og ta imot bes\u00f8ket. Etter at helsetilstanden ble forverret, kom ogs\u00e5 de mange alarmene som til slutt gjorde at pleiepersonalet tok fra henne alarmen.", "- Situasjonen til Tordis viser at omsorgstilbudet sviktet. Kommunen skulle ha vurdert leiligheten som uegnet for hennes behov. Det er dessuten uforst\u00e5elig at hennes private omsorgsleilighet som ligger i samme kompleks som sykehjemmet, ikke var tilkoblet et automatisk brannvarslingsanlegg, sier Magnar Lien."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ee13d13db4a8ef03f413ba2e2384aa2a463dc2617a7b569c49823e4f29501afd"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-15T17:18:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "I desember omkom Tordis Lien Brandt (79) i sin egen omsorgsleilighet. F\u00f8r brannen ble hun fratatt trygghetsalarmen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1154063.ece5/ALTERNATES/w980-default/BrantInne2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/673dab8b03361bc804cad07e420d781df7861fb4.jpg?596a4e73"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Hun var sjansel\u00f8s -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "673dab8b03361bc804cad07e420d781df7861fb4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fullstendig pleietrengende", "fratatt trygghetsalarmen", "brann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frostaveien 2", "magnar lien og astrid lien l\u00f8nnum", "buran"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tordis lien brandt", "astrid lien l\u00f8nnum", "magnar lien"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1154063.ece5/ALTERNATES/w980-default/BrantInne2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Hun var sjansel\u00f8s"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article604470.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-01-05T22:48:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2070670"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-01-05T22:48:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Hun var sjansel\u00f8s -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "I desember omkom Tordis Lien Brandt (79) i sin egen omsorgsleilighet. F\u00f8r brannen ble hun fratatt trygghetsalarmen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/673dab8b03361bc804cad07e420d781df7861fb4.jpg?596a4e73"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1144"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T17:18:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Hun var sjansel\u00f8s"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article604470.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "673dab8b03361bc804cad07e420d781df7861fb4"}], "score": 0.55850726, "siteId": "9222270286501375973", "id": "673dab8b03361bc804cad07e420d781df7861fb4"}

