{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-10T12:23:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["SSB", "Dagligvare", "Kiwi", "Rema", "Coop", "Bunnpris", "mat"]}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra september til oktober falt prisen p\u00e5 mat med 0,6 prosent her i landet, viser SSBs konsumprisindeks for oktober, publisert torsdag 10. november.", "Dette er tredje m\u00e5ned p\u00e5 rad med nedgang i matvareprisene: Fra august til september ble prisen p\u00e5 mat 0,4 prosent lavere og m\u00e5neden f\u00f8r gikk prisen for denne varegruppen ned med 1,0 prosent.", "Les ogs\u00e5: Matkrigen p\u00e5 nett tar av - og gir lavere priser", "Blant matvarer var det st\u00f8rst prisnedgang p\u00e5 frukt og gr\u00f8nt fra september til oktober i fjor, godt hjulpet av Kiwis initiativ med 7,5 prosent rabatt p\u00e5 denne varegruppen for medlemmer av kjedens nye lojalitetsprogram. De importerte jordbruksvarene falt omtrent dobbelt s\u00e5 mye i pris som de norskproduserte, melder SSB.", "Ingvill St\u00f8rksen, direkt\u00f8r for dagligvare i Virke, mener prisnedgangen kan forklares med sterk konkurranse om matkundene.", "Les ogs\u00e5 kommentaren: Ufattelig mye mat havner rett i s\u00f8pla", "\u2013 Den nye konkurransesituasjonen i dagligvaresektoren, med tre store dagligvarekjeder, har skrudd til konkurransen. Konkurransen p\u00e5virker matprisene, sier St\u00f8rksen i en pressemelding.", "\u2013 Det er ikke uvanlig at matprisene synker p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret, som f\u00f8lge av naturlige svingninger. Samtidig er det verdt \u00e5 merke seg at matprisene i l\u00f8pet av det siste \u00e5ret har \u00f8kt mindre enn den samlede konsumprisindeksen.  Den harde konkurransen kommer kundene til gode, sier St\u00f8rksen", "Men nedgangen de siste m\u00e5nedene er ikke nok til \u00e5 m\u00e5le seg med prisene i 2015. If\u00f8lge konsumprisindeksen var matvareprisene. Fra september til oktober i fjor sank matprisene med 1,2 prosent. Sammenlikner vi oktober 2015 med oktober 2016, var matvarene 3,1 prosent dyrere i \u00e5r enn i fjor."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "cbecebda2535ef4fe0a3ad3c0f55c0c501da9fed6d857e3dc5f41764878895c4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T13:42:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men maten er dyrere n\u00e5 enn p\u00e5 samme tid i fjor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7810101.ece/ALTERNATES/w980-default/matvarer.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/67e0c4f8540d017f3177efd2516ec26e2fd29c53.jpg?59049835"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Billigere mat tredje m\u00e5ned p\u00e5 rad -adressa.no", "Billigere frukt og gr\u00f8nt", "- Kommer kundene til gode", "Dyrere enn i fjor"]}, {"field": "id", "value": "67e0c4f8540d017f3177efd2516ec26e2fd29c53"}, {"field": "keyword", "value": ["SSB", "Dagligvare", "Kiwi", "Rema", "Coop", "Bunnpris", "mat"]}, {"field": "keywords", "value": "SSB,Dagligvare,Kiwi,Rema,Coop,Bunnpris,mat"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "mat", "oktober", "pris", "konkurranse", "m\u00e5ned", "mat tredje m\u00e5ned", "tredje m\u00e5ned"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st\u00f8rksen", "virke", "kiwi"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7810101.ece/ALTERNATES/w980-default/matvarer.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Billigere mat tredje m\u00e5ned p\u00e5 rad"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/11/10/Billigere-mat-tredje-m%C3%A5ned-p%C3%A5-rad-13770865.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-10T11:56:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13770865"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-10T11:56:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Billigere mat tredje m\u00e5ned p\u00e5 rad -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Men maten er dyrere n\u00e5 enn p\u00e5 samme tid i fjor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/67e0c4f8540d017f3177efd2516ec26e2fd29c53.jpg?59049835"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1066"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-29T13:42:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Billigere mat tredje m\u00e5ned p\u00e5 rad"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/11/10/Billigere-mat-tredje-m%c3%a5ned-p%c3%a5-rad-13770865.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "67e0c4f8540d017f3177efd2516ec26e2fd29c53"}], "score": 1.0588663, "siteId": "9222270286501375973", "id": "67e0c4f8540d017f3177efd2516ec26e2fd29c53"}

