{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-08T06:14:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Godsterminal", "Politikk", "Melhus", "torg\u00e5rd", "s\u00f8berg", "Meeggen"]}, {"field": "author", "value": ["kjerstin rab\u00e5s", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- \u00c5 flytte godsterminalen ut fra Trondheim sentrum til Melhus sentrum er ulogisk.", "Det sier ordf\u00f8rer i Melhus, Gunnar Krogstad. Han mener det tidligere vrakede alternativet, Meggen, vil forsinke ytterligere en endelig beslutning i saken.", "NY RAPPORT: - Godsterminalen b\u00f8r ligge s\u00f8r for Trondheim", "Plassering av en ny godsterminal har v\u00e6rt en endel\u00f8s dragkamp om tomtealternativer i regionen. Det eneste partene stort sett har v\u00e6rt enige om er at dagens godsterminal m\u00e5 flyttes bort fra Bratt\u00f8ra i Trondheim sentrum. Mange har trodd man n\u00e6rmet seg en l\u00f8sning da det ble besluttet at godsterminalen skal ligge s\u00f8r for Trondheim, og da Torg\u00e5rd etter at den tomta ble sett p\u00e5 som bedre enn S\u00f8berg.", "Men etter at Samferdselsdepartementet mandag la frem kvalitetssikringsrapporten ble Meeggen igjen trukket fram som alternativ. Tidligere ble det Meeggen vraket med begrunnelse i jordvernet, men rapporten fastsl\u00e5r at jordvern er et tvilsomt argument. I tillegg sier kvalitetssikringen at Meeggen er 545 millioner kroner billigere enn S\u00f8berg, mens Torg\u00e5rd er det desidert dyreste alternativet.", "Les ogs\u00e5: - F\u00e5 spaden i jorda n\u00e5", "LES OGS\u00c5: E6-utbyggere venter p\u00e5 ny godsterminal (PLUSS)", "Krogstad viser til at Dovre Group og Transport\u00f8konomisk institutt hadde mandat til \u00e5 utrede ogs\u00e5 tidligere alternativ i den nylig publiserte eksterne evalueringsrapport av tomtealternativene, gjort p\u00e5 bestilling av Samferdselsdepartementet.", "- Likevel synes jeg det er merkelig at Meeggen kom opp som et alternativ n\u00e5, fordi det ble forkastet for mange \u00e5r siden. P\u00e5 denne tomta ligger den beste dyrka marka som finnes, og det er et kulturlandskap verdt \u00e5 ta vare p\u00e5, sier Kolstad, som i tillegg mener at dette er et omr\u00e5de som er \u00e5 betrakte som en del av Melhus sentrum.", "- Tomta ligger ikke vegg i vegg med r\u00e5dhuset, men flyttes godsterminalen hit, flyttes den fra et sentrum og til et annet. Det er ikke logisk p\u00e5 noen m\u00e5te, sier Krogstad.", "Fylkespolitiker Guro Angell Gimse (H) bor i Melhus. Hun er soleklar p\u00e5 at det n\u00e5 m\u00e5 komme en beslutning.", "- Det er utfordrende \u00e5 trekke frem Meeggen igjen, og det \u00e5 kj\u00f8re i gang ny konsekvensutredning vil ta tid. Vi m\u00e5 f\u00e5 en beslutning. sier hun.", "Hun peker p\u00e5 at en totrinns utbygging, som det er tverrpolitisk enighet om p\u00e5 fylkesniv\u00e5, vil ta unna en del kostnader.", "- Det viktige er at vi n\u00e5 st\u00e5r sammen i Tr\u00f8ndelag for \u00e5 realisere en godsterminal, sier hun.", "Krogstad mener det ikke bringer saken n\u00e6rmere en l\u00f8sning \u00e5 legge nok et alternativ p\u00e5 bordet.", "- Jeg er uenig med statsr\u00e5den, som sier at vi n\u00e5 n\u00e6rmer oss en l\u00f8sning. \u00c5 komme med et nytt alternativ kompliserer heller bildet.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om ikke det er logisk \u00e5 se p\u00e5 andre alternativer n\u00e5r det ble kjent at Torg\u00e5rd og S\u00f8berg vil bli sv\u00e6rt kostbare, svarer Kolstad:", "- Det \u00e5 bygge en godsterminal er dyrt, slik er det. Jeg skulle \u00f8nske at regjeringen i stede for \u00e5 skyve p\u00e5 avgj\u00f8relsen heller sa at vi tar kostnaden, fordi dette er s\u00e5 viktig \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass en l\u00f8sning n\u00e5, sier Krogstad, som \u00f8nsker godsterminal p\u00e5 Torg\u00e5rd.", "Heller ikke stortingspolitiker og medlem av transportkomiteen, Karianne Tung er imponert over utredningen.", "- F\u00f8rst vil jeg rose lokale H\u00f8yre-representanter for \u00e5 st\u00e5 fast p\u00e5 det flertallet i fylkestinget har bestemt, nemlig en totrinns utbygging p\u00e5 Torg\u00e5rd. Nettopp for \u00e5 endelig komme i gang. Men H\u00f8yre og Frp-regjeringens f\u00f8rst s\u00e5 gode handlekraft har blitt til en fullstendig handlingslammelse med frykt for \u00e5 ta beslutninger, sier hun.", "Hun mener n\u00e6ringslivet i Tr\u00f8ndelag n\u00e5 lider, og peker p\u00e5 at deler av akt\u00f8rene allerede har etablert seg p\u00e5 Torg\u00e5rd fordi H\u00f8yre og Frp har v\u00e6rt s\u00e5 tydelig p\u00e5 at terminalen skal ligge p\u00e5 Torg\u00e5rd.", "- Det begynner \u00e5 n\u00e6rme seg respektl\u00f8s og useri\u00f8st. Det kan nesten virke som om Ketil Solvik-Olsen (samferdselsminister) og H\u00f8yre- og FrP-regjeringen med vilje utsetter dette sp\u00f8rsm\u00e5let til etter neste stortingsvalg, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "b76c80a8dc8f816aa84fe1fd0c038163f4f18d63338a41d09c41e0d6e67c6e26"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-08T05:17:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Respektl\u00f8s, kompliserende, ulogisk! At Meeggen p\u00e5 nytt lanseres som alternativ for godsterminal i Trondheim skaper sterke reaksjoner."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13295097.ece/mi611v/ALTERNATES/w980-default/Melhus2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/68082733361177797fed42a59dd6b99090cc7b60.jpg?59896cf2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Massiv protest mot godsterminal-plassering -adressa.no", "Billigst", "Ikke logisk", "St\u00e5r sammen", "Burde snevre inn", "Respektl\u00f8s"]}, {"field": "id", "value": "68082733361177797fed42a59dd6b99090cc7b60"}, {"field": "keyword", "value": ["Godsterminal", "Politikk", "Melhus", "torg\u00e5rd", "s\u00f8berg", "Meeggen"]}, {"field": "keywords", "value": "Godsterminal,Politikk,Melhus,torg\u00e5rd,s\u00f8berg,Meeggen"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["torg\u00e5rd", "godsterminal", "totrinns utbygging", "alternativ", "flytte godsterminalen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kolstad", "frp", "h\u00f8yre og frp", "bratt\u00f8ra", "dovre group", "s\u00f8berg", "dovre group og transport\u00f8konomisk", "torg\u00e5rd og s\u00f8berg", "h\u00f8yre", "samferdselsdepartementet", "politikk", "torg\u00e5rd", "karianne tung", "meeggen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "meggen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gunnar krogstad", "ketil solvik-olsen", "guro angell gimse"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13295097.ece/mi611v/ALTERNATES/w980-default/Melhus2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Massiv protest mot godsterminal-plassering"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/09/08/Massiv-protest-mot-godsterminal-plassering-13294989.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-08T06:14:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13294989"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-08T06:14:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Massiv protest mot godsterminal-plassering -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "- Respektl\u00f8s, kompliserende, ulogisk! At Meeggen p\u00e5 nytt lanseres som alternativ for godsterminal i Trondheim skaper sterke reaksjoner."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/68082733361177797fed42a59dd6b99090cc7b60.jpg?59896cf2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1900"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T07:49:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Massiv protest mot godsterminal-plassering"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/09/08/Massiv-protest-mot-godsterminal-plassering-13294989.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "68082733361177797fed42a59dd6b99090cc7b60"}], "score": 0.8507764, "siteId": "9222270286501375973", "id": "68082733361177797fed42a59dd6b99090cc7b60"}

