{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-05T09:30:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Design", "Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bolig"]}, {"field": "author", "value": "elisabeth aarhus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det lille huset til Christopher Dyvik og Isabel Pietri h\u00f8rte en gang til et lokalt bryggeri, og fungerte f\u00f8rst som stall, deretter som studio, lager, taxisentral, m\u00f8teplass og midlertidig husly.", "\u2014 Vi fikk kj\u00f8pe stallen av kommunen under forutsetning av at vi skulle pusse den opp p\u00e5 en empatisk m\u00e5te, og f\u00e5 godkjent omregulering til bolig innen en bestemt tid. Byggmassen var som en ruin \u00e5 regne idet takene var gjennomr\u00e5tne, vinduer manglet og huset befant seg uten vann og str\u00f8m s\u00e5 vel som et kloakksystem. Deler av mursteinsveggene m\u00e5tte bygges opp p\u00e5 nytt s\u00e5 det var nesten som \u00e5 begynne fra grunnen, sier Christopher Dyvik.", "Men, som arkitektene er samstemte om, \u00abdet er jo nettopp i begrensningene man finner nye, gode l\u00f8sninger og lek med ideer\u00bb.", "Den nye planl\u00f8sningen er ikke komplisert.Det finnes ett rom nede og ett rom oppe, samt ett midt mellom.", "Det vil si \u2013 badekaret som er nedfelt i soverommets gulv, m\u00f8ter dusjbadet i etasjen under og tilh\u00f8rende varmtvannstank som ligger midt mellom i etasjeskillet.", "Ved dette knutepunktet ligger loftstrappen som binder det hele sammen. Upstairs and downstairs.", "Dyvik og Pietri er opptatt av hvordan man kan finne ulike og unike l\u00f8sninger p\u00e5 utfordringen som ligger i boligmangelen i tettbebodde hovedsteder.L\u00f8sninger som ikke skal kreve at noe n\u00f8dvendigvis m\u00e5 rives.", "\u2014 Hele verden investerer i Londons eiendomsmarked, og utviklingen har v\u00e6rt ekstrem de siste \u00e5rene. For \u00e5 f\u00e5 en fot innenfor, m\u00e5 man v\u00e6re kreativ, sier Dyvik.Dette kommer tydelig til uttrykk i hans egen bolig. Den fremst\u00e5r som et lite eksperiment.", "I bakgrunnen ligger rammeverket, med to store rom som glir over i hverandres soner.Hvert rom har en tydelig romlig kvalitet, men ikke n\u00f8dvendigvis en definert funksjon.", "Det er b\u00f8ker p\u00e5 kj\u00f8kkenet, badekar i soverommet og hengek\u00f8ye i stuen, og de som beboere, er \u00e5pne for forandring.", "\u2014 Det er litt som \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 hytta, og jeg liker meg jo veldig godt p\u00e5 hytta ..., sier Dyvik.- Badekaret som ligger i gulvet i annen etasje, hengek\u00f8yen i stuen og ikke minst stillheten her, er kun avbrutt av \u00f8yeblikk hvor jeg med ny giv g\u00e5r l\u00f8s p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re ferdig sm\u00f8remembranen i dusjen, eller endelig avgj\u00f8re fargen p\u00e5 trappen som vi har snekret selv, sier han.", "Se leiligheten:", "Det at huset enn\u00e5 ikke er ferdig innredet, ser Christopher Dyvik p\u00e5 som et uforl\u00f8st potensial, heller enn noe som burde v\u00e6rt gjort i g\u00e5r.\u2014 Vi fortsetter \u00e5 dr\u00f8mme om kj\u00f8kkenl\u00f8sninger, muligens et par tunge gardiner i fl\u00f8yel foran inngangsd\u00f8ren, et lite fremtidig lysthus og bakg\u00e5rden som en dag kan bli til en slags hage.", "L\u00f8sningene til Dyvik og Pietri er gjennomg\u00e5ende enkle, rimelige og ikke minst uj\u00e5lete.Dyvik har stor glede i \u00e5 finne alternative l\u00f8sninger, som \u00e5 bruke generiske hagekraner som blandebatteri.", "Gulvet er st\u00f8pt i betong med undervarme, noe som er h\u00f8yst uvanlig i landet hvor alle hus er gulvkalde, eller dekket med vegg til vegg-tepper.", "Kj\u00f8kkenet har de snekret selv, men det nakne skjelettet i fin\u00e9r vil antagelig etter hvert bli dekket av slette, malte d\u00f8rer.Servanten p\u00e5 badet er en ordin\u00e6r Armitage Shanks Belfast utslagsvask og veggene venter p\u00e5 fliser, eller annen kledning. De har ikke helt bestemt seg.", "Til tross for hans tilsynelatende tilbakelente filosofi rundt det \u00e5 bo, har Dyvik mange tanker om det han p\u00e5 jobb omtaler som \u00abenjoyable existens minimum\u00bb.", "\u2014 Et h\u00f8yt budsjett er ikke alltid synonymt med et godt eller givende resultat. Vi ser ofte at ved \u00e5 bygge billig, men med et \u00e5pent sinn, skaper vi mer interessante prosjekter og av og til, bedre arkitektur.I et nylig ferdigstilt oppdrag har han fullf\u00f8rt atelieret til en kunstner.", "Sammen med kommunen fant han en tomt med mulighet for langtidsleie, og for \u00e5 f\u00e5 det hele til \u00e5 g\u00e5 opp, m\u00e5tte det bygges for 4000 kroner pr. kvadratmeter.", "I den andre enden av skalaen, fikk prosjektet The Small House b\u00e5de mye oppmerksomhet og eieren godt betalt.", "Huset er ikke st\u00f8rre enn 14 m2 og ble prefabrikkert i Holland. Husets originale fasade ble restaurert, mens resten av bygget ble revet.Prosjektet ble for mange et symbol p\u00e5 hvor vanskelig det er \u00e5 tre inn i Londons boligmarked.", "Hjemmet med skarve 14 kvadratmeter boligflate, endte med \u00e5 bli omsatt for 265.000 pund \u2013 i overkant av tre millioner kroner.I det prisantydningen dukket opp i avisene, ble husprosjektet raskt en del av en debatten rundt eiendomsprisene i London.", "\u2014 For v\u00e5r del s\u00e5 vi imidlertid en stor verdi i eksperimentet, for \u00e5 se om det i det hele tatt er mulig \u00e5 bo p\u00e5 s\u00e5 liten plass; for hvor lite kan et hus v\u00e6re? sier Christopher Dyvik.", "Les ogs\u00e5:", "Hvem: Christopher Dyvik og Isabel Pietri.", "Hvor: Victoria Park, London.", "Christopher Dyvik er den ene halvdelen av Dyvik Kahlen Architects.", "Isabel Pietri er ansatt i arkitektkontoret dRMM i London. Hun har blant annet initiert prosjektet \u00abfloating cities\u00bb, som ble vist under arkitekturbiennalen i Venezia. Vant nylig konkurranse om \u00e5 bygge en flytende bydel like ved Canary Wharf.", "Vis fakta"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "caa43aab9927357204b62b1c076f712a3ba2749086feb6dca6b7f9faab2f01e0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-20T16:42:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "Byggmassen var regnet som ruin. Og s\u00e5 tok Christopher Dyvik og Isabel Pietri over. Sjekk resultatet!"}, {"field": "heading", "value": ["Takene var gjennomr\u00e5tne, vinduer manglet og det var ikke str\u00f8m og vann -adressa.no", "Felte badekaret ned i gulvet", "Fortsetter \u00e5 dr\u00f8mme", "14 kvadrat til tre mill"]}, {"field": "id", "value": "6829df2271fe45f94c81386dc1d04c86e8dd135c"}, {"field": "keyword", "value": ["Design", "Hjemme hos", "Interi\u00f8r", "Bolig"]}, {"field": "keywords", "value": "Design,Hjemme hos,Interi\u00f8r,Bolig"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rom", "vinduer manglet", "bygge", "bolig", "prosjektet", "hus", "gulv"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["drmm", "dyvik og pietri", "dyvik", "the small house", "armitage shanks belfast", "christopher dyvik og isabel pietri"]}, {"field": "kw-location", "value": ["venezia", "london", "canary wharf", "holland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["isabel pietri", "christopher dyvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/e52fdef7-5635-4944-a0b0-dee3212de126?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Takene var gjennomr\u00e5tne, vinduer manglet og det var ikke str\u00f8m og vann"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Takene-var-gjennomratne_-vinduer-manglet-og-det-var-ikke-strom-og-vann-7702b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-05T09:30:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7702"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-05T09:30:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Takene var gjennomr\u00e5tne, vinduer manglet og det var ikke str\u00f8m og vann -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "Byggmassen var regnet som ruin. Og s\u00e5 tok Christopher Dyvik og Isabel Pietri over. Sjekk resultatet!"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6829df2271fe45f94c81386dc1d04c86e8dd135c.jpg?5973d161"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2217"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T22:27:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Takene var gjennomr\u00e5tne, vinduer manglet og det var ikke str\u00f8m og vann"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Takene-var-gjennomratne_-vinduer-manglet-og-det-var-ikke-strom-og-vann-7702b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "6829df2271fe45f94c81386dc1d04c86e8dd135c"}], "score": 0.9754539, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6829df2271fe45f94c81386dc1d04c86e8dd135c"}

