{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T15:33:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "USA har innf\u00f8rt et slikt forbud p\u00e5 flyruter til og fra \u00e5tte land i Midt\u00f8sten, og Storbritannia vil n\u00e5 gj\u00f8re det samme, melder flere britiske medier.", "Det britiske forbudet vil ikke n\u00f8dvendigvis gjelde de samme landene som omfattes av det amerikanske forbudet, melder BBC.", "Sikkerhetskilder opplyser samtidig til Sky News at beslutningen om \u00e5 skjerpe reglene for h\u00e5ndbagasje ikke n\u00f8dvendigvis kommer som f\u00f8lge av en konkret trussel, snarere som et svar p\u00e5 en generell trusselen mot luftfarten.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a05776354e9265a78b65d9b6250b6f0ce33fd7b369d3dc9b8c49172066f0ba66"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T15:39:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Storbritannia vurderer \u00e5 f\u00f8lge USA og innf\u00f8re forbud mot laptoper, nettbrett og annet elektronisk utstyr i h\u00e5ndbagasjen p\u00e5 visse flyruter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/68bae35c4c9b533e73ddcc3f94afc59c234fadb0.jpg?58d1493a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Storbritannia vurderer forbud mot laptoper i h\u00e5ndbagasjen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "68bae35c4c9b533e73ddcc3f94afc59c234fadb0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["vurderer forbud", "h\u00e5ndbagasje", "forbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sky news", "midt\u00f8sten"]}, {"field": "kw-location", "value": "storbritannia"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Storbritannia vurderer forbud mot laptoper i h\u00e5ndbagasjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/21/Storbritannia-vurderer-forbud-mot-laptoper-i-h%C3%A5ndbagasjen-14482153.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T15:14:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14482153"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T15:14:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Storbritannia vurderer forbud mot laptoper i h\u00e5ndbagasjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Storbritannia vurderer \u00e5 f\u00f8lge USA og innf\u00f8re forbud mot laptoper, nettbrett og annet elektronisk utstyr i h\u00e5ndbagasjen p\u00e5 visse flyruter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/68bae35c4c9b533e73ddcc3f94afc59c234fadb0.jpg?58d1493a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x794"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-21T15:39:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Storbritannia vurderer forbud mot laptoper i h\u00e5ndbagasjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/21/Storbritannia-vurderer-forbud-mot-laptoper-i-h%c3%a5ndbagasjen-14482153.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "68bae35c4c9b533e73ddcc3f94afc59c234fadb0"}], "score": 2.076189, "siteId": "9222270286501375973", "id": "68bae35c4c9b533e73ddcc3f94afc59c234fadb0"}

