{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-05T10:49:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Settestatsr\u00e5den vil bli oppnevnt fordi n\u00e6ringsminister Trond Giske, som forvalter det statlige eierskapet, er n\u00e6r personlig venn av den nye Entra-sjefen Rune Ols\u00f8. Det er enn\u00e5 ikke klart hvem som vil h\u00e5ndtere Entra-sp\u00f8rsm\u00e5l for Giske.", "LES OGS\u00c5: Deler av Entra-styret gir Giske ultimatum", "Statsminister Jens Stoltenberg (Ap) vil for \u00f8vrig ikke gripe inn i l\u00f8nns- og ansettelsesvilk\u00e5rene for den nye Entra-sjefen Rune Ols\u00f8. Entra-saken ble flittig kommentert i vandrehallen etter statsministerens innlegg i trontaledebatten fredag", "LES OGS\u00c5: - At Ols\u00f8 tjener tre ganger mer enn statsministeren, h\u00f8rer ingen plass hjemme", "Stoltenberg sier regjeringen har v\u00e6rt klar i sine budskap til selskaper der staten er eneeier eller har en betydelig eierandel.", "- Det g\u00e5r i riktig retning. I flere tilfeller er l\u00f8nns- og pensjonsvilk\u00e5r blitt nedjustert. Men det er fortsatt for mange eksempler p\u00e5 sv\u00e6rt h\u00f8ye l\u00f8nninger. Regjeringen h\u00e5ndterer dette etter boka, og den sier at det er styret som ansetter daglig leder og fastsetter vilk\u00e5rene. Regjeringen skal ikke drive eierstyring i slike saker, sier statsministeren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "8e0d4e24385dc5744856b177a9494cd87cccf5f0d071c6ad2f2f8a0e4029dc32"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T00:34:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Regjeringen vil oppnevne en settestatsr\u00e5d for Trond Giske i Entra-saken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6406183.ece/ALTERNATES/w980-default/Trond%20Giske%20om%20SM%C3%85BEDRIFTER%2002.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/68cd928d01504ec0bc7d0a0efbd691d4e1097f99.jpg?58cc809a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Settestatsr\u00e5d for Giske -adressa.no", "Vil ikke gripe inn", "- Riktig retning"]}, {"field": "id", "value": "68cd928d01504ec0bc7d0a0efbd691d4e1097f99"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["statsminister", "settestatsr\u00e5d", "regjeringen"]}, {"field": "kw-entity", "value": "entra"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune ols\u00f8", "jens stoltenberg", "trond giske"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6406183.ece/ALTERNATES/w980-default/Trond%20Giske%20om%20SM%C3%85BEDRIFTER%2002.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Settestatsr\u00e5d for Giske"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6406149.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-05T10:36:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6406149"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-05T10:36:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Settestatsr\u00e5d for Giske -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Regjeringen vil oppnevne en settestatsr\u00e5d for Trond Giske i Entra-saken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/68cd928d01504ec0bc7d0a0efbd691d4e1097f99.jpg?58cc809a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x997"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-18T00:34:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Settestatsr\u00e5d for Giske"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6406149.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "68cd928d01504ec0bc7d0a0efbd691d4e1097f99"}], "score": 1.255899, "siteId": "9222270286501375973", "id": "68cd928d01504ec0bc7d0a0efbd691d4e1097f99"}

