{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-02T17:11:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Bilen ble funnet ved Ner\u00e5s. Det er et skog- og landbruksomr\u00e5de, sier operasjonsleder Tor-Andr\u00e9 Gram Franck i M\u00f8re og Romsdal politidistrikt til NTB.", "Mannen ble meldt savnet av familien torsdag, melder NRK. Han ble sist sett p\u00e5 Ner\u00e5s.", "\u2013 Letemannskapene kommer til \u00e5 fortsette utover kvelden og natten. Det regner lett i omr\u00e5det, men er ellers greie temperaturer og gode forhold for letemannskapene, sier Franck.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "cdfd9656fbe70d15e84272888dd267be1231183d848bd22a451a9a3d24a6bc85"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-02T16:20:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politi, R\u00f8de Kors og redningshunder deltar i letingen i Vestnes kommune etter at en mann har v\u00e6rt savnet siden torsdag. S\u00f8ndag ble bilen hans funnet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6956241f75572ace8706c69e4bb7e7fb78d8416d.jpg?58e1312a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Leteaksjon etter savnet mann i M\u00f8re og Romsdal -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6956241f75572ace8706c69e4bb7e7fb78d8416d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["savnet mann", "savnet", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tor-andr\u00e9 gram franck", "r\u00f8de kors", "ner\u00e5s", "k. han"]}, {"field": "kw-location", "value": ["vestnes", "m\u00f8re og romsdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Leteaksjon etter savnet mann i M\u00f8re og Romsdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/02/Leteaksjon-etter-savnet-mann-i-M%C3%B8re-og-Romsdal-14541882.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-02T16:53:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14541882"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-02T16:53:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Leteaksjon etter savnet mann i M\u00f8re og Romsdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Politi, R\u00f8de Kors og redningshunder deltar i letingen i Vestnes kommune etter at en mann har v\u00e6rt savnet siden torsdag. S\u00f8ndag ble bilen hans funnet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6956241f75572ace8706c69e4bb7e7fb78d8416d.jpg?58e1312a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x775"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-02T17:13:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Leteaksjon etter savnet mann i M\u00f8re og Romsdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/02/Leteaksjon-etter-savnet-mann-i-M%c3%b8re-og-Romsdal-14541882.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6956241f75572ace8706c69e4bb7e7fb78d8416d"}], "score": 1.5018117, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6956241f75572ace8706c69e4bb7e7fb78d8416d"}

