{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-20T11:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vitner forteller at \u00abfolk fl\u00f8y gjennom luften\u00bb og andre l\u00f8p febrilsk til siden i det bilen i full fart kj\u00f8rte i den sentrale handelsgaten Bourke Street i delstaten Victoria.", "Fire personer er n\u00e5 bekreftet omkommet, blant dem et barn. 20 personer ble tatt h\u00e5nd om av medisinsk personell p\u00e5 stedet, flere med alvorlige skader, deriblant fire barn.", "Gjerningsmannen er en kjenning av politiet, skriver DPA. Konstituert politisjef Stuart Bateson utelukker terrorisme, men legger til at det var en bevisst handling fra sj\u00e5f\u00f8ren.", "\u2013 Gjerningsmannen er i varetekt. Vi mener hendelsen kan kobles til en knivstikking som skjedde tidligere p\u00e5 dagen, sier han.", "If\u00f8lge The Guardian \u00e5pnet politiet ild mot sj\u00e5f\u00f8ren, og han ble senere behandlet for ikke-livstruende skuddskader. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "30c633c593d00ff66c4ec2bdf801bff43feca9c24cef1b0a3076d5e13ddb5d3e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-20T11:53:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sydney (NTB-AP-DPA): Fire personer omkom, deriblant et barn, og 20 ble skadd da en bil kj\u00f8rte ned fotgjengere i Melbourne i Australia fredag. Politiet sier det ikke er snakk om terror."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6969889e49ecc170255907f01d483c8066b4d7da.jpg?58f521fb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Fire drept da bil kj\u00f8rte inn i folkemengde i Australia -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6969889e49ecc170255907f01d483c8066b4d7da"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "personer", "bil", "kj\u00f8rte", "barn", "bil kj\u00f8rte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["victoria", "bourke street", "a. konstituert", "the guardian"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melbourne", "australia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "stuart bateson"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fire drept da bil kj\u00f8rte inn i folkemengde i Australia"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/20/Fire-drept-da-bil-kj%C3%B8rte-inn-i-folkemengde-i-Australia-14087610.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-20T11:29:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14087610"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-20T11:29:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fire drept da bil kj\u00f8rte inn i folkemengde i Australia -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sydney (NTB-AP-DPA): Fire personer omkom, deriblant et barn, og 20 ble skadd da en bil kj\u00f8rte ned fotgjengere i Melbourne i Australia fredag. Politiet sier det ikke er snakk om terror."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6969889e49ecc170255907f01d483c8066b4d7da.jpg?58f521fb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x814"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-17T20:13:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fire drept da bil kj\u00f8rte inn i folkemengde i Australia"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/20/Fire-drept-da-bil-kj%c3%b8rte-inn-i-folkemengde-i-Australia-14087610.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6969889e49ecc170255907f01d483c8066b4d7da"}], "score": 1.2505041, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6969889e49ecc170255907f01d483c8066b4d7da"}

