{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-05T17:02:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lorns bjerkan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet mener at Frank Andre Juberg (17) ble drept av sin far i romjula p\u00e5 g\u00e5rden i Halsan i Levanger, hvor de to bodde.", "Faren (47) er mistenkt for drapet. Han begikk selvmord etter hendelsen.", "Under pressekonferansen politiet i Levanger holdt fredag var de sv\u00e6rt \u00e5pen om det de viste om drapet p\u00e5 dav\u00e6rende tidspunkt.", "LES OGS\u00c5: Politiet: - Frank Andre (17) ble drept av sin far", "Mandag opplyser lensmann Anne B. Ulvin at etterforskningen fortsetter, men at det forel\u00f8pig ikke er noe nytt i saken. Mandag var kriminalteknikere p\u00e5 g\u00e5rden drapet skjedde.", "- Det er en del ting som vil ta tid. Det vil ta tid \u00e5 f\u00e5 obduksjonsrapporten og resultater fra andre ting som blir n\u00e6rmere unders\u00f8kt, sier Levanger-lensmannen.", "Politiet har blant annet sendt tekniske pr\u00f8ver til Kripos. Politiets hovedfokus er likevel \u00e5 finne et drapsmotiv.", "- Det er viktig for familie og de n\u00e6rmeste at vi finner ut mest mulig om motivet for ugjerningen, slik at de f\u00e5r alle brikker p\u00e5 plass. Samtidig m\u00e5 vi innfinne oss med at det er noe vi aldri vil f\u00e5 svar p\u00e5, sier Ulvin.", "- Hvordan vil mistenktes d\u00f8d p\u00e5virke etterforskningen?", "- Det vil ikke bli noen straffesak, likevel er det viktig for oss \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 finne motiv for ugjerningen, sier Ulvin.", "LES OGS\u00c5: - Det var en rystende opplevelse", "Under pressekonferansen fredag tok Ulvin til t\u00e5rene. Hun var tydelig preget av sakens alvor.", "I dag m\u00f8tte hun medelevene til Juberg p\u00e5 M\u00e6re landbruksskole, der det f\u00f8rst var et orienteringsm\u00f8te og senere ei minnestund.", "- Mange elever lurer p\u00e5 hva det er som er skjedd. De fikk samme fakta som vi ga p\u00e5 pressem\u00f8tet, sier Ulvin om orienteringsm\u00f8tet.", "- Minnestunden var ei fin og verdig stund, legger hun til.", "LES OGS\u00c5: Over 150 elever mintes Frank Andre Juberg", "Moren til Frank Andre Juberg (17) fikk i dag oppnevnt bistandsadvokat i saken.", "- Jeg har fortsatt ikke v\u00e6rt i kontakt med henne. Det er fortsatt veldig n\u00e6rme i tid, s\u00e5 jeg tar det litt med ro, sier morens bistandsadvokat Ingunn Kjeldstad.", "LES OGS\u00c5: - Denne tragedien kom som et sjokk p\u00e5 alle"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "556dea55517e15f9542aa79d5cca9b0ee3e08b90e385436f8fd5eb16ea451c9d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-01T22:17:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet forbereder p\u00e5r\u00f8rende p\u00e5 at viktige sp\u00f8rsm\u00e5l om drapet i Levanger aldri blir oppklart."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10513211.ece/bewxkj/ALTERNATES/w980-default/Levanger%20drap5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/697c064b601e635ee2187a13a80885ca7aff5d34.jpg?5974db4e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["G\u00e5ten om drapsmotivet kan forbli ubesvart -adressa.no", "- Vil ta tid", "Var p\u00e5 minnestund", "Har f\u00e5tt bistandsadvokat"]}, {"field": "id", "value": "697c064b601e635ee2187a13a80885ca7aff5d34"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "forbli ubesvart", "saken", "drapet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["m\u00e6re", "halsan", "kripos", "frank andre juberg", "ingunn kjeldstad", "frank andre"]}, {"field": "kw-location", "value": "levanger"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "anne b. ulvin"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10513211.ece/bewxkj/ALTERNATES/w980-default/Levanger%20drap5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "G\u00e5ten om drapsmotivet kan forbli ubesvart"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10512473.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-05T15:56:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10512473"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-05T15:56:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "G\u00e5ten om drapsmotivet kan forbli ubesvart -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet forbereder p\u00e5r\u00f8rende p\u00e5 at viktige sp\u00f8rsm\u00e5l om drapet i Levanger aldri blir oppklart."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/697c064b601e635ee2187a13a80885ca7aff5d34.jpg?5974db4e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1776"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T17:22:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "G\u00e5ten om drapsmotivet kan forbli ubesvart"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10512473.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "697c064b601e635ee2187a13a80885ca7aff5d34"}], "score": 1.4370549, "siteId": "9222270286501375973", "id": "697c064b601e635ee2187a13a80885ca7aff5d34"}

