{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-22T15:17:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tannhelse", "tannlege", "Helse", "Politikk", "kronikk"]}, {"field": "author", "value": ["tove eivindsen", "elisabeth paulsen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tannhelse er i dag eit fylkeskommunalt ansvar, og det er gjennom fleire \u00e5r bygd opp gode kompetansemilj\u00f8. V\u00e5rt inntrykk er at fylkeskommunane stort sett evnar \u00e5 fordele ressursane slik at ogs\u00e5 dei minste kommunane f\u00e5r gode tilbod, til d\u00f8mes ved tannklinikkar dei deler med nabokommunen.", "I Innstilling 333 til Stortinget tilr\u00e5dde departementet \u00e5 flytte tannhelse til \u00abst\u00f8rre og mer robuste kommuner\u00bb, og at ein ville utreie meir n\u00e5r og korleis. I regionmeldinga (Oppg\u00e5vemeldinga) kjem det fram at tannhelse d\u00e5 allereie er tenkt flytta til st\u00f8rre kommunar.", "Les ogs\u00e5 om tannleger som g\u00e5r ut mot billig godteri", "Kommunepolitikarar vi har prata med uttrykkjer at dei er overraska over dette, og at dei ikkje er budd p\u00e5 \u00e5 ta over.", "Det er sp\u00f8rsm\u00e5l om kva som blir konsekvensen av at ein vil skilje mellom sm\u00e5 og \u00abst\u00f8rre og meir robuste\u00bb kommunar \u2013 kvar skal d\u00e5 ansvaret for tannhelse i mindre kommunar liggje?", "Mange tilsette i tannhelsetenesta er sj\u00f8lvsagt ogs\u00e5 uroa over kva som skal skje med arbeidsplassane deira.", "Vi trur at ei splitting i mindre einingar med ansvar p\u00e5 kommunalt niv\u00e5 vil auke ulikskapane i tannhelsetilbodet. Spesielt omr\u00e5de med liten folkesetnad vil vere s\u00e5rbare. Mange mindre einingar vil ogs\u00e5 gje st\u00f8rre behov for administrasjon, noko som tar ressursar vekk fr\u00e5 pasienttilbodet.", "Tannhelsetenesta har ei rekkje samarbeidsflater utover dei kommunale helsetenestene. I mange samanhengar har tannhelsetenesta behov for \u00e5 samarbeide med til d\u00f8mes sjukehus, Norsk Helsenett og Spesialisthelsetjenesta for psykiske lidingar.", "Her kan du lese om at ingen forskning viser gevinst av tanntr\u00e5d", "Ei oppsplitting av tannhelsetenesta vil gjere det vanskelegare \u00e5 lage gode verkty for \u00e5 koordinere denne samhandlinga.", "Det er viktig \u00e5 ha ein viss storleik p\u00e5 fagmilj\u00f8. Til d\u00f8mes er det slik at spesielle tann- og munnholebehandlingar vil krevje utreiingar som m\u00e5 skje i samarbeid mellom tannlegar og ogs\u00e5 kompetansesenter. Dette vil bli utfordrande dersom det skal bli gjennomf\u00f8rt av kvar einskild kommune. Fylka i Tr\u00f8ndelag og M\u00f8re og Romsdal samarbeider allereie gjennom \u00abTannhelsetjenestens Kompetansesenter i Midt Norge\u00bb.", "Med s\u00e5 mange \u00abnei\u00bb i dei r\u00e5dgivande folker\u00f8ystingane i fylka tyder lite p\u00e5 at det vil bli sv\u00e6rt mange store kommunar som evner eller \u00f8nskjer \u00e5 ta over tannhelsetenesta. Mange kommunar i Norge vil framleis ikkje vere \u00abst\u00f8rre og meir robuste\u00bb enn f\u00f8r omlegginga.", "Les ogs\u00e5 kommentaren: Gud er byr\u00e5krat", "V\u00e5r frykt er at det blir oppretta fleire nye interkommunale selskap som skal dekkje opp ansvaret for kommunar som ikkje er store nok til nye oppg\u00e5ver. Slike selskap vil bli liggjande utanfor demokratisk styring og kontroll, dette er noko vi er sv\u00e6rt skeptiske til.", "Vi fryktar spesielt for koordineringa av behandling for dei med spesielle behov, dei i hermeteikn \u00abkrevjande\u00bb pasientane som fort fell mellom stolane n\u00e5r ansvar blir spreidd p\u00e5 for mange.", "Dette er ogs\u00e5 eit ressurssp\u00f8rsm\u00e5l: Kvifor skal vi oppheve ei organisering som fungerer godt, som f\u00e5 protesterer p\u00e5, bryte opp gode kompetansemilj\u00f8 og misse erfaring, for \u00e5 flytte ansvar til kommunar som ikkje har noko st\u00f8rre \u00f8nskje om \u00e5 ta over?", "Les ogs\u00e5 debattinnlegget: \u00abVi skulle tro at treningssenteret kunne tjene p\u00e5 \u00e5 bli mer tilgjengelig for oss bevegelseshemmede\u00bb", "Mange har vel h\u00f8yrt om \u00f8konomiske uf\u00f8re for dei som er s\u00e5 uheldige \u00e5 ha behov for tannhelsehjelp utan \u00e5 ha ein av dei femten diagnosane som gjer at ein kan f\u00e5 st\u00f8nad.", "I f\u00f8lgje innstillinga som Stortinget vedtok har 1,4 millionar av landets innbyggjarar rettigheitar etter tannhelselova. Det betyr at 3,8 millionar menneskje i Norge ikkje har rettigheitar etter tannhelselova.", "I 2014 var samla st\u00f8nad for dei over 20 \u00e5r med rettigheiter 1,5 milliard kroner. Det seier seg sj\u00f8lv at \u00e5 utvide talet personar med rett p\u00e5 behandling vil v\u00e6re sv\u00e6rt kostbart. Derfor m\u00e5 vi ta det steg for steg.", "Vi vonar at vi kan n\u00e6rme oss det som har vore Venstres m\u00e5l i Stortingsprogrammet, om at ein skal kunne f\u00e5 st\u00f8tte dersom kostnaden blir over 10.000 kroner.", "F\u00f8lg ogs\u00e5 med p\u00e5 byutviklings-debatten: Byutvikling i brytningstid", "Tannhelse m\u00e5 bli ein sj\u00f8lvsagt del av folkehelsa, like sj\u00f8lvsagt som at tennene er ein del av kroppen.", "Vi f\u00e5r ikkje gjort alt i ein gong, men vi vonar at dette blir ei satsing ogs\u00e5 i Venstres neste program.", "Vi i fylkestingsgruppa har foresl\u00e5tt \u00e5 bevare tannhelsetenesta p\u00e5 regionalt niv\u00e5 til programkomiteen i Venstre, og har retta same oppmoding til stortingsgruppa v\u00e5r.", "Eit steg p\u00e5 vegen er \u00e5 spare  pengane ein no planlegg \u00e5 bruke p\u00e5 omorganisering av ei fungerande tannhelse og heller bruke dei pengane p\u00e5 faktisk tannhelse.", "H\u00f8r v\u00e5re kommentatorer snakke om konsertskravling, storhall og partipisk", "Les flere debattinnlegg p\u00e5 adressa.no/meninger", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "efe2b2021f20b4d6ba18f9d22f0bed4108be72aaa355c2bb294aa34782277caa"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-22T14:20:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stortinget har vedtatt at dei st\u00f8rste kommunane skal ta over ansvaret for tannhelse fr\u00e5 fylkeskommunen. S\u00e5 er det berre det at det ogs\u00e5 vil st\u00e5 igjen mange sm\u00e5 og mindre kommunar etter samansl\u00e5ingsrunden. Kva skal skje der?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13220744.ece/t3oo2h/ALTERNATES/w980-default/IMG_hoved1_bilde_1_1_BV56ER612.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/69cbdc1f493e4f03363868214e46a02207dce740.jpg?59316e62"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tannhelse m\u00e5 bli ein sj\u00f8lvsagt del av folkehelsa, like sj\u00f8lvsagt som at tennene er ein del av kroppen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "69cbdc1f493e4f03363868214e46a02207dce740"}, {"field": "keyword", "value": ["tannhelse", "tannlege", "Helse", "Politikk", "kronikk"]}, {"field": "keywords", "value": "tannhelse,tannlege,Helse,Politikk,kronikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "tannhelse", "ansvar"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stortingsprogrammet", "norsk helsenett", "midt norge", "helse", "romsdal", "tannhelsetjenestens kompetansesenter", "norsk helsenett og spesialisthelsetjenesta", "venstre", "politikk", "oppg\u00e5vemeldinga", "innstilling 333", "stortinget", "tr\u00f8ndelag og m\u00f8re"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13220744.ece/t3oo2h/ALTERNATES/w980-default/IMG_hoved1_bilde_1_1_BV56ER612.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tannhelse m\u00e5 bli ein sj\u00f8lvsagt del av folkehelsa, like sj\u00f8lvsagt som at tennene er ein del av kroppen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/08/22/Tannhelse-m%C3%A5-bli-ein-sj%C3%B8lvsagt-del-av-folkehelsa-like-sj%C3%B8lvsagt-som-at-tennene-er-ein-del-av-kroppen-13220746.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-22T15:17:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13220746"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-22T15:17:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tannhelse m\u00e5 bli ein sj\u00f8lvsagt del av folkehelsa, like sj\u00f8lvsagt som at tennene er ein del av kroppen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Stortinget har vedtatt at dei st\u00f8rste kommunane skal ta over ansvaret for tannhelse fr\u00e5 fylkeskommunen. S\u00e5 er det berre det at det ogs\u00e5 vil st\u00e5 igjen mange sm\u00e5 og mindre kommunar etter samansl\u00e5ingsrunden. Kva skal skje der?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/69cbdc1f493e4f03363868214e46a02207dce740.jpg?59316e62"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1707"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-02T13:55:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tannhelse m\u00e5 bli ein sj\u00f8lvsagt del av folkehelsa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/08/22/Tannhelse-m%c3%a5-bli-ein-sj%c3%b8lvsagt-del-av-folkehelsa-like-sj%c3%b8lvsagt-som-at-tennene-er-ein-del-av-kroppen-13220746.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "69cbdc1f493e4f03363868214e46a02207dce740"}], "score": 1.5514886, "siteId": "9222270286501375973", "id": "69cbdc1f493e4f03363868214e46a02207dce740"}

