{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-30T17:29:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 I praksis st\u00e5r vi uten mulighet til \u00e5 oppklare sv\u00e6rt mange krenkende og alvorlige straffbare handlinger fordi tilbyder av internettilgang ikke har hjemmel til \u00e5 lagre knytinger til en IP-adresse lenger enn 21 dager, skriver Vest politidistrikt i siste oppdatering i pedofili- og overgrepsetterforskningen Operasjon Dark Room.", "Der ytres det klar st\u00f8tte til forslaget om \u00e5 p\u00e5legge nettleverand\u00f8rene \u00e5 lagre sine brukeres IP-adresser i seks m\u00e5neder, slik justisminister Per-Willy Amundsen (Frp) har v\u00e6rt en klar talsmann for. Frp-landsm\u00f8tet vedtok i v\u00e5res \u00e5 jobbe for en lovendring, og Amundsen har gjort det klart at han vil jobbe for at dette ogs\u00e5 skal bli regjeringens politikk.", "\u2013 Det er jo noen utredninger som m\u00e5 gj\u00f8res, men jeg er innstilt p\u00e5 at vi skal legge fram en proposisjon s\u00e5 raskt som mulig. Dette har h\u00f8y prioritet fra min side, sier Amundsen til NRK.", "Men forslaget er omstridt, fordi det av personvernforkjempere ses p\u00e5 som et uforholdsmessig stort inngrep i folks privatliv og personvern. Blant partiene som stiller seg negative til en endring, er st\u00f8ttepartiet Venstre, mens regjeringens andre parlamentariske st\u00f8tte, KrF, er for og har p\u00e5 egne vegne allerede foresl\u00e5tt en lovendring.", "\u2013 Dette er et endringsforslag regjeringen burde foresl\u00e5tt for lengst og som Kripos og politiet har etterspurt i flere \u00e5r. Seksuelle overgrep mot barn er en av de verste formene for kriminalitet. Tiden for dette endringsforslaget er overmodent, sier Kjell Ingolf Ropstad til NTB. Han sitter som andre nestleder i justiskomiteen p\u00e5 Stortinget og regner med at det blir et stort flertall i Stortinget for forslaget.", "Vest politidistrikt understreker i sin pressemelding at informasjonen knyttet til IP-adresser er sentral, og ofte avgj\u00f8rende for \u00e5 oppklare stadig flere former for kriminalitet \u2013 ogs\u00e5 grove seksuelle overgrep mot barn over internett.", "\u2013 Lengre lagringstid for IP-adresser er etter v\u00e5r oppfatning helt vesentlig for \u00e5 bekjempe seksuelle overgrep mot barn p\u00e5 nett, skriver Vest politidistrikt.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "eadffdbea9321fb3aee4188aa88fc668508425682345306143f0c94769ebdfc6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-30T17:04:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "IP-adressene til norske nettbrukere blir ikke lagret lenge nok, mener Dark Room-etterforskerne. De st\u00f8tter forslaget om seks m\u00e5neders lagring."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6a1dd86ed0f8197137668c97237a2deae1aecd4e.jpg?5978d5b2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Dark Room-etterforskerne st\u00f8tter omstridt forslag om utvidet IP-lagring -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6a1dd86ed0f8197137668c97237a2deae1aecd4e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["overgrep", "forslag", "st\u00f8tte", "seksuelle overgrep", "st\u00f8tter omstridt forslag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["operasjon dark room", "b. han", "frp", "dark room", "vest", "stortinget", "kripos", "krf", "venstre"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell ingolf ropstad", "per-willy amundsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dark Room-etterforskerne st\u00f8tter omstridt forslag om utvidet IP-lagring"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/30/Dark-Room-etterforskerne-st%C3%B8tter-omstridt-forslag-om-utvidet-IP-lagring-14802634.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-30T17:12:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14802634"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-30T17:12:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dark Room-etterforskerne st\u00f8tter omstridt forslag om utvidet IP-lagring -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "IP-adressene til norske nettbrukere blir ikke lagret lenge nok, mener Dark Room-etterforskerne. De st\u00f8tter forslaget om seks m\u00e5neders lagring."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6a1dd86ed0f8197137668c97237a2deae1aecd4e.jpg?5978d5b2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x801"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T17:47:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dark Room-etterforskerne st\u00f8tter omstridt forslag om utvidet IP-lagring"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/30/Dark-Room-etterforskerne-st%c3%b8tter-omstridt-forslag-om-utvidet-IP-lagring-14802634.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6a1dd86ed0f8197137668c97237a2deae1aecd4e"}], "score": 1.4737182, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6a1dd86ed0f8197137668c97237a2deae1aecd4e"}

