{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:13:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jonas skybakmoen", "p\u00e5l solberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den 32 \u00e5r gamle trebarnsfaren fra Trondheim, som i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett i g\u00e5r forklarte seg i detalj om Hells Angels og den antatte sjefen Leif Ivar Kristiansens virke i Trondheim, er under vitnebeskyttelse.", "LES OGS\u00c5: - \u00abLeifen\u00bb krevde varmepumper", "I retten tirsdag morgen forteller 32-\u00e5ringen at hans familie ble kontaktet mandag kveld.", "- Samboeren min ble kontaktet og truet av et par kamerater av Leif Ivar. De sa \u00aber du klar over hva (32-\u00e5ringens navn, red. anm.) holder p\u00e5 med n\u00e5\u00bb og viste til avisskriveriene om det jeg har sagt i retten, sier mannen i tingretten.", "LES OGS\u00c5: - Jeg ble fratatt morsarven min", "- Familien min m\u00e5 snart pakke sakene sine og forlate alt og alle p\u00e5 grunn av det som skjer, fortsetter han.", "Han opplyser om at de angivelige truslene vil bli anmeldt.", "- Dette er helt ukjent for meg, sier advokat Morten Furuholmen, som er Kristiansens forsvarer.", "- Har du din klient sagt noe om dette?", "- Nei. Det er helt ukjent, svarer han til adressa.no.", "Kommentar: \u00abHainn sj\u00f8l\u00bb i retten", "Leif Ivar Kristiansen ristet selv p\u00e5 hodet da 32-\u00e5ringen kom med beskyldningene.", "Den 32 \u00e5r gamle trondheimsmannen fikk en datter for seks uker siden, og ble slik far for tredje gang.", "I retten tirsdag opplyser han om at det er \u00abekkelt\u00bb \u00e5 snakke om barna, med tanke p\u00e5 de angivelige truslene fra Kristiansen.", "Politiet sier i 14.40-tiden tirsdag at den angivelige trusselsituasjonen likevel ikke er reell:", "- Det er en misforst\u00e5else mellom 32-\u00e5ringen og hans egen samboer, sier politiadvokat Per Martin Utkilen til adressa.no.", "LES OGS\u00c5: - Dette har jeg aldri opplevd f\u00f8r", "Kristiansen er den antatte lederen av Hells Angels i Norge. Straffesaken mot ham og fire medtiltalte, der et parti p\u00e5 9,9 kilo hasj st\u00e5r sentralt, fortsetter i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett i dag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a9575849aa7223097252bb69b0dcb2a0c28262b5f88cfae5081afb6879088895"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T11:51:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "32-\u00e5ringen hevder at samboeren hans ble kontaktet av Leif Ivar Kristiansens venner mandag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1387361.ece5/ALTERNATES/w980-default/HArettsak10"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6a285f5b0cb89399606bf38ea5af81fa4473ddc3.jpg?59493a72"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Ble truet i g\u00e5r kveld -adressa.no", "Ukjent", "Ristet p\u00e5 hodet"]}, {"field": "id", "value": "6a285f5b0cb89399606bf38ea5af81fa4473ddc3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kveld", "retten tirsdag", "angivelige truslene", "kontaktet", "trondheim", "ukjent", "tingrett", "tirsdag", "retten", "angivelige", "32-\u00e5ringen", "adressa", "truet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["per martin utkilen", "hells angels"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["morten furuholmen", "leif ivar", "leif ivar kristiansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1387361.ece5/ALTERNATES/w980-default/HArettsak10"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Ble truet i g\u00e5r kveld"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2011/03/29/Ble-truet-i-g%C3%A5r-kveld-857055.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-03-29T09:05:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "857055"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-03-29T09:05:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Ble truet i g\u00e5r kveld -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "32-\u00e5ringen hevder at samboeren hans ble kontaktet av Leif Ivar Kristiansens venner mandag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6a285f5b0cb89399606bf38ea5af81fa4473ddc3.jpg?59493a72"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1888"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T15:08:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Ble truet i g\u00e5r kveld"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2011/03/29/Ble-truet-i-g%c3%a5r-kveld-857055.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6a285f5b0cb89399606bf38ea5af81fa4473ddc3"}], "score": 0.42737845, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6a285f5b0cb89399606bf38ea5af81fa4473ddc3"}

