{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-05-31T19:11:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ulf dalheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Stortingsrepresentant Tord Lien, 2.kandidat for Frp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, s\u00f8rget for at valgdagen uansett ble en dag \u00e5 minnes - han fridde og fikk ja p\u00e5 formiddagen.", "Her f\u00f8lger du stemmetellingen kommunevis, fylkesvis og for hele landet!", "- Jeg har hatt en plan om dette frieriet lenge, og jeg hadde som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 det unna i god tid f\u00f8r valget. Men s\u00e5 ble det aldri tid eller godt nok v\u00e6r til \u00e5 ta min kj\u00e6re med opp p\u00e5 Forolhogna (1332 m.o.h. i Holt\u00e5len), s\u00e5 derfor ble det til at jeg inviterte Kristin med p\u00e5 en tur i Estenstadmarka mandag formiddag, forteller Lien.", "Begge er glade i fjellturer, og derfor var det riktig \u00e5 gj\u00f8re frieriet ute i naturen if\u00f8lge Frp-politikeren.", "- M\u00e5nen i Estenstadmarka var et fantastisk sted mandag, s\u00e5 flott utsikt og s\u00e5 deilig v\u00e6r, forteller Tord Lien.", "Han har v\u00e6rt kj\u00e6reste med Kristin Reitst\u00f8en i syv \u00e5r, og sammen har de datteren Aurora, oppkalt etter nordlyset.", "- S\u00e5 kom det noe godt ut av dagen uansett, smiler Tord Lien.", "F\u00f8r han raskt kommer over p\u00e5 politikken igjen, og fastsl\u00e5r at Frp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har levert tidenes beste valgkamp.", "- Det begrunner jeg med hvor mange aktive valgkampmedarbeidere vi har hatt ute p\u00e5 stand, hvor mange presseoppslag vi har f\u00e5tt og hvor mange ganger vi har v\u00e6rt p\u00e5 NRK. V\u00e5re seks f\u00f8rste kandidater til Stortingsvalget har jobbet som bare juling, skryter Lien.", "Fremskrittspartiet endte opp med to stortingsrepresentanter fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Per Sandberg og Tord Lien. Partiet hadde en fremgang p\u00e5 1,8 prosentpoeng i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, og endte p\u00e5 19,6 prosent.", "- Hva har v\u00e6rt Frps viktigste sak lokalt?", "-N\u00e6ringspolitikk generelt. Vi har lagt vekt p\u00e5 at det m\u00e5 gis muligheter for \u00e5 skape verdier for fremtiden.", "- Og ditt eget h\u00f8ydepunkt?", "-Kulturdebatten mot Trond Giske. Det var under den debatten jeg f\u00f8lte at skal det bli noe skifte, s\u00e5 m\u00e5 vi vinne gamet. Jeg har personlig kanskje ikke s\u00e5 mye greie p\u00e5 elitekultur, men organisasjonsliv og barne- og ungdomsidrett vet jeg mye om. Jeg har selv v\u00e6rt speiderleder i ti \u00e5r og volleyballtrener i 14 \u00e5r, helt frem til jeg kom p\u00e5 Tinget, sier Tord Lien."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "d9d93cc11caef3be592242e3b7403c6d9347bf28b131f7b514952e6236cc6bd6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-13T17:36:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stortingskandidat Tord Lien kunne feire nye fire \u00e5r p\u00e5 Stortinget og ja fra sin kj\u00e6re."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1326525.ece5/ALTERNATES/w980-default/TLien"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6a2aa7d4f204c81a29b78dd02b5b60bf0456a2ff.jpg?59945ea4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fridde p\u00e5 valgdagen -adressa.no", "Fantastisk friersted", "- Tidenes beste valgkamp", "Debatt mot Giske"]}, {"field": "id", "value": "6a2aa7d4f204c81a29b78dd02b5b60bf0456a2ff"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["valgdagen", "fridde"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tinget", "per sandberg", "frp", "stortinget", "estenstadmarka", "stortingsvalget", "per sandberg og tord lien", "k. v\u00e5re", "forolhogna"]}, {"field": "kw-location", "value": ["aurora", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "holt\u00e5len"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tord lien", "kristin reitst\u00f8en", "trond giske"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1326525.ece5/ALTERNATES/w980-default/TLien"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fridde p\u00e5 valgdagen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1383508.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-09-15T00:00:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1319181"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-09-15T00:00:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fridde p\u00e5 valgdagen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Stortingskandidat Tord Lien kunne feire nye fire \u00e5r p\u00e5 Stortinget og ja fra sin kj\u00e6re."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6a2aa7d4f204c81a29b78dd02b5b60bf0456a2ff.jpg?59945ea4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1240"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T15:03:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fridde p\u00e5 valgdagen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1383508.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6a2aa7d4f204c81a29b78dd02b5b60bf0456a2ff"}], "score": 0.6795454, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6a2aa7d4f204c81a29b78dd02b5b60bf0456a2ff"}

