{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T14:49:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Idrett, park og skog", "Trondheim bydrift", "Almetr\u00e6r", "Lade"]}, {"field": "author", "value": "ola hegvold"}, {"field": "body", "value": ["- Ikke fordi det sto i avisen, det er ikke slik vi jobber. Det var planlagt at vi skulle komme n\u00e5, bedyrer Odd Arne Nilsen, driftsleder for idrett, park og skog i Trondheim bydrift.", "Styremedlem i borettslaget Ladesletta Hage, Lise Gunn Eskeland, er glad for at beboerne endelig ble h\u00f8rt og at tr\u00e6rne n\u00e5 blir besk\u00e5ret f\u00f8r l\u00f8vet spretter.", "Det var fredag at Adresseavisen fortalte om de over hundre \u00e5r gamle almetr\u00e6rne i \u00d8stmarkveien, som en gang i tiden utgjorde alleen til \u00d8stmarka sykehus. Eskeland synes tr\u00e6rne er fine \u00e5 se p\u00e5, men de skygger for sola. Blader og greiner legger seg over taket og inn p\u00e5 verandaene.", "LES OGS\u00c5: - Tr\u00e6rne tar all sol", "Mandag morgen kom Trondheim bydrift med lift og sag og startet arbeidet med \u00e5 beskj\u00e6re de flotte almetr\u00e6rne.", "- Jeg h\u00e5per de tar nok og ikke setter igjen greiner som er til sjenanse. De sier de skal ta hele alleen. Utenfor blokka v\u00e5r er de ventet p\u00e5 torsdag, sier Eskeland, som er spent p\u00e5 resultatet.", "LES OGS\u00c5: Studiestart gir s\u00f8ppelberg", "- At det ble oppmerksomhet rundt saken kan kanskje ha v\u00e6rt en medvirkende \u00e5rsak til at Trondheim bydrift kom s\u00e5 vidt raskt?", "- Vi har gjentatte ganger gjennom tre \u00e5r bedt Trondheim bydrift komme hit. Det er p\u00e5fallende at de kom to dager senere. Man kan jo tenke sitt, sier Eskeland.", "LES OGS\u00c5: - Det blir fyrverkeri", "If\u00f8lge Odd Arne Nilsen har de n\u00e5 et lite vindu inn mot p\u00e5ske, der de drar rundt og beskj\u00e6rer tr\u00e6r og rydder i skog og kratt.", "- Vi fors\u00f8ker \u00e5 rekke over s\u00e5 mange steder som mulig og gj\u00f8r s\u00e5 godt vi kan. Men det avhenger av v\u00e6r og f\u00f8reforhold.", "- Borettslaget har tilbudt seg \u00e5 leie gartner til \u00e5 beskj\u00e6re tr\u00e6rne, men f\u00e5tt avslag?", "- Vi tillater ikke borettslag eller andre \u00e5 leie hjelp. Dette er en jobb som krever fagmessig utf\u00f8relse. Vi snakker om meget spesielle tr\u00e6r, som f.eks. ikke b\u00f8r beskj\u00e6res hvis det er for kaldt i v\u00e6ret.", "LES OGS\u00c5: - \u00d8nskesituasjon for oss som skal lage is", "I seniorboligene i \u00d8stmarkveien er mange i 80- 90-\u00e5rsalderen, og det bor ogs\u00e5 funksjonshemmede der. De kan ikke uten videre opps\u00f8ke naturomr\u00e5dene p\u00e5 Lade, men er henvist til \u00e5 sitte p\u00e5 verandaen. Men n\u00e5r de h\u00f8ye tr\u00e6rne skygger for sola og greiner og blader legger seg inn p\u00e5 verandaen, er ikke det spesielt trivelig."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "1407e015dbf129a29b26847cd3a39433d5a976389e03b8c3924748e2282b2195"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T14:51:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "To dager etter at Adresseavisen skrev at beboere i \u00d8stmarkveien p\u00e5 Lade i tre \u00e5r hadde mast p\u00e5 Trondheim kommune for \u00e5 f\u00e5 de store almetr\u00e6rne besk\u00e5ret, dukket mannskap fra Trondheim bydrift opp."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14481305.ece/cuuz6i/ALTERNATES/w980-default/Lade_IMG_2407.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6a946273c252ff4449e5744cd2167673a86161bf.jpg?58d200d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 beskj\u00e6res almetr\u00e6rne i \u00d8stmarkveien -adressa.no", "Spent p\u00e5 resultatet", "Fagmessig utf\u00f8relse"]}, {"field": "id", "value": "6a946273c252ff4449e5744cd2167673a86161bf"}, {"field": "keyword", "value": ["Idrett", "park og skog", "Trondheim bydrift", "Almetr\u00e6r", "Lade"]}, {"field": "keywords", "value": "Idrett, park og skog,Trondheim bydrift,Almetr\u00e6r,Lade"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bydrift", "fagmessig utf\u00f8relse", "almetr\u00e6r", "beskj\u00e6re", "dag", "tr\u00e6r", "beskj\u00e6rer tr\u00e6r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8stmarkveien", "\u00f8stmarka", "adresseavisen", "almetr\u00e6r"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["odd arne nilsen", "lise gunn eskeland", "ladesletta hage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14481305.ece/cuuz6i/ALTERNATES/w980-default/Lade_IMG_2407.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 beskj\u00e6res almetr\u00e6rne i \u00d8stmarkveien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/21/N%C3%A5-beskj%C3%A6res-almetr%C3%A6rne-i-%C3%98stmarkveien-14481306.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T14:48:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14481306"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T14:48:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 beskj\u00e6res almetr\u00e6rne i \u00d8stmarkveien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "To dager etter at Adresseavisen skrev at beboere i \u00d8stmarkveien p\u00e5 Lade i tre \u00e5r hadde mast p\u00e5 Trondheim kommune for \u00e5 f\u00e5 de store almetr\u00e6rne besk\u00e5ret, dukket mannskap fra Trondheim bydrift opp."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6a946273c252ff4449e5744cd2167673a86161bf.jpg?58d200d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1238"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T04:43:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Har mast i tre \u00e5r for \u00e5 f\u00e5 disse tr\u00e6rne beskj\u00e6ret - i dag dukket Trondheim bydrift opp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/21/N%c3%a5-beskj%c3%a6res-almetr%c3%a6rne-i-%c3%98stmarkveien-14481306.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6a946273c252ff4449e5744cd2167673a86161bf"}], "score": 0.81072044, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6a946273c252ff4449e5744cd2167673a86161bf"}

