{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-23T06:55:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi tenkte det kunne v\u00e6rt fint \u00e5 bes\u00f8ke \u00e9n gammel l\u00e5t f\u00f8r vi kommer med noe nytt. Det har v\u00e6rt litt s\u00e5nn at mye er blitt 90 prosent gjennomf\u00f8rt, n\u00e5 er nytt\u00e5rsforsettet \u00e5 bare f\u00e5 ut ting, sier Conor Patrick, som i videoen over framf\u00f8rer gjennombruddsl\u00e5ten \u00abTalk Talk Talk Talk\u00bb med sitt Shooting Tsar Orchestra, forsterket med hele Trondheim Symfoniorkester (TSO).", "SE VIDEOEN OVER SAKEN", "Opptakene ble gjort under Adresseavisens nytt\u00e5rskonsert for snart to \u00e5r siden, i forbindelse med at Conor Patrick & The Shooting Tsar Orchestra fikk Adresseavisens musikkstipend. Versjonen du ser i videoen ble arrangert for orkesteret av bassist Truls Waag\u00f8, som har ett bein i band- og ett i orkesterverden.", "- Det var en sjelden mulighet for oss \u00e5 f\u00e5 spille med TSO. Og ettersom jeg kjenner mange flinke lyd- og filmfolk, tenkte vi at vi m\u00e5tte dokumentere det, sier Patrick.", "- Lurt tenkt, smiler TSOs husdirigent Torodd Wigum, som svinger taktstokken p\u00e5 opptaket.", "Og endelig er resultatet her, i videoen h\u00f8rer vi en enda st\u00f8rre og mektigere versjon av l\u00e5ten vi i Adressa i 2013 anmeldte til terningkast seks.", "LES OGS\u00c5:  Lyden av Trondheim 2013", "I tillegg til Waag\u00f8 har ogs\u00e5 \u00d8yvind Anda bidratt p\u00e5 arrangementssiden, i tillegg til \u00e5 ha roller som produsent og mikser.", "- \u00d8yvind har gjort en kjempejobb. De opprinnelige opptakene var veldig \u00abt\u00f8rre\u00bb med lite klang, men \u00d8yvind er veldig bra p\u00e5 klanglegging. S\u00e5 der har vi justert en del. S\u00e5 har vi jukset med et horn og en solotrompet som ikke l\u00e5t helt riktig p\u00e5 originalopptakene, forklarer Patrick. Utover det er mesteparten av jobben gjort i mikseprosessen.", "LES OGS\u00c5:  - Vi har bare gitt ut \u00e9n l\u00e5t", "Wigum mener l\u00e5ten gj\u00f8r seg godt for stort orkester.", "- De har allerede et litt symfonisk utgangspunkt som er en god match. Det er en sang som utvikler seg og tar tid, der formatet er en del av fortellingen, akkurat som i orkestermusikken, mener Wigum. Patrick p\u00e5 sin side likte Waag\u00f8s arrangement.", "- Det er ikke bare noen svulstige akkorder, men mange flotte detaljer. Jeg er aller mest glad i de rareste tingene inni der, smiler han.", "Wigum mener slike samarbeid er sunt for begge parter.", "- Det er jo ikke uvanlig, men her i Norge er det mest Kringkastingsorkesteret som har drevet med det. Det er viktig at ogs\u00e5 vi andre henter impulser utenfra. De unge musikerne som kommer inn i orkesteret i dag, har en helt annen og bredere smak enn man hadde f\u00f8r, forteller han.", "- For oss var det inspirerende \u00e5 f\u00e5 bekreftelse gjennom \u00e5 f\u00e5 spille i \u00abstorstua\u00bb Det viste at vi blir tatt p\u00e5 alvor og har gjort at mange som normalt ikke ville oppdaget oss, er blitt klar over at vi finnes.", "LES OGS\u00c5:  Melodi\u00f8se mestere", "I arbeidet med det visuelle, lekte de f\u00f8rst mye med effekter som slow motion, men landet ogs\u00e5 der etter hvert p\u00e5 en stil som legger seg n\u00e6rmest mulig realismen \u00abslik det var\u00bb.", "- S\u00e5 st\u00e5r vi roligere enn vi pleier p\u00e5 scenen. Vi ville ikke ofre presisjonen og var ikke der for \u00e5 klovne. H\u00f8rt i ettertid kunne vi sikkert dratt p\u00e5 enda mer, men det var fint \u00e5 f\u00e5 st\u00e5 der og bare v\u00e6re musikere, sier Patrick.", "Etter stipendet og en del konserter vinteren 2014, har det, bortsett fra noen mindre spillejobber og tre singler, v\u00e6rt noks\u00e5 relativt stille fra det som har v\u00e6rt regnet som et av byens mest lovende poporkestre. Men n\u00e5 skal endelig plata komme.", "- Helt sikkert i l\u00f8pet av 2016, antagelig til h\u00f8sten. Men det kommer flere singler f\u00f8rst, og flere av dem kommer ikke til \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 albumet, forteller Patrick. Selv om \u00abTalk Talk Talk Talk\u00bb aldri har v\u00e6rt 100 prosent representativ for bandets uttrykk, lover han er \u00abupbeat\u00bb musikk i \u00e5ret som kommer.", "- Vi er blitt glade i \u00e5 spille for folk, og det merkes i musikken. Det blir kjappere beats, handclaps og s\u00e5nt. Vi kommer til \u00e5 bruke \u00abst\u00f8rrelsen\u00bb i lydbildet med st\u00f8rre varsomhet. Det blir lettere og mer hum\u00f8rfylt, passende for sommeren og et produkt av spilleglede.", "Torodd Wigum roser bandet, og mener samarbeidet ga mersmak.", "- Det er ikke alt av samarbeid mellom band og orkester som har v\u00e6rt like vellykket. Men dette synes jeg funket fint - jeg har v\u00e6rt med p\u00e5 verre, sier Wigum med tr\u00f8ndersk understatement, f\u00f8r han og Patrick enes om nok et nytt\u00e5rsforsett: Det skal ikke v\u00e6re siste gang de jobber sammen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "09639ea15152c73333abb4c28155d6d6b2a45f2b2c5bccb7c385645e93b0e0df"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-10T10:24:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se det mektige m\u00f8tet mellom Conor Patrick & The Shooting Tsar Orchestra og Trondheim Symfoniorkester."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11954988.ece/6faanl/ALTERNATES/w980-default/CPatrickSymfoni10.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6afb10fc751431534b1b2f040dc985f4828abe84.jpg?597d7c3d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Symfonisk snakk -adressa.no", "Lite \u00abjuks\u00bb", "Ble tatt p\u00e5 alvor", "Album i 2016", "Frister til gjentakelse"]}, {"field": "id", "value": "6afb10fc751431534b1b2f040dc985f4828abe84"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mektige m\u00f8tet", "spill", "opptaket", "videoen", "musikk", "l\u00e5t", "orkester"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["shooting tsar orchestra", "trondheim symfoniorkester", "the shooting tsar orchestra", "o. og", "trondheim 2013", "kringkastingsorkesteret", "talk talk talk talk", "adresseavisens", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["conor patrick", "torodd wigum", "truls waag\u00f8", "\u00f8yvind anda"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11954988.ece/6faanl/ALTERNATES/w980-default/CPatrickSymfoni10.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Symfonisk snakk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/12/22/Symfonisk-snakk-11954989.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-22T19:02:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11954989"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-22T19:02:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Symfonisk snakk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Se det mektige m\u00f8tet mellom Conor Patrick & The Shooting Tsar Orchestra og Trondheim Symfoniorkester."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6afb10fc751431534b1b2f040dc985f4828abe84.jpg?597d7c3d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1598"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T06:27:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Se det mektige m\u00f8tet mellom Conor Patrick og TSO"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/12/22/Symfonisk-snakk-11954989.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6afb10fc751431534b1b2f040dc985f4828abe84"}], "score": 1.0821936, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6afb10fc751431534b1b2f040dc985f4828abe84"}

