{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T13:21:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trine h\u00f8klie jonassen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kolbj\u00f8rn Almlid", "\u00c5ge Aleksandersen", "Marit Arnstad", "Sture Arntzen", "Marit Moum Aune", "Ingrid Bols\u00f8 Berdal", "Sverre Koren Bjertn\u00e6s", "Marit Bj\u00f8rgen", "Ole T. Bj\u00f8rnevik", "H\u00e5kon Bleken", "Arne Blix", "Gunnar Bovim", "Marit Breivik", "Lars Peder Brekk", "B\u00f8rge Brende", "Bjarne Br\u00f8ndbo", "Torbj\u00f8rn Digernes", "Odd Einar D\u00f8rum", "Mikkel Storleer Eriksen", "Frode Estil", "Arne Fagerholt", "Erling Folkvord", "Trond Giske", "Gunn Karin Gjul", "Inger Lise Gj\u00f8rv", "Trine Skei Grande", "H\u00e5kon Gullv\u00e5g", "Lars Haltbrekken", "Arne Halaas", "Bjarne H\u00e5kon Hanssen", "Erik Haugane", "Per Egil Hegge", "Nils Heldal", "Alf Hildrum", "Kim Hiort\u00f8y", "Gunn Imsen", "Steffen Iversen", "Anders Todal Jenssen", "Per Axel Koch", "Per Edgar Kokkvold", "Ole Christian Kvarme", "Martin Landr\u00f8", "Morten Loktu", "Ingrid Lorentzen", "Svein Lorentzen", "Trond Lykke", "Magnus Marsdal", "Ola Borten Moe", "Edvard Moser", "May-Britt Moser", "Erik Must", "Ulf Nilsen", "Petter Northug jr.", "Magne Nylenna", "Kjell Erik Killi Olsen", "Bernt Olufsen", "Are Sende Osen", "Rita Ottervik", "Anne B. Ragde", "Maja Ratkje", "J\u00f8rn Ratts\u00f8", "Nina Refseth", "Odd Reitan", "Inge Ryan", "Per Sandberg", "Kristian Seip", "Vebj\u00f8rn Selbekk", "Vigdis Moe Skarstein", "Klaus Sonstad", "Unni Steinsmo", "Kristoffer Stensrud", "Arild Stokkan-Grande", "Jo Str\u00f8mgren", "Trude Sundset", "Olaug Svarva", "Emil Hegle Svendsen", "Yngve S\u00e6ther", "Heidi S\u00f8rensen", "Alfred Oftedal Telhaug", "Arve Tellefsen", "Carl Frode Tiller", "Finn Wagle", "Steinar Westin", "Kjell Erik \u00d8ie", "Eivind Aadland", "Stein Aamdal", "Kjell Aamot"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|bok"}, {"field": "contenthash", "value": "71eaf46e56aebf6586a9b6952aef8d0521eb09fe6bb282f92f3300fbfec72680"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T12:43:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dette er tr\u00f8nderne og de Tr\u00f8ndelags-bosatte personene p\u00e5 listen over Norges tusen viktigste menn og kvinner if\u00f8lge \u00e5rets nye utgave av \"Hvem er hvem?\" Navnene er ordnet alfabetisk, de er ikke rangert etter makt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1264141.ece5/ALTERNATES/w980-default/Killi_Olsen-kvad"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6b76aa3e5227eed11d37e216e09bfd44065b3dda.jpg?597f0af4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "De viktigste tr\u00f8nderne -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6b76aa3e5227eed11d37e216e09bfd44065b3dda"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "bok"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["viktigste", "viktigste tr\u00f8nderne", "tr\u00f8nderne"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["imsen", "norges", "svarva", "tr\u00f8ndelags"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "edvard moser"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1264141.ece5/ALTERNATES/w980-default/Killi_Olsen-kvad"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "De viktigste tr\u00f8nderne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/article1145836.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-09-03T13:34:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1567682"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|bok"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-09-03T13:34:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "De viktigste tr\u00f8nderne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Dette er tr\u00f8nderne og de Tr\u00f8ndelags-bosatte personene p\u00e5 listen over Norges tusen viktigste menn og kvinner if\u00f8lge \u00e5rets nye utgave av \"Hvem er hvem?\" Navnene er ordnet alfabetisk, de er ikke rangert etter makt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6b76aa3e5227eed11d37e216e09bfd44065b3dda.jpg?597f0af4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2184"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T10:48:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "De viktigste tr\u00f8nderne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/article1145836.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6b76aa3e5227eed11d37e216e09bfd44065b3dda"}], "score": 0.51644385, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6b76aa3e5227eed11d37e216e09bfd44065b3dda"}

