{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-28T18:37:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ksm\u00e5let ble fremmet av organisasjonen American Civil Liberties Union og flere andre menneskerettsorganisasjoner l\u00f8rdag etter at to irakiske statsborgere ble p\u00e5grepet p\u00e5 JFK-flyplassen utenfor New York natt til l\u00f8rdag.", "De to irakerne har ogs\u00e5 saks\u00f8kt Trump p\u00e5 grunn av presidentordren, opplyser deres advokater. Den ene irakeren ble l\u00f8slatt senere p\u00e5 l\u00f8rdagen, if\u00f8lge amerikanske medier.", "USAs president Donald Trump skrev fredag under p\u00e5 en presidentordre om omfattende endringer i USAs utlendingspolitikk. Ordren inneb\u00e6rer blant annet 90 dagers stans i utskrivelsen av nye visum til borgere fra land med hovedsakelig muslimske statsborgere, trolig Iran, Irak, Libya, Somalia, Sudan, Syria og Jemen.", "Det amerikanske departementet for innenlands sikkerhet presiserer at den midlertidige stansen i innreisetillatelser ogs\u00e5 gjelder personer som allerede har f\u00e5tt arbeidstillatelse, s\u00e5kalt \u00abgreen card\u00bb, i USA.", "\u2013 Det stanser de som har arbeidstillatelse, skriver departementets talskvinne Gillian Christensen i en epost, if\u00f8lge Reuters. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7b0f5ff05ed73f95f2137e299f71aad7626c7a15b603b55283a12c68fcd3438c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-28T16:12:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "New York (NTB-AFP): Amerikanske menneskerettighetsorganisasjoner g\u00e5r til sak etter president Donald Trumps presidentordre om innreiseforbud for flyktninger til USA."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6bbac7138b0421914c266a2f329b188bb2e48e36.jpg?58f5f359"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Menneskerettsgrupper tar Trumps innreiseforbud for flyktninger til retten -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6bbac7138b0421914c266a2f329b188bb2e48e36"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["flyktninger", "l\u00f8rdag", "amerikanske", "stans", "innreiseforbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["syria og jemen", "reuters", "american civil liberties union"]}, {"field": "kw-location", "value": ["somalia", "irak", "sudan", "new york", "libya", "iran"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trump", "gillian christensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Menneskerettsgrupper tar Trumps innreiseforbud for flyktninger til retten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/28/Menneskerettsgrupper-tar-Trumps-innreiseforbud-for-flyktninger-til-retten-14129827.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-28T18:20:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14129827"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-28T18:20:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Menneskerettsgrupper tar Trumps innreiseforbud for flyktninger til retten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "New York (NTB-AFP): Amerikanske menneskerettighetsorganisasjoner g\u00e5r til sak etter president Donald Trumps presidentordre om innreiseforbud for flyktninger til USA."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6bbac7138b0421914c266a2f329b188bb2e48e36.jpg?58f5f359"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x857"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-18T11:07:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Menneskerettsgrupper tar Trumps innreiseforbud for flyktninger til retten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/01/28/Menneskerettsgrupper-tar-Trumps-innreiseforbud-for-flyktninger-til-retten-14129827.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6bbac7138b0421914c266a2f329b188bb2e48e36"}], "score": 1.544733, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6bbac7138b0421914c266a2f329b188bb2e48e36"}

