{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-15T22:52:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- En person er omkommet etter \u00e5 ha blitt p\u00e5kj\u00f8rt av et godstog rett nord for Ranheim stasjon i Trondheim, opplyser operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Omr\u00e5det er sperret av og Tr\u00f8nderbanen er forel\u00f8pig stengt. Hendelsen skapte forsinkelser i togtrafikken.", "- Inntil politiet har avsluttet arbeidet p\u00e5 ulykkesstedet, s\u00e5 vil NSB transportere passasjerene i buss forbi stedet, sier kommunikasjonssjef \u00c5ge-Christoffer Lundeby i NSB."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ecd8585bef025d4ccea66db39e3d2c59fa68afaecf284a3563282c543cecd614"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T00:02:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hendelsen skapte forsinkelser i togtrafikken til og fra Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8105383.ece/ALTERNATES/w980-default/togulykke%20ranheim.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6bba9dbe5cc8c22368c0a7f69d4d5b375d5eb56f.jpg?58c1ed24"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00c9n person omkom etter togp\u00e5kj\u00f8rsel -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6bba9dbe5cc8c22368c0a7f69d4d5b375d5eb56f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["skapte forsinkelser", "trondheim", "person", "person omkom"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nderbanen", "ranheim"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bj\u00f8rn handegard", "\u00e5ge-christoffer lundeby"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8105383.ece/ALTERNATES/w980-default/togulykke%20ranheim.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c9n person omkom etter togp\u00e5kj\u00f8rsel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8105377.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-15T19:54:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8105377"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-15T19:54:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c9n person omkom etter togp\u00e5kj\u00f8rsel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Hendelsen skapte forsinkelser i togtrafikken til og fra Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6bba9dbe5cc8c22368c0a7f69d4d5b375d5eb56f.jpg?58c1ed24"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x875"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T00:02:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c9n person omkom etter togp\u00e5kj\u00f8rsel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8105377.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6bba9dbe5cc8c22368c0a7f69d4d5b375d5eb56f"}], "score": 1.5194364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6bba9dbe5cc8c22368c0a7f69d4d5b375d5eb56f"}

