{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-16T16:22:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "audun hagen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Direkt\u00f8r Torunn Herje ved Sverresborg Folkemuseum gj\u00f8r det klart at det skal sv\u00e6rt mye til f\u00f8r St. Olav domkirke havner p\u00e5 Sverresborg.", "Det er veldig lite realiserbart, sier Herje om forslaget til kunsthistoriker Daniel Johansen om \u00e5 flytte hele St. Olav domkirke \u2013 med H\u00e5kon Blekens mosaikk - opp til Sverresborg Folkemuseum, som et formidlingsrom for modernismen i Tr\u00f8ndelag.", "Les ogs\u00e5: H\u00e5kon Blekens hovedverk destrueres", "\u2013 Vi har 90 antikvariske bygg, og sliter \u00f8konomisk med \u00e5 ta vare p\u00e5 det vi allerede har. Vi kan ikke prioritere \u00e5 ta fatt p\u00e5 nye, store kostbare prosjekt, sier Herje.", "I dagens papirutgave av Adresseavisen, utfordrer kunsthistoriker Daniel Johansen Sverresborg Folkemuseum om \u00e5 ta inn hele kirka, med H\u00e5kon Blekens mosaikk, som et godt eksempel p\u00e5 modernismen i Trondheim.", "Johansen mener kirka er helt enest\u00e5ende i norsk sammenheng, med sitt modernistiske uttrykk. Kunsthistorikeren mener videre at kirka har havnet i den s\u00e5kalte \u00abarkitektoniske blindsonen\u00bb, som er erfaringen om at arkitektur fra den foreg\u00e5ende stilperioden, m\u00e5 modnes, f\u00f8r den blir verdsatt.", "\u2013 Det er litt av en utfordring, og en morsom utfordring ogs\u00e5. Johansen har rett i at vi er for lite flinke til \u00e5 se verdien i v\u00e5r tidshistorie, det gjelder ogs\u00e5 museer. Vi er i ferd med \u00e5 gj\u00f8re noe med det n\u00e5. Samtidsdokumentasjon og samtidsformidling blir viktig p\u00e5 Sverresborg fremover. Men vi m\u00e5 se hvordan vi skal gj\u00f8re det, og ta tak i det. Det er ikke sikkert det blir med ei kirke, sier Herje som forteller at museet for tiden bruker store ressurser p\u00e5 sin byavdeling.", "\u2013 Vi er i ferd med \u00e5 bygge opp en stor og sterk byavdeling.", "Kun hvis den politiske viljen er veldig stor, og det offentlige tar regningen, kan det bli aktuelt \u00e5 vurdere St. Olav domkirke, if\u00f8lge Herje.", "\u2013 Det er de f\u00f8rste forutsetningene. Samtidig m\u00e5 vi p\u00e5 Sverresborg tenke hva som er riktig for oss, hvilke bygninger er det rett \u00e5 ta inn? Det m\u00e5 ligge en plan til grunn, og der er vi ikke enda, sier direkt\u00f8ren."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "0f67385a9e53b371bea8396af017147f5de451bc8b529a2bf31ea4e4e3c3e69e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-31T09:14:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Sv\u00e6rt lite realiserbart, sier direkt\u00f8r Torunn Herje ved Sverresborg Folkemuseum om \u00e5 flytte St. Olav domkirke og H\u00e5kon Blekens kunstverk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3285561.ece/ALTERNATES/w980-default/kirka.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6bda258dfb7b654582ea666331566c3ba69d9b80.jpg?58d22b24"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sverresborg vil ikke ha kirka -adressa.no", "For dyrt", "Bygger byavdeling"]}, {"field": "id", "value": "6bda258dfb7b654582ea666331566c3ba69d9b80"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["domkirke", "kirka"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["torunn herje", "st. olav", "adresseavisen", "sverresborg", "sverresborg folkemuseum"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["h\u00e5kon blekens", "daniel johansen sverresborg folkemuseum", "daniel johansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3285561.ece/ALTERNATES/w980-default/kirka.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sverresborg vil ikke ha kirka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article3285537.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-08-16T15:31:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3285537"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-08-16T15:31:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sverresborg vil ikke ha kirka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Sv\u00e6rt lite realiserbart, sier direkt\u00f8r Torunn Herje ved Sverresborg Folkemuseum om \u00e5 flytte St. Olav domkirke og H\u00e5kon Blekens kunstverk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6bda258dfb7b654582ea666331566c3ba69d9b80.jpg?58d22b24"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1184"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T07:43:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sverresborg vil ikke ha kirka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article3285537.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6bda258dfb7b654582ea666331566c3ba69d9b80"}], "score": 1.0422646, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6bda258dfb7b654582ea666331566c3ba69d9b80"}

