{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:41:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Konkursbegj\u00e6ringen mot H\u00e5var F\u00e6tten entrepren\u00f8r, eller Tr\u00f8ndelag bygg og anlegg, som selskapet skiftet navn til like f\u00f8r konkursen, ble fremsatt av kemneren i Trondheim.", "Kemneren hadde et utest\u00e5ende krav p\u00e5 1 181 589 hos entrepren\u00f8ren. Kravet har bakgrunn i arbeidsgiveravgift med tillegg av renter og gebyrer. Retten har gitt kemneren medhold i at selskapet ikke er i posisjon til \u00e5 drives videre og tirsdag ble det \u00e5pnet konkurs.", "Entrepren\u00f8rselskapet er heleid av H\u00e5var F\u00e6tten, som ogs\u00e5 er styreleder.", "Bostyrer i konkursboet forteller at det ble holdt m\u00f8te med de ansatte p\u00e5 onsdag.", "- Det vil i l\u00f8pet av torsdag og fredag g\u00e5 ut oppsigelser, sier bostyrer, advokat Ronald Eriksen Brevik i Riisa & co til adressa.no.", "I kjennelsen fra tingretten st\u00e5r det at selskapet hadde 23 ansatte og fire permitterte ved \u00e5pningen av konkursen. Bostyrer skal i l\u00f8pet av uka finne ut om dette tallet stemmer.", "If\u00f8lge det forel\u00f8pige regnskapet for 2011, er selskapets gjeld p\u00e5 rundt 29 millioner kroner. Bostyrer er n\u00e5 i ferd med \u00e5 skaffe oversikt over hvem som er kreditorer og hvilke krav disse har i boet.", "Tingretten skriver at det er registrert utest\u00e5ende krav p\u00e5 mellom seks og sju millioner kroner som selskapet har hatt problemer med \u00e5 tilbakebetale til sine kreditorer.", "- Det kan se ut som om selskapet har g\u00e5tt med et betydelig underskudd i 2011, men det m\u00e5 jobbes n\u00e6rmere for \u00e5 finne det eksakte underskuddet, sier Brevik.", "Regnskapene for de siste \u00e5rene viser at selskapet har vokst raskt. Fra 2008 til 2010 ble omsetningen n\u00e6r tredoblet. I 2010 omsatte selskapet for 37,2 millioner kroner, men leverte bare et overskudd p\u00e5 100 000 kroner etter skatt.", "For de to foreg\u00e5ende \u00e5rene var overskuddet p\u00e5 rundt 400 000 og 300 000 kroner.", "Selskapets eier hadde torsdag ingen kommentar til adressa.no i forbindelse med konkursen.", "Brevik opplyser at han s\u00e5 langt ikke kan se noen link mellom denne konkursen og de andre konkursene som har kommet p\u00e5 ny\u00e5ret. Forrige uke meldte den store entrepren\u00f8ren Grunnarbeid oppbud , like etter m\u00e5tte Terra entrepren\u00f8r gj\u00f8re det samme .", "Det var heller ingen \u00e5penbar sammenheng mellom disse konkursene.", "- Det eneste jeg er kjent med p\u00e5 dette tidspunktet, er at selskapet har hatt Loqal som en av sine st\u00f8rste oppdragsgivere, sier Brevik.", "Loqal er eid av Tr\u00f8nderenergi og har st\u00e5tt for storstilt bredb\u00e5ndsutbygging de siste \u00e5rene. Selskapet informerer overfor adressa.no at alle prosjektene entrepren\u00f8ren utf\u00f8rte stort sett er ferdigstilte.", "- Det kan v\u00e6re at det gjenst\u00e5r noe oppussingsarbeid p\u00e5 enkeltprosjekter, det vil vi se n\u00e6rmere p\u00e5. Uansett er det nok ikke snakk om store arbeider. Vi g\u00e5r n\u00e5 gjennom sluttoppgj\u00f8rene, men tror det stort sett er gjort opp begge veier, sier daglig leder i Loqal, Alf Egil Husby."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "1ef055ed182c1fec0d21792cc1f7b608a963d78d6af3b18135849abe3ace0c5d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T14:39:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mellom 20 og 30 ansatte kan miste jobben."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2130452.ece5/ALTERNATES/w980-default/F%C3%A6tten1_NETT"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6caaf6dcc65b08b9c6bdcd424cad955b4d3f2765.jpg?5989a9f0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00e5var F\u00e6tten entrepren\u00f8r konkurs -adressa.no", "Mellom 20 og 30 ansatte", "29 millioner i gjeld", "Tredoblet verdi p\u00e5 tre \u00e5r", "Jobbet for bredb\u00e5ndselskap"]}, {"field": "id", "value": "6caaf6dcc65b08b9c6bdcd424cad955b4d3f2765"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["konkurs", "entrepren\u00f8r", "selskapet", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["grunnarbeid", "terra", "tr\u00f8nderenergi", "riisa", "loqal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ronald eriksen brevik", "h\u00e5var f\u00e6tten", "alf egil husby"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2130452.ece5/ALTERNATES/w980-default/F%C3%A6tten1_NETT"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00e5var F\u00e6tten entrepren\u00f8r konkurs"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/01/26/H%C3%A5var-F%C3%A6tten-entrepren%C3%B8r-konkurs-833081.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-01-26T12:59:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "833081"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-01-26T12:59:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00e5var F\u00e6tten entrepren\u00f8r konkurs -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Mellom 20 og 30 ansatte kan miste jobben."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6caaf6dcc65b08b9c6bdcd424cad955b4d3f2765.jpg?5989a9f0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1540"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T12:09:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00e5var F\u00e6tten entrepren\u00f8r konkurs"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2012/01/26/H%c3%a5var-F%c3%a6tten-entrepren%c3%b8r-konkurs-833081.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6caaf6dcc65b08b9c6bdcd424cad955b4d3f2765"}], "score": 1.2959192, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6caaf6dcc65b08b9c6bdcd424cad955b4d3f2765"}

