{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-31T17:03:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Jus", "Signert", "Tor Langbach"]}, {"field": "author", "value": ["tor langbach", "jurist."]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For litt siden ble jeg portrettintervjuet her i avisa under overskriften \u00abDjevelens advokat\u00bb. Om overskriften egentlig var dekkende er n\u00e5 s\u00e5 sin sak, jeg tror ikke helt det, men en kompis spurte om jeg har blitt satanist! Slik er det nok ikke.", "Men hva er egentlig en djevelens advokat? Er det en person som har djevelen som klient, som argumenterer for djevelens sak i ondskapens tjeneste?", "N\u00e5 kan det hevdes at dette sp\u00f8rsm\u00e5let forutsetter at denne \u00abdjevelen\u00bb faktisk eksisterer. B\u00e5de i kristendommen og islam er han personifikasjonen av ondskapen i verden og herskeren over de ondes makter eller rike. N\u00e5 er det ikke alle av oss som ser de hellige b\u00f8ker som en troverdig kilde til faktakunnskap.", "Men kanskje trenger spr\u00e5ket et begrep som samler opp det onde i denne verden. For at det onde finnes, er dessverre et faktum uansett enten man har religi\u00f8se tilb\u00f8yeligheter eller ei.", "Jeg leser p\u00e5 nettet at ordet opprinnelig stammer fra det greske diabolos som betyr \u00abbakvasker\u00bb. Og da n\u00e6rmer vi oss litt denne advokaten.", "LES OGS\u00c5 PORTRETTINTERVJUET (PLUSS): Djevelens advokat", "Noen vil riktignok hevde at alle advokater er bakvaskere, som for alt for h\u00f8y betaling fordreier virkeligheten, og at advokater bare er en form for leide revolvermenn som bruker tastaturet og strupehodet i stedet for kuler og krutt for \u00e5 valse over sin klients motstandere. Det er naturligvis ikke riktig.", "Men djevelens advokat var opprinnelig en rollefigur med et oppdrag jeg for min del har veldig sans for. N\u00e5r paven ville helliggj\u00f8re en person, med andre ord opph\u00f8ye noen til helgen \u2013 en virksomhet som er pussig nok i seg selv \u2013 hadde djevelens advokat en viktig oppgave: han skulle komme med argumenter og dokumentasjon som tilsa at den personen det var snakk om, ikke burde bli helgen. Med andre ord var hans oppgave \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 bevise at \u00abdet er ikke slik dere alle tror det er\u00bb, denne personen er ikke s\u00e5 prektig som det ser ut som, virkeligheten er en annen.", "I Norge driver vi ikke og opph\u00f8yer folk til helgener, i hvert fall ikke n\u00e5 til dags, og diskusjonen om godheten til v\u00e5r lokale helgen St. Olav skal jeg her la ligge. Media skaper for sin del en eller annen helgen, f.eks. Michael Jackson, hvis livsf\u00f8rsel ville gitt djevelens advokat godt stoff om paven ville kanonisere ham. P\u00e5 den annen side var vel hans praksis med hensyn til kontakten med barn godt i samsvar med den katolske kirkes tradisjoner.", "LES OGS\u00c5 LANGBACH-KOMMENTAREN (PLUSS): Noe er r\u00e5ttent i kongeriket Norge!", "Men samfunnet trenger noen som sier fra, noen som retter ballespark mot allment godtatte eller politisk vedtatte sannheter.", "N\u00e5 er det stort sett ikke advokater som fyller rollen som de som sier fra i dagens Norge, selv om det skjer. Det er f.eks. advokater som med rette har p\u00e5pekt at overv\u00e5kingssektoren er i ferd med \u00e5 g\u00e5 bananas i den gode saks tjeneste. Men vi har jo de som i sosiale medier angriper det politisk korrekte.", "Fordelen med advokater er imidlertid at de p\u00e5 n\u00f8kternt og saklig vis kommer med argumenter og bevis, mens de som \u00absier fra\u00bb i sosiale medier verken har argumenter eller dokumentasjon, og ofte har et spr\u00e5klig vokabular som begrenser seg til feilstavede skjellsord.", "LES OGS\u00c5 DEBATTINNLEGGET: En rullatordames s\u00f8te hevn over sykkelb\u00f8lle ved Lade kirke", "Men for \u00e5 v\u00e6re aktuell: man kan se p\u00e5 varslere som en variant av djevelens advokater.", "Denne uka g\u00e5r det en straffesak i Bergen om drap p\u00e5 ei lita jente. Saken var henlagt som selvmord, men etterforskningen ble tatt opp p\u00e5 nytt etter at en etterforsker hadde st\u00e5tt opp mot den r\u00e5dende oppfatning av saken. Det kostet ham mye, men han sto p\u00e5 sitt og ble til slutt h\u00f8rt.", "Vi har et problem hvis de som vet noe, ikke sier noe eller gj\u00f8r noe. Et velfungerende samfunn trenger djevelens advokater!", "permitor@hotmail.com", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter .", "H\u00f8r v\u00e5re kommentatorer p\u00e5 podkast:"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "72d1f83641f8d579b79a618f0810b81de8251c98dffe541e7a41e917d95f46fb"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-31T16:07:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Samfunnet trenger noen som sier fra, noen som retter ballespark mot allment godtatte eller politisk vedtatte sannheter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12814384.ece/ogq3fu/ALTERNATES/w980-default/doc6oruwpobkuf1g5w3ami7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6cc801c7be5510f45b8a786c283643ee7456d72b.jpg?5948f96c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vi trenger djevelens advokater -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6cc801c7be5510f45b8a786c283643ee7456d72b"}, {"field": "keyword", "value": ["Jus", "Signert", "Tor Langbach"]}, {"field": "keywords", "value": "Jus,Signert,Tor Langbach"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-classification", "value": "religion-and-spirituality"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["advokat", "trenger djevelens advokater", "djevelen", "djevelens advokat"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olav", "djevelens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "michael jackson"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12814384.ece/ogq3fu/ALTERNATES/w980-default/doc6oruwpobkuf1g5w3ami7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vi trenger djevelens advokater"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/05/31/Vi-trenger-djevelens-advokater-12814306.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-31T17:03:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12814306"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-31T17:03:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vi trenger djevelens advokater -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Samfunnet trenger noen som sier fra, noen som retter ballespark mot allment godtatte eller politisk vedtatte sannheter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6cc801c7be5510f45b8a786c283643ee7456d72b.jpg?5948f96c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1751"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T10:31:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vi trenger djevelens advokater"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/05/31/Vi-trenger-djevelens-advokater-12814306.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6cc801c7be5510f45b8a786c283643ee7456d72b"}], "score": 1.0957241, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6cc801c7be5510f45b8a786c283643ee7456d72b"}

