{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-09-10T09:26:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I dag starter \u00e5rets rypejakt i Norge, dr\u00f8ye to uker etter at v\u00e5re svenske naboer l\u00f8snet sine f\u00f8rste skudd den 25. august.", "Det mange kaller \u00abden norske jakta\u00bb, f\u00f8rer hvert \u00e5r til at hele 100.000 nordmenn drar ut i skog og fjell p\u00e5 jakt etter lirypa og dens noe mindre s\u00f8sken fjellrypa.", "Bli med p\u00e5 jakt i h\u00f8yfjellet mellom Storlien og \u00c5re i videoen \u00f8verst i artikkelen.", "En unders\u00f8kelse viser at vi finner de ivrigste rypejegerne i Sogn- og Fjordane med nesten tre ukers jakt per jeger i l\u00f8pet av et jakt\u00e5r. Men jegere i Midt-Norge ligger ikke langt etter, selv om mange her sverger like mye til skogsfugljakt.", "V\u00e5r jaktvideo er hentet fra det svenske h\u00f8yfjellet mellom Storlien og \u00c5re forrige helg, mens fotografiene viser bikkjer og ryper i de samme traktene for 14 dager siden og sist vinter."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|fritid"}, {"field": "contenthash", "value": "c48ec52cc38ad504d28cf9b709d6e60507cbd9a58641244172ce0fc0562422dd"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-16T11:07:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men ikke alle klarer \u00e5 vente. Bli med p\u00e5 tyvstarten av rypejakta i Sverige."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8253701.ece/ALTERNATES/w980-default/jakt_01_169.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6cfff41378d4a7ef42919c95c0ae9a85d2d30e96.jpg?5996fe15"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "H\u00f8stens vakreste eventyr starter i dag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6cfff41378d4a7ef42919c95c0ae9a85d2d30e96"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["fritid", "forbruker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jakt", "vakreste eventyr starter", "starter", "eventyr starter", "dag", "\u00e5re", "vakreste eventyr"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["storlien og \u00e5re", "fjordane", "sogn"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "norge", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker", "forbruker/fritid"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8253701.ece/ALTERNATES/w980-default/jakt_01_169.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8stens vakreste eventyr starter i dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/fritid/article8253771.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-09-10T09:26:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8253771"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|fritid"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-09-10T09:26:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8stens vakreste eventyr starter i dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker", "forbruker/fritid"]}, {"field": "teaser", "value": "Men ikke alle klarer \u00e5 vente. Bli med p\u00e5 tyvstarten av rypejakta i Sverige."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6cfff41378d4a7ef42919c95c0ae9a85d2d30e96.jpg?5996fe15"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x944"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T14:47:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00f8stens vakreste eventyr starter i dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/fritid/article8253771.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6cfff41378d4a7ef42919c95c0ae9a85d2d30e96"}], "score": 1.3947264, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6cfff41378d4a7ef42919c95c0ae9a85d2d30e96"}

