{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hilde i. skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det varslet kommunalr\u00e5d Geir Waage (Ap) under folkem\u00f8tet om byutviklingen p\u00e5 Byscenen mandag kveld. Han \u00f8nsker dermed \u00e5 stagge de hissigste stemmene i debatten rundt hva som skal skje med Torvet i Trondheim.", "- Statuen kommer til \u00e5 st\u00e5, soluret vil best\u00e5 og det vil ikke bli politisk flertall for filleryer p\u00e5 Torvet, sa Waage.", "Samtidig ga han klart uttrykk for at noe m\u00e5 gj\u00f8res med midtbyens midtpunkt:", "- Torvet er en trist asfalt\u00f8rken n\u00e5r det ikke skjer noe, og jeg tror det er flere som \u00f8nsker \u00e5 forandre Torvet, sa Waage.", "LES MER: - Lar n\u00e6ringslivet styre for mye", "Debatten rundt hva som skal skje med Torvet har blusset opp etter at en investorgruppe med Ivar Koteng og Odd Reitan i spissen vil gi 50 millioner kroner til \u00e5 ruste opp Torvet. Sp\u00f8rsm\u00e5let er om det ligger noen f\u00f8ringer med denne gaven. Koteng deltok selv i folkem\u00f8tet i kveld.", "LES OGS\u00c5: \u00abKrever at soluret ikke blir fjernet\u00bb", "LES OGS\u00c5: Kronikk: Prosjektenes tyranni", "- Det er s\u00e5 enkelt som at vi \u00f8nsker liv p\u00e5 Torvet, sa Koteng som mente at kommunen har mer krevende oppgaver \u00e5 bruke kommunens penger p\u00e5 enn \u00e5 oppruste Torvet.", "- Vi er opptatt av hva som skal v\u00e6re opp\u00e5 Torvet. Men det er ikke slik at vi skal bestemme noe, alle skj\u00f8nner at det er politikerne som bestemmer dette, sa Koteng som ga uttrykk for at det sjelden har v\u00e6rt s\u00e5 vanskelig \u00e5 gi bort 50 millioner kroner.", "Men i kveld var politikerne takknemlige for bidraget:", "- Det er flott at vi har f\u00e5tt et privat initiativ, sa kommunalr\u00e5d Merethe Ranum (H).", "Billedkunstner H\u00e5kon Bleken er av dem som har v\u00e6rt mest kritisk til gaven fra Koteng og Reitan, og har bedt Riksantikvaren om \u00e5 frede Torvet . I kveld fortalte han at han har f\u00e5tt massiv respons p\u00e5 sitt engasjement, og hver dag mottar han henvendelser fra ukjente folk.", "- Men sannheten er at det er nesten ingen som vil forandre Torvet. Det hele er satt i scene av noen utbyggere og en kommune som vil bryske seg og si: Se hva vi har f\u00e5tt til. Vi har et vakkert, fint og historisk torg, og jeg ser ingen som helst grunn til \u00e5 forandre p\u00e5 noe som er s\u00e5 fint, sa Bleken.", "Han hadde bare et \u00f8nske om forandring: Fjern den heslige avf\u00f8ringsboksen og gjen\u00e5pne det underjordiske toalettet.", "Les mer om folkem\u00f8tet i morgendagens avis."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "322323314e611d7f8d2955fe8ec88c469117a7fb4a89966a3f74bb9dc334cb35"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-28T20:55:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Olav Tryggvason skal f\u00e5 regjere, soluret skal best\u00e5 og det blir ingen filleryer p\u00e5 Torvet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2132380.ece5/BINARY/w980/torvet"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x553"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6d0a7afb4b7c054da0b1bf1163be57b70a12d42f.jpg?586e4d8a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Soluret og statuen skal f\u00e5 st\u00e5 -adressa.no", "- Trist asfalt\u00f8rken", "LES OGS\u00c5: Bekymret for Torvet", "Vil gi 50 millioner", "- Flott med privat initiativ"]}, {"field": "id", "value": "6d0a7afb4b7c054da0b1bf1163be57b70a12d42f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["privat initiativ", "soluret", "st\u00e5", "kveld", "trist asfalt\u00f8rken", "forandre", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["koteng og reitan", "byscenen", "ivar koteng og odd reitan", "torvet", "riksantikvaren", "koteng"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["olav tryggvason", "ivar koteng", "odd reitan", "h\u00e5kon bleken", "merethe ranum", "geir waage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2132380.ece5/BINARY/w980/torvet"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Soluret og statuen skal f\u00e5 st\u00e5"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1773477.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2012-02-13T22:09:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3169101"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-02-13T22:09:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Soluret og statuen skal f\u00e5 st\u00e5 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Olav Tryggvason skal f\u00e5 regjere, soluret skal best\u00e5 og det blir ingen filleryer p\u00e5 Torvet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6d0a7afb4b7c054da0b1bf1163be57b70a12d42f.jpg?586e4d8a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1909"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-05T13:43:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Soluret og statuen skal f\u00e5 st\u00e5"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1773477.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6d0a7afb4b7c054da0b1bf1163be57b70a12d42f"}], "score": 1.2649499, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6d0a7afb4b7c054da0b1bf1163be57b70a12d42f"}

