{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-12T15:25:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00f8detatene rykket ut etter melding om brann i eneboligen p\u00e5 Bruborg i Levanger l\u00f8rdag ettermiddag i 14-tida.", "Huseierne, et voksent par, og to leieboere i ten\u00e5rene som bor i de to hyblene i boligen, bor for tiden p\u00e5 hotell etter at hjemmet ble ubeboelig.", "LES MER: Enebolig r\u00f8ykskadet i Mer\u00e5ker", "Mandag var krimteknikerne p\u00e5 branntomta for \u00e5 unders\u00f8ke brann\u00e5rsaken.", "- Det har begynt \u00e5 brenne i kj\u00f8leskapet, og det er trolig et rel\u00e9 som har startet brannen, forklarer politif\u00f8rstebetjent B\u00f8rre Eidissen ved Levanger lensmannskontor.", "Kj\u00f8leskapet sto i ene hybelen i sokkelen p\u00e5 eneboligen. Et rel\u00e9 er en elektrisk komponent som fungerer som en str\u00f8mbryter.", "- Isolasjonen p\u00e5 baksiden av kj\u00f8leskapet tok fyr og kj\u00f8leskapet var helt utbrent. Det er sot- og r\u00f8ykskader i hele huset, forteller han videre.", "LES MER: Askeb\u00f8tte \u00e5rsak til to branner i helga", "Han r\u00e5der generelt alle om \u00e5 vaske og st\u00f8vsuge p\u00e5 baksiden av kj\u00f8leskap minst \u00e9n gang i \u00e5ret.", "- For 10\u201315 \u00e5r siden var det mye st\u00f8rre sjanse for brann i et rel\u00e9, men n\u00e5 har kj\u00f8leskapene blitt bedre. Det er fremdeles vanvittig mye st\u00f8v som kan bli oppsamlet bak et kj\u00f8leskap, og bare en liten gnist mellom rel\u00e9 og kompressor kan f\u00f8re til brann, forklarer Eidissen.", "Kompressor og rel\u00e9 ble tatt med til lensmannskontoret, og tirsdag fikk El-tilsynet ta en titt p\u00e5 komponentene.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e3d096aec24d441d894eb2249531771985d7e5a398edb8b5cb9b433f54f9f07e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-12T15:30:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet er sikre p\u00e5 hva som startet brannen i en hybel i en enebolig i Levanger sentrum."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12019383.ece/6nmm10/ALTERNATES/w980-default/Brann%20etterforsk.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6d67222dcbba90f110424a6e93d759cadebafb63.jpg?597cfc4b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kj\u00f8leskap \u00e5rsaken til boligbrann i Levanger -adressa.no", "Utbrent kj\u00f8leskap", "- Vask bak kj\u00f8leskapet"]}, {"field": "id", "value": "6d67222dcbba90f110424a6e93d759cadebafb63"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8leskap", "startet brannen", "brann"]}, {"field": "kw-entity", "value": "bruborg"}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "mer\u00e5ker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "b\u00f8rre eidissen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12019383.ece/6nmm10/ALTERNATES/w980-default/Brann%20etterforsk.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kj\u00f8leskap \u00e5rsaken til boligbrann i Levanger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/12/Kj%C3%B8leskap-%C3%A5rsaken-til-boligbrann-i-Levanger-12019384.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-12T15:25:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12019384"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-12T15:25:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kj\u00f8leskap \u00e5rsaken til boligbrann i Levanger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet er sikre p\u00e5 hva som startet brannen i en hybel i en enebolig i Levanger sentrum."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6d67222dcbba90f110424a6e93d759cadebafb63.jpg?597cfc4b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1206"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T21:21:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiet har funnet \u00e5rsaken til boligbrann i Levanger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/12/Kj%c3%b8leskap-%c3%a5rsaken-til-boligbrann-i-Levanger-12019384.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6d67222dcbba90f110424a6e93d759cadebafb63"}], "score": 0.883337, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6d67222dcbba90f110424a6e93d759cadebafb63"}

