{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:56:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Verksted- og ingeni\u00f8rbedriften Reinertsen AS i Trondheim sikret seg i g\u00e5r en av de st\u00f8rste kontraktene firmaet noen gang har inng\u00e5tt, og kontrakten vil gi betydelig \u00f8kning i virksomheten ved Reinertsens anlegg i de gamle Vigor-lokalene p\u00e5 Gr\u00f8nn\u00f8ra utenfor Orkanger.", "I internasjonal konkurranse har Reinertsen f\u00e5tt oppdraget med \u00e5 bygge om prosessanlegget p\u00e5 Heimdal-plattformen i Nordsj\u00f8en der Norsk Hydro er operat\u00f8r.", "- Vi kommer til \u00e5 legge alt arbeid til Orkanger, b\u00e5de selve verkstedarbeidet og alt ingeni\u00f8rarbeidet som vi vil flytte fra Trondheim, opplyser direkt\u00f8r og medeier i Reinertsen AS, dr.ing. Torkild Reinertsen til Adresseavisen.", "Kontrakten vil gi arbeid til om lag 50 ingeni\u00f8rer, og mellom 50 og 70 fagarbeidere de neste tre \u00e5rene. I tillegg vil det v\u00e6re behov for mellom 20 og 30 fagarbeidere som skal arbeide ute i Nordsj\u00f8en. Kontrakten er verd hele 330 millioner kroner, og i tillegg er det muligheter for en forlengelse (opsjon) for vedlikehold og ombygginger for en tre\u00e5rsperiode.", "\u00abHeimdal\u00bb er et gammelt gassfelt som mer eller mindre er ute av drift, men som Hydro vil sette i stand igjen med tanke p\u00e5 \u00e5 bruke \u00abHeimdal\u00bb til \u00e5 ta i mot og behandle gass fra undervannsfeltene \u00abSkirne\u00bb og \u00abByggve\u00bb som ligger i n\u00e6rheten. P\u00e5 sikt er det ogs\u00e5 tale om \u00e5 bruke \u00abHeimdal\u00bb til gasseksport til Storbritannia, blant annet fra Ormen Lange-feltet utenfor Nordm\u00f8re. \u00abHeimdal\u00bb ble bygd for det franske oljeselskapet Elf for om lag 20 \u00e5r siden.", "Utvider staben", "Kontrakten er en s\u00e5kalt EPCI-kontrakt som omfatter alt fra prosjektering, innkj\u00f8p, produksjon, montering ute p\u00e5 feltet og start av anlegget. Reinertsen flytter 50 ingeni\u00f8rer fra Trondheim til Orkanger. I l\u00f8pet av sommeren ble det ansatte 50 nye ingeni\u00f8rer i firmaet, og if\u00f8lge Torkild Reinertsen skal det ansettes 30 til.", "- Vi ser det som en stor konkurransefordel at ingeni\u00f8rene jobber i n\u00e6r kontakt med operat\u00f8rene som lager utstyret, og det f\u00e5r vi til p\u00e5 Orkanger, p\u00e5peker Reinertsen.", "Ogs\u00e5 tallet p\u00e5 fagarbeidere skal styrkes vesentlig, og Reinertsen regner med at staben p\u00e5 Gr\u00f8nn\u00f8ra m\u00e5 utvides med 20 til 30 ansatte i tiden framover. I tillegg vil det bli behov for om lag 30 ansatte som skal arbeide ute p\u00e5 Heimdal-plattformen. I dag er det om lag 100 ansatte ved Reinertsen Orkanger, som tidligere het Reinertsen Vigor. I det siste har Reinertsen ogs\u00e5 kj\u00f8pt ut de opprinnelige bedriftene som holdt til der som Vigor og Orkla Engineering, og har dermed sikret seg h\u00e5nd om hele det store industriomr\u00e5det som i sin tid utgjorde Vigor-anlegget.", "Betydelig akt\u00f8r", "- Dette er en sv\u00e6rt viktig kontrakt for oss. For f\u00f8rste gang f\u00e5r vi en stor offshore-kontrakt med Norsk Hydro, og for f\u00f8rste gang har vi sikret oss et st\u00f8rre oppdrag i Nordsj\u00f8en, p\u00e5peker Reinertsen. Selskapet har fra f\u00f8r hatt flere undervannsoppdrag for Hydro, og er ogs\u00e5 engasjert i den store utbyggingen Norsk Hydro er i gang med p\u00e5 Sunndals\u00f8ra.", "Reinertsen er i ferd med \u00e5 bli en betydelig nasjonal akt\u00f8r innenfor olje- og gassektoren. I v\u00e5r sikret Reinertsen i samarbeid med Aker seg den store ombyggings- og vedlikeholdskontrakten p\u00e5 Statoils olje- og gassinstallasjoner utenfor Tr\u00f8ndelag og Helgeland - den s\u00e5kalte Halten/Nordland-kontrakten, et prosjekt som strekker seg over minst fem \u00e5r. Reinertsen har ogs\u00e5 vedlikeholdskontrakten for Statoil-anleggene p\u00e5 Tjeldbergodden.", "Reinertsen-konsernet som eies av br\u00f8drene Erik og Torkild Reinertsen, har over 1100 ansatte. Av disse er 350 ingeni\u00f8rer. Mye over halvparten av de ansatte jobber i entrepren\u00f8rbedriften AS Anlegg der Reinertsen-br\u00f8drene eier aksjemajoriteten. Ved siden av hovedkontoret i Trondheim og virksomheten p\u00e5 Orkanger, har Reinertsen ogs\u00e5 avdelinger i Oslo og G\u00f8teborg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e2dfe23b7c0fc3de8b9b748fd643847d1a474730cd4c0465374bebc5bc118797"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-11T19:34:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "ORKANGER: Alle tiders gladmelding til Orkanger kommer midt i en stri str\u00f8m av meldinger om bedriftsnedeleggelser over hele landet: 200 nye arbeidsplasser etableres og det blir nytt liv i de gamle Vigor-lokalene p\u00e5 Gr\u00f8nn\u00f8ra industriomr\u00e5de."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1048256.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Torkild%20Reinertsen"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6ddbc8dee343b726b52cb36a1e2339b48bf293b1.jpg?5997412d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Oktoberfest p\u00e5 Orkanger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6ddbc8dee343b726b52cb36a1e2339b48bf293b1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": ["statoil", "norsk hydro", "vigor og orkla engineering", "orkla engineering", "reinertsen as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["anlegg", "ingeni\u00f8rer", "arbeid", "ute", "ansatte", "trondheim", "sikret", "arbeide ute", "kontrakt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anlegg", "nordm\u00f8re", "tjeldbergodden", "reinertsen vigor", "oslo og g\u00f8teborg", "nordsj\u00f8en", "skirne", "halten", "gr\u00f8nn\u00f8ra", "heimdal", "byggve", "tr\u00f8ndelag og helgeland", "reinertsen orkanger", "aker", "adresseavisen", "erik og torkild reinertsen", "elf", "reinertsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sunndals\u00f8ra", "storbritannia", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torkild reinertsen", "ormen lange"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1048256.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Torkild%20Reinertsen"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Oktoberfest p\u00e5 Orkanger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article85571.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-10-30T10:35:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2606596"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-10-30T10:35:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Oktoberfest p\u00e5 Orkanger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "ORKANGER: Alle tiders gladmelding til Orkanger kommer midt i en stri str\u00f8m av meldinger om bedriftsnedeleggelser over hele landet: 200 nye arbeidsplasser etableres og det blir nytt liv i de gamle Vigor-lokalene p\u00e5 Gr\u00f8nn\u00f8ra industriomr\u00e5de."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6ddbc8dee343b726b52cb36a1e2339b48bf293b1.jpg?5997412d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1264"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T19:34:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Oktoberfest p\u00e5 Orkanger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article85571.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6ddbc8dee343b726b52cb36a1e2339b48bf293b1"}], "score": 0.72759396, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6ddbc8dee343b726b52cb36a1e2339b48bf293b1"}

