{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-16T12:09:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8reren av en seilb\u00e5t meldte cirka klokken 11.45 om problemer utenfor Garten/Storfosna.", "- B\u00e5ten tok inn vann og hadde f\u00e5tt motorstans. Redningssk\u00f8yta ble sendt til stedet, men vi fikk ferja Tarva til \u00e5 slepe b\u00e5ten inn til land, sier redningsleder Ola Vaage ved Hovedredningssentralen i S\u00f8r-Norge til adressa.no.", "- Takket v\u00e6re Tarva gikk dette bra, legger han til.", "Seilb\u00e5ten ligger n\u00e5 i havn."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "433307f0a52c6ed77939d5bb5d0e797f2d4f5a7d2696ca3761b6e8e7febbde30"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-20T06:26:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tok inn vann utenfor Garten/Storfosna."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6e3d96f7866388c5d42c01bcbcb7e82cff95c02b.jpg?58ceefda"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ferje m\u00e5tte slepe seilb\u00e5t i land -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6e3d96f7866388c5d42c01bcbcb7e82cff95c02b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["land", "slepe seilb\u00e5t", "ferje", "seilb\u00e5t", "slepe"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tarva", "garten", "s\u00f8r-norge", "hovedredningssentralen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ola vaage"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ferje m\u00e5tte slepe seilb\u00e5t i land"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10353397.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-16T12:09:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10353397"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-16T12:09:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ferje m\u00e5tte slepe seilb\u00e5t i land -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Tok inn vann utenfor Garten/Storfosna."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6e3d96f7866388c5d42c01bcbcb7e82cff95c02b.jpg?58ceefda"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x752"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-19T20:53:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ferje m\u00e5tte slepe seilb\u00e5t i land"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10353397.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6e3d96f7866388c5d42c01bcbcb7e82cff95c02b"}], "score": 2.077642, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6e3d96f7866388c5d42c01bcbcb7e82cff95c02b"}

