{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-03T19:48:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["anne berit fagernes", "vegard enlid"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge politiet skal en mann utstyrt med en stokk eller kjepp ha truet b\u00e5de barn og voksne p\u00e5 Tunga fredag ettermiddag.", "- Hendelsen skjedde i n\u00e6rheten av Trondheim fengsel, vi mottok melding 15.10, oppplyser operasjonsleder Ellen Maria Brende i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "- Han slo rundt seg, og ble opplevd som truende av b\u00e5de voksne og barn, sier Brende.", "If\u00f8lge et vitne hadde mannen jaget tre barn i eller rett ved Leistadvegen. Politiet vet ikke hvem disse barna er, men \u00f8nsker n\u00e5 \u00e5 komme i kontakt med dem.", "- Vi \u00f8nsker \u00e5 f\u00f8lge dem opp, da det er naturlig \u00e5 tro at de har opplevd episoden som skremmende, sier Brende. Hun ansl\u00e5r at barna skal ha v\u00e6rt i barneskolealder.", "En patrulje ble sendt med en gang, og p\u00e5 stedet tok de h\u00e5nd om mannen, som er i midten av 30-\u00e5rene og en kjenning av politiet. Det ble ogs\u00e5 funnet narkotika p\u00e5 mannen, som er satt i arresten.", "Brende oppfordrer de som kan vite hvem barna er, om \u00e5 ringe politiet p\u00e5 02800."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "c14ec01c36de7ab1caa915b857abee3db06a598cd293f56c06b56edd09342ec4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T17:52:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet \u00f8nsker \u00e5 f\u00f8lge opp tre barn som ble jaget med kjepp p\u00e5 Tunga fredag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6e7fd4fe3cbf13d20398850c6c5b1c13c7ae387a.jpg?597d11dd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Etterlyser barn som ble jaget av truende mann -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6e7fd4fe3cbf13d20398850c6c5b1c13c7ae387a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "barn", "truende mann", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": "leistadvegen"}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tunga", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ellen maria brende"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Etterlyser barn som ble jaget av truende mann"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/03/Etterlyser-barn-som-ble-jaget-av-truende-mann-14387130.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-03T15:25:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14387130"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-03T15:25:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Etterlyser barn som ble jaget av truende mann -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet \u00f8nsker \u00e5 f\u00f8lge opp tre barn som ble jaget med kjepp p\u00e5 Tunga fredag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6e7fd4fe3cbf13d20398850c6c5b1c13c7ae387a.jpg?597d11dd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1001"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T22:53:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Etterlyser barn som ble jaget av truende mann"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/03/Etterlyser-barn-som-ble-jaget-av-truende-mann-14387130.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6e7fd4fe3cbf13d20398850c6c5b1c13c7ae387a"}], "score": 1.0739245, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6e7fd4fe3cbf13d20398850c6c5b1c13c7ae387a"}

