{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-08T08:12:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lorns bjerkan"}, {"field": "body", "value": ["106 personer ble evakuert etter storbrann i sentrum av Trondheim natt til fredag 5. desember.", "Flere \u00f8yenvitner varslet politiet om mistenkelig mann ved branntomta i Trondheim sentrum.", "Adressa.no gir deg siste nytt om nattens brann gjennom dagen her.", "Dem gang fikk Kieglekroen - som det het - sm\u00e5 skader.", "Se de historiske bildene og les historien om Kieglekroa.", "Driftsleder i Norrein Gruppen er ikke i tvil om at Kieglekroa skal rehabiliteres.", "Og i helgen skulle hotellet ha 1000 julebordsgjester.", "Hotellgjest Jonny Aal (42) hadde utsikt rett til brannen. Etter \u00e5 ha tatt seg ut p\u00e5 gata m\u00e5tte han hjelpe brannvesenet med slokkingsarbeidet.", "Puben som ble \u00e5pnet av en blivende statsminister, brant i natt ned til grunnen.", "Trondheim/Oslo (NTB-Andr\u00e9 Lorentsen og Tarjei Kramviken): \u00c9n person er p\u00e5grepet og rundt 100 personer er evakuert etter brannen i trehusbebyggelsen i Trondheim. Brannvesenet har n\u00e5 kontroll.", "Hotell, bygninger og rundt 100 personer evakuert etter storbrann i sentrum av Trondheim."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "c868e5a686e498c4113028452a77fe5e350edd3faf3ee87ad1bc897564afd3b9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:25:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "F\u00e5 siste nytt her"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6e886c10f4767700fcef131dcf212678e1d03e70.jpg?596ce5d3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Brant i Holstveita ogs\u00e5 i 1968", "Var vannhull i 52 \u00e5r", "- Kroa skal opp \u00e5 st\u00e5 igjen", "- Kroa feiret oppussing for \u00e9n million p\u00e5 onsdag", "- Flammene sto himmelh\u00f8yt til v\u00e6rs", "- Veldig synd for byen", "Disse veiene m\u00e5tte stenges p\u00e5 grunn av brannen", "100 evakuert og \u00e9n p\u00e5grepet etter storbrann i Trondheim", "Politiet mener brannen er p\u00e5satt:", "\u00c9n person p\u00e5grepet etter storbrann"]}, {"field": "id", "value": "6e886c10f4767700fcef131dcf212678e1d03e70"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["storbrann", "trondheim", "brant", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norrein gruppen", "andr\u00e9 lorentsen og tarjei kramviken", "kieglekroen", "kieglekroa", "holstveita"]}, {"field": "kw-location", "value": ["brant", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonny aal", "tarjei kramviken", "andr\u00e9 lorentsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Storbrann i Trondheim | #adressa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10420838.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-05T08:21:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10420838"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-05T08:21:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Storbrann i Trondheim | #adressa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "F\u00e5 siste nytt her"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6e886c10f4767700fcef131dcf212678e1d03e70.jpg?596ce5d3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x150"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T16:29:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Storbrann i Trondheim | #adressa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10420838.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6e886c10f4767700fcef131dcf212678e1d03e70"}], "score": 1.0378397, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6e886c10f4767700fcef131dcf212678e1d03e70"}

