{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-06T11:42:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "alexander killingberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge 92-\u00e5ringen skjedde episoden i mars 1942.", "- Jeg skulle gifte meg om f\u00e5 dager, og hadde sendt ut innbydelsen. Det var bare et forbehold: Far m\u00e5tte delta i bryllupet. Det var utenkelig \u00e5 gifte seg uten far, forteller Sol.", "Hennes far var Arbeider-Avisens legendariske redakt\u00f8r Harald Langhelle. Datteren Sol forteller at han satt arrestert for tredje gang under krigen da hun opps\u00f8kte Gerhard Flesch.", "- Via en annen tysk offiser fikk jeg audiens hos Gestapo-sjefen. Han satt der ved et stort ovalt skrivebord. Flesch var ruvende, r\u00f8dmusset, korth\u00e5ret, hadde kalde \u00f8yne og et stort arr langs hele venstre kinn, forteller hun.", "Noen dager etter bes\u00f8ket hos Flesch, kom Harald Langhelle hjem til Holbergs gate i Trondheim. Han fikk dermed v\u00e6re med p\u00e5 bryllupsfesten til Sol og ektemannen Einar. Sju m\u00e5neder senere, 6. oktober 1942, ble redakt\u00f8r Langhelle arrestert p\u00e5 nytt. Dette var under unntakstilstanden.", "Langhelle ble skutt sammen med teatersjef Henry Gleditsch og \u00e5tte andre kjente borgere fra Tr\u00f8ndelag. De ti ofrene ble valgt ut som gisler av okkupasjonsmakten og skutt, for \u00e5 avskrekke motstandsbevegelsen fra \u00e5 beg\u00e5 nye sabotasjeaksjoner.", "If\u00f8lge historiker Jon Reitan ved Falstadsenteret m\u00e5 Gerhard Flesch ha spilt en rolle i utvelgelsen av de ti ofrene. Flesch hadde tittelen \"Kommandeur der Sicherheitspolizei und des Sicherheitsdienst Drontheim \", og var tyskernes \u00f8verstekommanderende i Midt-Norge og Nordland.", "Han ble etter krigen d\u00f8mt til d\u00f8den for drap og tortur. Han ble henrettet p\u00e5 Kristiansten festning 28. februar 1948."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "3af2e535416e7bd2aba1bfc923f0461b6f24c66ca707852661f7a4a210811c03"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T06:38:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sol Vaardal-Lunde opps\u00f8kte \"Gestapo-sjefen\" i Midt-Norge for \u00e5 f\u00e5 sin far l\u00f8slatt til sitt eget bryllup."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6410035.ece/ALTERNATES/w980-default/gestapo.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6f810a1625066a85e2aefd9c5b45448595a28592.jpg?599368aa"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Snek seg inn p\u00e5 tyskernes hovedkvarter -adressa.no", "Fikk audiens", "Langhelle henrettes"]}, {"field": "id", "value": "6f810a1625066a85e2aefd9c5b45448595a28592"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tyskernes hovedkvarter", "far", "tyskernes"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sol", "midt-norge og nordland", "sicherheitspolizei und des sicherheitsdienst drontheim", "falstadsenteret", "gestapo", "kristiansten", "arbeider-avisens", "holbergs", "einar", "vaardal-lunde", "sicherheitsdienst drontheim"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["henry gleditsch", "harald langhelle", "jon reitan", "gerhard flesch"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6410035.ece/ALTERNATES/w980-default/gestapo.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Snek seg inn p\u00e5 tyskernes hovedkvarter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6410037.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-06T11:39:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6410037"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-06T11:39:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Snek seg inn p\u00e5 tyskernes hovedkvarter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Sol Vaardal-Lunde opps\u00f8kte \"Gestapo-sjefen\" i Midt-Norge for \u00e5 f\u00e5 sin far l\u00f8slatt til sitt eget bryllup."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6f810a1625066a85e2aefd9c5b45448595a28592.jpg?599368aa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1151"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T21:33:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Snek seg inn p\u00e5 tyskernes hovedkvarter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6410037.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6f810a1625066a85e2aefd9c5b45448595a28592"}], "score": 1.0484244, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6f810a1625066a85e2aefd9c5b45448595a28592"}

