{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T08:42:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sola kaster et mildt skj\u00e6r over den belgiske, gule tilhengeren der den farer fram mot Lian, godt hjulpet av nr. 29 fra Linje 1 - som en gang i verden passerte Rosendal - f\u00f8r den snudde p\u00e5 Voldsminde og satte kursen mot Ila. N\u00e5 er den ute p\u00e5 fasjonabelt oppdrag - for \u00e5 v\u00e6re ramme rundt lanseringen av boka om \u00abTrikken i Trondheim 100 \u00e5r\u00bb.", "Kjell Johansen, en av pensjonistene som er med p\u00e5 ferden - gliser forn\u00f8yd og mimrer om gamle dager.", "- Det er litt diskusjon om hvem Leopold er kalt opp etter, forteller han. - Siden vogna er belgisk, er det naturlig \u00e5 tro at den har f\u00e5tt navnet etter kong Leopold. Men jeg mener n\u00e5 at det er Henki Kolstad som har den fortjenesten. Tr\u00f8ndelag Teater hadde \u00abSommer i Tyrol\u00bb p\u00e5 plakaten i 1955, og der spilte Kolstad Leopold. Det var en meget popul\u00e6r skikkelse, skal jeg si deg!", "Forfatter Rune Kjenstad tar et godt tak rundt kaffekruset og smiler forn\u00f8yd. Mange av de frodige historiene som dukker opp blant pensjonistene som er invitert med, har funnet sin plass mellom stive permer.", "- Du har tidligere gitt ut tre b\u00f8ker og en rekke artikler om sporvei i Trondheim. N\u00e5 skriver du om de f\u00f8rste hundre \u00e5r. Hvordan har du lagt opp arbeidet med denne boka?", "- Jeg pr\u00f8ver \u00e5 komme mer bak de \u00f8konomiske og politiske rammebetingelsene, beslutningsprosessene som l\u00e5 bak sporveiens vekst og fall, hvordan kommunen forvaltet sitt eierskap. Samtidig som jeg ser p\u00e5 den byhistoriske utviklingen siden den f\u00f8rste trikken kj\u00f8rte gjennom Trondheims gater i desember 1901. Og ikke minst de sterke f\u00f8lelsene som sv\u00e6rt mange har vist for dette unike transportmiddelet.", "Kjenstad har brukt \u00e5r p\u00e5 \u00e5 dukke ned i et sv\u00e6rt rikt arkivmateriale. Milj\u00f8et kjenner han fra den tiden han var trikkef\u00f8rer. Boka forteller om oppgang - og nedgang, om trikkebrann - og nedleggelser. Og menneskene som arbeidet der.", "- N\u00e5 er det jo bare Gr\u00e5kallbanen igjen. Hvilke tanker har du om fremtiden p\u00e5 skinner, for en utvidet bybane?", "- Kanskje vil nettet vokse. Det er jo allerede tre vedtak om utbygging. By\u00e5sen er jo en bydel hvor skinnene kom f\u00f8rst, s\u00e5 ble det bygget rundt. Om det kan skje i andre bydeler, vet ikke Kjenstad, men muligheten for en utvidet bybane ligger der.", "Trollmenn p\u00e5 skinner", "Da bedriften var p\u00e5 h\u00f8yden, registrerte selv bergenserne at man drev med store overskudd. \u00abTrollmenn i Trondheim\u00bb skrev Bergens Tidende i januar 1956 - og lurte p\u00e5 hvordan dette kunne v\u00e6re mulig. Den suksesshistorien varte i n\u00e6rmere 70 \u00e5r og fordypes i boka. I dag er det moro at et levende engasjement i sporveisforening og museum gj\u00f8r det mulig \u00e5 la Leopold - og de andre veteranene - f\u00e5 komme ut p\u00e5 skinnene igjen. H\u00e5pet om at trikken igjen skal f\u00e5 sin storhetstid er der blant veteranene.", "- Men man kan ikke drive p\u00f8lsebu n\u00e5r man ikke vil selge p\u00f8lser.", "Beskjeden har adresse til folka som sitter p\u00e5 pengesekken.", "Sterke f\u00f8lelser Tidkrevende research"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "6c583b2821caa2a4dcefab54f9065f57f0afa3a712feca6553d2fd1b160342d9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-23T15:51:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Leopold er tung \u00e5 dra p\u00e5 - men hva gj\u00f8r vel det n\u00e5r den legendariske veterantrikken igjen er p\u00e5 sporet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1113392.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20graakall%20paa%20lian01"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6f93b1726e95379985276b8aff7da918645ed39d.jpg?59975984"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Trondheimstrikken - kj\u00e6ledegge og stolthet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6f93b1726e95379985276b8aff7da918645ed39d"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skinner", "trikken", "utvidet bybane", "boka", "sterke f\u00f8lelser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["linje 1", "trondheim 100", "trikken", "tyrol", "voldsminde", "sommer", "bergens tidende", "gr\u00e5kallbanen", "tidkrevende", "rosendal", "kolstad leopold", "teater"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lian", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell johansen", "henki kolstad", "rune kjenstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1113392.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20graakall%20paa%20lian01"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trondheimstrikken - kj\u00e6ledegge og stolthet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article5158.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-10-14T22:26:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2464846"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-10-14T22:26:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trondheimstrikken - kj\u00e6ledegge og stolthet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Leopold er tung \u00e5 dra p\u00e5 - men hva gj\u00f8r vel det n\u00e5r den legendariske veterantrikken igjen er p\u00e5 sporet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6f93b1726e95379985276b8aff7da918645ed39d.jpg?59975984"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1177"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T21:17:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trondheimstrikken - kj\u00e6ledegge og stolthet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article5158.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6f93b1726e95379985276b8aff7da918645ed39d"}], "score": 0.99252665, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6f93b1726e95379985276b8aff7da918645ed39d"}

