{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-20T16:45:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det opplyser en talsmann for familien mandag. 101-\u00e5ringen d\u00f8de av hjertestans i sitt hjem i Pocantico Hills i delstaten New York.", "David Rockefeller var overhodet for den sagnomsuste Rockefeller-familien, en av USAs rikeste familier.", "Han ble f\u00f8dt i 1915 som s\u00f8nn av oljemagnaten John D. Rockefeller Jr. og barnebarn av John D. Rockefeller Sr. Sistnevnte var den f\u00f8rste amerikaner som ble dollarmilliard\u00e6r og ble i sin tid omtalt som \"den rikeste mann i verdenshistorien\".", "Barnebarnet David Rockefeller var if\u00f8lge Forbes selv god for 3,3 milliarder dollar, tilsvarende om lag 28 milliarder kroner.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b19526fbaf816cb0f9c15d9be7426b75a2d9f9ad8afe35c98a2496cc01caf33f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T17:57:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den amerikanske milliard\u00e6ren og filantropen David Rockefeller er d\u00f8d, 101 \u00e5r gammel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/6fb4d2c26ce0ca4503601562b05c7c8a9b3dcef0.jpg?58d017ee"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "David Rockefeller (101) er d\u00f8d -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "6fb4d2c26ce0ca4503601562b05c7c8a9b3dcef0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": "forbes"}, {"field": "kw-concept", "value": "d\u00f8d"}, {"field": "kw-entity", "value": ["rockefeller sr", "pocantico hills", "rockefeller jr", "rockefeller"]}, {"field": "kw-location", "value": "new york"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["john d. rockefeller sr", "david rockefeller", "john d. rockefeller jr"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "David Rockefeller (101) er d\u00f8d"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/20/David-Rockefeller-101-er-d%C3%B8d-14477466.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-20T16:27:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14477466"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-20T16:27:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "David Rockefeller (101) er d\u00f8d -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Den amerikanske milliard\u00e6ren og filantropen David Rockefeller er d\u00f8d, 101 \u00e5r gammel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/6fb4d2c26ce0ca4503601562b05c7c8a9b3dcef0.jpg?58d017ee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x802"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T17:57:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "David Rockefeller (101) er d\u00f8d"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/20/David-Rockefeller-101-er-d%c3%b8d-14477466.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "6fb4d2c26ce0ca4503601562b05c7c8a9b3dcef0"}], "score": 2.1753235, "siteId": "9222270286501375973", "id": "6fb4d2c26ce0ca4503601562b05c7c8a9b3dcef0"}

