{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T20:18:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sv\u00e6rt lav \u00f8kning p\u00e5 0,2 prosentpoeng p\u00e5 landsbasis og nedgang i begge tr\u00f8ndelagsfylkene.", "Det er fasiten for Rema 1000 i 2016, viser ferske markedsandelstall i Dagligvarerapporten 2017 fra analysebyr\u00e5et Nielsen.", "- Vi har rett og slett v\u00e6rt for d\u00e5rlig til \u00e5 etablere nye butikker, sier regiondirekt\u00f8r i Rema Midt-Norge, Vidar Andersen, om markedsandelutviklingen i Tr\u00f8ndelag utenfor Trondheim.", "- Dette er stort sett p\u00e5 grunn av oppsving v\u00e5re konkurrenter har hatt med overtagelse av Ica-butikkene. De har pusset opp butikkene de har overtatt. Historien viser at man da f\u00e5r en kortsiktig vekst, og den galoppen har ikke Rema v\u00e6rt med p\u00e5 ettersom vi ikke fikk kj\u00f8pe noen av de gamle Ica-butikkene, sier regiondirekt\u00f8r for Rema 1000 i Trondheim, Brynjar Hovstein.", "Les ogs\u00e5:  Rekord\u00e5r for Rema i Danmark", "Selv om Norgesgruppen er st\u00f8rste dagligvareakt\u00f8r p\u00e5 landsbasis, har de v\u00e6rt sm\u00e5tasser i Tr\u00f8ndelag inntil for f\u00e5 \u00e5r siden. F\u00f8rste butikk i regionen kom ikke f\u00f8r Kiwi etablerte seg p\u00e5 Oppdal i 2002 \u2013 30 \u00e5r etter at Odd Reitan \u00e5pnet sin f\u00f8rste butikk i Trondheim.", "Fortsatt er Rema veldig mye st\u00f8rre enn Norgesgruppen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Men i Nord-Tr\u00f8ndelag gikk Norgesgruppen alts\u00e5 forbi i fjor.", "- En milep\u00e6l for oss, sier regiondirekt\u00f8r Terje Nytrem i Norgesgruppen.", "Dagligvareakt\u00f8ren som eier Kiwi, Meny, Spar og Joker passerte i fjor 20 prosent markedsandel i Nord-Tr\u00f8ndelag og \u00f8kte sin andel av kaka i begge tr\u00f8ndelagsfylkene.", "- Vi gj\u00f8r en kjempejobb, og det er i Tr\u00f8ndelag og nordover vi har absolutt st\u00f8rst utvikling. Det har v\u00e6rt t\u00f8ft, for dette er jo hjemregionen til b\u00e5de Reitans Rema og Lykkes Bunnpris, og p\u00e5 mange m\u00e5ter ogs\u00e5 Coop ettersom samvirkelaget st\u00e5r veldig sterkt her. Men vi satser offensivt og vokser kraftig, sier Nytrem.", "Les ogs\u00e5: Rema boikotter Freias p\u00e5skeegg", "Les ogs\u00e5: Coop og Norgesgruppen drar ifra Rema og Bunnpris", "Vokse har ogs\u00e5 Rema planer om etter at konkurrentene i fjor spiste seg innp\u00e5 deres andeler i fjor.", "- N\u00e5 har vi \u00f8kt turtallet. Nylig \u00e5pnet vi ny butikk p\u00e5 St\u00f8ren, vi f\u00e5r snart etablert oss i Berk\u00e5k og jobber med opptil ti andre lokaliteter for butikker som vil komme de neste \u00e5rene, sier Andersen.", "- Omsetningen har \u00f8kt i alle v\u00e5re omr\u00e5der i Nord-Tr\u00f8ndelag, bortsett fra i Namsos der butikken var stengt i syv uker i forbindelse med ombygging. Det samme i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, unntatt i Orkanger med ombygging p\u00e5 Oti-senteret. Siden november har vi hatt \u00f8kning ogs\u00e5 i markedsandelene. I januar i \u00e5r har vi en andelsvekst p\u00e5 1,7 prosentpoeng i Nord-Tr\u00f8ndelag, sier han og uttaler seg fortsatt for Rema i Midt-Norge utenfor Trondheim som er en egen region.", "- En nedgang p\u00e5 0,2-0,3 prosentpoeng virker ikke mye. Hva har det \u00e5 si?", "- Det er jo s\u00e5nn at vekst skaper vekst. Og vi er veldig opptatt av \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 riktig side, sier Andersen.", "Detter er ikke f\u00f8rste gang Rema 1000 g\u00e5r i motbakke. If\u00f8lge Brynjar Hovstein, er det snakk om svingninger ogs\u00e5 n\u00e5.", "- Jeg husker ikke om vi har tapt markedsandeler i Tr\u00f8ndelag f\u00f8r. Men det gikk rimelig sideveis i 2001-2003. Da, som n\u00e5, tok vi grep. Dette har vi alts\u00e5 opplevd f\u00f8r og det g\u00e5r i b\u00f8lger. Vi er veldig forn\u00f8yde med omsetningen i egne butikker og har gode forklaringer p\u00e5 tallene, sier han og viser til en butikk stengt p\u00e5 Havstein i Trondheim store deler av fjor\u00e5ret og alts\u00e5 konkurrentenes overtakelse av Icas butikker.", "Les ogs\u00e5: Nedgang for Rema 1000 tross \u00ab\u00c6\u00bb og bestevennstrategi", "I det nasjonale markedet er Norgesgruppen og Coop vinnerne n\u00e5r 169,4 milliarder kroner er fordelt. Summen tilsvarer det du og jeg brukte p\u00e5 dagligvarer i Norge i 2016 og er over fem milliarder kroner mer enn i 2015.", "Norgesgruppen \u00f8kte sin markedsandel i Norge med 1,1 prosent til 42,3. Bunnpris, som er den minste av de nasjonale dagligvareakt\u00f8rene, sto stille p\u00e5 3,9 prosent markedsandel. Rema endte fjor\u00e5ret p\u00e5 24,4 som er beskjedne 0,2 prosentpoeng over 2015.", "Coop gikk opp 1,5 prosentpoeng til 29,4 prosent for landet som helhet.", "- Coop er jo vekstvinner i 2016, og det er vi veldig godt forn\u00f8yde med. Vi legger bak oss to gode \u00e5r, der vi har \u00f8kt v\u00e5r markedsandel. Resultatmessig ser vi at vi har f\u00e5tt god effekt av Ica-oppkj\u00f8pet. Vi stadfester v\u00e5r posisjon og det er vi veldig godt forn\u00f8yd med, sier Torbj\u00f8rn Skei, administrerende direkt\u00f8r for Coop Midt-Norge og styremedlem i Coop Norge Handel AS.", "- Hva betyr det, egentlig, hvor store markedsandeler man har?", "- Det er bortimot \u00abliv og d\u00f8d\u00bb, det \u00e5 ha den posisjonen vi har n\u00e5. Det har mye \u00e5 si for hvor store innkj\u00f8psvolum vi kan ha og f\u00f8lgelig hvilke avtaler vi f\u00e5r med leverand\u00f8rene. Volum betyr ogs\u00e5 mye for \u00e5 f\u00e5 til en god distribusjon. Um\u00e5telig viktig for konkurransekraften v\u00e5r, sier Skei som fra 1. juni vil lede landets nest st\u00f8rste samvirkelag n\u00e5r Coop Steinkjer fusjoneres inn i Coop Midt-Norge etter vedtak i de to selskapenes styrer forrige uke.", "I S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag \u00f8kte Coop sin markedsandel med hele 1,8 prosentpoeng til 45,4 prosent. I Nord-Tr\u00f8ndelag gikk Coop imidlertid ned 0,1 prosentpoeng, men har fortsatt godt over halvparten av markedet med 54,7 prosent.", "For Norgesgruppen er det fortsatt milevis igjen til Coop i Tr\u00f8ndelag. Men n\u00e5r de n\u00e5 er blitt nest st\u00f8rst i ett tr\u00f8ndelagsfylke, har de nye m\u00e5l. Selv om Rema er enn\u00e5 nesten dobbelt s\u00e5 store som Norgesgruppen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, har sistnevnte m\u00e5l om \u00e5 ta igjen Rema ogs\u00e5 i s\u00f8rfylket.", "- Ja, klart vi har det. Vi \u00f8kte v\u00e5r markedsandel med 4,7 prosentpoeng p\u00e5 fire \u00e5r. I samme periode har Rema \u00f8kt med 1,7 prosent poeng. Vi har tenkt \u00e5 ta dem igjen, sier Nytrem.", "Les ogs\u00e5: T\u00f8ft Rema-\u00e5r er bakteppe for \u00ab\u00c6\u00bb", "Les ogs\u00e5: Mathallen blir Bunnpris-butikk"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "04f84e10ff03e13dd3795f636f5efa778db1c84215c6baad706bf524acf34895"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T10:45:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "For f\u00f8rste gang er Norgesgruppen st\u00f8rre enn Rema 1000 i Nord-Tr\u00f8ndelag. Nedgang er det ogs\u00e5 for Rema i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14165082.ece/hjq9xf/ALTERNATES/w980-default/IMG_Reitan_9980.jpg_1_1_3H7Q8QC.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7008dcab147a162603272bfe0e6d4aa030e4ffdc.jpg?595fd8ac"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Reitan tapte terreng p\u00e5 hjemmebane -adressa.no", "Rema har 30 \u00e5rs forsprang", "- \u00d8ker turtallet", "Coop \u00f8kte mest nasjonalt", "H\u00e5rete m\u00e5l for s\u00f8rfylket"]}, {"field": "id", "value": "7008dcab147a162603272bfe0e6d4aa030e4ffdc"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["norgesgruppen", "nielsen", "coop norge handel as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["tapte terreng", "prosentpoeng", "markedsandel", "prosent", "\u00f8kt", "\u00f8kt turtallet", "butikk", "prosent markedsandel", "milliarder kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norgesgruppen og coop", "kiwi", "coop steinkjer", "coop", "oti", "freias", "dagligvarerapporten 2017", "coop midt-norge", "rema 1000", "meny", "havstein", "rema", "reitans rema", "st\u00f8ren", "rema midt-norge", "orkanger", "lykkes bunnpris", "spar og joker", "bunnpris", "berk\u00e5k", "reitans rema og lykkes bunnpris"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "namsos", "midt-norge", "ica", "oppdal", "danmark", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "norge", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["terje nytrem", "odd reitan", "vidar andersen", "brynjar hovstein", "torbj\u00f8rn skei"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article14165082.ece/hjq9xf/ALTERNATES/w980-default/IMG_Reitan_9980.jpg_1_1_3H7Q8QC.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Reitan tapte terreng p\u00e5 hjemmebane"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/02/28/Reitan-tapte-terreng-p%C3%A5-hjemmebane-14322672.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T10:40:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14322672"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T10:40:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Reitan tapte terreng p\u00e5 hjemmebane -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "For f\u00f8rste gang er Norgesgruppen st\u00f8rre enn Rema 1000 i Nord-Tr\u00f8ndelag. Nedgang er det ogs\u00e5 for Rema i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7008dcab147a162603272bfe0e6d4aa030e4ffdc.jpg?595fd8ac"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2093"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-07T18:53:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Reitan tapte terreng p\u00e5 hjemmebane"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2017/02/28/Reitan-tapte-terreng-p%c3%a5-hjemmebane-14322672.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7008dcab147a162603272bfe0e6d4aa030e4ffdc"}], "score": 0.5793664, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7008dcab147a162603272bfe0e6d4aa030e4ffdc"}

