{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-25T08:27:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dette er noe av nyhetsbeholdningen p\u00e5 nyhetsnettstedene i Midt-Norge onsdag.", "Begge lokalavisene i Oppdal - Oppdalingen og Opp skriver i dag om at flere hundre husstander og hytteeiere i kommunen vil f\u00e5 fibernett de neste to \u00e5rene etter at Vitnett har vunnet en anbudskonkurranse mot Telenor. Disse omr\u00e5dene f\u00e5r n\u00e5 fibernett: Mj\u00f8agrenda-Kressvegen-B\u00e5gg\u00e5stronda-Vollan s\u00f8r for sentrum, \u00c5lbusgrenda-Breen ei dr\u00f8y mil vest for sentrum og Halset og nordover til hyttefeltene i Oppdalstoppen og St\u00f8len.", "- Jeg kan samtidig avsl\u00f8re at utenom denne avtalen vil det ogs\u00e5 bli utbygd fiber utover i Storlidalen. Dette takket en avtale vi har inng\u00e5tt med Telenor, forteller Stig Strand i Vitnett til Oppdalingen.", "Fosna-Folket skriver om et spesielt brev som er sendt ut til brukere av hjemmesykepleien i Bjugn kommune, hvor eldre tilbys dusj kun hver 14. dag grunnet kommune\u00f8konomien.", "\u00abMed bakgrunn i dagens \u00f8konomiske situasjon i Bjugn kommune, m\u00e5 vi redusere noe i v\u00e5rt tjenestetilbud i PRO (Pleie, rehabilitering og omsorgstjenesten). Ut ifra en faglig vurdering har vi kommet frem til at vi fra 1. juni vil tilby dusj hver 14. dag. Det vil heller ikke bli gitt bistand til dusj p\u00e5 helligdager\u00bb, heter det i brevet.", "Ordf\u00f8reren i Bjugn var kjent med brevet, if\u00f8lge Fosna-Folket.", "- Politisk er vi ikke informert om at dette var et grep man s\u00e5 seg n\u00f8dt til \u00e5 ta. Selve saken er administrativ, og r\u00e5dmannen m\u00e5 svare p\u00e5 om det har v\u00e6rt prosess p\u00e5 dette, sier ordf\u00f8rer Ogne Undertun (Ap), og legger til:", "- \u00c5 blande dette med en sommerhilsen virker ikke profesjonelt og at det er underskrevet alle de ansatte er ogs\u00e5 litt underlig. Jeg forutsetter at det er kommunens ledere som tar beslutninger i Bjugn kommune, og at de st\u00e5r for dem, sier Undertun.", "R\u00e5dmann Emil Raaen opplyser at heller ikke han var kjent med brevet og de vurderignene som l\u00e5 bak", "- Jeg og min helsesjef var ikke kjent med brevet og de vurderinger som l\u00e5 bak, f\u00f8r brevet var ute p\u00e5 sosiale medier. Personlig mener jeg vi n\u00e5 passerer grensen for hva jeg mener er verdig eldreomsorg, sier Raaen til avisen.", "I Stj\u00f8rdal ble det i forrige uke gjort funn av en sverdklinge, en pilspiss og ei \u00f8ks i en \u00e5ker, skriver Stj\u00f8rdalens Blad . Det var Bj\u00f8rn Inge Tollefsen og Sivert Lian Opdahl som gikk med metalls\u00f8ker og gjorde funnet, trolig fra vikingtiden.", "- Jeg fisker ikke laks, men jeg sammenligner funnene vi har gjort med \u00e5 f\u00e5 en tjuekilos p\u00e5 kroken. Det utl\u00f8ser de samme f\u00f8lelsene! sier Tollefsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "208997ade5e5d94389cebe54e39e716c8fe76e5a491c0689df7f3ebd95a86055"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-25T07:29:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dusjforvirring i Bjugn, fibernett i Oppdal og metalldetektorfunn i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article12786078.ece/dc5ayu/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/703bc3c83e87fa37e47d8d8037bff0de0b3e0665.jpg?58bc8244"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tilb\u00f8d eldre dusj kun hver 14. dag -adressa.no", "- Dusj hver 14. dag", "- Som \u00e5 f\u00e5 laks p\u00e5 kroken"]}, {"field": "id", "value": "703bc3c83e87fa37e47d8d8037bff0de0b3e0665"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-company", "value": "telenor"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "l\u00e5 bak", "dusj", "eldre dusj", "dag", "tilby dusj", "brev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tollefsen", "ogne undertun", "stj\u00f8rdalens blad", "oppdalstoppen og st\u00f8len", "storlidalen", "\u00e5lbusgrenda-breen", "pleie", "fosna-folket", "bj\u00f8rn inge tollefsen og sivert lian opdahl", "vitnett", "halset", "oppdalingen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "bjugn", "nord-tr\u00f8ndelag", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sivert lian opdahl", "stig strand", "bj\u00f8rn inge tollefsen", "emil raaen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article12786078.ece/dc5ayu/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tilb\u00f8d eldre dusj kun hver 14. dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/25/Tilb%C3%B8d-eldre-dusj-kun-hver-14.-dag-12786079.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-25T08:02:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12786079"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-25T08:02:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tilb\u00f8d eldre dusj kun hver 14. dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Dusjforvirring i Bjugn, fibernett i Oppdal og metalldetektorfunn i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/703bc3c83e87fa37e47d8d8037bff0de0b3e0665.jpg?58bc8244"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1569"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-05T21:25:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tilb\u00f8d eldre dusj kun hver 14. dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/25/Tilb%c3%b8d-eldre-dusj-kun-hver-14.-dag-12786079.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "703bc3c83e87fa37e47d8d8037bff0de0b3e0665"}], "score": 0.9369084, "siteId": "9222270286501375973", "id": "703bc3c83e87fa37e47d8d8037bff0de0b3e0665"}

