{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:23:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "siv sandvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I dag avsl\u00f8rer Adresseavisen den egentlige \u00e5rsaken til at biskopen i Trondheim, Georg M\u00fcller, gikk av i fjor sommer. For om lag 20 \u00e5r siden skal M\u00fcller ha forgrepet seg seksuelt p\u00e5 en altergutt i Trondheim. I februar i fjor betrodde offeret seg til en katolsk prest.", "Da M\u00fcller ble konfrontert med beskyldningene, tilsto han overgrepene. Men verken menigheten i Trondheim eller media fikk vite sannheten. Den offisielle forklaringen var samarbeidsproblemer i menigheten.", "\u2013 Dette er ikke tillitsvekkende for den katolske kirke at den reelle \u00e5rsaken til avgangen ikke kom ut. Dette f\u00f8yer seg inn i rekken av d\u00e5rlige behandlinger av pedofiliavsl\u00f8ringer, sier sjefredakt\u00f8r Simonnes til adressa.no.", "LES OGS\u00c5: - Det er utenkelig \u00e5 behandle en slik type sak internt", "For avsl\u00f8ringen i Trondheim er langt fra enest\u00e5ende. Over hele verden avdekkes rystende overgrepshistorier. I 2004 offentliggjorde kirken i USA i en rapport som viser at 4000 prester har misbrukt mer enn 10 000 barn. De siste to \u00e5rene har pedofiliskandalen ogs\u00e5 kommet til Europa. I Tyskland i \u00e5r har minst 300 personer anklaget prester for seksuelt eller fysisk misbruk. Ogs\u00e5 Irland, \u00d8sterrike, Sveits, Nederland, Italia og Danmark er rystet av omfattende overgrepssaker i katolske milj\u00f8er. N\u00e5 er skandalen ogs\u00e5 kommet til Norge.", "\u2013 Det er trist at dette skjer, sier Simonnes.", "LES OGS\u00c5: - Sv\u00e6rt, sv\u00e6rt tragisk", "M\u00fcller har overfor sine ledere i den katolske kirke hevdet at han ikke har forgrepet seg mot flere gutter. Ingen andre barn har, if\u00f8lge kirken, henvendt seg til politiet eller andre instanser med beskyldninger mot M\u00fcller. Men i Adresseavisen i dag vedg\u00e5r biskop Bernt Eidsvig at han ikke kan v\u00e6re hundre prosent sikker p\u00e5 at det ikke er flere ofre i Trondheim.", "Simonnes mener kirken b\u00f8r ta kontakt med flere gutter som var aktive i menigheten p\u00e5 tiden overgrepet skjedde.", "- \u00c5penhet gj\u00f8r at offeret ikke lenger er alene om historien. Selv om biskopen sier at det ikke var flere gutter involvert, kan man aldri utelukke det. Fra andre misbrukssaker kjenner vi til at offentlighet har satt i gang n\u00f8dvendige prosesser som de ikke har v\u00e5get \u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 et tidligere tidspunkt.", "Etterlyser \u00e5penhet", "H\u00e5ndteringen s\u00e5 langt vitner om at kirken mangler rutiner p\u00e5 hvordan de skal h\u00e5ndtere pedofiliavsl\u00f8ringer, mener han. Troverdigheten svekkes for hver avsl\u00f8ring, og trossamfunnet blir drevet fra skanse til skanse.", "\u2013 Det skaper er oppfattelse av at de vil hemmeligholde overgrepene, sier han.", "\u2013 Jeg tror p\u00e5 \u00e5penheten.", "Han er derfor sv\u00e6rt kritisk til at Pave Benedikt ikke nevnte pedofiliavsl\u00f8ringene under 1. p\u00e5skedagsmessen i Peterskirken i Roma.", "\u2013 I stedet st\u00e5r lederen for de romersk-katolske kardinalene frem og hevder at kirkens utsettes for sladder. Pedofiliskandalen er ille for Den romersk-katolske kirke. Den offentlige h\u00e5ndteringen forsterker opplevelsen av en kirke i krise, skrev han i en nettkommentar mandag ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d69c813134c4beee7998943cb98154e31be01e7809edc8c5ade181691f3988fb"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T13:27:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den katolske kirke i Norge burde ha fortalt om biskopens sex-overgrep allerede i fjor sommer, mener V\u00e5rt Land-redakt\u00f8r Helge Simonnes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1350443.ece5/ALTERNATES/w980-default/helge%20simonnes"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/706664b9501d7470dfb10c2dc99920f5c95ba1c0.jpg?594ac261"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Manglende \u00e5penhet svekker tilliten -adressa.no", "Fikk ikke vite sannheten", "F\u00f8rste avsl\u00f8ring i Norge", "- Offeret ikke alene"]}, {"field": "id", "value": "706664b9501d7470dfb10c2dc99920f5c95ba1c0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["religion-and-spirituality", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["manglende \u00e5penhet svekker", "trondheim", "kirke", "\u00e5penhet svekker tilliten", "katolske kirke", "ofre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["pave benedikt", "italia og danmark", "adresseavisen", "v\u00e5rt land", "peterskirken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "irland", "roma", "nederland", "tyskland", "trondheim", "\u00f8sterrike", "norge", "sveits"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bernt eidsvig", "georg m\u00fcller", "helge simonnes"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1350443.ece5/ALTERNATES/w980-default/helge%20simonnes"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Manglende \u00e5penhet svekker tilliten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1466985.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-04-07T08:31:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "859039"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-04-07T08:31:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Manglende \u00e5penhet svekker tilliten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Den katolske kirke i Norge burde ha fortalt om biskopens sex-overgrep allerede i fjor sommer, mener V\u00e5rt Land-redakt\u00f8r Helge Simonnes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/706664b9501d7470dfb10c2dc99920f5c95ba1c0.jpg?594ac261"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1684"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-21T19:00:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Manglende \u00e5penhet svekker tilliten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1466985.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "706664b9501d7470dfb10c2dc99920f5c95ba1c0"}], "score": 0.67986536, "siteId": "9222270286501375973", "id": "706664b9501d7470dfb10c2dc99920f5c95ba1c0"}

