{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-26T17:30:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Geolog Lars Harald Blikra overv\u00e5ker fjellomr\u00e5det for det interkommunale selskapet \u00c5knes/Tafjord Beredskap.", "\u2013 Situasjonen er uforandret. Fjellet beveger seg med samme hastighet som tidligere, sier han til NTB ved 12-tiden s\u00f8ndag.", "Les ogs\u00e5: H\u00e5per skredet g\u00e5r snart", "SE VIDEO: Bli med i helikopter over Mannen", "Bevegelsen er p\u00e5 6-7 millimeter i d\u00f8gnet. Blikra sier det vil g\u00e5 et par dager f\u00f8r det ventede raset kommer. Om det kommer mye nedb\u00f8r, kan det framskynde raset, men det har ikke kommet s\u00e5 store mengder at det har noen s\u00e6rlig betydning, if\u00f8lge Blikra.", "Alle som bor i det rasutsatte omr\u00e5det, er evakuert.", "Norges vassdrags- og energidirektorat skal klokka 16 s\u00f8ndag m\u00f8te \u00c5knes/Tafjord Beredskap og Rauma kommune, melder NRK .", "\u2013 Vi har stor forst\u00e5else for situasjonen til de evakuerte. De st\u00e5r \u00f8verst p\u00e5 v\u00e5r agenda, for det er aldri kjekt \u00e5 f\u00f8le usikkerheten om hvorvidt bostedet deres kan bli \u00f8delagt. Slik situasjonen er n\u00e5, kan de dessverre ikke flytte tilbake, sier regionsjef Brigt Samdal i NVE.", "LES OGS\u00c5: Evakuerer sauer nedenfor Mannen", "LES OGS\u00c5: Ordf\u00f8reren: - Skredet vil f\u00e5 enorm hastighet", "Direktoratet frykter at de evakuerte m\u00e5 holde seg borte fra hjemmene sine i lengre tid.", "\u2013 Hvis vi eksempelvis g\u00e5r over i en streng kuldeperiode, kan vannet i fjellet fryse. Da kan vi f\u00e5 en innfrysing av fuktigheten som stabiliserer omr\u00e5det, sier regionsjefen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "2e2e86c57755326fea9265d7d36fd5f7f360df0ee11031006caeef0766bbe64f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:13:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det vil trolig g\u00e5 et par dager f\u00f8r fjellet Mannen raser ut, sier sjefgeolog Lars Harald Blikra. NVE frykter at evakueringen kan bli langvarig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10271343.ece/oz6ea9/ALTERNATES/w980-default/Grafikk%20Mannen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/71076087703d4cb5cc5fa84f38deb67ccef0ff54.jpg?5993d399"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Venter ikke Mannen-ras s\u00f8ndag -adressa.no", "Ikke s\u00e5 mye nedb\u00f8r", "M\u00e5 forbli evakuert"]}, {"field": "id", "value": "71076087703d4cb5cc5fa84f38deb67ccef0ff54"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["par dager", "evakuert", "s\u00f8ndag", "raset", "fjellet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["beredskap og rauma", "\u00e5knes", "beredskap", "mannen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["brigt samdal", "lars harald blikra"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10271343.ece/oz6ea9/ALTERNATES/w980-default/Grafikk%20Mannen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Venter ikke Mannen-ras s\u00f8ndag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article10276275.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-26T13:49:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10276275"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-26T13:49:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Venter ikke Mannen-ras s\u00f8ndag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Det vil trolig g\u00e5 et par dager f\u00f8r fjellet Mannen raser ut, sier sjefgeolog Lars Harald Blikra. NVE frykter at evakueringen kan bli langvarig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/71076087703d4cb5cc5fa84f38deb67ccef0ff54.jpg?5993d399"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1157"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T05:09:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Venter ikke Mannen-ras s\u00f8ndag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article10276275.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "71076087703d4cb5cc5fa84f38deb67ccef0ff54"}], "score": 1.0498499, "siteId": "9222270286501375973", "id": "71076087703d4cb5cc5fa84f38deb67ccef0ff54"}

