{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-09T17:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det viser ferske tall fra Statens vegvesen som Aftenposten har innhentet.", "\u2013Vi hadde \u00f8nsket folk hadde forberedt seg bedre enn de gj\u00f8r i dag, sier Bente Skjetne, avdelingsdirekt\u00f8r for Trafikantseksjonen i Vegdirektoratet.", "Tallene fra 2016 viser en \u00f8kning i antall som stryker, sammenlignet med \u00e5ret f\u00f8r, da andelen var 38 prosent. Topp\u00e5ret var imidlertid 2011 da 51 prosent av de", "Skjetne mener mange ikke tar teoripr\u00f8ven seri\u00f8st nok.", "\u2013 Folk tar for lettvint p\u00e5 pr\u00f8ven. De gj\u00f8r seg selv en bj\u00f8rnetjeneste ved \u00e5 ikke sette seg inn i teorien. Det forst\u00e5r de nok under oppkj\u00f8ringen, sier hun.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "625a13cd86bb4ae2667dbb7579c68c7eeb7a5ec48c08984da60fef4443b8fb5b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-09T17:46:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "I fjor str\u00f8k 42 prosent av dem som fors\u00f8kte seg p\u00e5 teoripr\u00f8ven for f\u00f8rerkort klasse B. 28 prosent klarte ikke den praktiske pr\u00f8ven."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/718586d16147746da041c877cf12934f92a8f72b.jpg?5922cc04"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Nesten halvparten str\u00f8k p\u00e5 teoripr\u00f8ven i fjor -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "718586d16147746da041c877cf12934f92a8f72b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "teoripr\u00f8ven", "str\u00f8k", "halvparten str\u00f8k"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trafikantseksjonen", "aftenposten", "statens", "vegdirektoratet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bente skjetne"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nesten halvparten str\u00f8k p\u00e5 teoripr\u00f8ven i fjor"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/09/Nesten-halvparten-str%C3%B8k-p%C3%A5-teoripr%C3%B8ven-i-fjor-14197408.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-09T17:04:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14197408"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-09T17:04:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nesten halvparten str\u00f8k p\u00e5 teoripr\u00f8ven i fjor -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "I fjor str\u00f8k 42 prosent av dem som fors\u00f8kte seg p\u00e5 teoripr\u00f8ven for f\u00f8rerkort klasse B. 28 prosent klarte ikke den praktiske pr\u00f8ven."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/718586d16147746da041c877cf12934f92a8f72b.jpg?5922cc04"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x636"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T11:31:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nesten halvparten str\u00f8k p\u00e5 teoripr\u00f8ven i fjor"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/09/Nesten-halvparten-str%c3%b8k-p%c3%a5-teoripr%c3%b8ven-i-fjor-14197408.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "718586d16147746da041c877cf12934f92a8f72b"}], "score": 1.7231845, "siteId": "9222270286501375973", "id": "718586d16147746da041c877cf12934f92a8f72b"}

