{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-25T10:40:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard unger ellefsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To biler har kollidert i Flat\u00e5sveien utenfor brannstasjonen.", "- Politiet fikk melding om uhellet klokka 12.01, og var p\u00e5 stedet to minutter senere, sier operasjonsleder ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt, Torkjell Rendal.", "Det er fire personer involvert i ulykken, en mor med to barn og ei enslig dame."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "2dc533cd4925b475888c754e3eaef9695a9c92b94e28c02be057ebcb282e5500"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-04T10:16:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire personer er involvert."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7835767.ece/ALTERNATES/w980-default/ulykke_flat%C3%A5sen_02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/725596be7a1d1d1566572aece24b14610707941f.jpg?58ba940c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 Flat\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "725596be7a1d1d1566572aece24b14610707941f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["torkjell rendal", "flat\u00e5sveien", "flat\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7835767.ece/ALTERNATES/w980-default/ulykke_flat%C3%A5sen_02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 Flat\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7835677.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2013-06-28T11:24:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7835677"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-06-28T11:24:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 Flat\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire personer er involvert."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/725596be7a1d1d1566572aece24b14610707941f.jpg?58ba940c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1224"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-04T10:16:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trafikkulykke p\u00e5 Flat\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7835677.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "725596be7a1d1d1566572aece24b14610707941f"}], "score": 1.1761904, "siteId": "9222270286501375973", "id": "725596be7a1d1d1566572aece24b14610707941f"}

