{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-07-03T06:14:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "joakim slettebak wangen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To menn av utenlandsk opprinnelse truet betjeningen p\u00e5 Prix-butikken i Olderdalen p\u00e5 Ranheim l\u00f8rdag kveld. Politiet fikk melding like etter klokka 22.", "De bev\u00e6pnet seg i jakten p\u00e5 gjerningsmennene, og brukte politihunder i s\u00f8ket.", "- Butikken ble ranet av to personer som truet med skytev\u00e5pen. Det skal ha v\u00e6rt \u00e9nh\u00e5ndsv\u00e5pen og de var maskert med finlandshetter, sier innsatsleder Roar Selvnes til adressa.nos reporter p\u00e5 stedet.", "Ingen ble skadd i forbindelse med ranet.", "Operasjonsleder Jan Steindal ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt bekrefter at ten\u00e5ringsguttene fikk med seg tyvegods.", "- Vi har funnet tyvegods i kj\u00f8lvannet av deres bevegelser. Det er blant annet funnet tobakk utenfor, sier Steindal.", "Det var to ansatte i butikken da ranet inntraff, men det er uvisst om det var kunder inne i butikken.", "- Vitner hadde sett to personer l\u00f8pende fra butikken. Politiet sendte ut enheter i omr\u00e5det.", "- Det ble p\u00e5grepet to personer i n\u00e6rheten av Bunnpris p\u00e5 Vik\u00e5sen. Det ble funnet tyvegods p\u00e5 personene som kan stamme fra \u00e5stedet. P\u00e5gripelsen foregikk uten dramatikk, sier Selvnes.", "Mennene gikk til fots da de ble p\u00e5grepet av politiet. Politiet vil trolig bruke videooverv\u00e5kning fra blant annet Rema 1000 i n\u00e6rheten for \u00e5 se om gjerningspersonene er fanget opp p\u00e5 kamera.", "Innsatsleder Selvnes betegner det som grovt ran, og forteller at det har v\u00e6rrt kriminalteknikere p\u00e5 stedet.", "Tre forn\u00e6rmede ble avh\u00f8rt i l\u00f8pet av l\u00f8rdag kveld. De var naturlig nok preget av den dramatiske hendelsen.", "- To ansatte og en mann til den ene ansatte som kom raskt til stedet har avgitt sin forklaring til oss. De vil bli tatt h\u00e5nd om av profesjonelle, sier krimvaktleder Frode Tyvoll ved Sentrum politistasjon.", "Mennene ble brakt inn til arresten og blir trolig avh\u00f8rt s\u00f8ndag.", "- En jurist vil vurdere om de skal fremstilles for varetektsfengsling mandag, sier Tyvoll.", "- Ble det funnet v\u00e5pen p\u00e5 dem?", "- Ingen kommentar, sier Tyvoll."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "73f7da544c53be23c9573263fd5dc00e50299278fc977d85a386f75dc0775dfe"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-03T20:46:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet var bev\u00e6pnet i s\u00f8ket etter gjerningspersonene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2150552.ece5/ALTERNATES/w980-default/ran_olderdalen03"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/726b29bd7725cacde61e8d5e81648647d6ea40ac.jpg?59916ecc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Menn ranet butikk i Trondheim -adressa.no", "- P\u00e5grepet p\u00e5 Vik\u00e5sen", "- Preget av hendelsen"]}, {"field": "id", "value": "726b29bd7725cacde61e8d5e81648647d6ea40ac"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "stedet", "menn ranet", "personer", "butikk", "ranet butikk", "menn ranet butikk", "menn", "funnet", "funnet tyvegods", "l\u00f8rdag kveld", "ran"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["prix", "vik\u00e5sen", "sentrum", "ranheim", "bunnpris", "olderdalen", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frode tyvoll", "roar selvnes", "jan steindal"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2150552.ece5/ALTERNATES/w980-default/ran_olderdalen03"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Menn ranet butikk i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1821594.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-05-12T21:36:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3130092"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-05-12T21:36:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Menn ranet butikk i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet var bev\u00e6pnet i s\u00f8ket etter gjerningspersonene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/726b29bd7725cacde61e8d5e81648647d6ea40ac.jpg?59916ecc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2334"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T09:35:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Menn ranet butikk i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1821594.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "726b29bd7725cacde61e8d5e81648647d6ea40ac"}], "score": 1.061246, "siteId": "9222270286501375973", "id": "726b29bd7725cacde61e8d5e81648647d6ea40ac"}

