{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-02T12:57:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["overgrep", "Politiet", "Sosiale medier", "debatt"]}, {"field": "author", "value": "kjell-ivar myhr"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen i 60-\u00e5rene fra Tr\u00f8ndelag ble sist fredag p\u00e5grepet av politiet p\u00e5 en campingplass i Hokksund.", "Han er siktet for grooming eller barnelokking, etter at han skal ha avtalt \u00e5 m\u00f8te det han trodde var ei 14-\u00e5rig jente for \u00e5 beg\u00e5 et seksuelt overgrep.", "I virkeligheten chattet han med Stig Kalsnes (24), som m\u00f8tte tr\u00f8nderen og varslet politiet.", "Han la ogs\u00e5 ut deler av chatten og et nakenbilde av siktede p\u00e5 Facebook, der innlegget er delt n\u00e6rmere 20 000 ganger.", "LES OGS\u00c5: - Det er mange syke menn der ute", "N\u00e5 raser det en debatt p\u00e5 adressa.no og i sosiale medier om metoden som er brukt for \u00e5 avsl\u00f8re og eksponere mannen som er siktet for barnelokking.", "\u00abAlts\u00e5, flott at slike folk blir tatt og straffet, men.... \u00c5 lage seg en falsk Facebook-profil, lage en falsk samtale og legge ved et bilde av noen du ikke liker er veldig lett. P\u00e5 1-2-3 har man \u00f8delagt livet til noen. Derfor er jeg skeptisk til denne gapestokk-delingen. Mannen er vel uansett overlatt til politiet\u00bb skriver Magne Jakobsen p\u00e5 adressa.no.", "\u00abDet Kalsnes driver med her, er absolutt ikke greit. Det er politiets oppgave \u00e5 finne slike mennesker, og det er fullstendig forkastelig \u00e5 legge ut bilde av vedkommende p\u00e5 Facebook. Den d\u00f8mmende myndighet skal ut\u00f8ves av domstolene, ikke av oss andre. Selvsagt er det ikke greit at slik grooming og overgrep skjer, men vi skal ikke ta loven i egne hender p\u00e5 denne m\u00e5ten - og dele \u00abfunnet\u00bb i all offentlighet\u00bb mener ogs\u00e5 Anders.", "LES OGS\u00c5: - Mann i 60-\u00e5rene fra Tr\u00f8ndelag skulle m\u00f8te 14-\u00e5ring for sex", "Flere viser til at den siktede mannen ogs\u00e5 har familie, som rammes av at identiteten avsl\u00f8res, mens andre mener han selv m\u00e5 ta ansvaret for dette.", "\u00abB\u00f8r ikke voksne mannfolk tenke p\u00e5 at de har familie, F\u00d8R de begynner \u00e5 legge seg etter jentunger seksuelt og legge ut nakenbilder av seg selv over nett?\u00bb skriver Ann Tove Buklev.", "\u00abDet er faktisk 60-\u00e5ringens ansvar. Og tenk over at hadde politiet tatt 60-\u00e5ringen etter egen etterforsking, ville det samme skjedd ham og familien. S\u00e5 det er noe denne 60-\u00e5ringen burde tenkt p\u00e5 f\u00f8r! Bra han ble tatt, forresten. S\u00e5nne skal ikke v\u00e6re l\u00f8s i samfunnet\u00bb mener Svein Nornes.", "LES OGS\u00c5: - Ikke bli nettvenn med noen du ikke kjenner", "Stig Kalsnes (24) har sagt til Adresseavisen at han har holdt p\u00e5 med sin jakt p\u00e5 barnelokkere et par m\u00e5neder, og at han akter \u00e5 fortsette med dette.", "- Hensikten er \u00e5 f\u00e5 disse folkene p\u00e5grepet og straffet. Det er mange syke menn der ute. De legger ut nakenbilder og skriver mye seksuelt, selv om de chatter med mindre\u00e5rige. Jeg oppfatter disse folkene som en trussel mot samfunnet, sier Kalsnes.", "I Facebook-innlegget hvor han har gjengitt et nakenbilde av den siktede mannen, skriver han: \u00abDenne mannen kom til Hokksund fra Trondheim for \u00e5 m\u00f8te ei jente p\u00e5 14 \u00e5r, som han skulle ha sex med! Heldigvis var det MEG han pratet med og m\u00f8tte ikke ei jente p\u00e5 14 \u00e5r! Han ble tatt med til arrest av politiet og sak blir opprettet! Del gjerne bildet, om dere mener at resten av landet burde se det\u00bb.", "- Jeg er klar over dette Facebook-innlegget, men har ikke annen kommentar enn at vi synes det er litt uheldig at det er spredt som ild i t\u00f8rt gress, sier politiadvokat Fredrik Reinertsen ved S\u00f8r-\u00d8st politidistrikt til Adresseavisen.", "Her er flere av innleggene i den p\u00e5g\u00e5ende nettdebatten:", "\u00abSyke mennesker som gj\u00f8r s\u00e5nt fortjener \u00e5 bli hengt ut. Det er de selv som \u00f8delegger familien sin, ikke \u00ablokkedua\u00bb. St\u00f8tter Kalsnes fullt ut! H\u00e5per flere gj\u00f8r det samme, og f\u00e5r tatt disse pedofile. Neste gang kan det v\u00e6re di datter som blir lurt av en gammel gris!!!\u00bb", "Hege Beate Lyngbakk.", "\u00abDet er forkastelig det denne Kalsnes driver med. Det er politiet som skal ta seg av slikt, og n\u00e5r det arresterer noen skal domstolen avgj\u00f8re skyldsp\u00f8rsm\u00e5l. Om det i ett av tusen tilfeller et eller annet som gj\u00f8r at alt ikke er som det virker som p\u00e5 overflaten s\u00e5 er det ett tilfelle for mange offentlige uthenginger p\u00e5 FB. Borgervern er blant de verste formene for kriminalitet vi har, og det er ikke noe bedre om det foreg\u00e5r p\u00e5 internett\u00bb", "Eirik Jenssen", "\u00abJeg m\u00e5 si at jeg kan ikke se problemet med at denne mannen blir \u00abhengt ut\u00bb. Ingen har noe krav p\u00e5 anonymitet rundt det de driver med - det gjelder uansett om de blir d\u00f8mt for noe i retten eller ikke. Og uansett om det skjer en forbrytelse eller ikke. \u00c5 sjekke opp en 14-\u00e5ring ville fors\u00e5vidt v\u00e6rt lovlig i Sverige, men det ser likevel ikke pent ut n\u00e5r fyren er 60. Gjort er gjort, og det er en del av hans livshistorie n\u00e5. Om han mener \u00ablivet blir \u00f8delagt av at dette kommer ut\u00bb, burde han enkelt og greit latt v\u00e6re. Hva om han hadde m\u00f8tt ei jente p\u00e5 ordentlig, og hun hadde fortalt alt p\u00e5 Facebook etterp\u00e5? Skulle hun hatt plikt til \u00e5 holde det hele hemmelig av hensyn til han (og evt. familien hans)? Jeg synes ikke det. Det at ingen virkelig jente var involvert, endrer ikke p\u00e5 dette.", "Helge Hafting", "\u00abHelt flott at slikt blir avdekket.Hvem \u00f8delegger livet for hvem sp\u00f8r jeg da. Den gamle mannen som \u00f8nsker sm\u00e5jenter eller? N\u00e5r jeg leser om slikt blir jeg kvalm og forbanna. Voksne kailla burde finne noe annet \u00e5 bedrive tiden med\u00bb.", "tulla53", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "be221deed4a72e02369986f23effdc4bc6b5f353eea0c2a73c8c9c4a6c0a68ff"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-02T13:00:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Debatten raser etter at tr\u00f8nder ble p\u00e5grepet for barnelokking og identifisert p\u00e5 Facebook."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12106043.ece/5vctuj/ALTERNATES/w980-default/facebook.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/728c2c28ae6ed2c4b06ff5259aba5c836da49892.jpg?597b5865"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abDet er politiets oppgave \u00e5 finne slike mennesker\u00bb -adressa.no", "\u00abPolitiets oppgave\u00bb", "\u00ab60-\u00e5ringens ansvar\u00bb", "Jakter p\u00e5 barnelokkere", "Flere innlegg"]}, {"field": "id", "value": "728c2c28ae6ed2c4b06ff5259aba5c836da49892"}, {"field": "keyword", "value": ["overgrep", "Politiet", "Sosiale medier", "debatt"]}, {"field": "keywords", "value": "overgrep,Politiet,Sosiale medier,debatt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "menn", "legge", "politiets oppgave"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["politiet", "adresseavisen", "s\u00f8r-\u00f8st", "b. borgervern", "anders", "sosiale"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hokksund", "tr\u00f8ndelag", "sverige", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stig kalsnes", "ann tove buklev", "fredrik reinertsen", "svein nornes", "magne jakobsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12106043.ece/5vctuj/ALTERNATES/w980-default/facebook.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abDet er politiets oppgave \u00e5 finne slike mennesker\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/02/%C2%ABDet-er-politiets-oppgave-%C3%A5-finne-slike-mennesker%C2%BB-12105806.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-02T12:29:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12105806"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-02T12:29:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abDet er politiets oppgave \u00e5 finne slike mennesker\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Debatten raser etter at tr\u00f8nder ble p\u00e5grepet for barnelokking og identifisert p\u00e5 Facebook."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/728c2c28ae6ed2c4b06ff5259aba5c836da49892.jpg?597b5865"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1754"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T15:29:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abDet er politiets oppgave \u00e5 finne slike mennesker\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/02/%c2%abDet-er-politiets-oppgave-%c3%a5-finne-slike-mennesker%c2%bb-12105806.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "728c2c28ae6ed2c4b06ff5259aba5c836da49892"}], "score": 0.54177284, "siteId": "9222270286501375973", "id": "728c2c28ae6ed2c4b06ff5259aba5c836da49892"}

