{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-20T12:40:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheims-mannen som er i 30-\u00e5rene, er d\u00f8mt til fengsel i 36 dager og frad\u00f8mt f\u00f8rerretten i 30 m\u00e5neder. Han m\u00e5 ogs\u00e5 betale saksomkostninger p\u00e5 5000 kroner, if\u00f8lge dommen fra Inntr\u00f8ndelag tingrett skriver Bladet.no .", "R\u00e5kj\u00f8ringen skjedde i slutten av august i fjor. If\u00f8lge tiltalebeslutningen hadde mannen og en kompis v\u00e6rt p\u00e5 snushandel p\u00e5 Storlien. Kompisen ble m\u00e5lt til 148 km/t i laserkontrollen i Teveldalen p\u00e5 tur hjem. Politiet stoppet de to rundt ei mil lenger ned i dalen.", "Trondheimsmannen er tidligere b\u00f8telagt flere ganger for overtredelse av vegtrafikkloven, og i dommen vektlegges det i skjerpende retning.", "Han erkjente seg ikke skyldig da rettssaken startet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "182e5481ce4cf6be6e8c9d9ca2fc8acbac7c9a0c99d1e594ea7a2e48146ce0dd"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-20T11:37:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "En motorsyklist er d\u00f8mt til fengselsstraff for \u00e5 ha kj\u00f8rt i 171 km/t i en 80-sone i Mer\u00e5ker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13962391.ece/gu132f/ALTERNATES/w980-default/tad5eac9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/72bda7102b98b94a7ac0e508865779e8fdfe907b.jpg?59785235"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt hjem fra snushandel p\u00e5 Storlien -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "72bda7102b98b94a7ac0e508865779e8fdfe907b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["snushandel", "d\u00f8mt", "hjem", "r\u00e5kj\u00f8rt", "r\u00e5kj\u00f8rt hjem"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["inntr\u00f8ndelag", "teveldalen", "bladet", "storlien"]}, {"field": "kw-location", "value": "mer\u00e5ker"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13962391.ece/gu132f/ALTERNATES/w980-default/tad5eac9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt hjem fra snushandel p\u00e5 Storlien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/05/20/D%C3%B8mt-for-%C3%A5-ha-r%C3%A5kj%C3%B8rt-hjem-fra-snushandel-p%C3%A5-Storlien-14758911.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-20T12:33:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14758911"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-20T12:33:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt hjem fra snushandel p\u00e5 Storlien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En motorsyklist er d\u00f8mt til fengselsstraff for \u00e5 ha kj\u00f8rt i 171 km/t i en 80-sone i Mer\u00e5ker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/72bda7102b98b94a7ac0e508865779e8fdfe907b.jpg?59785235"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x927"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T08:26:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8mt for \u00e5 ha r\u00e5kj\u00f8rt hjem fra snushandel p\u00e5 Storlien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/05/20/D%c3%b8mt-for-%c3%a5-ha-r%c3%a5kj%c3%b8rt-hjem-fra-snushandel-p%c3%a5-Storlien-14758911.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "72bda7102b98b94a7ac0e508865779e8fdfe907b"}], "score": 1.8760946, "siteId": "9222270286501375973", "id": "72bda7102b98b94a7ac0e508865779e8fdfe907b"}

