{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-20T22:06:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["mat", "Matpriser", "Rema", "Norgesgruppen"]}, {"field": "author", "value": "marita e. valvik/aftenposten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Du handler hos dem hver dag, Kiwi, Meny, Joker eller Spar. Matbutikkene, som er samlet under paraplyen Norgesgruppen, st\u00e5r for 39,9 prosent av dagligvaremarkedet i Norge, skriver Aftenposten . Innkj\u00f8psdirekt\u00f8r \u00d8yvind Andersen er mannen som hvert eneste \u00e5r forhandler om hvilke produkter som f\u00e5r lov \u00e5 komme inn i hyllene i disse butikkene.", "Les ogs\u00e5: N\u00e6r identiske priser p\u00e5 halve julekurven", "- Jeg er med p\u00e5 noen av m\u00f8tene, slett ikke alle, sier Andersen under et seminar for pressen i regi av Norgesgruppen.", "Akkurat n\u00e5 sitter han og hans folk i forhandlinger med leverand\u00f8rene. Forhandlingene, som kalles \u00abH\u00f8stjakta\u00bb i dagligvarebransjen, varer fra oktober til rett over nytt\u00e5r. 1. februar lanseres nye varer og ikke minst \u2013 da justeres prisene i henhold til de nye avtalene.", "Les ogs\u00e5: Vill priskrig p\u00e5 mat f\u00f8r jul", "- Vi er litt overrasket over pris\u00f8kningene. Spesielt er vi overrasket over at valutaen treffer s\u00e5 hardt som den gj\u00f8r, sier Andersen og trekker frem b\u00e5de euro og dollar, samt svenske og danske kroner som medvirkende til de \u00f8kte prisene forbrukerne kommer til \u00e5 merke godt i februar.", "Han forklarer at noen av valuta\u00f8kningene blir nullet ut av r\u00e5vareprisene. Men heller ikke det har v\u00e6rt helt enkelt i \u00e5r. Prisene p\u00e5 kakao \u00f8ker kraftig, det samme skjer innen oljer og prisene p\u00e5 sukker har skutt i v\u00e6ret den siste tiden, selv om det lenge l\u00e5 stabilt.", "- Vi har egne analytikere som f\u00f8lger med p\u00e5 r\u00e5vareprisene, slik at leverand\u00f8rene ikke skal kunne skylde p\u00e5 \u00f8kte r\u00e5varepriser som begrunnelse for \u00e5 sette opp prisen dersom det ikke er fakta, sier Andersen til Aftenposten .", "P\u00e5 andre siden av byen, p\u00e5 Rema 1000s hovedkontor p\u00e5 Ensj\u00f8, foreg\u00e5r de samme forhandlingene. Men her er tonen i \u00e5r en helt annen.", "Rema-sjef Ole Robert Reitan kjemper med nebb og kl\u00f8r for \u00e5 klare \u00e5 holde l\u00f8ftet til alle kundene: \u00abVi skal v\u00e6re billigst.\u00bb", "Etter at Coop fikk kj\u00f8pe Ica-butikkene, har Reitan sagt tydelig ifra at han ikke lenger vil godta forskjellsbehandlingen leverand\u00f8rene gj\u00f8r n\u00e5r det gjelder prisforskjellen til de ulike kjedene.", "Tidligere har det v\u00e6rt godtatt at siden Norgesgruppen st\u00e5r for 39,9 prosent av dagligvaremarkedet og Rema bare 23,7 prosent, har Norgesgruppen f\u00e5tt lavere priser p\u00e5 grunn av det store volumet.", "- Dette godtar vi ikke lenger. Der vi ikke m\u00f8ter forst\u00e5else p\u00e5 dette, kommer vi til \u00e5 finne alternativer. Og det kommer vi til \u00e5 finne, sier Reitan til Aftenposten.", "Han legger ikke fingrene imellom, men legger til at de har m\u00f8tt forst\u00e5else hos de st\u00f8rste leverand\u00f8rene. Hvorvidt dette har vist seg i kontraktene som underskrives i disse dager, vil han ikke si noe om.", "Les ogs\u00e5: Vill priskrig p\u00e5 mat f\u00f8r jul", "Les ogs\u00e5: Priskrig p\u00e5 drivstoff i og rundt Trondheim", "Av de 1000 leverand\u00f8rene Norgesgruppen har, forhandler de med mellom 150 og 180 av dem.", "- Vanligvis m\u00f8ter to-tre fra oss med to-tre fra leverand\u00f8rene, sier Andersen.", "I 2014 tok Norgesgruppen inn 1490 nye produkter. I 2015 var tallet 1486 nye produkter. 5 prosent av disse var egne merkevarer.", "- Vi kaster ikke ut leverand\u00f8rer, vi vil ha flere, sier Andersen og forklarer:", "- Da f\u00e5r vi mer innovasjon og bedre forhandlinger. Vi vil overhodet ikke ha f\u00e6rre leverand\u00f8rer, men flere der leverand\u00f8rene allerede har mye makt, sier Andersen og viser til kategorier der enkelte leverand\u00f8rer omtrent er den eneste akt\u00f8ren som er \u00e5 f\u00e5 tak i i dagens matbutikker.", "Mills margarin har en markedsandel p\u00e5 97 prosent.", "Mills majones har en markedsandel p\u00e5 89 prosent.", "Toros suppeposer har en markedsandel p\u00e5 87 prosent.", "Kavli sm\u00f8reoster har en markedsandel p\u00e5 85 prosent.", "Lilleborg t\u00f8yvaskemidler har en markedsandel p\u00e5 78 prosent.", "Tines melkeprodukter har en markedsandel p\u00e5 72 prosent.", "Grandiosa frossenpizza har en markedsandel p\u00e5 66 prosent.", "I dag st\u00e5r fem leverand\u00f8rer for 48 prosent av alle innkj\u00f8p Norgesgruppen gj\u00f8r.", "- Selvf\u00f8lgelig har Norgesgruppen stor makt i forhandlingene. Men vi m\u00e5 ikke glemme at disse leverand\u00f8rene er utrolig flinke. Vi har 1000 ulike leverand\u00f8rer. Det hjelper lite \u00e5 ha mange leverand\u00f8rer totalt n\u00e5r vi skal forhandle hvilke varer vi skal ha innenfor en spesifikk varegruppe, sier Andersen og forklarer at det ikke spiller noen rolle for forbrukeren at Norgesgruppen har mange leverand\u00f8rer innenfor eksempelvis snacks n\u00e5r det er frossenpizza de har bestemt seg for \u00e5 kj\u00f8pe.", "Likevel f\u00e5r Norgesgruppen og andre dagligvarekjeder ofte kritikk for \u00e5 ha kastet ut matvarer. Blant annet opplevde Coop \u00e5 f\u00e5 massiv kritikk etter at utfordrern Hval sjokolade ikke lenger er \u00e5 finne i 1200 Coop-butikker .", "Dagligvareleverand\u00f8rens forening (DLF) mener det er handelens eget ansvar \u00e5 s\u00f8rge for konkurranse i hyllene.", "- Vi \u00f8nsker mer konkurranse i butikkhyllene og vil at flere leverand\u00f8rer skal f\u00e5 pr\u00f8ve seg. N\u00e5 h\u00e5per jeg Norgesgruppen og de andre kjedene slipper til uavhengige leverand\u00f8rer og ikke okkuperer hyllene i for stor grad med egne merkevarer der det finnes konkurrerende produkter i dag, sier daglig leder Helge Hasselg\u00e5rd i DLF.", "LES OGS\u00c5: Mathallene viser vei", "- Vi leter etter utfordrere. Vi har rundt 100 internasjonale leverand\u00f8rer, et par hundre norske relativt store, fire store leverand\u00f8rer fra samvirket, 300 regionale og 400 lokale leverand\u00f8rer. Derfor jobber vi n\u00e5 aktivt med lokale akt\u00f8rer. Noen er allerede kjempeflinke, noen kommer til \u00e5 bli flinke og andre skal vi hjelpe til \u00e5 bli flinke, sier Andersen.", "Den siste gruppen er ikke inne til vanlige forhandlinger, men de finner sammen en pris som er b\u00e6rekraftig og de tror forbrukerne kan akseptere.", "- Vi ser at det blir stadig st\u00f8rre ulikheter mellom hva som selges i de ulike butikkene. Fremtidens butikker vil v\u00e6re enda mer tilpasset helt lokale forhold, sier Andersen og forteller om forskjellene bare lokalt i Oslo:", "85 prosent av Bendit bl\u00e5b\u00e6r som selges i Oslo, selges p\u00e5 vestkanten.", "75 prosent av ferskpresset juice som selges i Oslo, selges p\u00e5 vestkanten.", "90 prosent av Salmalaksen som selges i Oslo, selges p\u00e5 vestkanten.", "85 prosent av Grpn Tuborg som selges i Oslo, selges p\u00e5 \u00f8stkanten.", "90 prosent av First Price loff og kneip som selges i Oslo, selges p\u00e5 \u00f8stkanten.", "- Om bare f\u00e5 \u00e5r vil vi ha it-systemer som gj\u00f8r at butikkene blir enda mer tilpasset de ulike kundegruppene helt lokalt, sier Andersen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "42e1454e7176e4fb7dd685c39013bd3214ff8ef3e2c316c34001e8cb2afacbb7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T16:51:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Innkj\u00f8psdirekt\u00f8r \u00d8yvind Andersen bestemmer innholdet i 1768 av Norges 3899 matbutikker. - Vi kommer til \u00e5 se overraskende h\u00f8yere matpriser fra neste \u00e5r, sier Andersen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11947377.ece/oms78/ALTERNATES/w980-default/_27R2641copy_doc6nkc97cg0jd1mbw1119g-KuE20L4eWv.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/72c14c2d19ad740c2cff70eadfaea026f0194437.jpg?59752af0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Denne mannen bestemmer hva du f\u00e5r i matbutikken neste \u00e5r -adressa.no", "H\u00f8yere priser", "Rema presser leverand\u00f8rene hardt", "Merkene som dominerer i skapet ditt", "Forskjell p\u00e5 \u00f8st og vest i Oslo"]}, {"field": "id", "value": "72c14c2d19ad740c2cff70eadfaea026f0194437"}, {"field": "keyword", "value": ["mat", "Matpriser", "Rema", "Norgesgruppen"]}, {"field": "keywords", "value": "mat,Matpriser,Rema,Norgesgruppen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": "norgesgruppen"}, {"field": "kw-concept", "value": ["leverand\u00f8rer", "prosent", "egne merkevarer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kiwi", "h\u00f8stjakta", "aftenposten", "coop", "hval", "rema 1000s", "meny", "first price", "salmalaksen", "grpn tuborg", "bendit", "joker", "spar", "ensj\u00f8", "norges 3899"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ica", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole robert reitan", "\u00f8yvind andersen", "helge hasselg\u00e5rd"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11947377.ece/oms78/ALTERNATES/w980-default/_27R2641copy_doc6nkc97cg0jd1mbw1119g-KuE20L4eWv.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Denne mannen bestemmer hva du f\u00e5r i matbutikken neste \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2015/12/20/Denne-mannen-bestemmer-hva-du-f%C3%A5r-i-matbutikken-neste-%C3%A5r-11947409.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-20T22:06:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11947409"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-20T22:06:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Denne mannen bestemmer hva du f\u00e5r i matbutikken neste \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Innkj\u00f8psdirekt\u00f8r \u00d8yvind Andersen bestemmer innholdet i 1768 av Norges 3899 matbutikker. - Vi kommer til \u00e5 se overraskende h\u00f8yere matpriser fra neste \u00e5r, sier Andersen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/72c14c2d19ad740c2cff70eadfaea026f0194437.jpg?59752af0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2042"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T23:02:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Varsler kraftig prishopp p\u00e5 matvarer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2015/12/20/Denne-mannen-bestemmer-hva-du-f%c3%a5r-i-matbutikken-neste-%c3%a5r-11947409.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "72c14c2d19ad740c2cff70eadfaea026f0194437"}], "score": 0.33901486, "siteId": "9222270286501375973", "id": "72c14c2d19ad740c2cff70eadfaea026f0194437"}

