{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-13T18:05:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "23. juni er det klart for \u00e5pningen av den nye Strindheimtunnelen, som strekker seg fra Nyhavna til Strindheim.", "- Dette blir en stor merkedag for alle trafikantene i byen. Ogs\u00e5 for myke trafikanter og de som bor langs gammelvegen, sier prosjektleder Harald Inge Johnsen i Statens vegvesen i en pressemelding.", "Tunnelen er 2,5 kilometer lang og skal avlaste Innherredsveien. If\u00f8lge Statens vegvesen blir det landets tryggeste tunnel. Det er montert lys, vifter og sikkerhetsutstyr for 100 millioner kroner inne i tunnelen.", "- Denne tunnelen er bygd i henhold til de nyeste kravene fra Direktoratet for sikkerhet og beredskap, s\u00e5 dette blir kanskje landets sikreste og tryggeste tunnel, har delprosjektleder Erik \u00d8stmo i Statens vegvesen tidligere uttalt til adressa.no.", "Strndheimtunnelen skulle egentlig \u00e5pne i februar, men arbeidet ble forsinket. Det danske selskapet KB Electrotech, som hadde totalentreprisen p\u00e5 E6 mellom Trondheim og Stj\u00f8rdal, gikk konkurs i oktober og la derfor ned arbeidet. Prosjektet ble p\u00e5f\u00f8rt ekstrautgifter p\u00e5 40 millioner kroner p\u00e5 grunn av konkursen.", "- Vi har jobbet knallhardt for \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass nye avtaler etter elektrokonkursen og er glad for at vi n\u00e5 f\u00e5r til \u00e5pning f\u00f8r sommeren, sier Johnsen.", "Aventi ble etter konkursen engasjert som entrepren\u00f8r. De leverer styrkingssystemer og overv\u00e5kningssystemer, mens Bravida er underentrepren\u00f8r for monteringsarbeidene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e3373b87c842af2cd55a16417e8c2e585888349d6a83adb0b194300077fa6d23"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-02T18:39:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den nye Strindheimtunnelen \u00e5pner f\u00f8r sommeren."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8133791.ece/ALTERNATES/w980-default/--strindheimtunnelen-121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/72fdf2f65570299bd2d4ef1ff438efb850afa9e8.jpg?59093632"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Snart kan du kj\u00f8re gjennom denne tunnelen -adressa.no", "- Landets tryggeste tunnel", "Konkurs forsinket arbeidet"]}, {"field": "id", "value": "72fdf2f65570299bd2d4ef1ff438efb850afa9e8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["konkurs", "landets tryggeste tunnel", "tryggeste tunnel", "tunnel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["direktoratet", "trondheim og stj\u00f8rdal", "strindheim", "innherredsveien", "bravida", "electrotech", "nyhavna", "strindheimtunnelen", "statens"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald inge johnsen", "erik \u00f8stmo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8133791.ece/ALTERNATES/w980-default/--strindheimtunnelen-121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Snart kan du kj\u00f8re gjennom denne tunnelen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9317945.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-13T15:47:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9317945"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-13T15:47:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Snart kan du kj\u00f8re gjennom denne tunnelen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Den nye Strindheimtunnelen \u00e5pner f\u00f8r sommeren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/72fdf2f65570299bd2d4ef1ff438efb850afa9e8.jpg?59093632"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x5179"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T01:45:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Snart kan du kj\u00f8re gjennom denne tunnelen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9317945.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "72fdf2f65570299bd2d4ef1ff438efb850afa9e8"}], "score": 1.1011661, "siteId": "9222270286501375973", "id": "72fdf2f65570299bd2d4ef1ff438efb850afa9e8"}

