{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:00:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ideologi synes p\u00e5 ha blitt mindre viktig for jagerflygerne.", "Status og respekt, redselen for \u00e5 g\u00e5 glipp av noe, samt \u00f8nsket om ikke \u00e5 svikte sine kolleger. Dette er motivasjonsfaktorer n\u00e5r norske jagerflygere drar i krigen i Libya.", "Det mener jagerflypilot og major Jens Gunnar Haugen Dragsnes, som siden 1997 har v\u00e6rt stasjonert p\u00e5 \u00d8rland hovedflystasjon. Dersom oppdraget i Libya blir langvarig, kan ogs\u00e5 han bli sendt til basen i Kreta for \u00e5 delta i operasjon \u00abOdyss\u00e9 morgengry\u00bb.", "\u2013 Under den kalde krigen var motivasjonsfaktorer blant annet \u00e5 beskytte familie og fedreland. N\u00e5 er oppdragene annerledes, og ideologi og politikk er blitt en mindre viktig motivasjonsfaktor, sier Haugen Dragsnes, som siden i fjor har undervist p\u00e5 Luftkrigsskolen i Trondheim.", "Dette sier han b\u00e5de av egne erfaringer (han var i Kosovo i 1999 og i Afghanistan i 2002-2003) og basert p\u00e5 intervjuer med andre norske jagerflygere.", "\u2013 At noen er villige til \u00e5 reise i krigen og risikere livet for eget land og familie, er lett \u00e5 forst\u00e5. Men det kan v\u00e6re vanskeligere for enkelte piloter og deres familier \u00e5 forst\u00e5 hvorfor de skal risikere egne liv for et regime s\u00e5 fjernt som det i Libya. Noen av dem ser sikkert motivasjon i FN-resolusjonen, men det er nok langt fra alle, sier majoren som er tidligere nestkommanderende ved 338-skvadronen p\u00e5 \u00d8rlandet.", "Han trekker frem en rekke faktorer som han mener p\u00e5virker motivasjonen:", "Status og respekt.", "\u00d8nsket om ikke \u00e5 svikte kolleger.", "Angst for \u00e5 g\u00e5 glipp av noe.", "Frykt for \u00e5 bli utst\u00f8tt av gruppen.", "\u2013 Utad og politisk frontes ikke slik motivasjon, da frontes det ideologiske. Men det er viktig at samfunnet ogs\u00e5 anerkjenner ogs\u00e5 andre motivasjonsfaktorer for \u00e5 g\u00e5 i krigen, sier Haugen Dragsnes.", "De av flygerne som har erfaring fra i Afghanistan og Kosovo, f\u00e5r en viktig rolle i gruppen n\u00e5 som de skal til Libya, if\u00f8lge Haugen Dragsnes.", "\u2013 Det er ogs\u00e5 slik at n\u00e5r yngre flygere ser hvilken respekt og autoritet de eldre pilotene som har deltatt i tidligre konflikter har, kan det v\u00e6re en motivasjonsfaktor for \u00e5 dra i krigen selv om man egentlig ikke har s\u00e5 lyst, sier han.", "\u2013 Om noen \u00e5r kommer det kanskje til \u00e5 sitte en gjeng flygere sammen p\u00e5 \u00d8rlandet og snakke om hvor spennende det var i Libya. Da er det kjedelig \u00e5 v\u00e6re \u00e9n av dem som ikke ble med, sier han.", "\u2013 Basert p\u00e5 din erfaring, hvordan har jagerflygerne p\u00e5 Kreta det n\u00e5?", "\u2013 Noen av dem er nok rolig og behersket, mange f\u00f8ler nok en stor usikkerhet. De f\u00f8rste turene vil preges av en voldsom spenning, og mange av dem er nok redde for \u00e5 gj\u00f8re feil, sier han.", "LES OGS\u00c5: Flere utenrikssaker p\u00e5 adressa.no"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "782372ab237e412a3bc0657613a02191aa751ae357ebf2cee559c0909d020d4b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-20T12:31:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "KRETA: Derfor drar de til Libya, mener major."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1386800.ece5/ALTERNATES/w980-default/kreta_ny"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/735da182480d4885713f22b9263c60cd90e07d9f.jpg?5970a285"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- De norske jagerflygerne s\u00f8ker status og respekt -adressa.no", "- Ideologi mindre viktig", "\u00abFrykt for \u00e5 bli utst\u00f8tt\u00bb", "Erfarne forbilder", "- En voldsom spenning"]}, {"field": "id", "value": "735da182480d4885713f22b9263c60cd90e07d9f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["motivasjonsfaktor", "krigen", "flygere", "erfarne", "motivasjon", "norske jagerflygere", "jagerflygere", "jagerflygerne s\u00f8ker status", "respekt", "ideologi", "norske", "norske jagerflygerne s\u00f8ker", "status"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["haugen dragsnes", "\u00f8rlandet", "luftkrigsskolen", "afghanistan og kosovo", "odyss\u00e9"]}, {"field": "kw-location", "value": ["afghanistan", "kosovo", "kreta", "trondheim", "libya", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jens gunnar haugen dragsnes"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1386800.ece5/ALTERNATES/w980-default/kreta_ny"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- De norske jagerflygerne s\u00f8ker status og respekt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2011/03/24/De-norske-jagerflygerne-s%C3%B8ker-status-og-respekt-1012747.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-03-24T09:11:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1012747"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-03-24T09:11:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- De norske jagerflygerne s\u00f8ker status og respekt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "KRETA: Derfor drar de til Libya, mener major."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/735da182480d4885713f22b9263c60cd90e07d9f.jpg?5970a285"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1409"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T12:31:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "- De norske jagerflygerne s\u00f8ker status og respekt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2011/03/24/De-norske-jagerflygerne-s%c3%b8ker-status-og-respekt-1012747.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "735da182480d4885713f22b9263c60cd90e07d9f"}], "score": 1.2860682, "siteId": "9222270286501375973", "id": "735da182480d4885713f22b9263c60cd90e07d9f"}

