{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:50:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I midten av oktober fikk de to studiekameratene p\u00e5 sivilingeni\u00f8rlinjen teknisk kybernetikk ved NTNU brev fra Forsvaret. Der sto det at de var innkalt til f\u00f8rstegangstjeneste med start 12. januar.", "- Brevet kom bare \u00e9n uke f\u00f8r klagefristen gikk ut, s\u00e5 jeg sendte klagen med en gang, sier J\u00f8rgen Syvertsen. Det samme gjorde Martin Kvernland.", "I forrige uke kom svaret. Ingen av dem f\u00e5r utsatt f\u00f8rstegangstjenesten.", "- Det sto i avslaget at Forsvaret har endret rutinene, slik at studier ikke lenger er god nok grunn til \u00e5 f\u00e5 utsatt f\u00f8rstegangstjenesten, refererer Martin Kvernland. Han frykter at f\u00f8rstegangstjenesten kan p\u00e5virke utdanningen sv\u00e6rt negativt.", "- Ett \u00e5r borte fra studiene kan f\u00f8re til at du glemmer mye, i verste fall kan det bli n\u00f8dvendig \u00e5 ta opp fag igjen, sier Kvernland.", "Studiekameraten er enig.", "- I tillegg til at du kan glemme ting du har l\u00e6rt mister du samholdet med klassekameratene. I begynnelsen av studiene brukes det mye tid p\u00e5 \u00e5 bli kjent, men n\u00e5r du kommer tilbake m\u00e5 du jo begynne i en helt ny klasse, sier J\u00f8rgen Syvertsen.", "Ingen f\u00e5r utsettelse", "De to studentene er ikke alene om \u00e5 f\u00f8le konsekvensene av Forsvarets nye rutiner. P\u00e5 NTNUs siv.ing.-linjer er i overkant av 100 studenter innkalt til f\u00f8rstegangstjeneste etter jul. Vernepliktskontakt Martin A. Sv\u00e6ren har hatt stor p\u00e5gang av fortvilte studenter.", "- F\u00f8r fikk studenter utsettelse p\u00e5 grunn av studier. Men p\u00e5 grunn av nye lovregulerte regler gis det ikke lenger utsettelse, sier Sv\u00e6ren. Forsvarsminister Anne-Grete Str\u00f8m-Erichsen (Ap) uttalte 1. november at Forsvarets behov for vernepliktige m\u00e5 ivaretas, men at det er viktig at man utviser fleksibilitet. Hun ville ogs\u00e5 unders\u00f8ke om de nye innkallingsrutinene kan justeres.", "- S\u00e5 godt som alle studentene har s\u00f8kt om utsettelse, men ingen jeg kjenner til har f\u00e5tt det. Inntil det er vedtatt nye regler tror jeg ikke Vernepliktsverket vil ta hensyn til forsvarsministerens uttalelser, sier vernepliktskontakten.", "Blokkerer studieplasser", "Saksbehandler for siv.ing.-utdanningen i NTNUs studieavdeling, \u00c5ge S\u00f8sveen, bekrefter at rundt 100 sivilingeni\u00f8rstudenter er innkalt.", "- Mange av de innkalte startet studiene n\u00e5 i h\u00f8st. Den f\u00f8rste tiden som universitetsstudent er kritisk i forhold til \u00e5 takle overgangen fra videreg\u00e5ende skole, og vi s\u00e5 med en gang at dette var uheldig, sier S\u00f8sveen. Sett fra NTNUs side skaper Forsvarets nye praksis ogs\u00e5 problemer i forhold til opptaket.", "- Vi hadde ventelister ved opptaket n\u00e5 i h\u00f8st. N\u00e5 kan 100 studieplasser bli st\u00e5ende ubrukt etter jul. I tillegg m\u00e5 vi holde av plass ved neste \u00e5rs opptak, ettersom studentene skal fortsette studiene etter f\u00f8rstegangstjenesten, p\u00e5peker saksbehandleren.", "Rektor involvert", "NTNUs studiedirekt\u00f8r har sendt brev til Vernepliktsverket om saken, men det ser ikke ut til \u00e5 ha hjulpet. N\u00e5 vil rektor Torbj\u00f8rn Digernes ved NTNU engasjere seg i saken.", "- Det kan ikke bli slik at det er normalt at studenter blir innkalt til f\u00f8rstegangstjeneste midt i studie\u00e5ret, for det er helt klart at det har betydelige skadevirkninger for studieprogresjonen, sier Digernes.", "- Jeg vil s\u00f8rge for at v\u00e5rt syn p\u00e5 saken kommer klart frem for Kunnskapsdepartementet og Forsvarsdepartementet, sier NTNU-rektoren.", "Mens de venter p\u00e5 hva forsvarsministeren vil gj\u00f8re er studentene Martin Kverland og J\u00f8rgen Syvertsen n\u00e5 i ferd med \u00e5 skrive anker p\u00e5 avslagene fra Vernepliktsverket."]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "96b5be7edd37c7587d3ddebbc7baa0991d8218a10e12bfbed5a9b332327430ed"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-23T17:57:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sivilingeni\u00f8rstudentene Martin Kvernland (20) og J\u00f8rgen Syvertsen (20) har studert i ett og et halvt \u00e5r. N\u00e5 krever Forsvaret at de avbryter studiene og avtjener f\u00f8rstegangstjenesten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1150359.ece5/ALTERNATES/w980-default/verneplikt01_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/73a447199e65f7db3e02afc0cefa3584f68c08d1.jpg?58baf335"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Forsvaret avbryter studiene -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "73a447199e65f7db3e02afc0cefa3584f68c08d1"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-concept", "value": ["studier", "f\u00f8rstegangstjeneste", "saken", "studenter", "avbryter studiene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vernepliktsverket", "martin kverland og j\u00f8rgen syvertsen", "forsvaret", "kunnskapsdepartementet og forsvarsdepartementet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["martin a. sv\u00e6ren", "torbj\u00f8rn digernes", "martin kvernland", "\u00e5ge s\u00f8sveen", "j\u00f8rgen syvertsen", "martin kverland", "anne-grete str\u00f8m-erichsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1150359.ece5/ALTERNATES/w980-default/verneplikt01_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forsvaret avbryter studiene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/article591024.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2005-11-14T07:25:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "885611"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-11-14T07:25:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forsvaret avbryter studiene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "Sivilingeni\u00f8rstudentene Martin Kvernland (20) og J\u00f8rgen Syvertsen (20) har studert i ett og et halvt \u00e5r. N\u00e5 krever Forsvaret at de avbryter studiene og avtjener f\u00f8rstegangstjenesten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/73a447199e65f7db3e02afc0cefa3584f68c08d1.jpg?58baf335"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1818"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-04T17:02:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forsvaret avbryter studiene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/article591024.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "73a447199e65f7db3e02afc0cefa3584f68c08d1"}], "score": 0.8469674, "siteId": "9222270286501375973", "id": "73a447199e65f7db3e02afc0cefa3584f68c08d1"}

