{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:57:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rst med Namsos Dampskibsselskab og fra 1970 med Namsos Trafikkselskap. I omtrent hundre \u00e5r var det gods- og passasjertrafikk med kjente b\u00e5ter som \u00abNauma\u00bb, \u00abBj\u00f8rn\u00f8r\u00bb, \u00abKysten\u00bb og \u00abFolla\u00bb. Dampskipene holdt stand helt til femti- og sekstitallet da motorskipene overtok og fikk samme navn. Fra 70-\u00e5rene ble det mindre passasjertrafikk, og i 1994 ble de aller fleste stoppestedene kuttet ut, da fylkeskommunene droppet tilskuddet. I 2002 overtok de ansatte godsb\u00e5ten \u00abFolla IV\u00bb som g\u00e5r mellom Trondheim, Namsos og Lofoten. B\u00e5tene som gikk p\u00e5 ruta Namsos-Trondheim: DAMPSKIPENE: \"Namsen\" 1879-1891 \"Nauma\" 1891-1954 \"Kysten\" 1909-1964 \"Aafjord\" 1914-1948 \"Bj\u00f8rn\u00f8r\" 1941-1962 MOTORSKIPENE: \"Namsos\" 1954-1969 \"Nauma \" (2): 1964-1985 \"Kysten\" (2): 1969-1990 \"Folla\" (3): 1978-1994 \"Folla\" (4): 1994-"]}, {"field": "category0", "value": "tema"}, {"field": "category1", "value": "tema|villeveier"}, {"field": "contenthash", "value": "3482c93188d604681a7e1df03ed71132d9f73eaaa863b01bf6a3a61a1768c8fb"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T03:32:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Namsos-b\u00e5ten i 125 \u00e5r Helt siden 1879 har det v\u00e6rt b\u00e5trute mellom Namsos og Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1085106.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Uke23-Namsos"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/73b09fd1e1eef14e149d3707d6d7dcf7b2fb5f95.jpg?598aca2f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Namsosb\u00e5ten i 125 \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "73b09fd1e1eef14e149d3707d6d7dcf7b2fb5f95"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["villeveier", "tema"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-entity", "value": ["folla iv", "namsos-trondheim", "bj\u00f8rn\u00f8r", "namsos trafikkselskap", "namsos dampskibsselskab", "namsos og lofoten", "namsos og trondheim", "nauma", "kysten"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["tema/villeveier", "tema"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1085106.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Uke23-Namsos"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Namsosb\u00e5ten i 125 \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/tema/villeveier/article16903.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-06-05T14:44:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "868481"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|tema"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|tema|villeveier"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-06-05T14:44:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Namsosb\u00e5ten i 125 \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["tema/villeveier", "tema"]}, {"field": "teaser", "value": "Namsos-b\u00e5ten i 125 \u00e5r Helt siden 1879 har det v\u00e6rt b\u00e5trute mellom Namsos og Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/73b09fd1e1eef14e149d3707d6d7dcf7b2fb5f95.jpg?598aca2f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x659"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T08:39:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Namsosb\u00e5ten i 125 \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/tema/villeveier/article16903.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "73b09fd1e1eef14e149d3707d6d7dcf7b2fb5f95"}], "score": 1.514697, "siteId": "9222270286501375973", "id": "73b09fd1e1eef14e149d3707d6d7dcf7b2fb5f95"}

