{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-12T18:12:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste", "Trondheim", "Brann", "Midtbyen"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arne Anderson Stamnes var p\u00e5 vei hjem da han ble oppmerksom p\u00e5 noe som svevde rett over takene til trehusbebyggelsen i Midtbyen.", "- Jeg skj\u00f8nte med en gang at det var snakk om lyslykter. Det var like ved Riibe mynthandel at jeg s\u00e5 at minst fire slike lyslykter kom opp fra et sted mellom Dronningens gate og Kongens gate, forteller Anderson Stamnes.", "5. januar innf\u00f8rte Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste b\u00e5lforbud i mange tr\u00f8nderske kommuner p\u00e5 grunn av den store gress- og lyngbrannfaren.", "Han tok bildet sent l\u00f8rdag kveld, og lyslyktene svevde sakte vestover, i retning Bymarka.", "- Det er en forferdelig d\u00e5rlig id\u00e9, b\u00e5de med tanke p\u00e5 skogbrannfaren og trehusbebyggelsen, sier han.", "Anderson Stamnes er arkeolog, og generelt veldig glad i den verneverdige bebyggelsen i Midtbyen.", "- Man blir bekymret n\u00e5r man ser at noen sender opp noe som utgj\u00f8r en \u00e5penbar fare. Jeg er veldig glad i byen, og vil helst ikke se noen branner her, sier han.", "LES OGS\u00c5: Obs-varsel om stor gress- og lyngbrannfare i Tr\u00f8ndelag", "Brannsjef Torbj\u00f8rn M\u00e6hlumsveen ved Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste synes observasjonen til Anderson Stamnes er nedsl\u00e5ende.", "- For det f\u00f8rste er det s\u00e5nn at n\u00e5r man fyrer opp ild, s\u00e5 er man pliktig til \u00e5 ha kontroll p\u00e5 den. Det klarer man ikke n\u00e5r man sender av g\u00e5rde noe s\u00e5nt. For det andre s\u00e5 er vi inne i en tid med stor skogbrannfare, og det er innf\u00f8rt forbud mot \u00e5pen ild i hele distriktet, sier han.", "- Det er med andre ord enda mer alvorlig \u00e5 sende opp s\u00e5nne lyslykter akkurat n\u00e5. Det er straffbart, sier M\u00e6hlumsveen.", "- Dette er helt uakseptabelt, og vi ser alvorlig p\u00e5 dette. Vi har ikke f\u00e5tt info om denne hendelsen, og vi ber folk som ser slikt om \u00e5 melde fra til politi eller brannvesen, sier han.", "- Det eneste du b\u00f8r gj\u00f8re n\u00e5, er \u00e5 bruke fyrstikker i peisen, legger han til.", "28 registrerte branner i bolig, gress og lyng er registrert hos 110-sentralene de siste to uker i Tr\u00f8ndelag.", "Han er bekymret over at folk ikke tenker p\u00e5 konsekvensene av \u00e5 sende opp flyvende lyslykter som kan brenne i n\u00e6rmere 40 minutter.", "- Det er ikke s\u00e5 lenge siden at vi hadde en boligbrann p\u00e5 Vik\u00e5sen som startet p\u00e5 grunn av en slik lyslykt. Det er hodel\u00f8st \u00e5 sende opp disse, sier han.", "En flyvende lykt sendt fra Vik\u00e5sen skole f\u00f8rte trolig til husbrann if\u00f8lge politiet.", "I verste fall kan lyslyktene sveve over lange avstander hvis de riktige vindforholdene er til stede. Det vil v\u00e6re helt umulig \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 hvor disse \u00abflyvende b\u00e5lene\u00bb lander.", "- Man sender i praksis fra seg \u00e5pen ild, og det kan lande p\u00e5 et tak hvor det tar tid f\u00f8r noen oppdager det. Det er meget risikofylt \u00f8velse \u00e5 slippe disse av syne, sier brannsjefen.", "I februar for to \u00e5r siden br\u00f8t det ut omfattende skog- og lyngbranner i Flatanger og Fr\u00f8ya.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "009e2e46754f1286d8ab96b8762cc33c9ca1ea7d1c24599f187c6a0294124d2b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-12T18:16:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire brennende lyslykter fl\u00f8y over trehusbebyggelsen i Trondheim l\u00f8rdag kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12018431.ece/1eljys/ALTERNATES/w980-default/lyslyktrodring.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/73b28364dab1ba6fef8f0002965c0532ad685484.jpg?597d258c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Dette er hodel\u00f8st og uakseptabelt -adressa.no", "- D\u00e5rlig id\u00e9", "\u00c5pen ild-forbud i Trondheim", "- Hodel\u00f8st"]}, {"field": "id", "value": "73b28364dab1ba6fef8f0002965c0532ad685484"}, {"field": "keyword", "value": ["Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste", "Trondheim", "Brann", "Midtbyen"]}, {"field": "keywords", "value": "Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste,Trondheim,Brann,Midtbyen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00e5rlig id\u00e9", "lyslyktene sveve", "lyslykter", "sende", "brann", "\u00e5pen ild", "l\u00f8rdag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["riibe", "flatanger og fr\u00f8ya", "vik\u00e5sen", "bymarka", "midtbyen", "dronningens", "brann", "kongens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne anderson stamnes", "torbj\u00f8rn m\u00e6hlumsveen", "anderson stamnes"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12018431.ece/1eljys/ALTERNATES/w980-default/lyslyktrodring.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dette er hodel\u00f8st og uakseptabelt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/12/Dette-er-hodel%C3%B8st-og-uakseptabelt-12018433.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-12T18:12:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12018433"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-12T18:12:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dette er hodel\u00f8st og uakseptabelt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire brennende lyslykter fl\u00f8y over trehusbebyggelsen i Trondheim l\u00f8rdag kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/73b28364dab1ba6fef8f0002965c0532ad685484.jpg?597d258c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1892"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T00:17:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Dette er hodel\u00f8st og uakseptabelt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/12/Dette-er-hodel%c3%b8st-og-uakseptabelt-12018433.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "73b28364dab1ba6fef8f0002965c0532ad685484"}], "score": 0.80799854, "siteId": "9222270286501375973", "id": "73b28364dab1ba6fef8f0002965c0532ad685484"}

