{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T10:55:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["hilde moi", "marit y. nyg\u00e5rd"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I Stavanger har det oppst\u00e5tt debatt etter at kommunen \u00f8nsker \u00e5 innf\u00f8re fartsgrense p\u00e5 15 km/t p\u00e5 en grusvei. Det skal f\u00e5 raske syklister til \u00e5 ta mer hensyn til turg\u00e5ere. Men enkelte mener at det ikke er for h\u00f8y fart som er problemet, snarere hvilken side fotgjengerne holder seg p\u00e5.", "\u00abHvis de som g\u00e5r p\u00e5 feil side av turstien kan l\u00e6re seg \u00e5 holde til h\u00f8yre, s\u00e5 tror jeg mye er l\u00f8s Problemer jeg m\u00f8ter, enten jeg g\u00e5r, jogger eller sykler, er folk som kommer imot meg p\u00e5 feil side av stien, kanskje det er den nye formen for \u00abrisikosport\u00bb de bedriver,\u00bb skriver Arnt Aasland i Ut i Naturen i en e-post til Aftenbladet .", "Men er det s\u00e5 enkelt?", "Dette st\u00e5r i trafikkreglenes paragraf 19:", "S\u00e6rlige bestemmelser for g\u00e5ende", "G\u00e5ende skal nytte gangveg, fortau eller vegens skulder. Er det ikke rimelig p\u00e5 grunn av farten m.v. eller mulig \u00e5 gj\u00f8re dette, kan g\u00e5ende nytte sykkelveg, sykkelfelt eller kj\u00f8rebane.G\u00e5ende som nytter kj\u00f8rebane, skal g\u00e5 ytterst til venstre i gangretningen, men ytterst til h\u00f8yre dersom han leier sykkel. Motsatt side av kj\u00f8rebanen kan nyttes dersom den g\u00e5ende ellers ville bli utsatt for fare, eller hvis s\u00e6rlige forhold tilsier det.", "Det st\u00e5r alts\u00e5 ingenting konkret om sykkelsti eller grusvei. Se mer om dette her .", "Vi pr\u00f8ver Trygg Trafikk.", "\u2013 Det er ingen forskjell p\u00e5 grusvei eller asfalt. De skal i utgangspunktet g\u00e5 p\u00e5 venstre side, men p\u00e5 h\u00f8yre side hvis det er vanskelig. Syklister kan ikke velge, de er som et kj\u00f8ret\u00f8y, og skal kun kj\u00f8re p\u00e5 h\u00f8yre side av veien, sier P\u00e5l Ove Sodefjed, kontaktperson for sykkel i Trygg Trafikk.", "\u2013 Men i praksis fungere det ikke s\u00e5nn?", "\u2013 Nei, det er fordi det ikke blir overv\u00e5ket. Det f\u00e5r ikke konsekvenser for de som gj\u00f8r feil. Det ville helt klart v\u00e6rt mer forutsigbart om alle praktiserte de samme reglene. Hvis du m\u00f8ter en i full fart p\u00e5 sykkel, kan det bli kollisjon, sier han.", "\u2013 Men burde ikke det ha blitt kommunisert?", "\u2013 Det har v\u00e6rt lite fokus p\u00e5 det, innr\u00f8mmer Sodefjed.", "\u00d8yvind Haaland, politioverbetjent ved trafikkseksjonen p\u00e5 Stavanger politistasjon, er ikke enig.", "\u2013 Dette st\u00e5r ikke helt klart for meg, men jeg ville sagt at hvis du skal overf\u00f8re det til vanlig trafikk, skal g\u00e5ende og syklende holde til h\u00f8yre, sier Haaland. Han viser til veitrafikkloven, og sier han ikke klarer \u00e5 lese seg til konklusjonen Trygg Trafikk trekker.", "\u2013 Jeg vet ikke hvorfor de sier det, alle jeg snakke med sier h\u00f8yre side av veien. Vi trenger ikke gj\u00f8re det vanskelig. Hvis det er et problem, b\u00f8r dette komme i en tekst under \u00abs\u00e6rlige bestemmelser for g\u00e5ende\u00bb i loven, mener han.", "Han presiserer at syklende har vikeplikt for g\u00e5ende og at de skal kj\u00f8re i tiln\u00e6rmet gangfart n\u00e5r de passerer fotgjengere.", "\u2013 Vi har f\u00e5tt en vanvittig oppsving p\u00e5 sykkel, og de sykler i en enorm hastighet og utgj\u00f8r en stor gruppe. Jeg ser behovet for regler, sier han.", "Morten Hage, seksjonssjef for trafikantseksjonen i Statens vegvesen S\u00f8r-Rogaland sverger til venstre.", "\u2013 En hovedregel for g\u00e5ende er \u00e5 g\u00e5 imot trafikken. Det blir venstre.", "\u2013 Men holder folk til venstre?", "\u2013 Nei, de gj\u00f8r kanskje ikke det. Jeg g\u00e5r selv en del p\u00e5 rulleski, og de fleste av oss holder til h\u00f8yre. Men da er du mer som en sykkel enn som en fotgjenger. Hvis de g\u00e5ende holder til venstre og de syklende til h\u00f8yre, er vi et stykke p\u00e5 vei, sier han.", "Statens vegvesen har imidlertid gjort stikk motsatt n\u00e5r de har markert anbefalt ferdselsretning ved turstier, nemlig hold h\u00f8yre side.", "\u2013 Men der det er oppmerking er det ofte tegnet inn en syklist. Grunntanken er rettet mot sykkeltrafikken, men det gir ikke noe p\u00e5bud for g\u00e5ende \u00e5 f\u00f8lge oppmerkingen for sykkelen. Vi m\u00e5 t\u00e5le at begge er til stede og ta hensyn, sier Hage."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "407d7a50be508987905fb792224720bcb900d633f4bcc168aee74a3df520821e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T13:36:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er full uenighet om hvilken side du skal holde deg p\u00e5 n\u00e5r du g\u00e5r p\u00e5 grusvei."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120515.ece5/ALTERNATES/w980-default/grusvei"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/73fdb5f1d2c9b5051a4ff12c7df35525c7a1de89.jpg?596b3566"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hvilken side skal du g\u00e5 p\u00e5? -adressa.no", "Loven sier ingenting", "\u2013 Venstre side", "\u2013 H\u00f8yre side", "Litt av begge"]}, {"field": "id", "value": "73fdb5f1d2c9b5051a4ff12c7df35525c7a1de89"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["h\u00f8yre", "side", "h\u00f8yre side", "g\u00e5ende", "sykkel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trygg trafikk", "problemer", "naturen", "statens", "s\u00f8r-rogaland", "aftenbladet"]}, {"field": "kw-location", "value": "stavanger"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arnt aasland", "morten hage", "p\u00e5l ove sodefjed", "\u00f8yvind haaland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120515.ece5/ALTERNATES/w980-default/grusvei"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hvilken side skal du g\u00e5 p\u00e5?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1717781.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-10-27T19:35:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "823089"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-10-27T19:35:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hvilken side skal du g\u00e5 p\u00e5? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er full uenighet om hvilken side du skal holde deg p\u00e5 n\u00e5r du g\u00e5r p\u00e5 grusvei."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/73fdb5f1d2c9b5051a4ff12c7df35525c7a1de89.jpg?596b3566"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1741"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T09:44:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hvilken side skal du g\u00e5 p\u00e5?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1717781.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "73fdb5f1d2c9b5051a4ff12c7df35525c7a1de89"}], "score": 0.671151, "siteId": "9222270286501375973", "id": "73fdb5f1d2c9b5051a4ff12c7df35525c7a1de89"}

