{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-17T06:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013Krim er del av Ukraina. USA ford\u00f8mmer igjen Russlands okkupasjon av Krim-halv\u00f8ya og krever dens \u00f8yeblikkelige avslutning, sier talsperson for utenriksdepartementet, Mark Toner, i en uttalelse i forbindelse med at det er tre \u00e5r siden Moskva tok over Krim-halv\u00f8ya.", "\u2013V\u00e5re Krim-tilknyttede sanksjoner vil vedvare fram til Russland gir kontrollen over halv\u00f8ya tilbake til Ukraina, sier han.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a259afdaa4b22054032c95dcdd3a1b9de0bfb75938d1c9a65c9957c0d488c040"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-17T07:00:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "USA gjentar sin ford\u00f8mmelse av Russlands annektering av Krim-halv\u00f8ya og sier sanksjonene fortsetter til halv\u00f8ya gis tilbake til Ukraina."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7419ea99b0ab9d90a0bf310266a190d206f47a23.jpg?58cb8999"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "USA krever at Russland omgj\u00f8r annekteringen av Krim -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7419ea99b0ab9d90a0bf310266a190d206f47a23"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["krever", "omgj\u00f8r annekteringen", "annektering"]}, {"field": "kw-location", "value": ["krim", "ukraina", "russland", "moskva"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "mark toner"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "USA krever at Russland omgj\u00f8r annekteringen av Krim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/17/USA-krever-at-Russland-omgj%C3%B8r-annekteringen-av-Krim-14459221.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-17T06:02:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14459221"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-17T06:02:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "USA krever at Russland omgj\u00f8r annekteringen av Krim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "USA gjentar sin ford\u00f8mmelse av Russlands annektering av Krim-halv\u00f8ya og sier sanksjonene fortsetter til halv\u00f8ya gis tilbake til Ukraina."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7419ea99b0ab9d90a0bf310266a190d206f47a23.jpg?58cb8999"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x760"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-17T07:00:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "USA krever at Russland omgj\u00f8r annekteringen av Krim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/17/USA-krever-at-Russland-omgj%c3%b8r-annekteringen-av-Krim-14459221.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7419ea99b0ab9d90a0bf310266a190d206f47a23"}], "score": 1.9077138, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7419ea99b0ab9d90a0bf310266a190d206f47a23"}

