{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I 21-tiden mandag kveld hadde det kommet over 300 kommentarer p\u00e5 Adresseavisens Facebook-side, og over 650 hadde delt Bjarne Br\u00f8ndbos innlegg \u00abNav og velferdsordningene er livsviktige. Systemet har bare \u00e9n stor feil \u00bb.", "Feilen er at det er altfor godt, if\u00f8lge Br\u00f8ndbo, som hevder at ungdommer som \u00abvelger ikke \u00e5 jobbe\u00bb f\u00e5r utbetalt like mye fra Nav som ungdommer i full jobb.", "Innlegget ble f\u00f8rst ble publisert i VG , og deretter hos Adresseavisen.", "Nav-ledere i Trondheim er uenige i kritikken, og i kommentarfeltet f\u00e5r Br\u00f8ndbo b\u00e5de st\u00f8tte og motb\u00f8r.", "Dette skriver noen av leserne:", "\u00abBjarne peker p\u00e5 noe som faktisk er et problem! Han sier ikke at de som er syke ikke skal f\u00e5 hjelp, han sier at de som ikke gidder \u00e5 bidra, ikke skal f\u00e5 s\u00e5 mye. Det skal l\u00f8nne seg \u00e5 jobbe, ikke \u00e5 late seg.\u00bb", "\u00abTror faktisk ikke det er mange som velger \u00e5 ikke jobbe! Litt tiltro m\u00e5 vi da ha til den oppvoksende slekt! Bjarne kan jo f\u00e5 jobbe en uke som saksbehandler hos nav, s\u00e5 kanskje han kan f\u00e5 litt annet perspektiv p\u00e5 saken?\u00bb", "\u00abDe som foretrekker NAV istedenfor jobb hvis de er friske, tenker ikke langt. Hva med pensjonspoeng? Jeg er enig med Bjarne. Er du frisk, s\u00e5 skal du jobbe. Systemet er bygd p\u00e5 gjensidig tillit. Alle plikter \u00e5 bidra til fellesskapet, uansett hvem de er. Alt annet underminerer velferdsstaten\u00bb", "\u00abInnf\u00f8r en karensdag ved sykdom, alts\u00e5 ingen l\u00f8nn ved f\u00f8rste dag med sykemelding. Det har de i Sverige og de har bare 2,7% sykdom mens vi i Norge har nesten 6%. Alts\u00e5 en halvering fordi man m\u00e5 skjerpe seg og ikke bli hjemme for man har vondt i viljen.\u00bb", "I et intervju med Adresseavisen sier Br\u00f8ndbo at innlegget i bunn og grunn handler om \u00abinnstilling til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 jobb, og bidra til samfunnet.\u00bb", "- Jeg liker at det er et godt velfungerende velferdssamfunn, men det kan ikke bli s\u00e5 godt at du slipper \u00e5 jobbe, sier Br\u00f8ndbo til Adresseavisen.", "Nav-lederne Unni Valla Skevik og S\u00f8lvi Margrethe Dahlen understreker derimot at Nav stiller store aktivitetskrav, s\u00e6rlig for unge brukere .", "Noen har ogs\u00e5 delt sine egne erfaringer med Nav i kommentarfeltet:", "\u00abJeg er en slik Naver,og jeg har stadig tenkt p\u00e5 at det er mange som sitter hjemme og ikke pr\u00f8ver som f\u00e5r like mye(lite) som meg som har pr\u00f8vd alt mulig rart. Uansett hvor mye eller lite du gj\u00f8r, s\u00e5 f\u00e5r du samme summen. Om ikke jeg f\u00e5r mer,s\u00e5 kunne n\u00e5 i det minste de som ikke gidder f\u00e5 mindre.\u00bb", "\u00abHar vta ( varig tilrettelagt arbeid) plass gj\u00e6nnom nav. Jobbe 3 daga i uka \u00e5 tjene 29,10 pr time som \u00e6 \u00e5 skatte av. Lattelig l\u00f8nnssystem. Har like my utgift p\u00e5 \u00e5 kj\u00f8r tur/retur jobb som d \u00e6 tjene p\u00e5 jobb.\u00bb"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "487a2d1f716d30b6d06d4fcd89cfe1981885eed445c7ee1440fac13599ceb7f9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-06T20:45:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abBjarne for president\u00bb og \u00abTull av Bjarne\u00bb. DDE-vokalistens kritikk av norske velferdsordninger skaper engasjement."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article14179351.ece/x59x9d/ALTERNATES/w980-default/IMG_AA_rockcity7_2.jpg_2_1_SGFAKO.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/74578862b1c9202de8ae89369542b52c1b2e2f25.jpg?589a0e78"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Br\u00f8ndbos Nav-kritikk skaper kraftig debatt -adressa.no", "- Det skal l\u00f8nne seg \u00e5 jobbe", "Egne erfaringer"]}, {"field": "id", "value": "74578862b1c9202de8ae89369542b52c1b2e2f25"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kraftig debatt", "jobb", "skaper kraftig", "egne erfaringer", "skaper kraftig debatt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nav", "adresseavisens facebook", "naver", "unni valla skevik og s\u00f8lvi margrethe dahlen", "tull"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "sverige", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bjarne br\u00f8ndbos", "s\u00f8lvi margrethe dahlen", "unni valla skevik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article14179351.ece/x59x9d/ALTERNATES/w980-default/IMG_AA_rockcity7_2.jpg_2_1_SGFAKO.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Br\u00f8ndbos Nav-kritikk skaper kraftig debatt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/02/06/Br%C3%B8ndbos-Nav-kritikk-skaper-kraftig-debatt-14179352.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-06T20:43:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14179352"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-06T20:43:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Br\u00f8ndbos Nav-kritikk skaper kraftig debatt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00abBjarne for president\u00bb og \u00abTull av Bjarne\u00bb. DDE-vokalistens kritikk av norske velferdsordninger skaper engasjement."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/74578862b1c9202de8ae89369542b52c1b2e2f25.jpg?589a0e78"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1490"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-07T18:14:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Br\u00f8ndbos Nav-kritikk skaper kraftig debatt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/02/06/Br%c3%b8ndbos-Nav-kritikk-skaper-kraftig-debatt-14179352.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "74578862b1c9202de8ae89369542b52c1b2e2f25"}], "score": 1.0730938, "siteId": "9222270286501375973", "id": "74578862b1c9202de8ae89369542b52c1b2e2f25"}

