{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Niklas Dyrhaug", "Martin Johnsrud Sundby"]}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "LYGNA: N\u00e5 kan han bli danket ut fra VM-laget av skikometen Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo.", "\u2013 Ingen kommentar, svarer K\u00e5re H\u00f8sflot, morfar og n\u00e6rmeste st\u00f8ttespiller til Kl\u00e6bo p\u00e5 Adresseavisens sp\u00f8rsm\u00e5l om hva han synes om at Dyrhaug sto over 15-kilometeren i NM.", "\u2013 Hadde det v\u00e6rt meg s\u00e5 hadde jeg nok v\u00e6rt med for \u00e5 kjempe hvis jeg hadde hatt lyst til \u00e5 g\u00e5 den distansen i VM, svarer Martin Johnsrud Sundby.", "Kl\u00e6bo gikk en knallsterk 15-kilometer og tok s\u00f8lv i NM. Han gj\u00f8r det helt klart at han \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 det norske laget p\u00e5 15-kilometeren i VM. Der er etter all sannsynlighet Martin Johnsrud Sundby, Didrik T\u00f8nseth og Emil Iversen allerede klare.", "Dermed gjenst\u00e5r \u00e9n norsk plass.", "T\u00f8nseth vant den f\u00f8rste NM-distansen p\u00e5 Lygna, 42 sekunder foran Kl\u00e6bo. Sundby ble nummer tre, dr\u00f8yt minuttet bak T\u00f8nseth.", "Kl\u00e6bo vil ikke mene s\u00e5 mye om at Dyrhaug ikke stilte til start:", "\u2013 Det er vanskelig \u00e5 si. Han har sikkert lyst til \u00e5 g\u00e5 fort p\u00e5 l\u00f8rdag. Da er det ikke sikkert det l\u00f8nner seg \u00e5 g\u00e5 i dag.", "\u2013 Gikk Johannes seg inn p\u00e5 VM-laget i dag ?", "\u2013 Jeg vil ikke tro noe som helst. Han har g\u00e5tt tre 15-kilometre denne sesongen. I Finland (skandinavisk cup) ble han nummer to , p\u00e5 Lillehammer (verdenscup) ble han nummer to og her ble han nummer to. Det er realiteten, sier K\u00e5re H\u00f8sflot.", "Sundby mener det helt klart b\u00f8r v\u00e6re en fordel \u00e5 ha g\u00e5tt dagens 15-kilometer i NM hvis man \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 samme distanse i VM.", "\u2013 Definitivt, svarer han kontant til Adresseavisen.", "\u2013 Burde Dyrhaug ha g\u00e5tt ?", "\u2013 Som sagt, hadde det v\u00e6rt meg s\u00e5 hadde jeg g\u00e5tt i dag, sier Sundby.", "Herrelandslagstrener Tor Arne Hetland svarer slik p\u00e5 om han r\u00e5det Niklas til ikke \u00e5 g\u00e5 15-kilometeren i NM:", "\u2013 Vi har pratet greit om dette.", "\u2013 Var det et r\u00e5d fra deg ?", "\u2013 Til syvende og sist s\u00e5 er det f\u00f8lelsen til ut\u00f8veren som er viktig, om hvor de tror de kan g\u00e5 et skikkelig godt skirenn. For Niklas var det tremila.", "Det er nemlig l\u00f8rdagens skiathlon Dyrhaug satser maksimalt p\u00e5. H\u00e5pet er \u00e5 overbevise p\u00e5 de f\u00f8rste 15 kilometerne, som g\u00e5r i klassisk stil. Hetland bekrefter at det er mulig \u00e5 kvalifisere seg til 15-kilometeren i VM med \u00e5 vise storform p\u00e5 skiathlon.", "\u2013 \u00c5rsaken til at jeg sto over er rett og slett at jeg skal g\u00e5 to l\u00f8p i NM, l\u00f8rdag (skiathlon) og s\u00f8ndag (stafett), sier Dyrhaug til Adresseavisen", "Han h\u00e5per \u00e5 f\u00e5 g\u00e5 b\u00e5de 15-kilometeren og skiathlon i Lahti.", "\u2013 Begge to er gode distanser for min del. Det har kun v\u00e6rt \u00e9n skiathlon tidligere i \u00e5r. Jeg er veldig sugen p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 fort p\u00e5 l\u00f8rdag. I tillegg kostet s\u00f8ndagens tremil i Falun en del. For \u00e5 v\u00e6re optimalt forberedt til l\u00f8rdag s\u00e5 ble det slik.", "\u2013 Har du f\u00e5tt signaler om at du er klar for 15-kilometeren i VM ?", "\u2013 Jeg er ikke f\u00e5tt signaler om at jeg er klar, men jeg h\u00e5per selvf\u00f8lgelig at jeg f\u00e5r g\u00e5 15-kilometeren der."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "572eba7c053580ec6fbaece10024d5493a63e00ffe9e9e1879ed10641c8a90b2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-02T16:05:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Niklas Dyrhaug \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 15-kilometeren i VM. Likevel stilte han ikke til start p\u00e5 samme distanse i NM."}, {"field": "heading", "value": ["Slik reagerer de p\u00e5 at Dyrhaug holdt seg unna -adressa.no", "Tre andreplasser", "Sundby ville ha g\u00e5tt", "Vil overbevise l\u00f8rdag"]}, {"field": "id", "value": "74670f27c5d5c622f2a922535c85944f4941e013"}, {"field": "keyword", "value": ["Niklas Dyrhaug", "Martin Johnsrud Sundby"]}, {"field": "keywords", "value": "Niklas Dyrhaug,Martin Johnsrud Sundby"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "15-kilometeren", "l\u00f8rdag", "dag", "skiathlon", "g\u00e5tt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["didrik t\u00f8nseth og emil iversen", "lygna", "t\u00f8nseth", "m. der", "adresseavisen", "m. han", "m. likevel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "lillehammer", "lahti", "finland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["johannes h\u00f8sflot kl\u00e6bo", "tor arne hetland", "didrik t\u00f8nseth", "emil iversen", "martin johnsrud sundby", "k\u00e5re h\u00f8sflot", "niklas dyrhaug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/b5d4159d-2bf6-45d1-9c45-c1ebec14a9d7?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik reagerer de p\u00e5 at Dyrhaug holdt seg unna"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Slik-reagerer-de-pa-at-Dyrhaug-holdt-seg-unna-229872b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-02T16:01:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229872"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-02T16:01:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik reagerer de p\u00e5 at Dyrhaug holdt seg unna -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Niklas Dyrhaug \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 15-kilometeren i VM. Likevel stilte han ikke til start p\u00e5 samme distanse i NM."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/74670f27c5d5c622f2a922535c85944f4941e013.jpg?58948c46"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1630"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-03T13:57:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik reagerer de p\u00e5 at Dyrhaug holdt seg unna"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Slik-reagerer-de-pa-at-Dyrhaug-holdt-seg-unna-229872b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "74670f27c5d5c622f2a922535c85944f4941e013"}], "score": 0.885686, "siteId": "9222270286501375973", "id": "74670f27c5d5c622f2a922535c85944f4941e013"}

