{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-27T13:03:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "line pevik"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet skriver p\u00e5 Twitter at de skal unders\u00f8ke en polsk trailer som har kj\u00f8rt i gr\u00f8fta like vest for Malm sentrum ved Rossneset p\u00e5 fylkesvei 720 i Verran.", "If\u00f8lge politiet havnet vogntoget utfor veien da den m\u00f8tte en annen lastebil.", "Traileren var p\u00e5 vei i retning Fosen, og var utstyrt med bra vinterdekk.", "Vogntoget f\u00e5r assistanse av bilberger. Politiet melder om at det er vanskelige kj\u00f8reforhold p\u00e5 stedet.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "1e3bd1e14847740994563c3c25f8a58022f457b35f3de7de904d6217fb66f965"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-16T11:54:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fylkesvei 720 er delvis sperret mellom Malm og Follafoss p\u00e5 grunn av bilberging."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/747f88c29780599e5557abac3c3b7a018e3e4655.jpg?5943cb9c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Polsk vogntog i gr\u00f8fta i Verran -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "747f88c29780599e5557abac3c3b7a018e3e4655"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "polsk vogntog", "polsk", "vogntog", "gr\u00f8fta"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "fosen", "rossneset", "malm og follafoss"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verran", "malm"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Polsk vogntog i gr\u00f8fta i Verran"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/27/Polsk-vogntog-i-gr%C3%B8fta-i-Verran-12080331.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-27T12:27:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12080331"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-27T12:27:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Polsk vogntog i gr\u00f8fta i Verran -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Fylkesvei 720 er delvis sperret mellom Malm og Follafoss p\u00e5 grunn av bilberging."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/747f88c29780599e5557abac3c3b7a018e3e4655.jpg?5943cb9c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x907"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T12:14:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Polsk vogntog i gr\u00f8fta i Verran"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/27/Polsk-vogntog-i-gr%c3%b8fta-i-Verran-12080331.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "747f88c29780599e5557abac3c3b7a018e3e4655"}], "score": 1.851808, "siteId": "9222270286501375973", "id": "747f88c29780599e5557abac3c3b7a018e3e4655"}

