{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-10T06:00:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Statens vegvesen", "Vegtrafikksentralen", "Kroppan bru"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kroppan bru i Trondheim vil bli stengt i s\u00f8rg\u00e5ende retning fra midnatt tirsdag kveld til 06.00 onsdag morgen. Den vil ogs\u00e5 v\u00e6re stengt i samme retning natt til torsdag i tidsrommet 22.00 til 06.00. \u00c5rsaken er asfaltarbeid skriver Statens vegvesen p\u00e5 Facebook.", "- Vi skal legge ny asfalt. Nordg\u00e5ende retning ble gjort i fjor, sier byggeleder Linda Pettersen i Statens vegvesen.", "Hun understreker at de velger \u00e5 gj\u00f8re arbeidet p\u00e5 kveld- og nattetid for \u00e5 skape minst mulig trafikale utfordringer.", "Det vil v\u00e6re omkj\u00f8ring via Sluppen bru i denne perioden. P\u00e5 grunn av asfaltarbeidet kan det oppst\u00e5 k\u00f8, og Vegtrafikksentralen ber bilister om \u00e5 beregne ekstra tid p\u00e5 strekningen.", "- Neste gang vi skal asfaltere blir det trolig det midterste feltet. Feltet til venstre er det som er minst slitt fordi det brukes hovedsakelig til forbikj\u00f8ringer, forklarer Pettersen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b572a65def823e1bdaf0027074282ba10947b77288da3eac790137d00301d98b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-10T05:01:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det kan oppst\u00e5 k\u00f8 p\u00e5 grunn av asfaltlegging."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12708460.ece/v47dad/ALTERNATES/w980-default/doc6laidc1u4yalvxuiaem.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7534b10b088bbcd3a83c2fdc0ffb182f2ab7a5c1.jpg?59138560"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "M\u00e5 stenge Kroppan bru i ene retningen i to netter -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7534b10b088bbcd3a83c2fdc0ffb182f2ab7a5c1"}, {"field": "keyword", "value": ["Statens vegvesen", "Vegtrafikksentralen", "Kroppan bru"]}, {"field": "keywords", "value": "Statens vegvesen,Vegtrafikksentralen,Kroppan bru"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["oppst\u00e5 k\u00f8", "retning", "bru", "stenge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sluppen", "kroppan", "vegtrafikksentralen", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "linda pettersen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12708460.ece/v47dad/ALTERNATES/w980-default/doc6laidc1u4yalvxuiaem.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00e5 stenge Kroppan bru i ene retningen i to netter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/10/M%C3%A5-stenge-Kroppan-bru-i-ene-retningen-i-to-netter-12708444.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-10T05:49:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12708444"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-10T05:49:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00e5 stenge Kroppan bru i ene retningen i to netter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Det kan oppst\u00e5 k\u00f8 p\u00e5 grunn av asfaltlegging."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7534b10b088bbcd3a83c2fdc0ffb182f2ab7a5c1.jpg?59138560"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x788"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-10T21:25:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "M\u00e5 stenge Kroppan bru i ene retningen i to netter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/10/M%c3%a5-stenge-Kroppan-bru-i-ene-retningen-i-to-netter-12708444.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7534b10b088bbcd3a83c2fdc0ffb182f2ab7a5c1"}], "score": 1.7349746, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7534b10b088bbcd3a83c2fdc0ffb182f2ab7a5c1"}

