{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-17T12:14:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Breivik-rettssaken", "Skien fengsel", "Oslo tingrett", "2207"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Anders Behring Breivik etterkom dommer Helen Anden\u00e6s Sekulics \u00f8nske om \u00e5 ikke utf\u00f8re en nazihilsen da han ankom retten onsdag.", "LES OGS\u00c5: - Det trengs bare \u00e9n Breivik for \u00e5 drepe 77 mennesker", "Han startet med \u00e5 fortelle at han er partisekret\u00e6r i \u00abdet politiske partiet Nordisk stat\u00bb da han skulle starte sin forklaring for retten onsdag.", "Nakenransakelser var f\u00f8rste tema da Breivik startet sin forklaring i rettssaken om hans soningsforhold i Skien fengsel.", "Breivik forklarte at han er nakenransaket 885 ganger etter at han ble p\u00e5grepet 22. juli 2011. Av disse har 880 nakenransakelser funnet sted i Ila fengsel og i forbindelse med rettssaken i 2012, mens fem nakenransakelser er gjort ved Skien fengsel.", "\u2013 Etter hvert ble det mer og mer meningsl\u00f8st. Det var vanskelig \u00e5 se logikken i det, sa Breivik.", "Mediene burde ha vist mer tilbakeholdenhet, mener Klaus Sonstad og Marvin Wiseth som reagerer p\u00e5 bildebruken av Breivik (krever innlogging)", "Breivik redegjorde for hvilke aktivitetstilbud og hvilken kontakt med andre han er blitt tilbudt under soning, da han forklarte seg under rettssaken i Skien fengsel onsdag.", "Han avviste ogs\u00e5 p\u00e5standene fra statens advokater om at han har sagt nei til tilbud om \u00e5 spille innebandy og sjakk med betjenter.", "LES MER: Sn\u00e5samannen-filmskaper f\u00f8lger Breivik-rettssaken i Oslo tinghus", "Den terrord\u00f8mte 37-\u00e5ringen fikk sp\u00f8rsm\u00e5l fra advokat \u00d8ystein Storrvik om virkningen av isolasjonen.", "\u2013 Den st\u00f8rste plagen av isolasjon er at man blir apatisk til slutt og f\u00e5r en f\u00f8lelse av meningsl\u00f8shet, sa Breivik.", "Han beskrev det han opplevde som \u00aben nedtur\u00bb da han i mars 2015 etter eget syn ikke lenger fikk lov til \u00e5 motta brev.", "\u2013 Det tok knekken p\u00e5 meg. Jeg klarte studier til desember. Jeg fikk d\u00e5rlig karakter og hadde isolasjonshodepine, sa han.", "P\u00e5 slutten av forklaringen sa Breivik at han ikke lenger er militant eller voldelig. Han fortalte at dersom han slapp ut av fengsel, ville han demonstrere hver uke utenfor Stortinget med det st\u00f8rste flagget en mann kan b\u00e6re.", "- Jeg har f\u00e5tt fem \u00abexit-tilbud\u00bb der jeg vil f\u00e5 bedre forhold, hvis jeg gir opp kampen for nasjonalsosialismen. Jeg har takket nei alle gangene, men har kontret med et mottilbud. Jeg har sagt at jeg er villig til \u00e5 unnskylde meg overfor Ap og AUF og ikke fortsette kampen, hvis staten tillater nasjonalsosialistiske partier, sier Breivik.", "Her kan du lese en st\u00f8rre artikkel om Breiviks forklaring i retten.", "Etter Breiviks partsforklaring og lunsj starter bevisf\u00f8rselen i saken. F\u00f8rst ut er vitnet Randi Rosenqvist, psykiatrispesialist og spesialr\u00e5dgiver ved Ila fengsel og forvaltningsanstalt.", "Etter Rosenqvists vitneforklaring skal retten f\u00e5 en befaring for \u00e5 se Breiviks soningsforhold i Skien fengsel med egne \u00f8yne. Denne befaringen skjer bak lukkede d\u00f8rer uten at pressen er til stede.", "LES KOMMENTAR (PLUSS): Terroristen setter v\u00e5r toleranse p\u00e5 pr\u00f8ve", "Tirsdag fikk mediene lov til \u00e5 filme og sende direkte video fra rettssalen. Det blir det ikke anledning til igjen f\u00f8r partenes prosedyrer fredag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "3c2ff17c20253b010ba6e3c0982e78c3c2bf782a26df0801ea839c36c0d666d9"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-16T10:18:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Anders Behring Breivik startet sin forklaring med \u00e5 fortelle om alle nakenransakelsene han ble utsatt for i Ila fengsel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12284638.ece/ssx0ke/ALTERNATES/w980-default/breivikdag2_edited-1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/756659d265c86edfd7f49026c04bb6afe14e7664.jpg?59996818"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Major i Forsvaret er bes\u00f8ksvenn til Breivik -adressa.no", "- Meningsl\u00f8st", "Major bes\u00f8ker Breivik", "Fikk en nedtur i 2015", "Villig til \u00e5 unnskylde seg", "Befaring"]}, {"field": "id", "value": "756659d265c86edfd7f49026c04bb6afe14e7664"}, {"field": "keyword", "value": ["Breivik-rettssaken", "Skien fengsel", "Oslo tingrett", "2207"]}, {"field": "keywords", "value": "Breivik-rettssaken,Skien fengsel,Oslo tingrett,2207"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fengsel", "retten onsdag", "forklarte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rosenqvists", "nordisk", "forsvaret", "klaus sonstad og marvin wiseth", "live", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skien", "oslo", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["klaus sonstad", "marvin wiseth", "anders behring breivik", "randi rosenqvist", "helen anden\u00e6s sekulics", "\u00f8ystein storrvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12284638.ece/ssx0ke/ALTERNATES/w980-default/breivikdag2_edited-1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Major i Forsvaret er bes\u00f8ksvenn til Breivik"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/03/16/Major-i-Forsvaret-er-bes%C3%B8ksvenn-til-Breivik-12284385.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-16T06:39:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12284385"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-16T06:39:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Major i Forsvaret er bes\u00f8ksvenn til Breivik -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Anders Behring Breivik startet sin forklaring med \u00e5 fortelle om alle nakenransakelsene han ble utsatt for i Ila fengsel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/756659d265c86edfd7f49026c04bb6afe14e7664.jpg?59996818"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1774"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T10:44:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Live: Breivik sier han har tilbudt seg \u00e5 gi unnskylding til AUF"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/03/16/Major-i-Forsvaret-er-bes%c3%b8ksvenn-til-Breivik-12284385.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "756659d265c86edfd7f49026c04bb6afe14e7664"}], "score": 0.8437018, "siteId": "9222270286501375973", "id": "756659d265c86edfd7f49026c04bb6afe14e7664"}

