{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T09:25:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er litt dumt at skolen er stengt, for da vi m\u00e5 kanskje v\u00e6re ute i mattetimen, sier Johanne \u00d8ra Danielsen (8).", "- Det er jo ikke s\u00e5 dumt da, for skolen er jo slitt og jeg h\u00e5per politikerne gj\u00f8r noe n\u00e5, presiserer Mari Amalie H\u00e5rberg (8). De to jentene er elever ved en at Trondheims \u00abversting-skoler\u00bb og har siden de begynte p\u00e5 skolen pustet inn d\u00e5rlig luft og sett r\u00e5ten spre seg p\u00e5 murene. I g\u00e5r kom de til stengte d\u00f8rer, og er ikke helt sikre p\u00e5 hva skoledagene fremover vil f\u00f8re med seg. Svaret hviler p\u00e5 kommunens skuldre. I g\u00e5r anmodet de Arbeidstilsynet om \u00e5 dra til Nyborg p\u00e5 det som omtales som et hastetiltak. Konklusjonen vil foreligge om kort tid, og f\u00f8rst da blir det klart om elever og l\u00e6rer f\u00e5r oppholde seg inne p\u00e5 skolen, eller om provisoriske lokaliteter blir tatt i bruk. Egentlig var fredag et d\u00e5rlig valg av dag til \u00e5 stenge en hel barneskole p\u00e5, torsdag var det sol, i g\u00e5r det regn. Men det var likevel ikke en dag for tidlig, mener de ansatte.", "- Vi har vurdert det lenge, og da jeg la frem forslaget om aksjonen p\u00e5 et m\u00f8te torsdag, var det full enighet blant l\u00e6rerne. Det er jo p\u00e5 ingen m\u00e5te forsvarlig \u00e5 ha mennesker i et milj\u00f8 som er til fare for deres helse. Folk har blitt syke og kommunen gj\u00f8r ingenting, sier l\u00e6rer og verneombud Arne Margido Bye, mannen som satte l\u00e5sen p\u00e5 d\u00f8ra. - Jeg har brukt det jeg kan bruke av lovverket. N\u00e5 gjenst\u00e5r det \u00e5 se hva politikerne \u00f8nsker \u00e5 gj\u00f8re. Hittil har de bare kj\u00f8pt seg tid.", "Fredag tok han klassen sin med seg til Folkets hus p\u00e5 Ugla, en av krisel\u00f8sningene som er tatt i bruk. P\u00e5 tross av alt oppstyret, lover l\u00e6rerne at ingen undervisningstimer vil g\u00e5 tapt. De stoler p\u00e5 at arbeidsgiveren i hvert fall for denne gang ordner opp slik at undervisningen kan fortsette i forsvarlige lokaler til en endelig l\u00f8sning foreligger.", "- Vi har allerede f\u00e5tt tilbud om et sirkustelt, og det hadde sikkert v\u00e6rt bedre enn det vi har i dag, smiler rektor Liv Hovde, som innr\u00f8mmer at dette kom br\u00e5tt, men ikke uventet.", "Elevene fra femte til sjuende har hatt v\u00e5ruke og v\u00e6rt ute p\u00e5 tur. De yngste elevene fra f\u00f8rste til fjerde skulle egentlig v\u00e6rt inne, men hver l\u00e6rer laget et opplegg, enten utend\u00f8rs eller i Folkets hus p\u00e5 Ugla fredag.", "- Vi g\u00e5r f\u00f8rst en tur til biblioteket, s\u00e5 bort til folkemuseet. P\u00e5 slutten av dagen f\u00e5r vi sette litt poteter, tenker jeg, sier l\u00e6rer for fjerde klasse, Jan Petter Magnussen. Han tar hele oppstyret med knusende ro, men innr\u00f8mmer at det er litt problematisk.", "- Vi hadde utedag i g\u00e5r ogs\u00e5, men det g\u00e5r fint. Det hadde v\u00e6rt greit med klasserom i tillegg, men er det dette som skal til for at vi skal f\u00e5 ordnede forhold, f\u00e5r det bare st\u00e5 til. Nok er nok.", "Selv om 2. klassingene Johanne \u00d8ra Danielsen og Mari Amalie H\u00e5rberg mener det er best \u00e5 v\u00e6re inne i timene, forst\u00e5r de hvorfor verneombud Arne Margido Bye tok steget og stengte Nyborg skole.. Selv om Nyborg skole er stengt, f\u00e5r elevene vanlig undervisning. F\u00f8rste klasse vinker farvel og vandrer en annen skolevei, til Folkets hus p\u00e5 Ugla."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a796a9f1d9a0ec782c58db2463e3f61ad1f7ba587784769ac9dbd4e63d059a39"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-26T15:55:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mugg og r\u00e5te p\u00e5 Nyborg skole f\u00e5r gro i ro bak stengte d\u00f8rer. Det er nesten unntakstilstand, og ingen slipper inn p\u00e5 Nyborg skole f\u00f8r forholdene blir bedre."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/757f3889f3f2b8ca7423f6fbbe54d1b5e57f772f.jpg?5993947e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Lisa gikk til stengt skole -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "757f3889f3f2b8ca7423f6fbbe54d1b5e57f772f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stengte d\u00f8rer", "stengt", "l\u00e6rer", "stengt skole", "dag", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["johanne \u00f8ra danielsen og mari amalie h\u00e5rberg", "ugla", "arbeidstilsynet", "folkets", "trondheims"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nyborg", "lisa"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mari amalie h\u00e5rberg", "arne margido bye", "liv hovde", "jan petter magnussen", "johanne \u00f8ra danielsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lisa gikk til stengt skole"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article266533.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2001-06-02T11:56:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "911171"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2001-06-02T11:56:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lisa gikk til stengt skole -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mugg og r\u00e5te p\u00e5 Nyborg skole f\u00e5r gro i ro bak stengte d\u00f8rer. Det er nesten unntakstilstand, og ingen slipper inn p\u00e5 Nyborg skole f\u00f8r forholdene blir bedre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/757f3889f3f2b8ca7423f6fbbe54d1b5e57f772f.jpg?5993947e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x731"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T00:40:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lisa gikk til stengt skole"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article266533.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "757f3889f3f2b8ca7423f6fbbe54d1b5e57f772f"}], "score": 0.7086812, "siteId": "9222270286501375973", "id": "757f3889f3f2b8ca7423f6fbbe54d1b5e57f772f"}

