{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-19T12:05:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En ulykke p\u00e5 hurtigb\u00e5ten p\u00e5 Trondheimsfjorden mellom Trondheim og Brekstad er scenariet for en stor beredskaps\u00f8velse i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag i midten av april.", "Her deltar politi, brannvesen, helsevesen, Forsvaret og frivillige organisasjoner som R\u00f8de Kors Hjelpekorps.", "\u2013 Etter \u00f8velsen skal vi alle ha tro p\u00e5 at vi i fellesskap kan m\u00f8te sm\u00e5 og store kriser p\u00e5 en god m\u00e5te, sier \u00f8vingsleder Ivar Amdal fra politiet i en pressemelding.", "LES OGS\u00c5: - Dekket p\u00e5 ferja var fullt av r\u00f8yk", "Nylig var alle deltakerne samlet p\u00e5 Luftkrigsskolen for \u00e5 forberede \u00f8velsen. Meningen er at de skal l\u00e6re hverandre \u00e5 kjenne, bli kjent med hverandres roller i en krisesituasjon, og bli kjent med egne og andres beredskapsplaner.", "- N\u00e5r kriser oppst\u00e5r her i Midt-Norge skal ressursene finne hverandre. Det er det som er m\u00e5let v\u00e5rt, sier Ivar Amdal.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Instagram", "Lik adressa.no p\u00e5 Facebook", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Twitter", "Sivilforsvaret, Redningsselskapet, politiet, Heimevernet, Luftforsvaret, Hovedredningssentralen, Fosen Videreg\u00e5ende skole, Fosen Brann- og redningstjeneste, Fosen helse, \u00d8rland Hovedflystasjon, FosenNamsos Sj\u00f8 AS, R\u00f8de Kors, Sivilforsvaret. St. Olavs hospital, S\u00f8r- Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, Trondheim brann og redningstjeneste.", "Innsatsstyrken Waxwing fra HV-12 deltar fra Forsvaret, sammen med redningshelikopter fra \u00d8rland Hovedflystasjon.", "LES OGS\u00c5: Her \u00f8ver norske jagerfly i \u00f8rkenen"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ba17b2d8917b7ca33d43c49e3380480ed93d981e817441e0475923a382691b2a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-27T21:24:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "En hurtigb\u00e5tulykke p\u00e5 Trondheimsfjorden er temaet for \u00e5rets store beredskaps\u00f8velse i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10763588.ece/qwojii/ALTERNATES/w980-default/sjoheimevernet.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/758410472da8983bc2763bb864493a255f5ebda9.jpg?596c7102"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00d8ver p\u00e5 \u00abb\u00e5tulykke\u00bb for \u00e5 bedre beredskapen -adressa.no", "- I fellesskap", "- Skal finne hverandre", "Disse deltar p\u00e5 \u00f8velsen:"]}, {"field": "id", "value": "758410472da8983bc2763bb864493a255f5ebda9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["adressa", "\u00f8ver", "hverandre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8rland hovedflystasjon", "forsvaret", "luftkrigsskolen", "r\u00f8de kors hjelpekorps", "trondheim og brekstad", "waxwing"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheimsfjorden", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ivar amdal"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10763588.ece/qwojii/ALTERNATES/w980-default/sjoheimevernet.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00d8ver p\u00e5 \u00abb\u00e5tulykke\u00bb for \u00e5 bedre beredskapen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10763540.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-19T12:05:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10763540"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-19T12:05:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00d8ver p\u00e5 \u00abb\u00e5tulykke\u00bb for \u00e5 bedre beredskapen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En hurtigb\u00e5tulykke p\u00e5 Trondheimsfjorden er temaet for \u00e5rets store beredskaps\u00f8velse i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/758410472da8983bc2763bb864493a255f5ebda9.jpg?596c7102"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1311"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T08:10:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00d8ver p\u00e5 \u00abb\u00e5tulykke\u00bb for \u00e5 bedre beredskapen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10763540.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "758410472da8983bc2763bb864493a255f5ebda9"}], "score": 0.96721977, "siteId": "9222270286501375973", "id": "758410472da8983bc2763bb864493a255f5ebda9"}

