{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-22T09:23:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tirsdag starter rettssaken etter det som har blitt omtalt som barnehagesaken i Troms\u00f8. Etter \u00e5 ha gjennomf\u00f8rt den mest omfattende etterforskningen av seksuelle overgrep noen gang i Troms\u00f8, er 30-\u00e5ringen tiltalt for overgrep mot til sammen 17 barn. Saken ble kjent i mai i \u00e5r.", "LES OGS\u00c5: - Har skjedd ofte og i stort omfang", "Mannen er opprinnelig fra Trondheim.", "Alle punktene i tiltalen er knyttet til barnehagen han arbeidet i fra 2008 til han ble arrestert. Omfattende etterforskning har ikke avdekket at 30-\u00e5ringen skal ha forgrepet seg mot noen i sine fire \u00e5r som trener for et fotballag for barn. Det er heller ikke avdekket overgrep i noen av de andre barnehagene 30-\u00e5ringen har v\u00e6rt ansatt. Men tillitsbruddet som beskrives i tiltalen, er formidabelt.", "\u2013 De mest alvorlige tiltalepunktene har en strafferamme p\u00e5 21 \u00e5r. Det inneb\u00e6rer ikke at han risikerer s\u00e5 lang straff. Men saken omfatter mange barn. Det er sm\u00e5 barn som har hatt et tillitsforhold til han som var ansatt i barnehagen, sier statsadvokat G\u00f8ril Lund til NTB. Sammen med statsadvokat Torstein Lindquister er hun aktor i saken.", "I avh\u00f8r har den tiltalte selv hevdet at han er pedofil og if\u00f8lge Nordlys bedt om isolasjon i Troms\u00f8 fengsel. Dermed har ogs\u00e5 p\u00e5talemakten vurdert gjentakelsesfare og samfunnsvern. I tiltalen tar Riksadvokaten forbehold om at det kan bli lagt ned p\u00e5stand om forvaring.", "LES OGS\u00c5: Utvidet siktelsen mot barnehageansatt", "Det er retten som avgj\u00f8r om straffen blir fengsel eller forvaring. Hvis 30-\u00e5ringen f\u00e5r en forvaringsdom, m\u00e5 han godtgj\u00f8re at han ikke lengre utgj\u00f8r en fare for samfunnet, eller kan komme til \u00e5 beg\u00e5 nye forbrytelser, f\u00f8r han kan l\u00f8slates.", "\u2013 Han har selv uttalt at han er pedofil. I det ligger det at det er en viss fare for gjentakelse. Sakkyndige har vurdert om han er pedofil. De skal vitne i saken. Det er tatt forbehold om dette i tiltalen, men p\u00e5standen er ikke utarbeidet av oss. Det ligger an til dette blir en del av vurderingstemaene i retten, sier G\u00f8rild Lund.", "Forsvarer Sven Crogh vil ikke overfor NTB gi noen vurdering av mulighetene for at hans klient kan f\u00e5 en forvaringsdom i forkant av rettssaken.", "\u2013 Det er opp til retten \u00e5 komme med straffereaksjon. Jeg har registrert at statsadvokaten og Riksadvokaten har tatt forbehold i tiltalen om at de vil legge ned p\u00e5stand om forvaring. Det f\u00e5r vi komme tilbake til, sier Crogh.", "Forsvareren beskriver sin oppgave som \u00e5 opplyse saken for retten slik at 30-\u00e5ringen ikke blir domfelt for mer enn han har gjort, og at han f\u00e5r en straff som er riktig. 30-\u00e5ringen har erkjent mye av det som st\u00e5r i den fire sider lange tiltalen.", "\u2013 Han har samarbeidet hele veien med politiet. I sine politiforklaringer har han innr\u00f8mmet de fleste av forholdene han er tiltalt for. Hans medvirkning er en av \u00e5rsakene til at man har klart \u00e5 f\u00e5 saken opp for retten s\u00e5 tidlig, sier Crogh.", "Aktor G\u00f8ril Lund bekrefter at 30-\u00e5ringen har samarbeidet.", "\u2013 Han er avh\u00f8rt en rekke ganger, og har erkjent mye. Litt etter litt. Det kom ikke i et ras i f\u00f8rste avh\u00f8r, men det har v\u00e6rt en utvikling i avh\u00f8rene. Han har erkjent mesteparten av det han er tiltalt for, sier hun.", "Store deler av rettssaken vil g\u00e5 for lukkede d\u00f8rer. Etter det NTB forst\u00e5r, er b\u00e5de p\u00e5talemakten og forsvarerne enige om at bare p\u00e5r\u00f8rende og ber\u00f8rte f\u00e5r v\u00e6re til stede i retten etter at 30-\u00e5ringen har avgitt sin forklaring og rettsforhandlingen g\u00e5r detaljert inn i de mange tiltalepunktene. Mediene vil f\u00e5 f\u00f8lge saken i et annet rom og v\u00e6re underlagt referatforbud."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "38f0b70aab01db2fdea3afa762e19caf93557535fae9a29df55ca8392e653b69"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-20T23:22:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "30-\u00e5ringen som er tiltalt for seksuell omgang, seksuelle handlinger og krenkende atferd mot 17 barnehagebarn i Troms\u00f8, risikerer \u00e5 bli d\u00f8mt til forvaring."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10983757.ece/2rmb70/ALTERNATES/w980-default/Hovedbilde_overgrep"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7596fce16fe02f2267ff22ff4e82e57bc4b6b72c.jpg?59590eb0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Pedofil barnehageansatt risikerer forvaring etter overgrep -adressa.no", "Fotballtrener", "Pedofil", "Retten avgj\u00f8r", "Samarbeidet med politiet", "Lukkede d\u00f8rer"]}, {"field": "id", "value": "7596fce16fe02f2267ff22ff4e82e57bc4b6b72c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lukkede d\u00f8rer", "retten", "barnehageansatt risikerer forvaring", "saken", "risikerer forvaring", "pedofil barnehageansatt risikerer", "barnehageansatt risikerer", "pedofil barnehageansatt", "omfattende etterforskning", "tiltalt", "30-\u00e5ringen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["b. sammen", "riksadvokaten", "nordlys"]}, {"field": "kw-location", "value": ["troms\u00f8", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torstein lindquister", "sven crogh", "g\u00f8rild lund", "g\u00f8ril lund"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10983757.ece/2rmb70/ALTERNATES/w980-default/Hovedbilde_overgrep"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Pedofil barnehageansatt risikerer forvaring etter overgrep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/11/22/Pedofil-barnehageansatt-risikerer-forvaring-etter-overgrep-11837786.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-22T09:19:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11837786"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-22T09:19:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Pedofil barnehageansatt risikerer forvaring etter overgrep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "30-\u00e5ringen som er tiltalt for seksuell omgang, seksuelle handlinger og krenkende atferd mot 17 barnehagebarn i Troms\u00f8, risikerer \u00e5 bli d\u00f8mt til forvaring."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7596fce16fe02f2267ff22ff4e82e57bc4b6b72c.jpg?59590eb0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1372"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T15:18:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Pedofil barnehageansatt risikerer forvaring etter overgrep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/11/22/Pedofil-barnehageansatt-risikerer-forvaring-etter-overgrep-11837786.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7596fce16fe02f2267ff22ff4e82e57bc4b6b72c"}], "score": 1.4939023, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7596fce16fe02f2267ff22ff4e82e57bc4b6b72c"}

