{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-08T18:40:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Angrep i Stockholm"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Beslutningen om \u00f8kt grensekontroll inneb\u00e6rer at det kan gjennomf\u00f8res kontroller b\u00e5de ved utreise og innreise fra Sverige.", "\u2013 Kontroller kan komme til \u00e5 gjennomf\u00f8res ogs\u00e5 ved reise til eller fra andre nordiske land, samt EU-land. Politiet anbefaler alltid \u00e5 ha med pass eller nasjonalt ID-kort ved utenlandsreise, opplyser svensk politi.", "Beslutningen om \u00f8kt grensekontroll i Sverige ble tatt fredag kveld etter lastebilangrepet i Stockholm som tok fire menneskeliv.", "LES OGS\u00c5: Sverige i sorg etter angrepet", "LES OGS\u00c5: Kronprinsessen: - Jeg f\u00f8ler en enorm sorg", "Norsk politi har forel\u00f8pig ikke igangsatt \u00f8kt kontroll ved grenseovergangene mot Sverige.", "\u2013 Sverige har innf\u00f8rt \u00f8kt grensekontroll, men vi har ikke f\u00e5tt noen henvendelse om \u00e5 \u00f8ke kontrollen p\u00e5 norsk side, sier operasjonsleder Paul Horne i \u00d8st politidistrikt til NTB.", "\u2013 I og med at Sverige har \u00f8kt grensekontrollen, s\u00e5 er pass eneste gyldige legitimasjon. Det kan hende at svensk politi godkjenner annen legitimasjon ogs\u00e5, som for eksempel norsk f\u00f8rerkort, men det m\u00e5 svensk politi eventuelt svare p\u00e5, sier Horne.", "LES OGS\u00c5: Politiet i Tr\u00f8ndelag bev\u00e6pner seg"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "088d04aaf91599e6fbecb081ab34026daf587c5181b8b8d3c5bc0875f5a9dcc9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-08T09:41:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sverige har innf\u00f8rt \u00f8kt grensekontroll. Det inneb\u00e6rer at ogs\u00e5 nordmenn som skal krysse grensen, kan oppleve \u00f8kt kontroll. Reisende anbefales \u00e5 ha med seg pass."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14572722.ece/fect1t/ALTERNATES/w980-default/tbce2781.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/75bb7a91c942dcd4b1f92b2c407be77f40f444e7.jpg?59864b08"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Nordmenn bes ta med pass p\u00e5 tur til Sverige -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "75bb7a91c942dcd4b1f92b2c407be77f40f444e7"}, {"field": "keyword", "value": "Angrep i Stockholm"}, {"field": "keywords", "value": "Angrep i Stockholm"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["grensekontroll", "\u00f8kt", "pass", "kontroll", "\u00f8kt grensekontroll", "innf\u00f8rt \u00f8kt grensekontroll", "politi"]}, {"field": "kw-entity", "value": "\u00f8st"}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "tr\u00f8ndelag", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "paul horne"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14572722.ece/fect1t/ALTERNATES/w980-default/tbce2781.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nordmenn bes ta med pass p\u00e5 tur til Sverige"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/08/Nordmenn-bes-ta-med-pass-p%C3%A5-tur-til-Sverige-14572717.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-08T10:39:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14572717"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-08T10:39:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nordmenn bes ta med pass p\u00e5 tur til Sverige -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sverige har innf\u00f8rt \u00f8kt grensekontroll. Det inneb\u00e6rer at ogs\u00e5 nordmenn som skal krysse grensen, kan oppleve \u00f8kt kontroll. Reisende anbefales \u00e5 ha med seg pass."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/75bb7a91c942dcd4b1f92b2c407be77f40f444e7.jpg?59864b08"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x840"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T22:47:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nordmenn bes ta med pass p\u00e5 tur til Sverige"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/08/Nordmenn-bes-ta-med-pass-p%c3%a5-tur-til-Sverige-14572717.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "75bb7a91c942dcd4b1f92b2c407be77f40f444e7"}], "score": 0.8924085, "siteId": "9222270286501375973", "id": "75bb7a91c942dcd4b1f92b2c407be77f40f444e7"}

