{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:25:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Gravst\u00f8ttene p\u00e5 kirkeg\u00e5rden ved Tiller kirke i Trondheim er trolig veltet i l\u00f8pet av natt til l\u00f8rdag.", "Karl Velve synes det var forferdelig \u00e5 se st\u00f8tten og fakkelen ligge i gresset.", "- Jeg synes det er veldig trist, og jeg reagerer med avsky, sier han.", "St\u00f8tten til svigerforeldrene hans er til og med boltet.", "- Det var veldig mange st\u00f8tter som hadde f\u00e5tt samme behandling. Jeg er veldig skuffet over at folk kan gj\u00f8re noe s\u00e5nt, og jeg blir irritert over s\u00e5nn oppf\u00f8rsel, sier han.", "- Dette er s\u00e5 graverende at jeg blir fortvilt, sier Kari Bj\u00f8rnstu.", "Bj\u00f8rnstu bor p\u00e5 Heimdal og bes\u00f8ker kirkeg\u00e5rden p\u00e5 Tiller jevnlig, men ble sjokkert over synet som m\u00f8tte henne klokka tolv i dag.", "- Huffa meg, jeg synes det var s\u00e5 ille \u00e5 se, sier hun.", "Langs hele venstresiden av kirkeg\u00e5rden var det cirka 40 gravst\u00f8ttter som hovedsakelig l\u00e5 med skriften vendt mot bakken.", "- Det var b\u00e5de nye og gamle gravst\u00f8tter som var veltet, sier Bj\u00f8rnstu. Hennes f\u00f8rste reaksjon var at st\u00f8ttene skulle tas vekk, men hun inns\u00e5 raskt at det var skadeverk.", "- Det var grusomt. Det b\u00f8r i alle fall v\u00e6re fred opp\u00e5 kirkeg\u00e5rden, men det er tydelig at ikke alle har samme synet som meg, sier Bj\u00f8rnstu skuffet.", "- De veltede steinene l\u00e5 tett i tett, og det s\u00e5 ut som ei slagmark, sier hun.", "Kirkeverge Kjell Inge Nordg\u00e5rd fikk melding om det omfattende skadeverket klokka ti i dag.", "- Det er veldig trist at noen skal finne det interessant og artig \u00e5 velte gravsteiner. Det inntreffer med jevne mellomrom, sier Nordg\u00e5rd nedsl\u00e5tt.", "Det alvorlige skadeverket vil ogs\u00e5 bli anmeldt til politiet.", "Fra og med mandag morgen vil det bli satt inn fullt mannskap for \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass gravst\u00f8ttene i l\u00f8pet av dagen.", "- Dersom fundamentene ogs\u00e5 er skadet, s\u00e5 vil det v\u00e6re sv\u00e6rt arbeidskrevende. Det er tunge l\u00f8ft, og det trengs et par folk p\u00e5 hver gravst\u00f8tte. Det er klart det tar tid n\u00e5r det er snakk om 40 gravst\u00f8tter, sier Nordg\u00e5rd.", "Det er heller ikke helt ufarlig \u00e5 velte de tunge gravst\u00f8ttene mener kirkevergen.", "- Alle gravst\u00f8ttene veier en del, og dersom man f\u00e5r en opp\u00e5 beinet, s\u00e5 kan det brekkes, sier han.", "Helge Rask, enhetsleder for kirkeg\u00e5rdene i Trondheim, var p\u00e5 befaring p\u00e5 kirkeg\u00e5rden l\u00f8rdag morgen.", "- Det ser ille ut. Det er veltede gravminner p\u00e5 det gamle feltet ved kirka. Det er b\u00e5de sm\u00e5 og store gravst\u00f8tter, og de er veltet med sokkel og alt, sier han.", "I flesteparten av tilfellene er st\u00f8tten veltet over beddet, og blomster, lykter og andre gjenstander har trolig blitt \u00f8delagt.", "- Det kan ogs\u00e5 ha f\u00f8rt til skade p\u00e5 selve st\u00f8tten, sier han.", "Det er if\u00f8lge Rask ingen tvil om at jobben vil bli betydelig.", "- Men vi kan ikke la det ligge s\u00e5nn. Det er s\u00e5 meningsl\u00f8st, uverdig og respektl\u00f8st. Det er private gravsteiner og folk har f\u00f8lelser knyttet til disse gravstedene, understreker han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f141284b78b5348ff5a3f750b69f3208adb6d1879cf9930ca5f9e70af981dad5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T21:42:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da Karl Velve skulle bes\u00f8ke svigerforeldrenes grav ble han m\u00f8tt med et nedsl\u00e5ende syn. Gravst\u00f8tten og cirka 40 andre var veltet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1272826.ece5/ALTERNATES/w980-default/tiller_firkant"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/75cd133fe94194b00095306cc50c36a5b90a111e.jpg?59974f99"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- S\u00e5 ut som ei slagmark -adressa.no", "- Skuffet og irritert", "- Grusomt syn", "Vil politianmelde", "- Meningsl\u00f8st og respektl\u00f8st"]}, {"field": "id", "value": "75cd133fe94194b00095306cc50c36a5b90a111e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["velte", "kirkeg\u00e5rden", "st\u00f8tten", "gravst\u00f8tte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tiller", "heimdal"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["helge rask", "kjell inge nordg\u00e5rd", "karl velve", "kari bj\u00f8rnstu"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1272826.ece5/ALTERNATES/w980-default/tiller_firkant"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- S\u00e5 ut som ei slagmark"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1177918.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-10-25T13:37:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "859501"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-10-25T13:37:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- S\u00e5 ut som ei slagmark -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Da Karl Velve skulle bes\u00f8ke svigerforeldrenes grav ble han m\u00f8tt med et nedsl\u00e5ende syn. Gravst\u00f8tten og cirka 40 andre var veltet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/75cd133fe94194b00095306cc50c36a5b90a111e.jpg?59974f99"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1686"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T20:35:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "- S\u00e5 ut som ei slagmark"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1177918.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "75cd133fe94194b00095306cc50c36a5b90a111e"}], "score": 0.6814374, "siteId": "9222270286501375973", "id": "75cd133fe94194b00095306cc50c36a5b90a111e"}

