{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-05T15:01:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ranheimsfj\u00e6ra", "Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA", "Boligbygging", "Eiendom"]}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rettsaken mellom boligkj\u00f8perne og Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA starter onsdag, og det er satt av ni hele dager i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett.", "Advokat Elling Andr\u00e9 Lillefuhr hos Legalconsult sier han representerer 67 familier av totalt 70 som bor i sameiet, og at det er satt av s\u00e5pass lang tid p\u00e5 grunn av vitneforklaringer og dokumentasjon.", "- Det vil bli forklaringer fra sakkyndige vitner og det er satt av en del tid til innledningsforedraget p\u00e5 grunn av mye dokumentasjon. En god del av saks\u00f8kerne skal ogs\u00e5 forklare seg, sier Lillefuhr til Adresseavisen.", "Liker du \u00e5 holde deg oppdatert p\u00e5 n\u00e6ringslivet i Midt-Norge? Da anbefaler vi at du f\u00f8lger \u00d8konomiadressa p\u00e5 Facebook!", "Adresseavisen skrev om striden mellom sameiet og utbyggingsselskapet i fjor h\u00f8st . De f\u00f8rste beboerne flyttet inn i de nye boligene i 2013, og har i lang tid krevd utbedringer av parkeringsplassene i kjelleren.", "If\u00f8lge sameiet har parkeringsplassene en bredde fra 2,22 meter til 2,40 meter, noe beboerne mener ikke er tilfredsstillende for \u00e5 komme inn og ut av bilene.", "Lillefuhr sier saks\u00f8kerne krever at det gis ekstra tillegg for plasser ved vegger og s\u00f8yler, og har blant annet innkalt seniorr\u00e5dgiver Anders Kirkhus fra Sintef Byggforsk som sakkyndig vitne. I tillegg skal arkitekt Ole Wiig vitne som sakkyndig for beboerne.", "- Saks\u00f8kerne mener at det b\u00f8r v\u00e6re et tillegg p\u00e5 30 til 50 centimeter for parkeringsplasser ved vegg, og for plasser ved s\u00f8yler b\u00f8r det gis et tillegg tilsvarende diameteren p\u00e5 s\u00f8ylen. I dag fungerer ikke plassene tilfredsstillende for \u00e5 komme seg ut av bilene, sier Lillefuhr.", "Beboere har tidligere vist hvordan de sliter med \u00e5 komme seg ut av bilene, og opplyst at noen har sett seg n\u00f8dt til \u00e5 kj\u00f8pe seg mindre biler.", "- Dette har v\u00e6rt markedsf\u00f8rt og solgt som et prosjekt med h\u00f8y kvalitet, og da burde parkeringsplassene v\u00e6rt oppf\u00f8rt i tr\u00e5d med kommunens vanlige krav, sier Lillefuhr, og viser til vegvesenets h\u00e5ndbok som angir 2,50 meter som bredde der biler parkerer ved siden av hverandre. Saks\u00f8kerne mener at de m\u00e5 v\u00e6re enda bredere ved vegger og s\u00f8yler.", "Lillefuhr sier at saks\u00f8kerne ogs\u00e5 krever at antallet handikapplasser \u00f8kes fra fem til ti prosent, ettersom prosjektet er bygd etter livsl\u00f8psstandard.", "Entrepren\u00f8rselskapet Skanska eier 50 prosent av Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA, mens de \u00f8vrige 50 prosent eies av private investorer.", "Advokat Kjell Sagen Berg hos Arntzen de Besche representerer utbyggingsselskapet, og bekrefter at selskapet er saks\u00f8kt av en rekke boligkj\u00f8pere i prosjektet Ranheimsfj\u00e6ra.", "- Tvisten omhandler prim\u00e6rt bredden p\u00e5 parkeringsplassene i prosjektets parkeringskjeller. Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA har i lang tid avvist ansvar i saken, og det er begrunnet med at de angjeldende parkeringsplassene er prosjektert og utf\u00f8rt i henhold til de krav som gjelder. Ettersom tvisten n\u00e5 skal avgj\u00f8res av S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett, \u00f8nsker jeg ikke \u00e5 g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5 v\u00e5re anf\u00f8rsler i saken, skriver Berg i en e-post til Adresseavisen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "acb141cbe7348df04d28cd24cbde88f9d12ac1f41380a6959aded5c13ccc8b5b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T09:55:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "En lang rekke beboere i Sameiet Vannkanten i Ranheimsfj\u00e6ra g\u00e5r til rettssak mot utbyggeren fordi de mener at parkeringsplassene er for trange. Utbyggingsselskapet avviser ansvar."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12558380.ece/51v53d/ALTERNATES/w980-default/IMG_5919.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/75d61507b8e99d6c5dd7b8458e50d0bc2fb45bda.jpg?59822171"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ni dager i retten om parkeringskjeller -adressa.no", "Vil ha mer plass", "- H\u00f8y kvalitet", "Avviser ansvar"]}, {"field": "id", "value": "75d61507b8e99d6c5dd7b8458e50d0bc2fb45bda"}, {"field": "keyword", "value": ["Ranheimsfj\u00e6ra", "Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA", "Boligbygging", "Eiendom"]}, {"field": "keywords", "value": "Ranheimsfj\u00e6ra,Ranheimsfj\u00e6ra Utbyggingsselskap DA,Boligbygging,Eiendom"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosjekt", "avvist ansvar", "utbyggingsselskap", "parkeringsplasser", "saken", "biler", "saks\u00f8kt", "plass"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ranheimsfj\u00e6ra utbyggingsselskap da", "sameiet vannkanten", "arntzen de besche", "skanska", "\u00f8konomiadressa", "adresseavisen", "sintef byggforsk", "legalconsult"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell sagen berg", "anders kirkhus", "elling andr\u00e9 lillefuhr", "ole wiig"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12558380.ece/51v53d/ALTERNATES/w980-default/IMG_5919.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ni dager i retten om parkeringskjeller"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/04/05/Ni-dager-i-retten-om-parkeringskjeller-12558381.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-05T15:01:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12558381"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-05T15:01:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ni dager i retten om parkeringskjeller -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "En lang rekke beboere i Sameiet Vannkanten i Ranheimsfj\u00e6ra g\u00e5r til rettssak mot utbyggeren fordi de mener at parkeringsplassene er for trange. Utbyggingsselskapet avviser ansvar."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/75d61507b8e99d6c5dd7b8458e50d0bc2fb45bda.jpg?59822171"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1556"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T19:01:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Krangler om parkeringskjeller - n\u00e5 m\u00f8tes de i retten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/04/05/Ni-dager-i-retten-om-parkeringskjeller-12558381.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "75d61507b8e99d6c5dd7b8458e50d0bc2fb45bda"}], "score": 0.59547526, "siteId": "9222270286501375973", "id": "75d61507b8e99d6c5dd7b8458e50d0bc2fb45bda"}

