{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:11:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Lornts \u00d8ystein T\u00f8nne var 20 \u00e5r da moren tok livet sitt. Tre \u00e5r senere arrangerer han n\u00e5 en konferanse for andre ungdommer som har opplevd \u00e5 miste noen i selvmord.", "- De siste ordene til mamma var \u00abta vare p\u00e5 hverandre\u00bb. Det sto nederst i avskjedsbrevet hennes. Og det er det jeg brenner for. Det er det jeg jobber for at vi alle skal gj\u00f8re, sier 23-\u00e5ringen.", "Han sitter p\u00e5 en kaf\u00e9 i Trondheim og forteller om den kvelden han kom hjem til tomt hus. Det blir stille p\u00e5 bordene rundt oss. Ordet \u00abselvmord\u00bb skj\u00e6rer gjennom stillheten. Det plager ikke Lornts \u00d8ystein \u00e5 snakke om det vanskelige - for det er tausheten som er verst.", "- Vi m\u00e5 snakke om selvmord. \u00c5penhet er det viktigste. Sj\u00f8l om jeg aldri kommer over at mamma tok livet sitt, m\u00e5 jeg komme gjennom det. Og da trenger jeg - eller vi - \u00e5 prate om det, sier 23-\u00e5ringen.", "Fryktet selvmord", "Lornts \u00d8ystein bodde alene med moren p\u00e5 M\u00e6re i Steinkjer. 20-\u00e5ringen hadde 10-12 verv i ulike foreninger og idrettslag, og det ble ofte sent f\u00f8r dagene hans var over.", "- Jeg brukte alltid \u00e5 stikke hodet innom soveromsd\u00f8ra til mamma da jeg kom hjem om kveldene, for \u00e5 si god natt. Hun la seg ofte tidlig, forteller Lornts \u00d8ystein. Denne fredagen i februar 2000 var hun ikke i senga si da han kom hjem fra skibakken. Han ringte til venner og bekjente for \u00e5 h\u00f8re om noen hadde sett henne - forsiktig med ordvalget, s\u00e5 ikke bekymringen hans skulle oppdages og uroe dem han ringte.", "- Jeg hadde fryktet det i ett \u00e5r, uten egentlig \u00e5 tro at det kunne skje. Men n\u00e5 skj\u00f8nte jeg det med \u00e9n gang, sier 23-\u00e5ringen.", "Moren hans hadde lenge slitt med diagnosen depresjon. Denne fredagen overmannet tungsinnet henne. Etter at s\u00f8nnen forlot huset, tok hun drosje til den lokale puben. Der tok hun et glass vin alene. F\u00f8r hun hoppet i sj\u00f8en.", "Fant brevet", "Moren var sannsynligvis d\u00f8d f\u00f8r Lornts \u00d8ystein fant brevet hun hadde etterlatt til ham, faren og den fire \u00e5r eldre s\u00f8steren. 1,5 time etter at han kom hjem s\u00e5 han det. En flik stakk fram fra under duken p\u00e5 stuebordet, ved plassen han brukte \u00e5 sitte p\u00e5.", "- Jeg leste det \u00e9n gang. S\u00e5 en gang til. Det var da jeg begynte \u00e5 tenke virkelig klart. Her m\u00e5 noe gj\u00f8res, tenkte jeg.", "Lornts \u00d8ystein gikk inn i en lederrolle. Han m\u00f8tte faren hjemme hos den fire \u00e5r eldre s\u00f8steren, kontaktet politiet og organiserte leting. Tolv timer senere, p\u00e5 l\u00f8rdag formiddag, fant de henne i vannet ved kaia hvor hun hadde hoppet.", "- Jeg har tenkt mye p\u00e5 det i ettertid, at hun beskrev i brevet hvordan og hvor hun skulle ta livet sitt. Ville hun at jeg skulle finne henne? Ville hun at jeg skulle stoppe det? Enn hvis jeg bare hadde funnet brevet litt tidligere . . .", "23-\u00e5ringen har f\u00e5tt h\u00f8re av politiet at det var ingenting han kunne ha gjort. Moren hadde bestemt seg. Mennesker som s\u00e5 henne ta sitt siste glass vin, sa at hun ikke satt lenge. Men tvilen lever i ham. Burde han ha skj\u00f8nt?", "Det siste m\u00f8tet", "- Mamma var ikke helt seg sj\u00f8l da jeg s\u00e5 henne siste gang. Jeg stakk hjemom tidlig p\u00e5 kvelden for \u00e5 skifte til skikl\u00e6r. Hun ba meg ikke om \u00e5 huske ullsokkene mine, slik hun pleide \u00e5 gj\u00f8re, forteller Lornts \u00d8ystein. Moren oppf\u00f8rte seg ikke som den omsorgspersonen han husker henne som. Han tror hun hadde bestemt seg da.", "- Mamma visste nok at det var v\u00e5rt siste m\u00f8te. Det kan ikke ha v\u00e6rt lett for henne. Det siste m\u00f8tet er nok det vanskeligste for en som har bestemt seg. Jeg tror jammen jeg glemte ullsokkene mine ogs\u00e5 . . .", "23-\u00e5ringen smiler med blanke \u00f8yne. Det er ikke langt mellom gr\u00e5t og latter. Et velkjent uttrykk som er virkeligheten for Lornts \u00d8ystein.", "- Vennene mine synes det er rart at jeg kan skrike og flire p\u00e5 det samme kvarteret, at jeg gr\u00e5ter i det ene \u00f8yeblikket og snakker om h\u00e5ndball i det neste. Men s\u00e5nn er det. Akkurat s\u00e5nne ting er det godt \u00e5 prate med likesinnede om, sier han.", "Sinne og sorg", "I den f\u00f8rste tida etter at moren d\u00f8de konsentrerte Lornts seg om alle de praktiske gj\u00f8rem\u00e5lene. Han organiserte begravelse og tok seg av familien. Etter en m\u00e5neds tid var han tilbake i jobb og alle frivillige verv.", "- Det gikk en faen i meg. Dette skulle ikke ta knekken p\u00e5 meg. Men det er skummelt - n\u00e5r folk klapper deg p\u00e5 ryggen og sier \u00abs\u00e5 flink og sterk du er\u00bb. Da blir det vanskeligere \u00e5 vise seg svak. Ei stund var jeg redd jeg hadde gjemt bort sorgen, sier han.", "- Jeg var redd f\u00f8lelsene skulle komme tilbake med full kraft senere, for eksempel n\u00e5r jeg f\u00e5r mitt f\u00f8rste barn og mamma ikke er der for \u00e5 oppleve det sammen med meg.", "Etter to \u00e5r kom sinnet. Han ble sint p\u00e5 moren som hadde forlatt ham.", "- All sorg er lik p\u00e5 mange m\u00e5ter, men all sorg har ogs\u00e5 ekstra belastninger. For etterlatte etter selvmord er sinne og skyldf\u00f8lelse det man sliter spesielt med. Og det er verst \u00e5 snakke om. For det er grusomt \u00e5 v\u00e6re sint p\u00e5 ei du var s\u00e5 glad i, sier Lornts.", "S\u00e5 han tok tak i sorgen, grafset og grov i den, fikk den ut. N\u00e5 kan han snakke om den.", "- Det handler om \u00e5 sette deg sj\u00f8l i f\u00f8rersetet; om \u00e5 sette grenser for n\u00e5r du vil prate og n\u00e5r du ikke vil prate. Da kan du leve med den, sier Lornts."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|helse"}, {"field": "contenthash", "value": "45c0040a123456cc925ce895399086e3617d193b4012a5080100851cb52d2186"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:09:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Jeg skj\u00f8nte det med en gang jeg s\u00e5 at senga hennes var tom, sier Lornts \u00d8ystein T\u00f8nne (23). Da han fant brevet under duken p\u00e5 stuebordet, fikk han det bekreftet: Mamma hadde tatt sitt eget liv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1063444.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20tonne1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/765b8551bbbaa6dc805cbaf04730bd90ad8eb6c7.jpg?5988b1d2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mistet mamma i selvmord -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "765b8551bbbaa6dc805cbaf04730bd90ad8eb6c7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "helse"]}, {"field": "kw-classification", "value": "society"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mamma", "brevet", "fant brevet", "selvmord", "hjem", "moren", "sent"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lornts \u00f8ystein t\u00f8nne", "m\u00e6re", "lornts", "lornts \u00f8ystein"]}, {"field": "kw-location", "value": ["steinkjer", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/helse"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1063444.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20tonne1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mistet mamma i selvmord"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article69761.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-03-19T06:18:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2580094"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|helse"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-03-19T06:18:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mistet mamma i selvmord -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/helse"]}, {"field": "teaser", "value": "- Jeg skj\u00f8nte det med en gang jeg s\u00e5 at senga hennes var tom, sier Lornts \u00d8ystein T\u00f8nne (23). Da han fant brevet under duken p\u00e5 stuebordet, fikk han det bekreftet: Mamma hadde tatt sitt eget liv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/765b8551bbbaa6dc805cbaf04730bd90ad8eb6c7.jpg?5988b1d2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1178"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T18:30:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mistet mamma i selvmord"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/helse/article69761.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "765b8551bbbaa6dc805cbaf04730bd90ad8eb6c7"}], "score": 0.7860621, "siteId": "9222270286501375973", "id": "765b8551bbbaa6dc805cbaf04730bd90ad8eb6c7"}

