{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-29T19:55:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["mobil", "Ungdom", "Sosiale medier"]}, {"field": "author", "value": "j\u00f8rn are aune"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00abAlle gutta sp\u00f8r oss  om nakenbilder\u00bb.", "Denne kommentaren kom fra min 14-\u00e5rige datter ved frokostbordet i dag.", "Jeg satt med f\u00f8rstesida p\u00e5 Adressa foran meg:", "\u00abSexvideoer med elever spres p\u00e5 ungdomsskole\u00bb.", "\u00abDet er helt vanlig \u00e5 sp\u00f8rre og mase om nakenvideoer og nakenbilder p\u00e5 Snapchat og Instagram.\u00bb", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): Elev slo alarm om nakenbilder", "Jeg blir f\u00f8rst flau over at jeg, som pappa, ikke visste om hvilket press jenta mi blir utsatt for - rett foran nesa mi p\u00e5 stua eller n\u00e5r hun er p\u00e5 rommet sitt.", "\u00abJeg sier bare nei...\u00bb", "Jeg vet jo ikke helt sikkert at hun klarer det. Og mange jenter sier sikkert ja. Jeg kjenner et sterkt behov for \u00e5 ta fra henne mobil og data slik at hun ikke blir utsatt for dette.", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): - Mann (48) utga seg for \u00e5 v\u00e6re jenta Cecilie p\u00e5 nettet", "Men n\u00e5r jeg f\u00e5r tenkt meg om er sosiale medier kommet for \u00e5 bli.", "Jeg m\u00e5 gj\u00f8re mitt som pappa og voksen for \u00e5 gj\u00f8re min datter rustet til \u00e5 ta gode valg for hva hun skriver og legger ut p\u00e5 sosiale medier.", "Den jobben skal jeg ta.", "Men dere guttepappaer har ogs\u00e5 en jobb \u00e5 gj\u00f8re.", "Jeg tror denne atferden til s\u00f8nnene deres ikke kommer fra et \u00f8nske om \u00e5 krenke jentene. Jeg tror de er styrt av hormoner og synes dette er fryktelig spennende.", "LES OGS\u00c5: Hva tror dere andre med innvandrerbakgrunn f\u00f8ler n\u00e5?", "Vi menn vet da selv hvor spennende det var \u00e5 f\u00e5 et glimt av en pupp eller smugtitte i et pornoblad som 14-15-\u00e5ring. Dette var stort sett uskyldig.", "Den store forskjellen er at guttene i dag krenker jentene \u2013 uten \u00e5 tenke over det!", "De lever i denne verden uten at dere pappaer vet det og snakker med dem om det.", "PODKAST: Er Nord-Tr\u00f8ndelag annektert? Er Tysland bedre enn Motorpsycho p\u00e5 nachspiel?", "Min innstendige appell til deg som far til gutt i alderen 12 \u2013 20 \u00e5r er \u00e5 ta for deg s\u00f8nnen din.", "Snakk med han om dette temaet, - uansett om han innr\u00f8mmer \u00e5 ha v\u00e6rt med p\u00e5 dette eller ikke.", "Sannsynligheten er stor for at han har f\u00e5tt og sett bildene, de spres som ild i t\u00f8rt gress.", "Snakk h\u00f8yt om hvilke f\u00f8lger det kan f\u00e5 for jentene p\u00e5 b\u00e5de kort og lang sikt.", "Vil han egentlig bidra til at disse jentene f\u00e5r det vondt?", "Eller vil han representere en motvekt til denne sv\u00e6rt uheldige trenden blant dagens ungdom i Norge?", "LES OGS\u00c5: Hun utfordrer Venstre om papparollen", "Vi pappaer har et ansvar for \u00e5 bringe inn v\u00e5rt mannsperspektiv og v\u00e5re verdier i forhold til \u00e5 behandle jenter med respekt.", "Hvis du bevisstgj\u00f8r din s\u00f8nn , s\u00e5 skal jeg snakke med min datter om \u00e5 sette grenser for seg selv.", "Avtale?", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|ordetfritt"}, {"field": "contenthash", "value": "8b6d20e4920a59d84bb4130ee8a6656f730827974d1ace7edb24c85e5cd6cc19"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T22:53:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Jentepappa J\u00f8rn Are Aune kommer i dette debattinnlegget med en innstendig appell til alle guttepappaer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/article12672306.ece/blaw0/ALTERNATES/w980-default/sp6a5f38.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/767587fdaa457ab48449ea4fa58c9108bcc88b4b.jpg?597fbe84"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abJeg blir f\u00f8rst flau over at jeg, som pappa, ikke visste hvilket press jenta mi blir utsatt for\u00bb -adressa.no", "Ble f\u00f8rst flau", "M\u00e5 gj\u00f8re mitt", "Glimt av en pupp", "Innstendig appell", "Pappa-ansvar"]}, {"field": "id", "value": "767587fdaa457ab48449ea4fa58c9108bcc88b4b"}, {"field": "keyword", "value": ["mobil", "Ungdom", "Sosiale medier"]}, {"field": "keywords", "value": "mobil,Ungdom,Sosiale medier"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "ordetfritt"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["jenta", "press jenta", "innstendig appell", "hvilket press jenta", "pappa", "hvilket press", "sosiale medier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ungdom", "snapchat og instagram", "sosiale", "cecilie", "motorpsycho", "adressa", "tysland", "venstre"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "j\u00f8rn are aune"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/article12672306.ece/blaw0/ALTERNATES/w980-default/sp6a5f38.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abJeg blir f\u00f8rst flau over at jeg, som pappa, ikke visste hvilket press jenta mi blir utsatt for\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/04/29/%C2%ABJeg-blir-f%C3%B8rst-flau-over-at-jeg-som-pappa-ikke-visste-hvilket-press-jenta-mi-blir-utsatt-for%C2%BB-12672307.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-29T19:55:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12672307"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|ordetfritt"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-29T19:55:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abJeg blir f\u00f8rst flau over at jeg, som pappa, ikke visste hvilket press jenta mi blir utsatt for\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "teaser", "value": "Jentepappa J\u00f8rn Are Aune kommer i dette debattinnlegget med en innstendig appell til alle guttepappaer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/767587fdaa457ab48449ea4fa58c9108bcc88b4b.jpg?597fbe84"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1599"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T23:34:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abJeg blir f\u00f8rst flau over at jeg, som pappa, ikke visste hvilket press jenta mi blir utsatt for\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/04/29/%c2%abJeg-blir-f%c3%b8rst-flau-over-at-jeg-som-pappa-ikke-visste-hvilket-press-jenta-mi-blir-utsatt-for%c2%bb-12672307.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "767587fdaa457ab48449ea4fa58c9108bcc88b4b"}], "score": 1.2730721, "siteId": "9222270286501375973", "id": "767587fdaa457ab48449ea4fa58c9108bcc88b4b"}

