{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-02T01:11:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra h\u00f8sten 2015 godkjente Utdanningsdirektoratet (Udir) 28 nye privatskoler, \u00e5tte av dem p\u00e5 tross av at kommunen eller fylkeskommunen hadde sagt nei. Dette kommer fram i en oversikt Klassekampen har f\u00e5tt fra Utdanningsforbundet.", "\u2013 \u00c5 bli overkj\u00f8rt p\u00e5 denne m\u00e5ten er et demokratisk problem, sier Geir R\u00f8ssvoll. Han leder Utdanningsforbundet i Trondheim, hvor det politiske flertallet i bystyret er motstandere av private skoler. Direktoratet har enn\u00e5 ikke behandlet ferdig s\u00f8knadene fra dem som vil starte opp fra h\u00f8sten 2016.", "Den private kristne ungdomsskolen Idrettsskolen AS s\u00f8kte i 2014. Den ble avvist av kommunen, men er n\u00e5 godkjent for oppstart i august. Ogs\u00e5 Udir sa nei til akkurat denne skolen, men ble overpr\u00f8vd av Kunnskapsdepartementet.", "Kommunene og fylkeskommunene har uttalerett, mens det er de sentrale myndighetene som har det siste ordet.", "\u2013 Kommunene har ikke vetorett, men m\u00e5 kunne sannsynliggj\u00f8re at en etablering vil ha negative konsekvenser for den offentlige skolestrukturen, skriver statssekret\u00e6r Birgitte Jordahl (H) i Kunnskapsdepartementet i en epost. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e6196b0a1a0063a5955419c0e397b83ee2560d35e8ee0866ea0fc7555b912b7c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-02T03:03:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): I alt 28 privatskoler ble godkjent for oppstart i fjor h\u00f8st. En tredel av dem ble godkjent mot lokalpolitikernes vilje."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/768e25f8d5aee05c672e20e15c51de2a213e1c14.jpg?5902e165"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kommuner misforn\u00f8yd med privatskoleetablering -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "768e25f8d5aee05c672e20e15c51de2a213e1c14"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "idrettsskolen as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["godkjent", "kommuner", "kommuner misforn\u00f8yd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kunnskapsdepartementet", "birgitte jordahl", "utdanningsforbundet", "utdanningsdirektoratet", "klassekampen", "udir"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "geir r\u00f8ssvoll"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kommuner misforn\u00f8yd med privatskoleetablering"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/02/Kommuner-misforn%C3%B8yd-med-privatskoleetablering-12547151.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-02T00:54:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12547151"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-02T00:54:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kommuner misforn\u00f8yd med privatskoleetablering -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): I alt 28 privatskoler ble godkjent for oppstart i fjor h\u00f8st. En tredel av dem ble godkjent mot lokalpolitikernes vilje."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/768e25f8d5aee05c672e20e15c51de2a213e1c14.jpg?5902e165"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x731"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-28T06:29:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kommuner misforn\u00f8yd med privatskoleetablering"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/02/Kommuner-misforn%c3%b8yd-med-privatskoleetablering-12547151.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "768e25f8d5aee05c672e20e15c51de2a213e1c14"}], "score": 1.3257315, "siteId": "9222270286501375973", "id": "768e25f8d5aee05c672e20e15c51de2a213e1c14"}

