{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T12:55:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 I g\u00e5r kveld kom endelig den lille gutten vi har ventet og gledet oss til s\u00e5 lenge! Han har det veldig bra, og det har ogs\u00e5 b\u00e5de Espen og jeg. N\u00e5 blir det godt \u00e5 tilbringe noen m\u00e5neder sammen med bare babyen og familien, skriver hun p\u00e5 sin egen Facebook-side, der gratulasjonene hagler inn l\u00f8rdag formiddag.", "Den lille gutten er det tredje barnet til Listhaug (39) og ektemann Espen Espeset (41). Etter planen skal Listhaug avvikle f\u00f8dselspermisjon til og med 2. juli.", "I mellomtiden har parti- og statsr\u00e5dskollega Per Sandberg ansvaret for innvandrings- og integreringssaker i Justis- og beredskapsdepartementet.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c47f9130b768dc3b04849a108cb0a622f4f601b9d411550450deab8f763796d1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T11:20:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Innvandrings- og integreringsminister Sylvi Listhaug ble fredag mor til en liten gutt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/76a6eb19316fed44634a678de24094875a3eb3b7.jpg?58dfa338"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Sylvi Listhaug fikk sitt tredje barn -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "76a6eb19316fed44634a678de24094875a3eb3b7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tredje", "tredje barn", "barn", "gutt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["per sandberg", "justis", "sylvi listhaug"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "espen espeset"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sylvi Listhaug fikk sitt tredje barn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Sylvi-Listhaug-fikk-sitt-tredje-barn-14538156.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T12:37:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14538156"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T12:37:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sylvi Listhaug fikk sitt tredje barn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Innvandrings- og integreringsminister Sylvi Listhaug ble fredag mor til en liten gutt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/76a6eb19316fed44634a678de24094875a3eb3b7.jpg?58dfa338"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x793"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T12:55:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sylvi Listhaug fikk sitt tredje barn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Sylvi-Listhaug-fikk-sitt-tredje-barn-14538156.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "76a6eb19316fed44634a678de24094875a3eb3b7"}], "score": 1.5947514, "siteId": "9222270286501375973", "id": "76a6eb19316fed44634a678de24094875a3eb3b7"}

