{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-10T05:16:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det vakte internasjonal oppsikt da staten i fjor ble d\u00f8mt for \u00e5 ha utsatt Breivik for umenneskelige og nedverdigende soningsforhold. Staten ble samtidig frikjent for \u00e5 ha krenket Breviks rett til privatliv ved for streng brev- og bes\u00f8kskontroll.", "Tirsdag starter ankesaken i Borgarting lagmannsrett. Som i fjor er gymsalen i Skien fengsel omgjort til en provisorisk rettssal i forbindelse med saken.", "Lagdommer \u00d8ystein Hermansen, lagdommer J\u00f8rgen Brunsvig og konstituert lagmann Kjersti Bruun Nygaard er oppnevnt som dommere i saken.", "Rettssaken startet formelt mandag med en lukket befaring p\u00e5 Ila fengsel- og forvaringsanstalt i B\u00e6rum, hvor Breivik satt fengslet de f\u00f8rste \u00e5rene etter at han ble p\u00e5grepet p\u00e5 Ut\u00f8ya 22. juli 2011.", "Tirsdag starter rettsdagen med en tilsvarende befaring i h\u00f8ysikkerhetsavdelingen i Skien fengsel, hvor Breivik har sittet siden h\u00f8sten 2013. Totalt har Breivik sittet fem og et halvt \u00e5r i fengsel siden han ble p\u00e5grepet etter terrorangrepene p\u00e5 Ut\u00f8ya og i regjeringskvartalet i 2011. Breivik drepte 77 mennesker under de to angrepene.", "Det er satt av seks dager til rettssaken. Hele tirsdag ettermiddagen er satt av til statens innledningsforedrag ved regjeringsadvokat Frederik Sejersted.", "Under forrige rettsrunde valgte Breivik \u00e5 heve armen i det som ble tolket som en h\u00f8yreekstrem hilsen f\u00f8rste dagen. Han sluttet \u00e5 bruke hilsenen etter at b\u00e5de dommeren og hans advokat Storrvik ba han om \u00e5 ikke gj\u00f8re det. Om han vil velge \u00e5 hilse retten p\u00e5 lignende vis i \u00e5r, er uklart.", "Det er satt av tre timer til Breiviks egen forklaring torsdag.", "Store nyhetsbyr\u00e5er som Reuters og Ap dekker ankesaken, men medieinteressen er noe mindre i \u00e5r enn i fjor. En \u00e5rsak er trolig at den h\u00f8yprofilerte Eirik Jensen-saken p\u00e5g\u00e5r samtidig i Oslo tingrett. Totalt har 44 pressefolk fra 29 medier, 13 av dem utenlandske, akkreditert seg for \u00e5 f\u00f8lge rettssaken fra fengselet.", "Rettssaken vil ogs\u00e5 bli overf\u00f8rt til en rettssal i Borgarting lagmannsrett i Oslo, som er \u00e5pen for publikum og presse.", "Da Staten valgte \u00e5 anke tingrettsdommen, valgte Breiviks advokat \u00d8ystein Storrvik p\u00e5 ny \u00e5 anklage staten for menneskerettighetsbrudd grunnet for streng praktisering av brevkontroll.", "Storrvik anf\u00f8rer denne gangen ogs\u00e5 et nytt punkt, der han anklager Kriminalomsorgen for menneskerettighetsbrudd fordi de har unnlatt \u00e5 behandle Breiviks mentale s\u00e5rbarhet.", "Staten bestrider at Breivik er s\u00e6rlig mentalt s\u00e5rbar."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "4071c3079e747cd0db14e56b3681893920cd3744c13e161c5a0d22415425b49c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-10T05:18:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ankesaken om terrord\u00f8mte Anders Behring Breiviks (37) soningsforhold starter i h\u00f8ysikkerhetsfengselet i Skien tirsdag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14039529.ece/yqzear/ALTERNATES/w980-default/taf243676.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/773b5762c8f589c9f638510bbaf32d4a82591eb8.jpg?594793a2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Breivik i retten tirsdag -adressa.no", "Befaringer", "H\u00f8yreekstrem hilsen", "Mindre medieinteresse", "Mentalt s\u00e5rbar"]}, {"field": "id", "value": "773b5762c8f589c9f638510bbaf32d4a82591eb8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["staten", "fengsel", "saken", "starter", "hilse", "rettssaken", "s\u00e6rlig mentalt s\u00e5rbar", "mentalt s\u00e5rbar", "s\u00e5rbar", "tirsdag", "mentalt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kriminalomsorgen", "ut\u00f8ya", "staten", "breviks", "borgarting", "reuters og ap"]}, {"field": "kw-location", "value": ["b\u00e6rum", "oslo", "skien", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjersti bruun nygaard", "\u00f8ystein storrvik", "\u00f8ystein hermansen", "eirik jensen", "anders behring breiviks", "j\u00f8rgen brunsvig", "frederik sejersted"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14039529.ece/yqzear/ALTERNATES/w980-default/taf243676.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Breivik i retten tirsdag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/10/Breivik-i-retten-tirsdag-14039530.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-10T04:57:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14039530"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-10T04:57:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Breivik i retten tirsdag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Ankesaken om terrord\u00f8mte Anders Behring Breiviks (37) soningsforhold starter i h\u00f8ysikkerhetsfengselet i Skien tirsdag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/773b5762c8f589c9f638510bbaf32d4a82591eb8.jpg?594793a2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1112"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T09:04:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Strides om terroristen er s\u00e6rlig mentalt s\u00e5rbar"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/10/Breivik-i-retten-tirsdag-14039530.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "773b5762c8f589c9f638510bbaf32d4a82591eb8"}], "score": 0.621641, "siteId": "9222270286501375973", "id": "773b5762c8f589c9f638510bbaf32d4a82591eb8"}

