{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-22T12:12:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ndag var mamma Marte Norman Einum, pappa Sigurd Einum, storebror Sjur Magnus (4) og lillebror Mads Edvard (1) p\u00e5 sopptur i Mogstadlia i Surnadal.", "- Det var Sjur Magnus som ropte: \u00abSe den sv\u00e6re soppen!\u00bb. Det var bare s\u00e5 vidt at han greide \u00e5 holde den enorme steinsoppen, sier mamma Marte Norman Einum.", "En av verdens giftigste sopper, spiss giftsl\u00f8rsopp, florerer i skog og mark i Midt-Norge. N\u00e5 frykter ekspertene alvorlig forgiftning.", "Dessverre hadde marken oppdaget den lekre godbiten f\u00f8rst, men det ble likevel igjen en del av stilken som familien kunne legge i soppkurven.", "- S\u00e5nn i ettertid s\u00e5 tenker jeg at vi skulle veid den. Den var jo enormt sv\u00e6r. Jeg har aldri sett noe s\u00e5 sv\u00e6rt tidligere, sier Norman Einum.", "LES MER: Slik unng\u00e5r du forgiftninger i sommer", "Familien var p\u00e5 tur fra Surnadal til Trondheim, hvor de bor til vanlig. Soppturene i hjembyen blir som regel gjennomf\u00f8rt i Estenstadmarka.", "- Det er en veldig god soppsesong, og vi finner ekstremt mye stein- og -piggsopp. Eldstes\u00f8nnen har blitt en kjempeivrig soppsanker, og han har begynt \u00e5 l\u00e6re seg hva som er trygge sopper. Han er veldig interessert, og det er artig, sier Norman Einum.", "Det er umulig \u00e5 ikke elske en by hvor du kan bli gourmet etter en spasertur i nabolaget.", "Han har f\u00e5tt beskjed om at han m\u00e5 sp\u00f8rre foreldrene f\u00f8r han plukker soppen. Tirsdag fyller Sjur Magnus fem \u00e5r.", "- Han synes det var kjempestas med det store soppfunnet, og n\u00e5 f\u00e5r vi garantert med ham ut p\u00e5 flere soppturer, sier Norman Einum forn\u00f8yd.", "- Jeg synes soppturer er et veldig fint p\u00e5skudd for \u00e5 komme seg ut i skog og mark med barna. Lillebror f\u00e5r v\u00e6re med i meis, forklarer mammaen. Hun h\u00e5per flere benytter seg av det gode sopp\u00e5ret og kommer seg p\u00e5 sopptur.", "- Det er en fin hobby. Vi har holdt p\u00e5 i noen \u00e5r, men f\u00f8rst n\u00e5 vi har f\u00e5tt dilla.", "Pappa g\u00e5r dessuten en del p\u00e5 jakt, og soppstuing er supert tilbehl\u00f8r.", "- Vi f\u00e5r h\u00e5pe han ogs\u00e5 er heldig med jakta i \u00e5r, sier hun.", "Margareth Rose Weie (42) fra R\u00f8ra i Inder\u00f8y m\u00e5tte br\u00e5stoppe da hun fikk \u00f8ye p\u00e5 den vulg\u00e6re soppen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "83d910edde1b003bb92fc3407d480db60b55b654a1591f2879766358387d67a8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T13:29:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Familien Einum angrer p\u00e5 at de ikke hadde med seg vekt da de var p\u00e5 sopptur i Surnadal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article13219928.ece/jag2ux/ALTERNATES/w980-default/IMG_0536585.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/779eed4ee3d79d8ec0ea7fbf216022a8e8f2604c.jpg?598f4d85"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg har aldri sett en s\u00e5 sv\u00e6r sopp -adressa.no", "- Skulle veid den", "- Fin hobby"]}, {"field": "id", "value": "779eed4ee3d79d8ec0ea7fbf216022a8e8f2604c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sopptur", "sopp", "sv\u00e6r sopp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["estenstadmarka", "r\u00f8ra", "einum", "mogstadlia", "rose weie"]}, {"field": "kw-location", "value": ["surnadal", "inder\u00f8y", "trondheim", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["norman einum", "marte norman einum", "sjur magnus", "sigurd einum", "mads edvard"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article13219928.ece/jag2ux/ALTERNATES/w980-default/IMG_0536585.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg har aldri sett en s\u00e5 sv\u00e6r sopp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/2016/08/22/Jeg-har-aldri-sett-en-s%C3%A5-sv%C3%A6r-sopp-13219930.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-22T09:46:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13219930"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-22T09:46:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg har aldri sett en s\u00e5 sv\u00e6r sopp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Familien Einum angrer p\u00e5 at de ikke hadde med seg vekt da de var p\u00e5 sopptur i Surnadal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/779eed4ee3d79d8ec0ea7fbf216022a8e8f2604c.jpg?598f4d85"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1438"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T18:48:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg har aldri sett en s\u00e5 sv\u00e6r sopp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/2016/08/22/Jeg-har-aldri-sett-en-s%c3%a5-sv%c3%a6r-sopp-13219930.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "779eed4ee3d79d8ec0ea7fbf216022a8e8f2604c"}], "score": 1.2062243, "siteId": "9222270286501375973", "id": "779eed4ee3d79d8ec0ea7fbf216022a8e8f2604c"}

