{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-03T20:04:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Kjetil Rekdal"}, {"field": "author", "value": ["kjetil flygind", "odd inge aas"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var mot slutten av fjor\u00e5rssesongen at hovedtreneren siden 2013 gikk over i sin nye rolle, og Deila overtok som sjef p\u00e5 benken. Meningen var at de to skulle samarbeide tett videre, men n\u00e5 er det alts\u00e5 slutt m\u00e5neder f\u00f8r den nye sesongen er i gang.", "Rekdal hevder at det ikke dreier seg om noen form for konflikt, og at partene skilles som venner.", "\u2013 Det er langt ifra noen konflikt, og det m\u00e5 ingen lage dette til \u00e5 v\u00e6re. Jeg og Ronny har ikke hevet stemmen til hverandre en eneste gang. Men jeg skal v\u00e6re \u00e6rlig \u2013 Ronny er Ronny, Kjetil Rekdal er Kjetil Rekdal, vi er ikke s\u00e5 ulike, men vi ser ting p\u00e5 hver v\u00e5r m\u00e5te. Det f\u00f8ltes ikke riktig for meg \u00e5 fortsette, og det ligger mest p\u00e5 meg selv, sier den avg\u00e5tte sjefen til Aftenposten.", "Sportslig har ikke de fire siste \u00e5rene v\u00e6rt noe \u00e5 rope hurra for. Med Rekdal ved roret har klubben slitt i motbakke, mens klubben har balansert p\u00e5 grensen til konkurs.", "Flere var skeptiske til Rekdal i en sportsdirekt\u00f8rrolle da Deila kom inn og planene for det nye regimet ble presentert. Rekdal bruker ikke mange kalorier p\u00e5 hva de samme sier n\u00e5 som han og VIF g\u00e5r hver til sitt.", "\u2013 Det kan godt v\u00e6re noen flirer litt av det n\u00e5. Men jeg bruker ikke tid p\u00e5 det, alts\u00e5. Jeg kunne gitt skeptikerne rett hvis det var s\u00e5nn at Ronny og jeg ikke klarte \u00e5 samarbeide. Men det klarte vi p\u00e5 en bra m\u00e5te. Det var ikke derfor dette stoppet opp.", "\u2013 Men jeg har en ballast som henger p\u00e5 meg etter fire \u00e5r her, det har ikke Ronny. Derfor var det riktig \u00e5 gi seg s\u00e5 det ikke skal oppleves og f\u00f8les som om jeg er som et h\u00e5ndbrekk p\u00e5 den nye satsingen, sier den avg\u00e5tte VIF-sjefen.", "\u2013 Hvem var det som tok initiativ til denne l\u00f8sningen?", "\u2013 Det kom frem i samtalene vi hadde. Hovedtema har v\u00e6rt min energi. Man m\u00e5 v\u00e6re i fyr og flamme i en s\u00e5nn jobb. Det f\u00f8lte jeg ikke at jeg var.", "Rekdal sier han sakte, men sikkert kjente at energiniv\u00e5et sank. N\u00e5 ser han frem til at bekymringer og press skal lette og forsvinne.", "Daglig leder, Erik Espeseth sier det er sterke personligheter som har pr\u00f8vd \u00e5 f\u00e5 samarbeidet til \u00e5 fungere p\u00e5 Valle de siste m\u00e5nedene.", "\u2013 B\u00e5de Kjetil Rekdal, Ronny Deila og meg selv er sterke personligheter, som gir klare og tydelige tilbakemeldinger. Det skjer ogs\u00e5 ellers i livet at mennesker g\u00e5r hver til sitt, og vi f\u00f8lte at tidspunktet for \u00e5 gj\u00f8re det var naturlig n\u00e5, sier han til Aftenposten.", "\u2013 Var det naivt og tro at Deila og Rekdal skulle fungere sammen?", "\u2013 De skulle jo ha forskjellige roller, s\u00e5 jeg vil ikke si at det var naivt. Men man m\u00e5 ha gode samtaler og meningsutvekslinger og g\u00e5 opp l\u00f8ypen i et slikt samarbeid, og det er ikke alltid at det fungerer.", "Espeseth peker p\u00e5 at Deila og Rekdal i fjor h\u00f8st i samarbeid klarte \u00e5 redde kontrakten i eliteserien. Da var dynamikken god og ting fungerte.", "\u2013 Tidene forandrer seg, og n\u00e5 planlegger man for en ny sesong og det er et nytt team p\u00e5 plass.", "I sitt avskjedsbrev p\u00e5 klubbens hjemmeside skriver Rekdal at han \u00abinnser at onde tunger utenfor huset kan mene at jeg ikke alltid ville gj\u00f8re mitt beste for at det nye teamet skulle lykkes, uansett hvor uriktig det er kan det oppleves slik\u00bb.", "Espeseth sier han er usikker p\u00e5 hva Rekdal mener med dette.", "\u2013 Det er ingen personer internt som har grunn til \u00e5 betvile hans lojalitet. Den er stor, og han har alltid satt klubben foran seg selv. Hva som skjer utenfor husets fire vegger kan jeg ikke svare p\u00e5, men med s\u00e5 sterke personer som vi har hatt i V\u00e5lerenga, er det sikkert noen som stiller sp\u00f8rsm\u00e5l ved det vi gj\u00f8r, sier den daglige lederen videre.", "Rekdal selv beskriver de siste fire \u00e5rene som \u00abbrutale\u00bb.", "\u2013 N\u00e5r du ikke vet hva neste dag bringer, du vet at det blir en kamp for \u00e5 overleve neste uke, neste m\u00e5ned \u2013 s\u00e5nn var det i lang tid, da har du i realiteten to valg: kaste kortene eller st\u00e5 i det. Jeg pr\u00f8vde \u00e5 st\u00e5 i det s\u00e5 lenge jeg f\u00f8lte det var riktig."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "4cca50d950222dbbe9dcbd1ae2fee8b6e2283cc46a7b8f245214330400bccccf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-03T15:16:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Samarbeidet mellom Kjetil Rekdal og Ronny Deila varte ikke lenge."}, {"field": "heading", "value": ["Rekdal ferdig i V\u00e5lerenga: - Kan godt v\u00e6re noen flirer n\u00e5 -adressa.no", "\u2013 Noen flirer litt n\u00e5", "\u2013 Tidene forandrer seg", "\u00abOnde tunger\u00bb utenfor klubben"]}, {"field": "id", "value": "77ecf7bcf316ce5b4ed13fb979a284126133772e"}, {"field": "keyword", "value": "Kjetil Rekdal"}, {"field": "keywords", "value": "Kjetil Rekdal"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fungere", "f\u00f8lte", "utenfor huset", "sterke personligheter", "klubben", "flirer", "onde tunger", "samarbeid"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kjetil rekdal og ronny deila", "aftenposten", "deila og rekdal", "v\u00e5lerenga"]}, {"field": "kw-location", "value": "valle"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ronny deila", "erik espeseth", "kjetil rekdal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/16dea2e4-c4a4-4871-a067-2cf520f77270?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rekdal ferdig i V\u00e5lerenga: - Kan godt v\u00e6re noen flirer n\u00e5"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Rekdal-ferdig-i-Valerenga---Kan-godt-vare-noen-flirer-na-229919b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-03T12:45:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229919"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-03T12:45:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rekdal ferdig i V\u00e5lerenga: - Kan godt v\u00e6re noen flirer n\u00e5 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Samarbeidet mellom Kjetil Rekdal og Ronny Deila varte ikke lenge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/77ecf7bcf316ce5b4ed13fb979a284126133772e.jpg?593963a3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1343"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-08T14:48:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rekdal ferdig i V\u00e5lerenga: - Kan godt v\u00e6re noen flirer n\u00e5"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Rekdal-ferdig-i-Valerenga---Kan-godt-vare-noen-flirer-na-229919b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "77ecf7bcf316ce5b4ed13fb979a284126133772e"}], "score": 1.3765295, "siteId": "9222270286501375973", "id": "77ecf7bcf316ce5b4ed13fb979a284126133772e"}

