{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:37:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "olav l\u00f8vseth leder av malvikr\u00e5det"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det hjelper ikke \u00e5 se muligheten for verdens beste trelastfabrikk hvis stedet har d\u00e5rlig kommunikasjon, dyr str\u00f8m og ingen kvalifiserte arbeidstagere.", "I arbeidet med en strategisk n\u00e6ringsplan for Trondheimsregionen har vi intervjuet 73 ledere og p\u00e5 den m\u00e5ten kartlagt 24 hindringer for vekst. En n\u00e6ringsstrategi m\u00e5 lage planer for \u00e5 fjerne disse. I denne kronikken gir vi en oppsummering av noen av de hindringene vi ser, og viser forslag til l\u00f8sninger.", "Noen tror det ikke kan gj\u00f8res noe med fordyrende avstand. Men bedriften kan flytte produksjonen, og kunden kan skifte leverand\u00f8r. Derfor er kvaliteten p\u00e5 kommunikasjon viktig. Kan en trailer \u00f8ke farten til en snittfart p\u00e5 80 km/t fra Trondheim til Oslo, vil den spare 13 prosent av kostnadene. De viktigste transporttiltakene er \u00e5 lage finansieringspakker for \u00e5 f\u00e5 ferdig stamveier og fylkesveier om20 \u00e5r, kutte reisetiden med tog til Oslo til maksimum 4,5 t, starte bygging av ny godsterminal og havnsenest i 2016, og bygge ut V\u00e6rnes for 5 mill reisende pr \u00e5r.", "Nok areal er en av de viktigste motorene i n\u00e6ringsutviklingen. Samspillet mellom billig areal i randsone kontra dyrt areal isentrum skaper mobilitet. Dette forutsetter nok areal i randsonen, noe som er mangelvare. Interkommunal arealplan for Trondheimsregionen skal sikre regionen nok og riktig type areal. Dette er et meget viktig arbeid.", "Rask og forutsigbar saksbehandlingstid er viktig for n\u00e6ringslivet. Saksbehandlingstid for bygge- og reguleringssaker svinger kraftig mellom kommunene i regionen. Det m\u00e5 v\u00e6re et m\u00e5l at alle kommuner i regionen er under landssnittet.", "Midt-Norge har et kraftunderskudd p\u00e5 7,5 TWh i normal\u00e5r. Konsekvensen for n\u00e6ringslivet i Trondheimsregionen er h\u00f8yere str\u00f8mpris. L\u00f8sningen er \u00e5 bygge overf\u00f8ringslinjer fra Vestlandet s\u00e5 raskt som mulig.", "Siden forsknings- og utdanningsinstitusjonene skal v\u00e6re regionens viktige fortrinn, m\u00e5 vi s\u00f8rge for atflest mulig av studentene blir igjen i regionen. V\u00e5re egne ungdommer m\u00e5 derfor v\u00e6re i tet ved opptaket til ingeni\u00f8rfagene ved HiST og NTNU. Den beste indikatoren her, er resultatene i matematikk og realfagetter grunnskolen og videreg\u00e5ende. Her er det rom for forbedring.", "Et gjennomg\u00e5ende tema i intervjuene er regionens manglende evne til \u00e5 st\u00e5 sammen om viktige prosjekter. Evnen til \u00e5 st\u00e5 tverrpolitisk sammenoppfattes ikke som tilfredsstillende. Det oppleves heller ikke at lobbyvirksomheten mot sentrale myndigheter har nok kraft. Eksempler som trekkes frem er arbeidet med vei og kraftunderskuddet.", "Dagens kommunale planer for n\u00e6ringsutvikling er i liten grad utformet som gode styringsverkt\u00f8y for politikerne. Faren er dermed stor for at de ikke brukes aktivt i hverdagen. L\u00f8sningen er blant annet \u00e5lage planer som er strategiske, kortfattete og inneholder rutiner for rapportering og oppdatering. Deter viktig at kommunene og n\u00e6ringsforeningene \u00e5rlig evaluerer oppf\u00f8lgingen av n\u00e6ringsplan.", "Siden NTNU er regionens st\u00f8rste fortrinn, er standarden her av stor interesse. Som teknisk-naturvitenskaplig universitet er NTNU p\u00e5 129. plass i \u00e9n av de globale rankingene. N\u00e6ringslivet forventer at NTNU har klare strategier for \u00e5 n\u00e5 sitt eget m\u00e5l om \u00e5 v\u00e6re blant de 10 beste naturvitenskaplige universitet i 2020, og at resultatene snart blir synlige. Staten m\u00e5 s\u00f8rge for at NTNU f\u00e5r de rammefaktorer som trengs for \u00e5 bli ledende.", "Mange fremhever at regionen er svak p\u00e5 kommersialiseringskompetanse som er n\u00f8dvendig for \u00e5 f\u00e5 en god ide til \u00e5 bli en l\u00f8nnsom bedrift. En indikator p\u00e5 dette er at antall nyetableringer i Trondheimsregionen, som er lavere enn i andre storbyregioner.", "En av mange l\u00f8sning her er \u00e5 f\u00e5 etablert et felles senter for \u00f8konomi og ledelse i Trondheim med vekt p\u00e5 blant annet kommersialisering. Videre m\u00e5 kraftfulle insentiver og verkt\u00f8y utvikles for \u00e5 f\u00e5 flere ansatte ved HiST, NTNU og Sintef til \u00e5 starte egen virksomhet.", "N\u00e5r det gjelder kapital har Trondheimsregionen to hoved-utfordringer, hvorav en kan l\u00f8ses p\u00e5 kort sikt:Mangel p\u00e5 \u00abpre seed\u00bb er mindre bel\u00f8p som kan l\u00f8ses med f\u00e5 millioner. Det vil si pengene som trengs fraen god ide og frem til virkemiddel-apparatet. Mangelen p\u00e5 privat investeringskapital kan ikke l\u00f8ses p\u00e5 kort sikt, men m\u00e5 bygges gjennom et l\u00f8nnsomt n\u00e6ringsliv over tid.", "Folketallet i Trondheimsregionen m\u00e5 vokse med ca 4000 pr \u00e5r for \u00e5 m\u00f8te arbeidskraftsbehovet. I tillegg til antall erkompetanse viktig. Her er situasjonen i hovedsak bra, men enkelte typer kompetanse er mangelvare.", "Mange av n\u00e6ringslivslederne som er intervjuet opplever at det er for lite fokus p\u00e5 marked i virkemiddelapparatet og blant politikere. Det satses for ofte p\u00e5 omr\u00e5der hvor det ikke er et marked. Dette er et komplisert omr\u00e5de, hvor det er n\u00f8dvendig med mange og langsiktige tiltak.", "Det er en stor bekymring over at regionen har lav eksport og dermed liten kontakt med utlandet. En sp\u00f8rreunders\u00f8kelse i regi av NiT viser at bedriftene blant annet oppgir kompetansebygging og nettverk som noe av det som kan hjelpe dem til \u00e5 bli bedre p\u00e5 eksport.", "Det er fornuftig \u00e5 velge ut noen f\u00e5 omr\u00e5der \u2013 s\u00e5kalte kunnskapsnav \u2013 hvor man er dyktige b\u00e5de n\u00e5r det gjelder FOU og n\u00e6ringsliv. Det er viktig \u00e5 gjennomf\u00f8re et arbeid der NTNU, Sintef, HiST, det offentlige og n\u00e6ringslivet blir enige om noen f\u00e5 kunnskapsnav som vi kan forsterke gjennom en god strategi.", "Det er to unisone budskap som g\u00e5r igjen i intervjuene: FoU-milj\u00f8et er v\u00e5rt st\u00f8rste fortrinn, og potensialet i disse milj\u00f8ene utnyttes ikke godt nok. Det \u00e5 ikke utnytte sitt fremste fortrinn er selvf\u00f8lgelig uholdbart.", "\u00c5 bygge utleiebygg for n\u00e6ringslivet inne p\u00e5 campus, f\u00e5 basisbevilgningen til HiST opp p\u00e5 landssnittet og\u00e5 bygge neste generasjon av demonstrasjonsanlegg og forskningsanlegg er noen av mange tiltak som m\u00e5 settes i gang.", "trygve.bragstad@trondheim-chamber.no", "Dette er femte kronikk i en serie om arbeidet med en felles strategisk n\u00e6ringsplan for Trondheim og ti andre kommuner. De fire f\u00f8rste kronikkene sto 22. september, 16. oktober, 10. november 2009 og 11. januar 2010."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "8aa826933b75889a9db86de472b203146b5a02f1d764647f80ae6ffa524d9e4a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-08T16:55:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e6ringsutvikling handler om \u00e5 se muligheter. For oss som jobber med \u00e5 legge til rette for dem som utvikler og starter bedrifter, handler det i tillegg om \u00e5 fjerne hindringer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1341801.ece5/ALTERNATES/w980-default/Kronikkfoto%202601.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/78a4bfe8e1a79680bee84472172598fd53943a1a.jpg?5910a2fe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Hindringer for n\u00e6ringsutvikling -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "78a4bfe8e1a79680bee84472172598fd53943a1a"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00f8ses", "bygge", "areal", "arbeid", "strategisk n\u00e6ringsplan", "regionen", "kort sikt", "n\u00e6ringsliv", "strategi"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nit", "u. den", "hist", "vestlandet", "trondheimsregionen", "sintef"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1341801.ece5/ALTERNATES/w980-default/Kronikkfoto%202601.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hindringer for n\u00e6ringsutvikling"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1436242.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-01-26T07:38:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "862725"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-01-26T07:38:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hindringer for n\u00e6ringsutvikling -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e6ringsutvikling handler om \u00e5 se muligheter. For oss som jobber med \u00e5 legge til rette for dem som utvikler og starter bedrifter, handler det i tillegg om \u00e5 fjerne hindringer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/78a4bfe8e1a79680bee84472172598fd53943a1a.jpg?5910a2fe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-08T16:55:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hindringer for n\u00e6ringsutvikling"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1436242.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "78a4bfe8e1a79680bee84472172598fd53943a1a"}], "score": 0.69458723, "siteId": "9222270286501375973", "id": "78a4bfe8e1a79680bee84472172598fd53943a1a"}

