{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T08:44:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Byens ledere fortviler etter at den 13 meter h\u00f8ye julebukken ble utsatt for h\u00e6rverk nok en gang. Natt til lille julaften fikk flammene godt tak i den.", "Kun et forbrent skjelett st\u00e5r igjen i sentrum av den nordsvenske byen.", "- Trist. Vi hadde h\u00e5pet at bukken skulle overleve b\u00e5de jul og nytt\u00e5r, sier Anna Ostman if\u00f8lge AP .", "Ostmann fungerer som talskvinne for det offentlige i byen. Dette er imidlertid ikke f\u00f8rste gang julebukken blir flammenes rov. H\u00e6rverket later til \u00e5 ha blitt tradisjon. Medregnet \u00e5rets nedbrenning, har 24. julebukker g\u00e5tt heden i G\u00e4vle sentrum siden 1966.", "I \u00e5r har man kunnet f\u00f8lge bukken p\u00e5 et webkamera. Det klarte imidlertid ikke \u00e5 fange ildsp\u00e5setterne.", "- Sv\u00e6rt mye trafikk i det tidsrommet gjorde at vi ikke tatt det opp, sier Ostman.", "Hun ser den mistenkelige timingen p\u00e5 all trafikken klokka 03 natt til lillejulaften i sammenheng med sabotasjen. Det offentlige frykter n\u00e5 at all oppmerksomheten har fyrt opp under de som vil \u00f8delegge julebukken hvert \u00e5r.", "Vandalene blir sjelden tatt, men i 2001 ble en 51-\u00e5r gammel mann fra USA fengslet i 18 dager for \u00e5 ha tent p\u00e5. I 2005 skal vitner ha sett to personer utkledd som julenissen og pepperkakemannen i det de satte fyr p\u00e5 bukken. De ble aldri tatt.", "Samtidig har myndighetene gjort flere fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 bekjempe p\u00f8blene. B\u00e5de i 2006 og i 2007 ble bukken dusjet i kjemikalier som kunne motst\u00e5 brann. Det fungerte, men hadde noen bivirkninger.", "- Vi sluttet med dette fordi kjemikaliene fikk den til \u00e5 se ut som en brun terrier i stedet for en gul str\u00e5bukk, sier Ostman.", "Man har ogs\u00e5 kunnet f\u00f8lge julegeita p\u00e5 Twitter. P\u00e5 onsdag ble Twitter-siden oppdatert med f\u00f8lgende:", "- Jeg drar p\u00e5 ferie n\u00e5 for \u00e5 hvile meg, men kommer selvsagt tilbake til neste jul."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|kuriosa"}, {"field": "contenthash", "value": "704c752527dedc488e3c056042d931bc15d102d7c1c5979cf488225ee4987ca7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T23:17:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vandaler brente ned julemonument for 24. gang i G\u00e4vle."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1338497.ece5/ALTERNATES/w980-default/gavle"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/78aca45ee7f48f2050642bcf05fcb173f096a600.jpg?5952b8d5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Satte fyr p\u00e5 svensk julebukk -adressa.no", "H\u00e5pet den skulle overleve", "Mistenkelig trafikk", "Julenissen slapp unna", "- Drar p\u00e5 ferie"]}, {"field": "id", "value": "78aca45ee7f48f2050642bcf05fcb173f096a600"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "kuriosa"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bukken", "julebukk", "satte fyr", "fyr"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anna ostman", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": "g\u00e4vle"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/kuriosa"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1338497.ece5/ALTERNATES/w980-default/gavle"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Satte fyr p\u00e5 svensk julebukk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/kuriosa/article1425022.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-12-24T09:23:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1266719"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|kuriosa"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-12-24T09:23:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Satte fyr p\u00e5 svensk julebukk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/kuriosa"]}, {"field": "teaser", "value": "Vandaler brente ned julemonument for 24. gang i G\u00e4vle."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/78aca45ee7f48f2050642bcf05fcb173f096a600.jpg?5952b8d5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1243"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T19:58:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Satte fyr p\u00e5 svensk julebukk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/kuriosa/article1425022.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "78aca45ee7f48f2050642bcf05fcb173f096a600"}], "score": 1.3540356, "siteId": "9222270286501375973", "id": "78aca45ee7f48f2050642bcf05fcb173f096a600"}

