{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-03T15:32:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mikael Dorsin", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "daniel r\u00f8ed-johansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Norske TV-seere er blitt vant til \u00e5 se Rosenborg-spillernes \u00absha-la-la-sang\u00bb fra eliteseriegarderober etter triumfer.", "N\u00e5 har sangen spredd seg til langt utenfor Norges grenser.", "P\u00e5 Facebook har n\u00e5 snaut 10.000 meldt seg p\u00e5 et arrangement f\u00f8rstkommende l\u00f8rdag der Rosenborg-sangen skal synges p\u00e5 torget i den italienske byen Torino.\u2014 Vi er betatt avlidenskapen spillerne og fansen viser n\u00e5r sangen synges. Vi er lei alt br\u00e5ket blant italienske supportere. Dette er m\u00e5ten \u00e5 feire p\u00e5, sier Filippo Sanangelantoni, en av initiativtakerne til arrangementet, til RBKs hjemmeside .", "Adresseavisen har f\u00e5tt tillatelse til \u00e5 bruke videobildene fra feiringen. Den kan ses i vinduet over.", "I Italia er sangen blitt sv\u00e6rt popul\u00e6r. Rosenborg m\u00f8tte Lazio i Roma i Europaligaen tidligere denne h\u00f8sten, og tar imot samme lag p\u00e5 Lerkendal torsdag.", "\u2014 Det vil v\u00e6re fans fra mange forskjellige lag, men felles for alle sammen er at liker Rosenborg.Bortsett fra Lazio-supporterne vil alle andre i Italia heie p\u00e5 Rosenborg f\u00f8rstkommende torsdag, sier Sanangelantoni.", "Det er selvsagt langt fra sikkert at alle som har trykket \u00abdeltar\u00bb p\u00e5 Facebook-arrangementet faktisk m\u00f8ter opp, men Sanangelantoni ansl\u00e5r at den reelle deltakelsen blir p\u00e5 20 prosent. Det betyr i s\u00e5 fall uansett at det m\u00f8ter opp flere tusen italienere for \u00e5 synge RBK-sangen.", "Etter at seriemesterskapet ble sikret borte mot Str\u00f8msgodset la Rosenborg ut videoen fra da Mikael Dorsin og resten av laget feiret seriegullet sammen med fansen i Drammen p\u00e5 sin Facebook-side .", "Allerede halvannet d\u00f8gn etter var videoen vist over \u00e9n million ganger. Siden er videoen kommet opp i over halvannen million visninger, mange fra Italia.", "Bakgrunn:", "\u2014 Den tok f\u00f8rst av da en uoffisiell tysk bundesligaside, med nesten en million f\u00f8lgere, delte videoen. N\u00e5 f\u00e5r vi med jevne mellomrom videoer med folk som etterligner feiringen, spesielt fra Italia. Vi har ogs\u00e5 sett at det italienske U19-landslaget har feiret s\u00e5nn, fortalte kommunikasjonsmedarbeider i Rosenborg, J\u00f8rgen Stenseth.", "Forsanger Dorsin er overrasket over hvordan sangen har spredd seg.", "\u2014 Det er jo bare en liten sang som egentlig var ment som en intim greie for laget. N\u00e5har det tatt helt avog det er veldig artig. Men at tusenvis skal m\u00f8tes i Torino \u00e5 synge, er jo bare helt sykt, sier Dorsin til RBKs hjemmeside ."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "10168a7bc7f947d37a6ac3795ff4c6b434e46126b9cc4a7f1ca7b583a3b28211"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-22T07:47:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2014 Det er jo bare helt sykt, sier Mikael Dorsin."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/78f31d20c962a0faef3d304ee51e6eb9b7490102.jpg?5934438b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "L\u00f8rdag samler tusenvis av italienere seg i Torino for \u00e5 synge RBK-sangen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "78f31d20c962a0faef3d304ee51e6eb9b7490102"}, {"field": "keyword", "value": ["Mikael Dorsin", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Mikael Dorsin,Eliteserien,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sang", "m\u00f8ter", "italienske", "feiret", "videoen", "l\u00f8rdag samler tusenvis", "l\u00f8rdag samler", "synge", "samler tusenvis"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "europaligaen", "norges", "rosenborg bk", "filippo sanangelantoni", "str\u00f8msgodset la rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["torino", "italia", "lazio", "roma", "drammen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mikael dorsin", "j\u00f8rgen stenseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00f8rdag samler tusenvis av italienere seg i Torino for \u00e5 synge RBK-sangen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Lordag-samler-tusenvis-av-italienere-seg-i-Torino-for-a-synge-RBK-sangen-191659b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-03T15:32:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "191659"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-03T15:32:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00f8rdag samler tusenvis av italienere seg i Torino for \u00e5 synge RBK-sangen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2014 Det er jo bare helt sykt, sier Mikael Dorsin."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/78f31d20c962a0faef3d304ee51e6eb9b7490102.jpg?5934438b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1037"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-04T17:29:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00f8rdag samler tusenvis av italienere seg i Torino for \u00e5 synge RBK-sangen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Lordag-samler-tusenvis-av-italienere-seg-i-Torino-for-a-synge-RBK-sangen-191659b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "78f31d20c962a0faef3d304ee51e6eb9b7490102"}], "score": 1.6742849, "siteId": "9222270286501375973", "id": "78f31d20c962a0faef3d304ee51e6eb9b7490102"}

