{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-22T08:57:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Munkholmen", "Trondheim"]}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Med badeh\u00e5ndduk, solkrem og mat i veska var solhungrige tr\u00f8ndere og turister klare for en dag p\u00e5 Munkholmen.", "Tilstr\u00f8mmingen var s\u00e5 stor, at Viktor Vals\u00f8 stilte som k\u00f8vakt p\u00e5 brygga.", "- Det har ikke v\u00e6rt s\u00e5 mye folk her tidligere i \u00e5r. N\u00e5 bruker vi en ekstra b\u00e5t, og kj\u00f8rer det vi rekker, sier Vals\u00f8 som jobber for Munkholmb\u00e5ten.", "LES OGS\u00c5: Over 30 grader flere steder i Tr\u00f8ndelag", "Varsel om sol og lovnader om at gradestokken kunne krype opp mot sydentemperaturer, lokket folk ut. Munkholmb\u00e5ten hadde sin f\u00f8rste avgang fra bysiden allerede klokken ti. Men b\u00e5ten ble full lenge f\u00f8r k\u00f8en ble tom. Slik fortsatte det utover hele dagen, til tross for at det var b\u00e5tavgang hver halve time, og b\u00e5ten rommet rundt 100 passasjerer.", "- Det er stappfullt p\u00e5 hver tur. I dag blir det nok lite med pauser, sier matros Christian S\u00e6terli, sm\u00e5svett under capsen.", "Heidi Ler Johnson og Helge Johnson planla turen da de s\u00e5 v\u00e6rvarselet.", "- Det er flere \u00e5r siden vi har v\u00e6rt her. Vi bor i Sjetnmarka, og der blir det litt trykkende n\u00e5r det blir s\u00e5 varmt. Derfor dro vi hit, for vi trodde det skulle v\u00e6re litt luftig her, forteller de.", "S\u00e5 luftig er det egentlig ikke, men ekteparet synes det er deilig der de sitter p\u00e5 sandstranden og nyter medbrakt lunsj. Ferien er helt p\u00e5 tampen. Men sj\u00f8en er kald.", "- 15\u201316 grader kanskje? Jeg stakk foten uti. Jeg vil helst ha 18\u201319 grader for \u00e5 bade, sier Helge.", "LES OGS\u00c5: Her f\u00e5r du den billigste utepilsen i Trondheim", "Yngve S\u00f8bstad (5) og mamma Tale hadde imidlertid bestemt seg allerede p\u00e5 b\u00e5ten: De skulle bade.", "- Om det s\u00e5 er bare 12 grader, sa Tale. Dessuten hadde Yngve med seg sin kuleste badebukse, den med sj\u00f8r\u00f8vere p\u00e5.", "N\u00e5r Tale kommer opp av vannet, smiler hun fortsatt. Det var heldigvis litt varmere enn hun fryktet.", "- Jeg tror det er 17 grader. Det er kaldt, men det ble bedre etter hvert, sier hun. Tidligere i sommer har de v\u00e6rt p\u00e5 solvarme Kreta, men ingen ting kan m\u00e5le seg med tr\u00f8ndersk julisommer:", "- Ikke noe er som en norsk sommer n\u00e5r det er finv\u00e6r. Og da er Trondheim best, smiler hun mot sola.", "Ute p\u00e5 brygga p\u00e5 s\u00f8rsiden av holmen herjer kompisene Bendik Kjeldsberg (12) og Isak Jensvold (10). De stuper i sj\u00f8en, klatrer opp st\u00e5ltrappa og stuper igjen.", "Isak synes egentlig det er kaldt, men etter en stund roper han:", "- Det er varmt n\u00e5, faktisk. Jeg sv\u00f8mmer litt her jeg, gliser han.", "Men stuping er ogs\u00e5 for voksne gutter. Bernt Kjeldsberg kan ikke dy seg, klatrer opp p\u00e5 rekkverket og hopper elegant i sj\u00f8en. P\u00e5 land igjen smiler han bredt. Han kunne ikke valgt en bedre dag for et gjensyn med Munkholmen sammen med guttene og Kristine Jensvold.", "- Det er sikkert 30 \u00e5r siden sist jeg var her, nei forresten, skriv 20. Vi bruker ofte \u00e5 bade p\u00e5 \u00d8ysand, eller p\u00e5 Lade. Men i dag hadde vi lyst til \u00e5 pr\u00f8ve noe annet, sier han.", "Trondheim kommune s\u00f8rget tidligere i sommer for \u00e5 pumpe ut badesand p\u00e5 Munkholmen. Derfor er det deilig, myk sandstrand b\u00e5de p\u00e5 nordsiden og s\u00f8rsiden. Ingvild H\u00f8gberg n\u00f8yer seg med \u00e5 stikke t\u00e6rne i sanden, mens datteren Astrid og hennes venninne Eir st\u00e5r i sj\u00f8en og plasker vann p\u00e5 hverandre.", "- Det er fantastisk her. En liten perle, sier Ingvild og myser mot byen som ligger badet i sol. Silje \u00d8vstedal Brenna er enig. Hun er bikinikledd, og klar for en dukkert.", "- Jeg er p\u00e5 vei. Jeg har vasset til kn\u00e6rne, men skal under f\u00f8r vi drar, smiler hun.", "Rundt dem myldrer det av folk. Etter hvert som b\u00e5ten ankommer og t\u00f8mmer ut nye bes\u00f8kende, tettes det til, p\u00e5 stranda, p\u00e5 svabergene, og p\u00e5 gressvollene innenfor murene. Med kj\u00f8lebager og svulmende piknikkurver er folk klare for \u00e5 nyte, for alle vet at dette varer ikke evig. Og Munkholmen, med sin historie som b\u00e5de rettersted, kloster, fengsel og forsvarsverk, er blitt en idyll, bare et kvarters b\u00e5ttur ut fra byen.", "Men det er lurt \u00e5 passe klokka da. S\u00e5 en rekker siste b\u00e5t."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ce759fae117a4281024381432d894344ac03372cfe5b7006fde5a50b745607c2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-21T15:45:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00c5rets varmeste sommerdag skapte en n\u00e6rmest endel\u00f8s k\u00f8 i Ravnkloa."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13072735.ece/56d7i3/ALTERNATES/w980-default/doc6qou97euufnhitvbn6v.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7986e8b189c119429213089233696525874df9da.jpg?595cc78a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fulle b\u00e5ter til Munkholmen -adressa.no", "R\u00f8mte fra Sjetnmarka", "Best i Tr\u00f8ndelag", "Gjensyn med Munkholmen", "Ny sand"]}, {"field": "id", "value": "7986e8b189c119429213089233696525874df9da"}, {"field": "keyword", "value": ["Munkholmen", "Trondheim"]}, {"field": "keywords", "value": "Munkholmen,Trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "sol", "varmt", "sj\u00f8en", "n\u00e6rmest endel\u00f8s", "endel\u00f8s k\u00f8", "sommer", "dag", "grader", "bade", "n\u00e6rmest endel\u00f8s k\u00f8"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ravnkloa", "helge", "ute", "ingvild", "sjetnmarka", "eir", "tale", "\u00f8ysand", "munkholmen", "astrid", "h\u00f8gberg", "munkholmb\u00e5ten", "heidi ler johnson og helge johnson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "kreta", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje \u00f8vstedal brenna", "viktor vals\u00f8", "yngve s\u00f8bstad", "heidi ler johnson", "christian s\u00e6terli", "isak jensvold", "bendik kjeldsberg", "kristine jensvold", "bernt kjeldsberg", "helge johnson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13072735.ece/56d7i3/ALTERNATES/w980-default/doc6qou97euufnhitvbn6v.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fulle b\u00e5ter til Munkholmen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/07/21/Fulle-b%C3%A5ter-til-Munkholmen-13070544.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-21T16:42:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13070544"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-21T16:42:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fulle b\u00e5ter til Munkholmen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00c5rets varmeste sommerdag skapte en n\u00e6rmest endel\u00f8s k\u00f8 i Ravnkloa."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7986e8b189c119429213089233696525874df9da.jpg?595cc78a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2687"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-05T11:03:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c5rets varmeste dag skapte en n\u00e6rmest endel\u00f8s k\u00f8"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/07/21/Fulle-b%c3%a5ter-til-Munkholmen-13070544.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7986e8b189c119429213089233696525874df9da"}], "score": 0.73574585, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7986e8b189c119429213089233696525874df9da"}

