{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-02T21:11:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["landbruk", "Milj\u00f8", "mat", "Kommentar"]}, {"field": "author", "value": "stein arne s\u00e6ther"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Midt oppe i alt det vanskelige og komplekse p\u00e5 FN-konferansen i Trondheim er det befriende \u00e5 bli minnet om noen helt enkle sammenhenger som vil bidra til \u00e5 begrense b\u00e5de klimakrisen, matmangelen og natur\u00f8deleggelsene. Det handler om kj\u00f8ttspising og matkasting.", "Marc Sadler fra Verdensbanken slo fast at det er kritisk for verdens matvaresituasjon og klima at befolkningen i fattige land tar etter Vestens spisevaner. Forbruket av kj\u00f8tt \u00f8ker kraftig, og det legger beslag p\u00e5 enorme landomr\u00e5der, det bidrar til avskoging, utrydding av arter, vannmangel, antibiotikaresistens og store CO 2 -utslipp. Regnskapet er enkelt: Det g\u00e5r med mellom fem og ti kalorier korn til \u00e5 produsere \u00e9n kalori kj\u00f8tt. Med andre ord, en kj\u00f8ttspiser beslaglegger opptil ti ganger s\u00e5 mye jord som en vegetarianer.", "F\u00f8r kaninf\u00f4r-retorikken slippes l\u00f8s: Nei, vi trenger ikke alle \u00e5 bli vegetarianere. Det er smart \u00e5 utnytte gressareal og beitemarker til dyrehold. Men vi i Vesten m\u00e5 redusere kj\u00f8ttforbruket betydelig. B\u00e5de fordi det er n\u00f8dvendig av nevnte grunner og fordi det er rimelig h\u00e5pl\u00f8st for oss i rike land \u00e5 fortelle folk i Asia og Afrika at de ikke f\u00e5r lov til \u00e5 gj\u00f8re som vi gj\u00f8r. Verken vi eller amerikanerne har vondt av \u00e5 spise litt f\u00e6rre hamburgere.", "Les ogs\u00e5 kommentaren \"Er det s\u00e5 farlig?\"", "N\u00e5r Verdensbankens mann advarer mot en foruroligende utvikling, peker han samtidig p\u00e5 l\u00f8sningen. En moderat endring i v\u00e5re kostvaner vil ha en enorm, positiv betydning, b\u00e5de for matsikkerhet, klima, naturmangfold \u2013 og ikke minst helse. I dag d\u00f8r flere av feilern\u00e6ring og overvekt enn av sult.", "Kj\u00f8ttfr\u00e5tsingen stopper selvsagt ikke av seg selv. Hvis vi ikke skal vente til en krise tvinger oss, m\u00e5 det politiske og markedsmessige endringer til, holdninger er ikke nok.", "Det som gjelder for kj\u00f8ttforbruk, gjelder ogs\u00e5 for matkasting. Dimensjonene er sammenlignbare, og konsekvensene er beslektet. Ikke bare i Vesten, men ogs\u00e5 p\u00e5 verdensbasis, er det beregnet at cirka en tredel av all mat som blir produsert, ikke blir spist. Av verdens land er det bare USA og Kina som har st\u00f8rre CO 2 -utslipp enn det matsvinnet for\u00e5rsaker. P\u00e5 samme m\u00e5te som overforbruket av kj\u00f8tt, representerer matkastingen et kjempeproblem \u2013 og et fantastisk potensial.", "Klarer vi \u00e5 halvere svinnet, f\u00e5r vi en enorm gevinst: Mer mat til de som sulter, mer skog som f\u00e5r st\u00e5 i fred, mer drikkevann tilgjengelig og mye lavere klimagassutslipp. Er dette realistisk? Ja, en halvering er i alle fall mulig, men da m\u00e5 det skje noe i alle ledd i forsyningslinjen. Vi forbrukere kan starte med oss selv, men heller ikke her er det nok med gode holdninger. Som det f\u00f8rste landet i verden har Frankrike i \u00e5r vedtatt en lov som gj\u00f8r det forbudt \u00e5 kaste spiselig mat. P\u00e5 FN-konferansen i g\u00e5r fortalte Margaux Denis om loven og kampanjen med slagordet \u00abJeg elsker mat \u2013 og jeg respekterer den\u00bb.", "Kronikk: \"Verden kan st\u00e5 foran sammenbrudd i produksjonen av helst sentrale matvarer\"", "Sammenhengene mellom landbruket, naturmilj\u00f8et, \u00f8konomien og samfunnet er komplekse. Mindre kj\u00f8ttspising og mindre matkasting er eksempler p\u00e5 tiltak som det er lett \u00e5 skj\u00f8nne betydningen av. Men det er selvsagt ikke svaret p\u00e5 alt. En skummel felle \u00e5 g\u00e5 i, er \u00e5 beskrive verdens landbruk i altfor generelle vendinger. Forskjellene er sv\u00e6rt store. Ulikt perspektiv gir ulike l\u00f8sninger. Sm\u00e5 familiebruk, som globalt er den vanligste g\u00e5rdsst\u00f8rrelsen, har helt andre betingelser og interesser enn industrijordbruket som dominerer i Europa, Nord-Amerika, Russland og Brasil.", "Men vi kan jo begynne med oss selv. Det er s\u00e5 enkelt som \u00e5 halvere antall kj\u00f8ttmiddager og \u00e5 spise den maten du allerede har kj\u00f8pt.", "Les ogs\u00e5 kommentaren \"V\u00e5r suksess er v\u00e5r fiasko\""]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "ba8a696ae1ec456fe90a9568d55740f1dc07173f0bba0f830659d42c2759d6cf"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-02T20:15:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Blir det nok mat til oss alle? Klarer vi \u00e5 bremse CO2-utslippene? Kan vi berge det som er igjen av naturen? Med to enkle grep kan svaret bli ja, ja og ja."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12828442.ece/ttojpl/ALTERNATES/w980-default/biff.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7a023c63c04cd06efa8c3792a44cc3de362e107c.jpg?58b59fc5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "S\u00e5 enkelt er det \u00e5 redde verden -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7a023c63c04cd06efa8c3792a44cc3de362e107c"}, {"field": "keyword", "value": ["landbruk", "Milj\u00f8", "mat", "Kommentar"]}, {"field": "keywords", "value": "landbruk,Milj\u00f8,mat,Kommentar"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["mat", "spise", "redde verden", "enkle", "land", "verden", "kj\u00f8tt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["russland og brasil", "vesten", "verdensbanken", "asia og afrika", "margaux denis", "kommentar", "milj\u00f8"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-amerika", "europa", "trondheim", "kina", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "marc sadler"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12828442.ece/ttojpl/ALTERNATES/w980-default/biff.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00e5 enkelt er det \u00e5 redde verden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/02/S%C3%A5-enkelt-er-det-%C3%A5-redde-verden-12828443.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-02T21:11:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12828443"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-02T21:11:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00e5 enkelt er det \u00e5 redde verden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Blir det nok mat til oss alle? Klarer vi \u00e5 bremse CO2-utslippene? Kan vi berge det som er igjen av naturen? Med to enkle grep kan svaret bli ja, ja og ja."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7a023c63c04cd06efa8c3792a44cc3de362e107c.jpg?58b59fc5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1602"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T16:05:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her er to ting du kan gj\u00f8re for \u00e5 redde verden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/02/S%c3%a5-enkelt-er-det-%c3%a5-redde-verden-12828443.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7a023c63c04cd06efa8c3792a44cc3de362e107c"}], "score": 0.4982674, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7a023c63c04cd06efa8c3792a44cc3de362e107c"}

