{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T11:19:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Minneord"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "SOLVEIG BRANTENBERG", "Skuespillerinnen Solveig Brantenberg d\u00f8de 30. januar i Falkenberg i Sverige, vel 90 \u00e5r gammel. Solveig Brantenberg (f. Tetlie) var f\u00f8dt i Oslo, men vokste delvis opp i Trondheim og spilte en rekke barneroller p\u00e5 Tr\u00f8ndelag Teater i Henry Gleditschs sjefstid. Hun giftet seg med reklametegneren Odd Brantenberg og etablerte seg i Stavanger i 1952, der hun samme h\u00f8st debuterte p\u00e5 Rogaland Teater i \u00abSkj\u00f8nne ungdom\u00bb av O'Neill. Sin f\u00f8rste markante oppgave fikk hun som Colombine i barnekomedien \u00abHarlekin og Colombine\u00bb. Her avsl\u00f8rte hun med en gang et s\u00e6rskilt anlegg for frodig klassisk komedie. Det var ogs\u00e5 fortrinnsvis i det muntre repertoaret hun gjorde seg gjeldende de sju sesongene hun var fast ansatt p\u00e5 Rogaland Teater, typisk p\u00e5 plass i roller som Kl\u00e4rchen i \u00abSommer i Tyrol\u00bb og i farser som \u00abStr\u00f8mpeb\u00e5ndet\u00bb, \u00abSkyskraperen\u00bb o.l. Et overraskende vittig \u00f8re for stavangerdialekten gjorde henne ogs\u00e5 til et aktivum i lokale folkekomedier, og den engstelige Emilie i \u00abDet smedle p\u00e5 Skansen\u00bb av Ajax ble en av hennes fineste karakterer. Hun spilte den b\u00e5de i 1956 og i 1974. Fra 1959 var hun mange \u00e5r borte fra teateret og gjorde da en bratt yrkesprogresjon i milit\u00e6ret, der hun avanserte til fenrik i Sj\u00f8forsvaret. Men p\u00e5 1970- og tidlig 80-tallet gjestet hun anledningsvis ved Rogaland Teater igjen. Da fikk hun vist at komedieenergien og scenehum\u00f8ret var helt intakt, ikke minst i Alan Aychburns \u00abFull fres p\u00e5 kj\u00f8kkenet\u00bb i 1975 og som klovn i Pavel Kohouts \u00abCirkus!\u00bb, sesongen 1980-81.", "Solveig Brantenberg var en egenartet urkraft p\u00e5 scenen. Hennes gj\u00f8gleriske overskudd kunne funnet sin plass i enhver epoke av teaterhistorien.", "Bent Kvalvik", "Adresseavisen publiserer innsendte minneord i papiravisen og digitalt. Les flere minneord her.", "Vi tar gjerne imot innsendte minneord. Teksten b\u00f8r ikke v\u00e6re mer enn 1800 tegn med mellomrom, og minneordet b\u00f8r sendes inn senest \u00e9n m\u00e5ned etter d\u00f8dsfallet. Vi tar ogs\u00e5 imot bilder. Send det til folk@adresseavisen.no", "Minneordene skal skrives i omtaleform og b\u00f8r inneholde dato for d\u00f8dsfallet og alder p\u00e5 avd\u00f8de.", "Minneordet publiseres p\u00e5 adressa.no fortl\u00f8pende og i papiravisen ved f\u00f8rste anledning.", "Vis fakta"]}, {"field": "category0", "value": "folk"}, {"field": "contenthash", "value": "6b761dc8022ec433e1f0300a118293fc64a1f8ac945fb0f47ff6fde118b74d9b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T11:27:28.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/folk/article14485097.ece/ats9oe/ALTERNATES/w980-default/SOLVEIG%20BRANTENBERG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7a49da325120465b8d829df0aa73cd88373a56fd.jpg?598979d5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Minneord: Solveig Brantenberg -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7a49da325120465b8d829df0aa73cd88373a56fd"}, {"field": "keyword", "value": "Minneord"}, {"field": "keywords", "value": "Minneord"}, {"field": "kw-category", "value": "folk"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["minneord", "innsendte minneord", "teater"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["skyskraperen", "harlekin og colombine", "rogaland teater", "sommer", "pavel kohouts", "emilie", "colombine", "neill", "sj\u00f8forsvaret", "cirkus", "tyrol", "skj\u00f8nne", "kl\u00e4rchen", "tr\u00f8ndelag teater", "skansen", "str\u00f8mpeb\u00e5ndet", "full"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "sverige", "trondheim", "oslo", "falkenberg", "ajax"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["solveig brantenberg", "alan aychburns", "odd brantenberg", "henry gleditschs"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "folk"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/folk/article14485097.ece/ats9oe/ALTERNATES/w980-default/SOLVEIG%20BRANTENBERG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Minneord: Solveig Brantenberg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/folk/2017/03/22/Minneord-Solveig-Brantenberg-14485098.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-22T11:12:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14485098"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|folk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-22T11:12:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Minneord: Solveig Brantenberg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "folk"}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. SOLVEIG BRANTENBERG Skuespillerinnen Solveig Brantenberg d\u00f8de 30. januar i Falkenberg i Sverige, vel 90 \u00e5r gammel. Solveig Brantenberg (f. Tet"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7a49da325120465b8d829df0aa73cd88373a56fd.jpg?598979d5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x554"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T08:44:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Minneord: Solveig Brantenberg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/folk/2017/03/22/Minneord-Solveig-Brantenberg-14485098.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7a49da325120465b8d829df0aa73cd88373a56fd"}], "score": 1.8407663, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7a49da325120465b8d829df0aa73cd88373a56fd"}

