{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-09T18:39:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tusk m\u00e5tte pent vente p\u00e5 utsiden da stats- og regjeringssjefene i EU avgjorde det sensitive sp\u00f8rsm\u00e5let p\u00e5 toppm\u00f8tet i Brussel torsdag.", "Han fikk st\u00f8tte fra 27 av de 28 stats- og regjeringssjefene. Da beslutningen var tatt, ble han hentet av statsminister Joseph Muscat fra Malta, som har formannskapet i EU dette halv\u00e5ret. De to holdt rundt hverandre p\u00e5 vei inn igjen i salen, der Tusk ble m\u00f8tt med stor applaus.", "\u00c9n leder kunne likevel styre sin begeistring. Polens statsminister Beata Szydlo motsatte seg kraftig gjenvalget av Tusk.", "Da Szydlo ankom til toppm\u00f8tet, sa hun at de ville v\u00e6re uakseptabelt med gjenvalg uten polsk samtykke.", "I protest valgte hun senere torsdag \u00e5 blokkere for vedtak av konklusjoner fra toppm\u00f8tet, if\u00f8lge nyhetsbyr\u00e5et AFPs kilder.", "Inne i salen skal hun ha gjentatt argumentene fra et rasende brev som hun sendte til de \u00f8vrige stats- og regjeringssjefene tidligere i uka. Der beskyldte hun Tusk for \u00e5 ha handlet i strid med sitt mandat ved gjentatte ganger \u00e5 blande seg inn i polsk politikk.", "Szydlo foreslo ogs\u00e5 \u00e5 fjerne hele valget fra toppm\u00f8tets agenda. Ogs\u00e5 dette ble nedstemt med 27 mot 1.", "Ingen perfekt l\u00f8sning, vedgikk Sveriges statsminister Stefan L\u00f6fven.", "\u2013 Vi har havnet i en ulykkelig situasjon, det er det ingen tvil om. Det er ikke bra for EU. Men det blir ikke bedre av at man trekker ut denne prosessen, sa L\u00f6fven p\u00e5 vei inn til m\u00f8tet.", "Han ber\u00f8mmet Tusk for \u00e5 ha ledet EU p\u00e5 en god m\u00e5te i en utfordrende tid.", "Danmarks statsminister Lars L\u00f8kke Rasmussen hadde samme budskap.", "\u2013 Donald Tusk har ledet Det europeiske r\u00e5d i en periode hvor vi er blitt rammet av b\u00e5de \u00e9n, to og tre kriser. Etter mine begreper har han p\u00e5 en veldig god m\u00e5te l\u00f8st den mekleroppgaven det er \u00e5 binde de 28 medlemslandene sammen. Og han blir bare bedre og bedre til det, sa L\u00f8kke.", "Donald Tusk har v\u00e6rt EUs president siden desember 2014. Han f\u00e5r n\u00e5 fortsette til ut november 2019.", "Tusk var statsminister i Polen i sju \u00e5r f\u00f8r han overtok som EUs president. Han regnes som selve erkefienden til det polske regjeringspartiet PiS, som ledes av Jaroslaw Kaczynski.", "Det vonde blodet mellom Tusk og Kaczynskio er spesielt knyttet til flyulykken i Russland i 2010 der Kaczynskis tvillingbror, dav\u00e6rende president Lech Kaczynski, mistet livet sammen med flere andre polske samfunnstopper.", "Flystyrten skjedde i sv\u00e6rt d\u00e5rlig v\u00e6r og er blitt forklart med menneskelig svikt under landing. Men i Polen er konspirasjonsteoriene tallrike, og Kaczynski har gjentatte ganger sagt at han holder Tusk \"moralsk ansvarlig\" for flystyrten.", "Eksperter har dels tolket utspillene som posisjonering foran presidentvalget i Polen i 2020."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "339ce9bd7b6031dc14a8c5fdc9f5c181c6470f1cff4798eb9b63f45be231e2f7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-09T17:47:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "Donald Tusk f\u00e5r to og et halvt nye \u00e5r som EU-president. Polens voldsomme motstand ble ignorert."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7a4cebbd77590552cb166dd9af7b00536edbcde8.jpg?58c1a2c6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "EU trosset Polen \u2013 Donald Tusk gjenvalgt som president -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7a4cebbd77590552cb166dd9af7b00536edbcde8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["toppm\u00f8tet", "stats", "gjentatte ganger", "ledet", "polsk", "statsminister", "gjenvalg", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lech kaczynski", "u. men", "beata szydlo", "sveriges", "pis", "tusk og kaczynskio", "kaczynski"]}, {"field": "kw-location", "value": ["polen", "malta", "russland", "brussel"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stefan l\u00f6fven", "jaroslaw kaczynski", "joseph muscat", "lars l\u00f8kke rasmussen", "donald tusk"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "EU trosset Polen \u2013 Donald Tusk gjenvalgt som president"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/EU-trosset-Polen-%E2%80%93-Donald-Tusk-gjenvalgt-som-president-14419253.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-09T18:21:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14419253"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-09T18:21:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "EU trosset Polen \u2013 Donald Tusk gjenvalgt som president -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Donald Tusk f\u00e5r to og et halvt nye \u00e5r som EU-president. Polens voldsomme motstand ble ignorert."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7a4cebbd77590552cb166dd9af7b00536edbcde8.jpg?58c1a2c6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1227"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-09T18:45:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "EU trosset Polen \u2013 Donald Tusk gjenvalgt som president"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/EU-trosset-Polen-%e2%80%93-Donald-Tusk-gjenvalgt-som-president-14419253.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7a4cebbd77590552cb166dd9af7b00536edbcde8"}], "score": 1.5318147, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7a4cebbd77590552cb166dd9af7b00536edbcde8"}

