{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-08T13:27:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hermann hansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Forslaget ble fremmet i Stortinget torsdag av partiets representant Rasmus Hansson.", "Partiets to toppkandidater ved \u00e5rets fylkestingsvalg i Tr\u00f8ndelag, Jan Bojer Vindheim i s\u00f8r og Tommy Rein\u00e5s i nord, kunne ikke v\u00e6rt mer enig. Lokalt blir det et sp\u00f8rsm\u00e5l om \u00e5 ta penger fra E6-prosjektet Ranheim-V\u00e6rnes-\u00c5sen til flere milliarder og bygge dobbeltspor for jernbane Trondheim-V\u00e6rnes i stedet.", "\u2013 Utvides kapasiteten p\u00e5 E6 \u00d8st, blir det \u00e5 g\u00e5 baklengs inn i fremtiden, sier de to. De hevder kollektive reiseformer m\u00e5 prioriteres. F\u00f8rst n\u00e5r det er gjort, kan man vurdere \u00e5 bygge de planlagte veiene.", "Ved \u00e5 foresl\u00e5 en omdisponering av veimidlene, l\u00f8ser De Gr\u00f8nne det vanskeligste av alle sp\u00f8rsm\u00e5l knyttet til jernbaneprosjekter, investeringene. Nye veier kan finansieres helt eller delvis med bompenger. Det kan ikke tiltak p\u00e5 jernbane som derfor er avhengig av statlige bevilgninger.", "\u2013 H\u00f8yre vil bidra med 50 prosent til kollektivsatsing i storbyene. Arbeiderpartiet har sagt 70 prosent. Vi sier 100 prosent, sier Vindheim. Veteranen gir seg n\u00e5 i Trondheim bystyre og regner med \u00e5 rykke inn p\u00e5 fylkestinget etter valget i h\u00f8st. Meningsm\u00e5linger tyder p\u00e5 at det kan bli plass til to gr\u00f8nne representanter i s\u00f8r og minst \u00e9n i nord.", "\u2013 Klimaforliket p\u00e5 Stortinget krever omfattende utslippskutt. Skal vi mene alvor med dette, m\u00e5 vi f\u00f8lge opp i praksis. All trafikkvekst skal tas med kollektivtrafikk, sykkel og gange. Poenget er at vi m\u00e5 legge til rette for at folk skal kunne ta gr\u00f8nne valg, sier Rein\u00e5s.", "Rent forel\u00f8pig g\u00e5r De Gr\u00f8nne inn for \u00e5 frigj\u00f8re dagens jernbanetras\u00e9 langs fjorden og legge nytt dobbeltspor langs en indre tras\u00e9 hovedsakelig i tunnel. Den gamle traseen kan med fordel benyttes som sykkelvei, mener partiet og har trolig med seg mange beboere langs sporet p\u00e5 det. Det er utbredt engstelse for hva som vil skje om nytt spor blir lagt parallelt med det gamle.", "Den planlagte elektrifiseringen av Tr\u00f8nderbanen og Mer\u00e5kerbanen b\u00f8r utst\u00e5 til nye spor er operativt, mener Vindheim og Rein\u00e5s. De vil forsere legging av nye spor, slik at man i st\u00f8rst mulig grad unng\u00e5r midlertidige l\u00f8sninger som de mener det fins nok av innenfor samferdsel her i landet.", "\u2013 Det er uheldig med alt som forlenger livet til dagens tras\u00e9, sl\u00e5r Vindheim fast.", "Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne lister opp en rekke store veiprosjekter som er under planlegging, og som de mener med fordel kan utsettes slik at milliardene kan brukes annerledes og bedre. E18 Oslo-Asker, E39 Ytre Ringvei i Kristiansand, RV23 Oslofjordforbindelsen og ny tverrforbindelse E8 Breivika-Gi\u00e6verbukta i Troms er alle med p\u00e5 listen.", "Alle tiltakene har som form\u00e5l \u00e5 \u00f8ke trafikkapasiteten, i enkelte tilfeller mangedoble den. Det vil ikke de Gr\u00f8nne v\u00e6re med p\u00e5. De \u00f8nsker \u00e5 bruke mye av pengene p\u00e5 ny infrastruktur i de store byene som nye bybaner og superbussl\u00f8sninger i Bergen, Trondheim og Stavanger samt ny T-bane og jernbanetunnel i Oslo og ny T-bane til Fornebu i B\u00e6rum.", "\u2013 Dette er omfattende prosjekter der mangel p\u00e5 finansiering hindrer gjennomf\u00f8ring, hevder de to fylkeskandidatene. De vil \u00e5pne for at de kommende bymilj\u00f8avtalene fullfinansierer utbygging av skinneg\u00e5ende trafikk i storbyomr\u00e5dene."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "bd4f7c941226ea3e79a5925db4748d520599cb9bc92a49ec86b290bbce055855"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-08T12:36:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Opptakten til Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nnes landsm\u00f8te denne helgen er \u00e5 lansere en revolusjon innen norsk samferdsel. Penger til planlagte riksveiprosjekter m\u00e5 omfordeles til kollektivtrafikk og sykkel, krever partiet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10935286.ece/w8v944/ALTERNATES/w980-default/MDG_Tog_5449.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7af343ae07aa1dd182a37efad3b39676cb3362bd.jpg?592a897c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Veipenger til buss, bane og sykkel -adressa.no", "100 prosent statlig", "Utslippskutt", "Vent med el"]}, {"field": "id", "value": "7af343ae07aa1dd182a37efad3b39676cb3362bd"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gr\u00f8nne", "norsk samferdsel", "spor"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vindheim og rein\u00e5s", "de gr\u00f8nne", "tr\u00f8nderbanen og mer\u00e5kerbanen", "gr\u00f8nne", "breivika-gi\u00e6verbukta", "fornebu", "trondheim-v\u00e6rnes", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nnes", "trondheim og stavanger", "ranheim-v\u00e6rnes-\u00e5sen", "t-bane", "stortinget", "\u00f8st", "ytre ringvei", "oslofjordforbindelsen", "oslo-asker"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kristiansand", "oslo", "b\u00e6rum", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "bergen", "troms"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan bojer vindheim", "rasmus hansson", "tommy rein\u00e5s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10935286.ece/w8v944/ALTERNATES/w980-default/MDG_Tog_5449.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Veipenger til buss, bane og sykkel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10935288.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-08T13:14:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10935288"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-08T13:14:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Veipenger til buss, bane og sykkel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Opptakten til Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nnes landsm\u00f8te denne helgen er \u00e5 lansere en revolusjon innen norsk samferdsel. Penger til planlagte riksveiprosjekter m\u00e5 omfordeles til kollektivtrafikk og sykkel, krever partiet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7af343ae07aa1dd182a37efad3b39676cb3362bd.jpg?592a897c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1700"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-28T08:25:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil revolusjonere norsk samferdsel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10935288.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7af343ae07aa1dd182a37efad3b39676cb3362bd"}], "score": 0.46841693, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7af343ae07aa1dd182a37efad3b39676cb3362bd"}

