{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-01-27T07:20:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "martin anfinsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Som et helt\nubeskrevet blad i den tr\u00f8nderske bandfloraen har D\u00f8den den luksusen at de kan pr\u00f8ve\n\u00e5 definere seg selv f\u00f8r resten av oss plukker opp hva det er de egentlig driver\nmed. I festivalprogrammet har de iallefall den mest utsvevende selvbeskrivelsen\njeg har sett p\u00e5 en stund. Her er stikkordene varmt og oppr\u00f8rsk, bygdekultur vs\nsubkultur og folkelig og voksen hardcore.", "N\u00e5r bandet bl\u00e5ser\nigang med kontante \u00abD\u00f8den f\u00f8lger hvert skritt du tar\u00bb, den eneste l\u00e5ta de\nfleste i publikum har hatt mulighet til \u00e5 sjekke f\u00f8r konserten, er det\niallefall klart at vi har med hardcore \u00e5 gj\u00f8re. Til og med en noe hakk dystrere\nog mer angstfylt variant enn det man er vant til i denne genren. Bandets musikk\ner ogs\u00e5 av den uforutsigbare sorten hvor vi etter f\u00f8rstel\u00e5ta tar runden via\nintens power elektronika, bredbent rockeposering, skaml\u00f8se soloer, noe\nstonerriffing og tilbake igjen. \u00c5 hive seg gjennom dette p\u00e5 25 min og samtidig\nframst\u00e5 med et klart definert utrykk er et sjeldent kunststykke, men det gj\u00f8r\nalts\u00e5 D\u00f8den. At bandet framst\u00e5r som en veritabel hardcore-supergruppe, med flere\nav byens beste ut\u00f8vere innen genren kan v\u00e6re med \u00e5 forklare dette.", "Folkeligheten og\ntr\u00f8nderkulturen som p\u00e5st\u00e5s \u00e5 ligge i tekstene glimter imidlertid med sitt\nfrav\u00e6r i kveld, noe som kanskje var like greit. Det er noe till\u00f8p til\nallsangpotensiale p\u00e5 sistel\u00e5ta, men det \nhadde vi nok klart oss uten. D\u00f8den er nemlig best n\u00e5r de opererer\ninnenfor det st\u00f8yende, fiendtlige og m\u00f8rke -og det er heldigvis der brorparten\nav konserten ligger.", "Dette var ikke mye\njovialt, men det var en enormt spennende smakebit av et fantastisk lovende\nband."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|musikk"}, {"field": "contenthash", "value": "1e6245216dda705e250b15a2f48d91339282b51166c83e22a3512aa4467870db"}, {"field": "createtime", "value": "2015-02-28T11:42:31.754Z"}, {"field": "description", "value": "Angstete, intenst og variert fra hardcore helter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7015113.ece/ALTERNATES/w980-default/doeden1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7b2f59b28544f3674bff714e1d56f47fc9a232e5.jpg?595591dc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "D\u00f8den skal du lide -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7b2f59b28544f3674bff714e1d56f47fc9a232e5"}, {"field": "keyword", "value": ["utawards", "pstereo", "samfundet", "antikvariatet", "olavshallen", "\u00e5ge aleksandersen", "terje tysland", "DDE", "highasakite", "hans rotmo"]}, {"field": "keywords", "value": "utawards,pstereo,samfundet,antikvariatet,olavshallen,\u00e5ge aleksandersen,terje tysland,DDE,highasakite,hans rotmo"}, {"field": "kw-category", "value": ["musikk", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klart", "bandet", "hardcore"]}, {"field": "kw-entity", "value": "d\u00f8den"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7015113.ece/ALTERNATES/w980-default/doeden1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8den skal du lide"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article7015117.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-01-27T07:20:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7015117"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|musikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-01-27T07:20:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8den skal du lide -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Angstete, intenst og variert fra hardcore helter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7b2f59b28544f3674bff714e1d56f47fc9a232e5.jpg?595591dc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x898"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T23:48:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8den skal du lide"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article7015117.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7b2f59b28544f3674bff714e1d56f47fc9a232e5"}], "score": 0.6299278, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7b2f59b28544f3674bff714e1d56f47fc9a232e5"}

