{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-05T07:42:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ole jacob hoel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Forslaget om at \u00e5 opprette satellitter p\u00e5 h\u00f8yskoler rundt omkring i landet ble if\u00f8lge Dagens N\u00e6ringsliv nylig diskutert p\u00e5 et styreseminar i Trondheim med konklusjonen at det er \u00ababsolutt interessant\u00bb.", "\u2013 Vi utdanner 70 prosent av landets sivilingeni\u00f8rer og over 90 prosent av doktorgradskandidatene i teknologi. Samtidig er det gode, spissede milj\u00f8er innen teknologi andre steder i landet. Disse kan v\u00e6re p\u00e5 et h\u00f8yt internasjonalt niv\u00e5, og det er dumt hvis vi etablerer et konkurrerende milj\u00f8. Det vil ikke bidra til at nasjonen gj\u00f8r det bedre p\u00e5 omr\u00e5det, sier NTNU-rektor Gunnar Bovim til Dagens N\u00e6ringsliv.", "I f\u00f8lge DN er H\u00f8gskolen i Gj\u00f8vik, H\u00f8gskolen i Buskerud og Vestfold, H\u00f8gskolen i Bergen og H\u00f8gskolen i Narvik aktuelle skoler, p\u00e5 grunn av spesialkompetanse p\u00e5 blant annet it-sikkerhet, nanoteknologi og undervannsteknologi.", "Leder Elena Bogen Slydal ved Studenttinget p\u00e5 NTNU er ikke avvisende til forslaget, og henviser til at det finnes flere universitet internasjonalt som har slike satelittcampus. Heller ikke rektor Arne Erik Hold\u00f8 ved H\u00f8gskolen i Narvik (HiN) er negativ. NTNU ga f\u00f8dselshjelp til HiN, og det kan v\u00e6re naturlig \u00e5 styrke samarbeidet, sier han til DN.", "Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen karakteriserer forslaget som veldig spennende og vil diskutere dette med NTNU n\u00e5r han kommer til Trondheim i forbindelse med sin landsomfattende m\u00f8terekke om samarbeid i utdannelsessektoren, som han tar fatt p\u00e5 i dag, fredag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "00976c8f70ac45f0b12a71e472c493f655651d186bf498187204eb8d62674de2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-29T21:47:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere av landets h\u00f8yskoler med teknisk profil kan bli overtatt av NTNU."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10092819.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Gunnar%20Bovim.NTNU.rektor.031.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7b422f21848ef779bc09a9a8489fe319fe3a4dd5.jpg?58da1a21"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["NTNU vurderer \u00abfarmer\u00bb-skoler -adressa.no", "Narvik-rektor positiv", "Kunnskapsministeren positiv"]}, {"field": "id", "value": "7b422f21848ef779bc09a9a8489fe319fe3a4dd5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-company", "value": "dagens n\u00e6ringsliv"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim", "dag", "forslaget", "landet", "skoler"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["buskerud og vestfold", "studenttinget", "h\u00f8gskolen", "hin", "bergen og h\u00f8gskolen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gj\u00f8vik", "narvik", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torbj\u00f8rn r\u00f8e isaksen", "arne erik hold\u00f8", "elena bogen slydal", "gunnar bovim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10092819.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Gunnar%20Bovim.NTNU.rektor.031.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "NTNU vurderer \u00abfarmer\u00bb-skoler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10092820.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-05T07:42:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10092820"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-05T07:42:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "NTNU vurderer \u00abfarmer\u00bb-skoler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Flere av landets h\u00f8yskoler med teknisk profil kan bli overtatt av NTNU."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7b422f21848ef779bc09a9a8489fe319fe3a4dd5.jpg?58da1a21"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x999"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T08:09:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "NTNU vurderer \u00abfarmer\u00bb-skoler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10092820.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7b422f21848ef779bc09a9a8489fe319fe3a4dd5"}], "score": 1.002163, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7b422f21848ef779bc09a9a8489fe319fe3a4dd5"}

