{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-19T17:05:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"]}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fotballtreneren fra en kommune i Tr\u00f8ndelag ble p\u00e5grepet og varetektsfengslet for en m\u00e5ned siden. Fredag utl\u00f8p den andre fengslingsperioden , og politiet begj\u00e6rte den siktede mannen varetektsfengslet i fire nye uker.", "Da mannen ble fremstilt fengsling f\u00f8rste gang, var han siktet for \u00e5 ha forledet gutter som han var fotballtrener for, til \u00e5 sende seg nakenbilder. Politiet har n\u00e5 konkretisert denne siktelsen, og mener at det er to forn\u00e6rmede fotballgutter som har v\u00e6rt utsatt for dette, opplyser politioverbetjent Kjersti Lysholm ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "LES OGS\u00c5: Politiet ber foreldre sjekke barnas mobiltelefoner", "Politiadvokat Bente Lind ved politidistriktet begrunnet den nye fengslingsbegj\u00e6ringen med faren for bevisforspillelse, og knyttet dette til en bestemt post i den utvidede siktelsen:", "Politiet fant minst 1000 overgrepsbilder av barn da de gjennomgikk trenerens datautstyr, opplyste de i fengslingsm\u00f8tet for to uker siden . Siden sist har etterforskerne fortsatt gjennomgangen, og mannen er n\u00e5 siktet for besittelse av minst 3500 slike bilder. Dette skal han ha lastet ned fra nettet eller mottatt fra andre, mener politiet.", "Treneren oppbevarte ogs\u00e5 bilder av nakne gutter som dusjer, kom det frem i fengslingsm\u00f8tet 5. mai. \u00abAv opptakene kan det synes som om noen av opptakene er gjort uten at guttene har v\u00e6rt kjent med at de ble filmet\u00bb, het det i kjennelsen. Politiet har ogs\u00e5 etterforsket dette sporet videre, og treneren er som f\u00f8lge av dette n\u00e5 siktet for \u00e5 ha produsert 197 datafiler selv.", "- Det kan synes som om han har laget bildemontasjer, bilder og filmer selv. Noen av bildene synes i tillegg \u00e5 v\u00e6re tatt av guttene selv og sendt til siktede. Vi trenger mer tid til \u00e5 f\u00e5 identifisert barna i dette materialet og avh\u00f8re dem. Hvis han l\u00f8slates, vil han kunne p\u00e5virke barna f\u00f8r de er avh\u00f8rt. Det er der vi mener bevisforspillelsfaren ligger, forklarer Lind.", "Siden forrige fengslingsm\u00f8te, er siktelsen mot mannen utvidet til \u00e5 gjelde straffelovens paragraf om hensynsl\u00f8s adferd. Politiet mener at treneren har hatt kontakt med flere gutter utenfor det de, under forrige fengslingsm\u00f8te, karakteriserte som en \u00abnormal ut\u00f8ver-trener relasjon\u00bb.", "- Vi mener at han hadde et kontrollregime over guttene. Han har p\u00e5lagt dem hva de skal gj\u00f8re og ikke gj\u00f8re, og har krevd tilbakemelding p\u00e5 at de h\u00f8rte p\u00e5 ham og utf\u00f8rte det ha sa. Denne kommunikasjonen skjedde elektronisk, sier politioverbetjent Lysholm.", "Hun opplyser at det er seks gutter som er forn\u00e6rmet i forbindelse med denne posten i siktelsen, men mener at antallet trolig vil \u00f8ke.", "- Det dukker stadig opp navn i etterforskningen. De som er avh\u00f8rt om dette, har stort sett opplevd regimet hans som ille. Han har ogs\u00e5 hatt kontakt med gutter etter at han hadde sluttet som fotballtrener for dem, sier hun.", "Siktelsen mot treneren omhandler n\u00e5 ogs\u00e5 voldsbruk. Han er siktet for \u00e5 ha beg\u00e5tt kroppskrenkelse mot to gutter.", "- Vi \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 i detalj rundt dette, men det har en sammenheng med kontrollregimet vi mener han hadde over guttene, sier Lysholm.", "Treneren er ogs\u00e5 siktet for brudd p\u00e5 \u00e5ndsverkloven. Politiet mener han har offentliggjort bildemateriale p\u00e5 sosiale medier uten samtykke.", "- Totalt er n\u00e5 \u00e5tte forn\u00e6rmede gutter nevnt i siktelsen. Alle har hatt mannen som trener, sier Lysholm.", "Adresseavisen har tidligere skrevet at den siktede mannen har v\u00e6rt trener for tre klubber i Tr\u00f8ndelag .", "Fengslingen fredag ble avgjort som kontorforretning. Det inneb\u00e6rer at tingretten avgjorde fengslingssp\u00f8rsm\u00e5let uten at siktede ble fremstilt i fengslingsm\u00f8te.", "- Min klient aksepterte kontorforretning. Dette fordi det i den n\u00e5v\u00e6rende situasjonen ikke ville ha fremkommet noe nytt i et rettsm\u00f8te, som man ikke f\u00e5r frem i et skriftlig innlegg til retten. Han begj\u00e6rte seg l\u00f8slatt. Vi mener det ikke er fare for bevisforspillelse - politiet har sikret alle beslag, p\u00e5peker advokat Arve Opdahl, som forsvarer treneren.", "- Hvordan stiller han seg til siktelsen?", "- Den nye siktelsen kom torsdag ettermiddag. Vi har ikke gjennomg\u00e5tt denne, s\u00e5 jeg kan ikke svare p\u00e5 det. S\u00e5 langt har han ikke erkjent straffskyld, fordi han ikke har full oversikt over hva som ligger i saken. Han venter p\u00e5 at politiet skal komme med sine bevis, sier Opdahl.", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett mener i likhet med politiet at det er en fare for at treneren vil fors\u00f8ke \u00e5 p\u00e5virke de forn\u00e6rmede om han l\u00f8slates. Dommeren skriver imidlertid i kjennelsen at fire nye uker i varetekt er uforholdsmessig lenge. \u00abEtter to uker kan sp\u00f8rsm\u00e5let om bevisforspillelsesfare st\u00e5 i et s\u00e5pass annet lys at det kan bli et sp\u00f8rsm\u00e5l om vilk\u00e5ret for varetektsfengsling er oppfylt\u00bb, mener retten. Treneren varetektsfengsles derfor i to uker.", "Opdahl opplyser at siktede tar betenkningstid."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "c80a71dba6ba7a49ca6e42888f0bca8ed6df69a38bac649d8531f3b84b026d84"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T16:08:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Siktelsen mot den varetektsfengslede fotballtreneren er utvidet. S\u00e5 langt er det \u00e5tte forn\u00e6rmede gutter i saken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14756771.ece/bugijm/ALTERNATES/w980-default/Trener-fengsling2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7ba1991f55dc14742d067552ae2b5ac1db799cd4.jpg?597af948"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mener siktet trener hadde \u00abkontrollregime\u00bb over fotballguttene han trente -adressa.no", "Trenger tid til \u00e5 identifisere barn", "- Dukker stadig opp navn", "Siktet for vold", "Fikk to nye uker i varetekt"]}, {"field": "id", "value": "7ba1991f55dc14742d067552ae2b5ac1db799cd4"}, {"field": "keyword", "value": ["Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"]}, {"field": "keywords", "value": "Tr\u00f8ndelag politidistrikt,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "gutter", "forn\u00e6rmede gutter", "dukker stadig", "siktet trener", "treneren", "siktede mannen", "siktet", "identifisere barn", "siktelsen", "forrige fengslingsm\u00f8te"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjersti lysholm", "arve opdahl", "bente lind"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14756771.ece/bugijm/ALTERNATES/w980-default/Trener-fengsling2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mener siktet trener hadde \u00abkontrollregime\u00bb over fotballguttene han trente"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/05/19/Mener-siktet-trener-hadde-%C2%ABkontrollregime%C2%BB-over-fotballguttene-han-trente-14756772.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-19T17:05:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14756772"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-19T17:05:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mener siktet trener hadde \u00abkontrollregime\u00bb over fotballguttene han trente -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Siktelsen mot den varetektsfengslede fotballtreneren er utvidet. S\u00e5 langt er det \u00e5tte forn\u00e6rmede gutter i saken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7ba1991f55dc14742d067552ae2b5ac1db799cd4.jpg?597af948"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1728"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T08:43:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mener siktet trener hadde \u00abkontrollregime\u00bb over fotballguttene han trente"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/05/19/Mener-siktet-trener-hadde-%c2%abkontrollregime%c2%bb-over-fotballguttene-han-trente-14756772.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7ba1991f55dc14742d067552ae2b5ac1db799cd4"}], "score": 1.0734473, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7ba1991f55dc14742d067552ae2b5ac1db799cd4"}

