{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-08T18:58:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Familie"}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag forsvant kosedyret \u00abRotta\u00bb p\u00e5 bytur i Trondheim. If\u00f8lge Mona Bj\u00f8rn skal den ha blitt borte mellom Olavskvartalet og Nordre gate mellom klokken 13.30 og 14.30.", "Datteren Vilde p\u00e5 6 \u00e5r har mange koserotter, men \u00abRotta\u00bb er den beste.", "- Den er med overalt, uansett hvor hun er. Hun har hatt den i mange \u00e5r, og var dypt ulykkelig da hun ikke fant den i g\u00e5r, sier Bj\u00f8rn om datterens reaksjon.", "Familien har ringt lokale butikker, men s\u00e5 langt har ingen funnet kosedyret. N\u00e5 h\u00e5per de at forbipasserende kan ha plukket opp \u00abRotta\u00bb.", "- Den har noen sting p\u00e5 halen, hvor den er sydd sammen litt. I tillegg har den hull p\u00e5 labbene etter \u00e5 ha blitt koset med, forklarer Bj\u00f8rn.", "LES OGS\u00c5: - N\u00e5 blir Irene (3) glad i morgen tidlig", "P\u00e5 turen forsvant ogs\u00e5 en kosekatt, men det er \u00abRotta\u00bb Vilde er mest opptatt av \u00e5 f\u00e5 tilbake.", "- Det er litt \u00abredd Joppe, d\u00f8d eller levende\u00bb-tilstander her, sier Bj\u00f8rn, og referer til det popul\u00e6re barne-TV-programmet fra 80-tallet.", "Hvis du har funnet \u00abRotta\u00bb, kan du kontakte Mona Bj\u00f8rn p\u00e5: 924 45 492.", "LES OGS\u00c5: Fant stor n\u00e5l i datterens tivolibamse"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4af9590a513cace0cd440aa9ccdc1c1b7c6e0ebb2c98f8f7630a3eacac96c93b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T13:12:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 er hun dypt ulykkelig, forteller mor Mona Bj\u00f8rn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12703899.ece/q9rng4/ALTERNATES/w980-default/vildeogrotta12.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7c00021dc7777b099e38aee1015b0d2a54db31a6.jpg?5975a476"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vilde (6) mistet \u00abRotta\u00bb p\u00e5 bytur i Trondheim -adressa.no", "- Med overalt", "Ta kontakt"]}, {"field": "id", "value": "7c00021dc7777b099e38aee1015b0d2a54db31a6"}, {"field": "keyword", "value": "Familie"}, {"field": "keywords", "value": "Familie"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "joppe"}, {"field": "kw-concept", "value": ["datteren", "dypt ulykkelig", "bytur"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vilde", "olavskvartalet og nordre", "irene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rotta", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "mona bj\u00f8rn"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12703899.ece/q9rng4/ALTERNATES/w980-default/vildeogrotta12.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vilde (6) mistet \u00abRotta\u00bb p\u00e5 bytur i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/07/Vilde-6-mistet-%C2%ABRotta%C2%BB-p%C3%A5-bytur-i-Trondheim-12703798.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-07T20:02:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12703798"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-07T20:02:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vilde (6) mistet \u00abRotta\u00bb p\u00e5 bytur i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 er hun dypt ulykkelig, forteller mor Mona Bj\u00f8rn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7c00021dc7777b099e38aee1015b0d2a54db31a6.jpg?5975a476"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1413"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T07:40:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vilde (6) mistet \u00abRotta\u00bb p\u00e5 bytur i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/07/Vilde-6-mistet-%c2%abRotta%c2%bb-p%c3%a5-bytur-i-Trondheim-12703798.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7c00021dc7777b099e38aee1015b0d2a54db31a6"}], "score": 1.7166893, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7c00021dc7777b099e38aee1015b0d2a54db31a6"}

