{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-27T12:27:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen i 50-\u00e5rene ble alvorlig skadd da han falt fra en b\u00e5t ved Otter\u00f8ya utenfor Namsos s\u00f8ndag kveld.", "B\u00e5ten skal ha veltet, og mannen falt i sj\u00f8en, opplyste politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag til adressa.no s\u00f8ndag kveld.", "S\u00f8nnen til mannen sv\u00f8mte ut for \u00e5 hjelpe ham i land.", "Politiet fikk melding om hendelsen like etter klokka 18 s\u00f8ndag kveld.", "Mannen ble fl\u00f8yet til Sykehuset Namsos, der han er innlagt for behandling.", "Mandag formiddag opplyser sykehuset at mannens tilstand er bedret, og at tilstanden er stabil."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a7a0c69efca9f60a4700d1505cdf1d5ce7c1f2a6fce13a01202d2c0cccdc5d20"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-06T14:32:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen ble alvorlig skadd etter fall fra b\u00e5t ved Otter\u00f8ya."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10893242.ece/gcio8j/ALTERNATES/w980-default/otter%C3%B8ya.jpeg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7c210a323220fa202925461a020ac1d5becdcbaf.jpg?598f023b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bedret tilstand for mann etter b\u00e5tulykke ved Namsos -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7c210a323220fa202925461a020ac1d5becdcbaf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "s\u00f8ndag kveld", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["otter\u00f8ya", "sykehuset namsos"]}, {"field": "kw-location", "value": "nord-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10893242.ece/gcio8j/ALTERNATES/w980-default/otter%C3%B8ya.jpeg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bedret tilstand for mann etter b\u00e5tulykke ved Namsos"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10895119.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-04-27T12:27:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10895119"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-04-27T12:27:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bedret tilstand for mann etter b\u00e5tulykke ved Namsos -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen ble alvorlig skadd etter fall fra b\u00e5t ved Otter\u00f8ya."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7c210a323220fa202925461a020ac1d5becdcbaf.jpg?598f023b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x905"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T13:27:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bedret tilstand for mann etter b\u00e5tulykke ved Namsos"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10895119.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7c210a323220fa202925461a020ac1d5becdcbaf"}], "score": 1.7083344, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7c210a323220fa202925461a020ac1d5becdcbaf"}

