{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-30T13:45:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den 32 \u00e5r gamle mannen er siktet for \u00e5 ha drept 52 \u00e5r gamle Mark Ole Jensen p\u00e5 R\u00f8yneberg i Sola i Rogaland. 52-\u00e5ringen, som var dansk statsborger med bostedsadresse i Rogaland, ble funnet hardt skadd i et bolighus p\u00e5 R\u00f8yneberg s\u00f8ndag ettermiddag og erkl\u00e6rt d\u00f8d p\u00e5 stedet kort tid etterp\u00e5, opplyser politiet.", "\u2013 Den avd\u00f8de 52-\u00e5ringen var gjest i en sosial sammenkomst i det aktuelle huset, sier p\u00e5taleansvarlig jurist i S\u00f8r-Vest politidistrikt, Erik W. Rand.", "Politiet \u00f8nsker ikke forel\u00f8pig ikke \u00e5 si noe om hva slags relasjon det er mellom siktede og avd\u00f8de. Den siktede mannen ble avh\u00f8rt s\u00f8ndag kveld, i tillegg ble det gjort avh\u00f8r av i overkant av ti vitner.", "\u2013 Siktedes helsetilstand og opplysninger i saken tilsier at en m\u00e5 avklare hans psykiske helsetilstand i gjernings\u00f8yeblikket, sier Rand og opplyser at 32-\u00e5ringen n\u00e5 er ivaretatt av helsevesenet.", "Mandag formiddag opplyste politiet at det fortsatt er for tidlig \u00e5 si noe om d\u00f8ds\u00e5rsaken. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a7e422fb0d87dc015d39b31c5403b8af251f14c9005e6d56e29446210f50dbe4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-30T09:33:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Den psykiske helsetilstanden til 32-\u00e5ringen som er siktet for forsettlig drap i Sola kommune, skal utredes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7c5a72cdfba39dd06024267a363d1d09743e9198.jpg?58eb8324"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Siktedes helsetilstand m\u00e5 sjekkes -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7c5a72cdfba39dd06024267a363d1d09743e9198"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "opplyser", "siktet", "psykiske helsetilstand", "opplyste politiet", "helsetilstand"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-vest", "r\u00f8yneberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sola", "rogaland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik w. rand", "mark ole jensen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Drapet i Sola: Siktedes helsetilstand m\u00e5 sjekkes"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/30/Drapet-i-Sola-Siktedes-helsetilstand-m%C3%A5-sjekkes-14135510.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-30T13:27:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14135510"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-30T13:27:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Drapet i Sola: Siktedes helsetilstand m\u00e5 sjekkes -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Den psykiske helsetilstanden til 32-\u00e5ringen som er siktet for forsettlig drap i Sola kommune, skal utredes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7c5a72cdfba39dd06024267a363d1d09743e9198.jpg?58eb8324"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x831"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-10T13:05:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Drapet i Sola: Siktedes helsetilstand m\u00e5 sjekkes"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/30/Drapet-i-Sola-Siktedes-helsetilstand-m%c3%a5-sjekkes-14135510.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7c5a72cdfba39dd06024267a363d1d09743e9198"}], "score": 1.5075915, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7c5a72cdfba39dd06024267a363d1d09743e9198"}

