{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T11:29:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ksenia novikova"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Ting ruller av seg selv uten problemer og billettsalget p\u00e5g\u00e5r, men det er umulig \u00e5 f\u00e5 bes\u00f8kstall som i gamle dager, sier revysjef Eivind Vr\u00e5lstad. Uten \u00e5 ha det eksakte tallet, antyder Vr\u00e5lstad at rundt 13 000 billetter har blitt solgt hittil.", "De 28 revyforestillingene som finner sted i l\u00f8pet av Uka er en viktig inntektskilde for Studentersamfundet i Trondheim. Arbeidet med \u00abImiti\u00bb startet i april 2010, og siden midten av august har det v\u00e6rt seks \u00f8velser i uka. Studentrevytradisjonen som ble f\u00f8dt i 1917 st\u00e5r fortsatt sterkt, men f\u00e6rre kommer for \u00e5 se showet.", "- F\u00f8r var revyen hovedtilbudet p\u00e5 scenen under Uka, mens i dag konkurrerer den med alt mulig annet. Vi f\u00e5r sannsynligvis lignende bes\u00f8kstall som de siste revyene har f\u00e5tt, kanskje noe lavere, tror Vr\u00e5lstad. Revyen som settes opp annethvert \u00e5r, har siden 2005 ligget stabilt p\u00e5 rundt 20 000 solgte billetter. I \u00e5r er m\u00e5lsettingen nedjustert til 18 000.", "- Det er bestandig noen som ikke liker det man gj\u00f8r. Det handler om \u00e5 treffe smaken, men vi har stort sett bare f\u00e5tt positiv respons. Det virker som om publikum har det moro, sier Vr\u00e5lstad.", "\u00abImiti\u00bb falt nemlig ikke i smak hos Adresseavisens anmelder, som slaktet forestillingen. Anmelderne i Klassekampen, Tr\u00f8nder-Avisa og Under Dusken var noe mildere stemt i sine omtaler, men jublet heller ikke over \u00e5rets prestasjoner i Storsalen.", "\u2013 Folk har sagt at Adressa-anmeldelsen var litt vel hard, men fordelen med slik omtale er at de kommer helt uten forventninger. Da blir de overrasket n\u00e5r de tar seg selv i \u00e5 flire.", "LES ANMELDELSEN: Revy ute av sin tid", "Eivind Vr\u00e5lstad har bidratt som skuespiller og v\u00e6rt med i forfatterkollegiet de to siste gangene UKA har funnet sted, men denne gangen styrer han de 140 frivillige som arrangerer \u00e5rets revy. Flesteparten av dem har ikke deltatt i Uka tidligere.", "\u2013 Folk har det veldig g\u00f8y, selv om de jobber hardt. Vi har f\u00e5tt til et kjempeprodukt som er verdt \u00e5 se, fastsl\u00e5r revysjefen.", "Studentrevytradisjonen i Trondheim begynte med revyen \u00abBaccarat\u00bb som ble satt opp for \u00e5 anskaffe pengene Studentersamfundet i Trondheim trengte for fortsatt \u00f8konomisk uavhengig drift. Forestillingen spilte for fulle hus i en uke, og siden den gang blir UKA arrangert annethvert \u00e5r med krigs\u00e5rene som unntak. Den har imidlertid vokst til en kulturfestival som varer 25 dager med flere kulturinnslag og 28 revyforestillinger.", "Uke-revyen kan maksimalt selge 22 000 billetter. \u00c5tte forestillinger gjenst\u00e5r f\u00f8r slutten p\u00e5 Uka."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|festivaler"}, {"field": "contenthash", "value": "06fefb1b3d33fd45e72904a2abfae2949c846bc4e84b2bbe8f6d679f17799ae5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-05T07:37:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Ikke lenger Ukas hovedattraksjon, innr\u00f8mmer revysjefen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120156.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ukerevyen%20COVER%20el%20HOVED%2001"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7ca8ab3e3c9619b3fa4394ab83901745ac165fc7.jpg?59926314"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["F\u00e6rre ser Uke-revyen -adressa.no", "Null forventning", "Flinke frivillige"]}, {"field": "id", "value": "7ca8ab3e3c9619b3fa4394ab83901745ac165fc7"}, {"field": "keyword", "value": ["pstereo", "selbufestivalen", "v\u00f8mm\u00f8lfestivalen", "r\u00f8rosmartnan", "steinkjerfestivalen", "olavsfestdagene"]}, {"field": "keywords", "value": "pstereo,selbufestivalen,v\u00f8mm\u00f8lfestivalen,r\u00f8rosmartnan,steinkjerfestivalen,olavsfestdagene"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "festivaler"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["education", "arts-and-entertainment"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["uka", "revy"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["imiti", "tr\u00f8nder-avisa og under dusken", "under dusken", "storsalen", "uka", "adresseavisens", "adressa", "klassekampen", "uke", "studentersamfundet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["baccarat", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "eivind vr\u00e5lstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120156.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ukerevyen%20COVER%20el%20HOVED%2001"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e6rre ser Uke-revyen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1715969.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-10-24T14:39:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3297115"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|festivaler"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-10-24T14:39:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e6rre ser Uke-revyen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "teaser", "value": "- Ikke lenger Ukas hovedattraksjon, innr\u00f8mmer revysjefen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7ca8ab3e3c9619b3fa4394ab83901745ac165fc7.jpg?59926314"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1250"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T02:57:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e6rre ser Uke-revyen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1715969.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7ca8ab3e3c9619b3fa4394ab83901745ac165fc7"}], "score": 0.96222335, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7ca8ab3e3c9619b3fa4394ab83901745ac165fc7"}

