{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T21:27:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "oddvin aune"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hordvik ble funnet d\u00f8d onsdag ettermiddag i omr\u00e5det V\u00e5gen p\u00e5 Fjellv\u00e6r\u00f8ya p\u00e5 Hitra. Han skal ha v\u00e6rt ute p\u00e5 en kanotur da ulykken skjedde. Da han ikke kom tilbake dro naboer og venner ut for \u00e5 se etter han.", "Kanoen ble funnet i fj\u00e6ra i tretida onsdag. Den var da full av vann. Det ble satt i gang s\u00f8k, og ved 17.30-tiden ble Hordvik funnet i vannet. Han ble tatt inn til land, og luftambulanse og lege ble tilkalt. Tre kvarter senere ble han konstatert d\u00f8d. Politiet legger til at dette virker som en vanlig kanoulykke.", "Hordvik var en av de aller mest sentrale personene i norsk musikkliv, og har over et tidsrom p\u00e5 over 30 \u00e5r v\u00e6rt involvert i mellom 300 og 400 plateutgivelser. Disse platene har til sammen blitt omsatt i mer enn tre millioner eksemplarer. Som sjef i Norske Gram og senere Norwave har han jobbet med alle de sentrale personene i tr\u00f8ndersk musikkliv.", "Les mer i Adresseavisens utgave p\u00e5skeaften"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8d39775757a1d898aa425d79b0718a440a91e6fecb1f3facf30ea473d6442e5b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T23:06:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Platedirekt\u00f8r Gunnar Hordvik (53) omkom i en kanovelt p\u00e5 Hitra onsdag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1133564.ece5/ALTERNATES/w980-default/Norwave_02"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7d05600bc48acec8c8b4f7fce6ccd5d0f6e85295.jpg?597bba27"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Gunnar Hordvik omkom i kanovelt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7d05600bc48acec8c8b4f7fce6ccd5d0f6e85295"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["onsdag ettermiddag", "sentrale personene", "omkom", "onsdag", "funnet", "vann", "kanovelt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5gen", "adresseavisens", "fjellv\u00e6r\u00f8ya", "norwave"]}, {"field": "kw-location", "value": "hitra"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gunnar hordvik", "norske gram"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1133564.ece5/ALTERNATES/w980-default/Norwave_02"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gunnar Hordvik omkom i kanovelt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article479325.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-03-23T17:55:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2174640"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-03-23T17:55:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gunnar Hordvik omkom i kanovelt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Platedirekt\u00f8r Gunnar Hordvik (53) omkom i en kanovelt p\u00e5 Hitra onsdag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7d05600bc48acec8c8b4f7fce6ccd5d0f6e85295.jpg?597bba27"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x676"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T22:26:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gunnar Hordvik omkom i kanovelt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article479325.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7d05600bc48acec8c8b4f7fce6ccd5d0f6e85295"}], "score": 1.9749572, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7d05600bc48acec8c8b4f7fce6ccd5d0f6e85295"}

