{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Barn", "Helse"]}, {"field": "author", "value": "kristine grue langset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Beiteslipp f\u00f8rer til mer enn v\u00e5ryre kyr, men melken somkyrne produserer blir ogs\u00e5 sunnere, skriver forskning.no.", "Ungt beitegras med kl\u00f8ver inneholder mer fett og har h\u00f8yere innhold av de gode fettsyrene enn konservert grovf\u00f4r, slik som surf\u00f4r.", "Beiting gir mindre kontroll over hva kua f\u00e5r i seg, spesielt hvis kyrne g\u00e5r p\u00e5 utmarksbeite. Men de fleste kyr g\u00e5r p\u00e5 kulturbeite, det vil si omr\u00e5der som er opparbeidet og s\u00e5dd til med beiteplanter.", "Det kua spiser, g\u00e5r over i melkenog sl\u00e5r ut p\u00e5 fettsyresammensetningen i melkefettet. Derfor vil mengden mettet fett g\u00e5 ned, og det blir en st\u00f8rre andel av umettet fett. Kuas h\u00f8ye opptak av planteomega-3 g\u00e5r ogs\u00e5 over i melken.", "N\u00e5r kua f\u00e5r sol p\u00e5 kroppen, p\u00e5virker ogs\u00e5 dette hvor mye D-vitamin det er i melken, skriver nettstedet.", "Forsker Erling Thuen har lenge jobbet med ern\u00e6ring til melkeku, spesielt med energi\u2014 og proteintildeling, og hvordan det virker p\u00e5 melkens sammensetning.", "\u2014 Det \u00f8kte innholdet av A- og E-vitamin gj\u00f8r at sommermelk er bedre rustet mot harsk smak, sier han if\u00f8lge forskning.no.", "Utover sensommeren og tidlig h\u00f8st g\u00e5r n\u00e6ringsverdien i beitegraset ned og mengden fiber eller trevler i vekstene g\u00e5r opp.", "For \u00e5 f\u00e5 nok energi til \u00e5 holde melkeproduksjonen oppef\u00e5r kua i tillegg kraftfor og grovf\u00f4r som surf\u00f4r eller h\u00f8y.", "\u2014 Det er positivt hvis f\u00f4ret til kuene gj\u00f8r at det produseres melk og meieriprodukter med en h\u00f8yere andel av umettet fett. Vi anbefaler at melk inng\u00e5r i det daglige kostholdet hele \u00e5ret, men uansett \u00e5rstid: Velg magre melkeprodukter til hverdags.", "Det sier dr. philos. i ern\u00e6ring og fungerendedivisjonsdirekt\u00f8r i Helsedirektoratet, Gry Hay.\u2014 Melk og andre meieriprodukter er en viktig kilde til n\u00e6ringsstoffer som kalsium, protein, B-vitaminer og jod. Ved \u00e5 velge de magre variantene f\u00e5r vi like mye av disse viktige n\u00e6ringsstoffene, men mindre av fett, som de fleste med fordel kan spise mindre av. Magre meieriprodukter ser i tillegg ut til \u00e5 kunne bidra til \u00e5 beskytte mot hjerte- og karsykdom, sier Hay.", "Anbefalingen fra norske helsemyndigheter om \u00e5 velge magre meieriprodukter, gjelder ogs\u00e5 for barn, fra ett\u00e5rsalderen.", "\u2014 Helmelk, sm\u00f8r, fl\u00f8te og r\u00f8mme inneholder likevel mye mettet fett som vi i det daglige heller b\u00f8r bytte ut med umettet fett fra fisk, n\u00f8tter, fr\u00f8 og oljer. Ved \u00e5 velge mager melk til hverdags, gjerne n\u00f8kkelhullsmerkede, kan man heller kose seg med iskrem og meierism\u00f8r innimellom, sier Hay."]}, {"field": "category0", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "contenthash", "value": "d2c3f7d7309a3e349ca10bb746d5c8a29f2310df80b9ffdf284cb2845dcceee2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-06T19:56:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Uttrykket \u00abdu blir hva du spiser\u00bb gjelder ogs\u00e5 for kua og melken hennes."}, {"field": "heading", "value": ["Melken er litt sunnere om sommeren -adressa.no", "Derfor g\u00e5r fettmengden ned", "Sommersmak", "Helsemyndighetene: Velg magert uansett"]}, {"field": "id", "value": "7d56524e097611eae00187d41c91f03dd220c455"}, {"field": "keyword", "value": ["Barn", "Helse"]}, {"field": "keywords", "value": "Barn,Helse"}, {"field": "kw-category", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fett", "melk", "umettet fett", "kua"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["helse", "helsedirektoratet", "b-vitaminer", "e-vitamin", "gry hay", "d-vitamin"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erling thuen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/aecfd671-c648-4485-804a-120d26bda15e?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Melken er litt sunnere om sommeren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/Melken-er-litt-sunnere-om-sommeren-8308b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-12T12:17:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8308"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|familieogoppvekst"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-12T12:17:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Melken er litt sunnere om sommeren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "teaser", "value": "Uttrykket \u00abdu blir hva du spiser\u00bb gjelder ogs\u00e5 for kua og melken hennes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7d56524e097611eae00187d41c91f03dd220c455.jpg?5898d4d4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1315"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-06T19:56:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Melken er litt sunnere om sommeren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/Melken-er-litt-sunnere-om-sommeren-8308b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "7d56524e097611eae00187d41c91f03dd220c455"}], "score": 0.87452054, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7d56524e097611eae00187d41c91f03dd220c455"}

