{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-15T08:31:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Paris-terroren"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sintef-forskeren St\u00e9phane Dumoulin har bodd i Norge i tolv \u00e5r. N\u00e5 sitter han i Trondheim og f\u00f8lger med nyhetssendingene hvor forferdelige bilder fra terrorangrepet i hjemlandet str\u00f8mmer inn.", "- Jeg v\u00e5knet i morges og s\u00e5 at mamma hadde fors\u00f8kt \u00e5 ringe meg flere ganger. S\u00e5 leste jeg en sms hvor det sto: \u00abRing meg \u00bb. Deretter tikket det inn enda en melding som sa at s\u00f8steren min var ok. Jeg forsto ingenting, sier Dumoulin.", "LES ALT OM PARIS-TERROREN", "F\u00f8lg siste utvikling i terrorangrepet her", "LES MER: \u00abDe slo av lyset i restauranten. Trakk for gardinene. Ba oss g\u00e5 ned i kjelleren.\u00bb", "Han er leder for foreningen Alliance Fran\u00e7aise de Trondheim, og hadde ikke f\u00e5tt med seg terrorangrepet i Paris i g\u00e5r kveld.", "- Jeg ble sjokkert og trist. Det var vanskelig \u00e5 forst\u00e5 alt som hadde skjedd, sier han.", "Etter hvert fikk han pratet med sin mor, som bor i Annecy, like ved den sveitsiske grensa. Hun kunne fortelle at s\u00f8steren, som bor i n\u00e6rheten av Triumfbuen, var trygg.", "- Hun sa ogs\u00e5 at det var minst 120 personer som var drept. Jeg klarte ikke \u00e5 ta innover meg hva hun sa f\u00f8r det hadde g\u00e5tt en god stund, sier Sintef-forskeren.", "LES MER: Busspassasjerer som ser \u00abgjenglemte\u00bb kosebamser trenger ikke \u00e5 bli bekymret", "Han kjenner ikke personlig s\u00e5 mange folk i Paris, men vet av folk i Trondheim som har venner i den franske hovedstaden.", "S\u00e5 langt har det ikke kommet melding om at noen i den franske foreningen skal v\u00e6re direkte ber\u00f8rt. Dumoulin ansl\u00e5r at det er rundt 50 personer p\u00e5 foreningens mailingliste.", "- Jeg tror folk blir veldig skremt, og jeg tror folk vil tenke seg om f\u00f8r de g\u00e5r ut av boligene sine, sier han.", "Han karakteriserer innbyggerne i Paris som personer som har et godt samhold, og som er sv\u00e6rt interessert i \u00e5 hjelpe hverandre.", "- Folk har gitt blod, og de har tatt ansvar ved \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 hjelpe s\u00e5 godt de kan, sier Dumoulin.", "LES MER: Slik var terror-natten i Paris", "De neste ukene tror Dumoulin at det blir store politistyrker overalt i Paris.", "- Under klimakonferansen vil det v\u00e6re stort vakthold, mener han.", "- Hvorfor blir Paris nok en gang rammet?", "- Jeg tror det handler om Frankrikes politikk n\u00e5r det gjelder Den islamske staten og v\u00e5r tilstedev\u00e6relse i Syria.", "- Dette er en slags straff, tror franskmannen.", "LES MER: IS-jubel p\u00e5 nett for terrorangrepet i Frankrike", "Han vil fors\u00f8ke \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 utviklingen utover helgen, men h\u00e5per ogs\u00e5 \u00e5 kunne ha en tiln\u00e6rmet normal helg med vanlige sysler.", "- Det er jo helt tragisk. Jeg er helt sjokkert, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "0af7ad1008b2cb0b452316493d45a172d2f9b1f33e60a323d2441109ce69d6ec"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-13T10:03:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sintef-forsker St\u00e9phane Dumoulin ble sv\u00e6rt sjokkert da han v\u00e5knet l\u00f8rdag morgen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11810090.ece/gsr6e/ALTERNATES/w980-default/PARIS.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7e5d91343272368083d43ae9c441978517e82a3b.jpg?5952dbb1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["St\u00e9phane fikk sms fra mamma i Frankrike: \u00abRing meg\u00bb -adressa.no", "- Ble trist", "- Folk blir skremt", "- Straff fra IS"]}, {"field": "id", "value": "7e5d91343272368083d43ae9c441978517e82a3b"}, {"field": "keyword", "value": "Paris-terroren"}, {"field": "keywords", "value": "Paris-terroren"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["mamma", "foreningen", "sjokkert", "ring", "sms", "terrorangrepet", "personer", "fors\u00f8ke", "f\u00f8lg"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["alliance fran\u00e7aise de trondheim", "sintef", "alliance fran\u00e7aise", "triumfbuen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "trondheim", "paris", "annecy", "norge", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "st\u00e9phane dumoulin"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11810090.ece/gsr6e/ALTERNATES/w980-default/PARIS.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "St\u00e9phane fikk sms fra mamma i Frankrike: \u00abRing meg\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/11/14/St%C3%A9phane-fikk-sms-fra-mamma-i-Frankrike-%C2%ABRing-meg%C2%BB-11810091.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-14T14:41:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11810091"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-14T14:41:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "St\u00e9phane fikk sms fra mamma i Frankrike: \u00abRing meg\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Sintef-forsker St\u00e9phane Dumoulin ble sv\u00e6rt sjokkert da han v\u00e5knet l\u00f8rdag morgen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7e5d91343272368083d43ae9c441978517e82a3b.jpg?5952dbb1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1935"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T22:26:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "St\u00e9phane fikk sms fra mamma i Frankrike: \u00abRing meg\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/11/14/St%c3%a9phane-fikk-sms-fra-mamma-i-Frankrike-%c2%abRing-meg%c2%bb-11810091.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7e5d91343272368083d43ae9c441978517e82a3b"}], "score": 1.4122233, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7e5d91343272368083d43ae9c441978517e82a3b"}

