{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-15T14:00:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["marit ytterland nyg\u00e5rd", "stein bj\u00f8ru"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sabine Sunde Wangberg er et av 41 barn som ble evakuert fra Ranheim barnehage torsdag fomiddag.", "- Vi ble litt urolige da vi h\u00f8rte om brannen, og vi bestemte oss for \u00e5 hente Sabine. Jeg tar henne med meg p\u00e5 jobb n\u00e5, sier far Tor Aksel Wangberg til adressa.no.", "LES OGS\u00c5: Frykter gasstanker kan eksplodere under brann p\u00e5 Ranheim", "Ranheim barnehage ligger like i n\u00e6rheten av fabrikken som tok fyr torsdag formiddag. Politiet informerte f\u00f8rst om at det ikke var behov for evakuering. Men bestyrer Ingeborg Gulaker \u00f8nsket ikke \u00e5 ta noen sjanser.", "- Men jeg tok kontakt med r\u00e5dmannen direkte og vi ble enige og \u00e5 v\u00e6re f\u00f8re var.", "LES OGS\u00c5: - Lagerbygningen er helt overtent", "41 barn og ansatte gikk fra barnehagen, og til en annen barnehage ved Ranheim gamle skole.", "If\u00f8lge Gulaker har flere foreldre valgt \u00e5 hente barna sine.", "Sj\u00f8skogbekken barnehage p\u00e5 Ranheim evakuerte alle barn og ansatte fra barnehagen. Storbrannen herjer ikke langt unna.", "- Det var skremmende, men det gikk bra, sier daglig leder Claes Hovde ved Sj\u00f8skogbekken barnehage.", "Barna forholdt seg rolig under evakueringen.", "- Foreldrene var urolige og vi fikk en del henvendelser. Vi fikk gitt beskjed om at de m\u00e5tte hente barna, forteller Hovde.", "Ranheim IL arrangerte fotballskole i dag. Fotballskolen evakuerte ved 12-tiden etter tett dialog med politiet. En del foreldre hadde da allerede hentet barna sine fra fotballskolen.", "- Noen av barna var preget av situasjonen. De ble urolige n\u00e5r andre barn ble hentet av foreldrene, sier daglig leder Brynjar Aune ved Ranheim IL."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7f78e00f7e3bf8a317f6501f4e16b33b1c9003ff64ee55499e4c5f57bc89781e"}, {"field": "createtime", "value": "2013-08-15T09:59:03.554Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi ble litt urolige da vi h\u00f8rte om brannen, sier far Tor Aksel Wangberg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8102273.ece/ALTERNATES/w980-default/ranheim%20barnehage%20sabine.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7e6bcbdef20e452661e832f1aed38e32bbf82397.jpg?5980e819"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Valgte \u00e5 hente Sabine (1) fra barnehagen -adressa.no", "F\u00f8re var", "- Skremmende", "- Noen av barna var urolige"]}, {"field": "id", "value": "7e6bcbdef20e452661e832f1aed38e32bbf82397"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["family-and-parenting", "education"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["daglig leder", "hente", "barn", "hente barna", "barnehage"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sj\u00f8skogbekken", "ranheim il"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["claes hovde", "sabine sunde wangberg", "brynjar aune", "ingeborg gulaker", "tor aksel wangberg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8102273.ece/ALTERNATES/w980-default/ranheim%20barnehage%20sabine.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Valgte \u00e5 hente Sabine (1) fra barnehagen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8102303.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-15T10:57:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8102303"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-15T10:57:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Valgte \u00e5 hente Sabine (1) fra barnehagen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi ble litt urolige da vi h\u00f8rte om brannen, sier far Tor Aksel Wangberg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7e6bcbdef20e452661e832f1aed38e32bbf82397.jpg?5980e819"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1692"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T20:44:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Valgte \u00e5 hente Sabine (1) fra barnehagen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8102303.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7e6bcbdef20e452661e832f1aed38e32bbf82397"}], "score": 1.3592502, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7e6bcbdef20e452661e832f1aed38e32bbf82397"}

