{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-30T10:31:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Pirbadet", "Trondheim"]}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg har f\u00e5tt et oppdrag i dag. Barnebarna mine skal bli underholdt, og s\u00e5 skal de bruke masse energi, sier bestefar Alan Lote.", "Han st\u00e5r i sokkelesten p\u00e5 teppegulvet inne p\u00e5 Leos lekeland p\u00e5 Lade og betrakter barnebarnet Theodor (8) som er i ferd med \u00e5 klatre til topps p\u00e5 en vulkan. Sekunder senere suser Theodor ned sklia, og smiler bredt ved landing.", "- Det er fint \u00e5 v\u00e6re her, oppsummerer han.", "Det synes ogs\u00e5 bestefar som er p\u00e5 julebes\u00f8k i Trondheim sammen med kona Emse. N\u00e5 skal de feire romjul og nytt\u00e5r med familien, og da st\u00e5r barnebarna Theodor og Elise (5 1/2) i sentrum. Derfor ble det lekeland.", "- N\u00e5r ungene er forn\u00f8yd, s\u00e5 er jeg ogs\u00e5 forn\u00f8yd. Det viktigste er at de har det morsomt, sier bestefar.", "- Og s\u00e5 er det godt for barna \u00e5 f\u00e5 l\u00f8pt av seg litt. De har f\u00e5tt dobbeltdose sukker i jula, og det \u00e5 sitte stille er ikke bra, supplerer bestemor Emse.", "Besteforeldrene har tenkt \u00e5 underholde barnebarna godt de dagene de tilbringer i Trondheim. Kanskje blir det b\u00e5de kinotur og badeland f\u00f8r \u00e5ret er omme.", "LES OGS\u00c5: Stormfull avslutning p\u00e5 2016", "N\u00e5r regn og mildv\u00e6r \u00f8delegger b\u00e5de akebakken, skil\u00f8yper og sk\u00f8ytebaner kan det v\u00e6re t\u00f8ft \u00e5 ha energiske barn i hus. Da kan det \u00e5 dra til et sm\u00e5st\u00f8yende lekeland vise seg \u00e5 v\u00e6re en god l\u00f8sning i romjula. Her er det iallefall skjermfritt for barna.", "LES OGS\u00c5: Ingen sk\u00f8ytebaner i Trondheim i romjula", "- Det har v\u00e6rt mye legobygging s\u00e5 langt, sier Gaute Johannessen.", "Han har kj\u00f8rt fra Orkanger til Lade for at guttene Gustav (4) og William (6) skal f\u00e5 l\u00f8pt litt. Det har samlet seg opp mye energi i l\u00f8pet av jula.", "- Men jeg turte ikke si at vi skulle hit, for sist vi kom, var det s\u00e5 mye folk her at de stengte d\u00f8rene. N\u00e5 kom vi heldigvis inn. Jeg regner med vi blir her tre-fire timer. Da blir de nok sliten til kvelds, sier Johannessen mens guttene svinger innom for \u00e5 rapportere hvor de skal. Det er rutsjebanene som er artigst, forteller de.", "Ann Kristin og B\u00e5rd Eggen er p\u00e5 lekeland for \u00e5 realisere en av \u00e5rets julegaver. Barna fikk nemlig en aktivitetsdag som en ekstragave.", "- Da ble det stor glede, smiler Ann Kristin.", "Kvelden i forveien feiret hun og mannen ti \u00e5rs bryllupsdag, n\u00e5 sitter de begravd i plastballer i ballbassenget med barna Linus (6) og Iben (2). Men foreldrene har det bra, forsikrer de.", "- Det er fint \u00e5 v\u00e6re her med barna, for det er s\u00e5 mye \u00e5 finne p\u00e5.", "LES OGS\u00c5: Her er de 20 beste filmene i 2016", "Det er et halvt \u00e5r siden Leos lekeland \u00e5pnet i nye lokaler p\u00e5 Lade med 4000 kvadratmeter som inviterer til fysisk lek. Her er det fritt frem for \u00e5 klatre, hoppe, rutsje, sykle og balansere. Nestleder ved Leos lekeland, May-Britt Fl\u00f8an, sier anlegget som har \u00e5pent hver dag, til og med p\u00e5 julaften, er sv\u00e6rt popul\u00e6rt.", "LES OGS\u00c5: I dag \u00e5pner nytt lekeland p\u00e5 Lade", "- N\u00e5r vi har 400 inne her, s\u00e5 m\u00e5 vi stenge d\u00f8rene. Det skjer nesten annenhver l\u00f8rdag, sier hun. Fjerde juledag ser hun at julegodteriet har satt sine spor:", "- Det er mange barn som har mye energi. De st\u00e5r og hopper f\u00f8r de f\u00e5r komme inn, og har nesten ikke tid til \u00e5 ta p\u00e5 seg b\u00e5ndet. N\u00e5r de er her, s\u00e5 springer de konstant. Det blir mange svette barn etter hvert, sier hun.", "De stiller krav til at alle barn m\u00e5 v\u00e6re i f\u00f8lge med en voksen. Mens en del foreldre kaster seg i leken, velger andre en annen strategi: De dumper ned i en skinnsofa, drikker kaffe og f\u00e5r med seg absolutt alle Facebook-oppdateringer. Og ser p\u00e5 klokka.", "Etter tre timer er det kanskje lov \u00e5 avslutte moroa?", "- Det blir lekeland i dag, og Pirbadet i morra, sukker en far.", "LES OGS\u00c5: Jeg har arrangert bursdag p\u00e5 lekeland. Men det gj\u00f8r jeg ikke mer.", "I Pirbadet forventer de storinnrykk i dagene som kommer. For v\u00e6rvarselet lover godt.", "- I dag er det typisk Pirbadev\u00e6r, sier Oddvar M\u00e6hle, badefaglig leder.", "N\u00e5r han kikker utover badeanlegget torsdag formiddag, myldrer det over alt.", "- Dette er den beste dagen s\u00e5 langt i jula. Vi har vel rundt 900 inne i anlegget n\u00e5. Det er veldig mange familier her. Det st\u00e5r k\u00f8 ut gjennom d\u00f8rene, sier M\u00e6hle.", "LES OGS\u00c5: Disse seriene kan du fr\u00e5tse i n\u00e5 i mellomjula"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "4eb6f61a0ad32507240f05bdc54d21a68e0dd5c75f1cf985232befb94066be00"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-30T10:34:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Regn i romjula er god butikk for dem som inviterer til innend\u00f8rsaktiviteter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13992787.ece/w1kt58/ALTERNATES/w980-default/Leos%20lekeland20161229-HHJ-06"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7e86cda6988683445f680a00d22bfc31c06f9b86.jpg?596ca2b8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Noen jubler for regnv\u00e6rsjul -adressa.no", "Julegave", "\u00c5pent julaften", "K\u00f8 i Pirbadet"]}, {"field": "id", "value": "7e86cda6988683445f680a00d22bfc31c06f9b86"}, {"field": "keyword", "value": ["Pirbadet", "Trondheim"]}, {"field": "keywords", "value": "Pirbadet,Trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-company", "value": ["lade", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["lekeland", "dag", "barn", "stenge d\u00f8rene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["theodor", "may-britt fl\u00f8an", "ann kristin og b\u00e5rd eggen", "linus", "gustav", "leos", "iben", "emse", "william", "orkanger", "pirbadet", "pirbadev\u00e6r", "theodor og elise"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alan lote", "oddvar m\u00e6hle", "ann kristin", "gaute johannessen", "b\u00e5rd eggen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13992787.ece/w1kt58/ALTERNATES/w980-default/Leos%20lekeland20161229-HHJ-06"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Noen jubler for regnv\u00e6rsjul"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/12/30/Noen-jubler-for-regnv%C3%A6rsjul-13992790.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-30T10:31:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13992790"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-30T10:31:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Noen jubler for regnv\u00e6rsjul -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Regn i romjula er god butikk for dem som inviterer til innend\u00f8rsaktiviteter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7e86cda6988683445f680a00d22bfc31c06f9b86.jpg?596ca2b8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2240"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T11:42:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Noen jubler for regnv\u00e6rsjul"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/12/30/Noen-jubler-for-regnv%c3%a6rsjul-13992790.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7e86cda6988683445f680a00d22bfc31c06f9b86"}], "score": 0.8132989, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7e86cda6988683445f680a00d22bfc31c06f9b86"}

