{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-25T20:08:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Bystyret i Trondheim", "Politikk"]}, {"field": "author", "value": ["espen rasmussen", "harry tiller"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Saken var oppe til behandling i bystyrets m\u00f8te torsdag kveld. Kontrollkomiteen har tidligere vedtatt \u00e5 bestille en ekstern gjennomgang av Trondheim Kino etter at to advokatfirmaer fastslo at Aps nestleder i kontrollkomiteen, Rune Ols\u00f8, var inhabil i kontrollkomiteens behandling av hvilke selskaper som skulle kontrolleres i kommende periode.", "LES OGS\u00c5:  Kontrollkomiteen ville bruke 500 000 kroner p\u00e5 ekstern granksning", "Sp\u00f8rsm\u00e5let om \u00e5 leie inn eksterne selskap til en slik selskapskontroll m\u00e5 endelig avgj\u00f8res i bystyret. Hendelser de siste dagene har endret forutsetningene i saken, og f\u00f8rte til at planene om \u00e5 lyse selskapskontrollen ut p\u00e5 anbud n\u00e5 er avbl\u00e5st. Tirsdag ble det kjent at Rune Ols\u00f8 n\u00e5 trekker seg fra kontrollkomiteen, og lederen i komiteen \u2013 Rolf Jarle Br\u00f8ske \u2013 mener det dermed ikke er behov for en ekstern granskning.", "- Vi mente det var klokt \u00e5 overlate granskningen til eksterne s\u00e5 lenge det var nestlederen i kontrollkomiteen som var en av dem som skulle etterg\u00e5s. Men n\u00e5 har dette endret seg siden Ols\u00f8 g\u00e5r ut av komiteen. Jeg forsl\u00e5r derfor at saken avvises av bystyret, sa Rolf Jarle Br\u00f8ske (H) da bystyret behandlet saken.", "Venstres Jon Gunnes mente det likevel b\u00f8r gjennomf\u00f8res en ekstern granskning, og begrunnet dette med at advokatfirmaet som har gjennomg\u00e5tt saken peker p\u00e5 at en slik ekstern kontroll vil v\u00e6re mest objektivt.", "- Jeg kan ikke se at advokatfirmaet knytter sp\u00f8rsm\u00e5let om ekstern kontroll til Rune Ols\u00f8s nestlederrolle i komiteen, men mener at saken behandles mest objektivt gjennom en ekstern gjennomgang. Derfor g\u00e5r Venstre inn for at granskningen blir ekstern, sa Gunnes.", "Flertallet i bystyret avviste saken, men unnlot \u00e5 stemme for en formulering i H\u00f8yres forslag som slo fast at \u00e5rsaken til at man avlyser ekstern granskning handler om at Ols\u00f8 har g\u00e5tt ut av komiteen.", "Kontrollkomiteen har tidligere vedtatt \u00e5 bruke 500 000 kroner p\u00e5 \u00e5 leie inn et eksternt firma for \u00e5 foreta selskapskontroll av Trondheim Kino, datterselskapet Location \u2013 og forretningsmessige forhold med Rune Ols\u00f8-deleide Candy People Norway. Aps nestleder i kontrollkomiteen, Rune Ols\u00f8, var styreleder i Trondheim Kino fram til 2011, revisjonen vil dermed ogs\u00e5 omhandle hans periode \u2013 siden man skal g\u00e5 helt tilbake til 2008, if\u00f8lge mandatet.", "Trondheim Kino AS skal likevel gjennomg\u00e5s, men det skal n\u00e5 skje gjennom en selskapskontroll utf\u00f8rt av kommunerevisjonen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "bf936b96dde1edba76d67b789bd5bd091bcda7376b16024514eba866c5fec27b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T10:50:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bystyret i Trondheim avbl\u00e5ser planene om en ekstern selskapskontroll av Trondheim Kino AS."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13238092.ece/czdko3/ALTERNATES/w980-default/doc6qvwo76lkdk3ydccfx0.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7e9ad88ef4b79dd892120348c7c096ab71f052f5.jpg?594bab22"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ingen ekstern granskning av Trondheim Kino AS -adressa.no", "Mest objektivt med eksterne", "Skal likevel granskes"]}, {"field": "id", "value": "7e9ad88ef4b79dd892120348c7c096ab71f052f5"}, {"field": "keyword", "value": ["Bystyret i Trondheim", "Politikk"]}, {"field": "keywords", "value": "Bystyret i Trondheim,Politikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "trondheim kino as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["saken", "ekstern", "ekstern granskning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yres", "location", "trondheim kino", "candy people norway", "aps", "venstre"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune ols\u00f8", "rolf jarle br\u00f8ske", "jon gunnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13238092.ece/czdko3/ALTERNATES/w980-default/doc6qvwo76lkdk3ydccfx0.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ingen ekstern granskning av Trondheim Kino AS"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/08/25/Ingen-ekstern-granskning-av-Trondheim-Kino-AS-13237977.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-25T19:51:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13237977"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-25T19:51:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ingen ekstern granskning av Trondheim Kino AS -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Bystyret i Trondheim avbl\u00e5ser planene om en ekstern selskapskontroll av Trondheim Kino AS."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7e9ad88ef4b79dd892120348c7c096ab71f052f5.jpg?594bab22"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1415"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T11:33:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ingen ekstern granskning av Trondheim Kino AS"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/08/25/Ingen-ekstern-granskning-av-Trondheim-Kino-AS-13237977.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7e9ad88ef4b79dd892120348c7c096ab71f052f5"}], "score": 1.5377691, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7e9ad88ef4b79dd892120348c7c096ab71f052f5"}

