{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-14T12:32:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi hadde en god samtale, konstaterer M\u00e6land da NTB m\u00f8ter henne ved Horse Guards Parade i London.", "\u2013 Han er opptatt av at Storbritannia vil ha mer frihandel med hele verden, ikke mindre. Han var tydelig p\u00e5 at han \u00f8nsket minst like gode betingelser mellom Storbritannia og Norge som det vi har i dag, og det er veldig viktig for oss, for Storbritannia er \u00e9n av v\u00e5re aller viktigste handelspartnere, forteller hun om samtalene.", "Hvilken type handelsavtale Norge kan f\u00e5 med Storbritannia n\u00e5r britene g\u00e5r ut av EU, er likevel ikke blitt noe klarere. M\u00e6land sier hun heller ikke kom med noen anbefaling til den britiske handelsministeren.", "\u2013 Det viktigste for meg var \u00e5 m\u00f8te ham, sier M\u00e6land til NTB.", "\u2013 Jeg er opptatt av at vi skal ha god kontakt, og jeg er ogs\u00e5 glad for at vi er enige om at vi er viktige for hverandre. Det er et godt utgangspunkt, sier hun. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "8a6b44a180f43a589cf911cee70448e8dc6f84cad6ee9752131e1ac922926738"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-14T12:34:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "London (NTB): N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land fikk forsikringene hun ville ha da hun m\u00f8tte britenes handelsminister Liam Fox i London. Men hvordan en framtidig avtale med Norge skal se ut, er ikke blitt noe klarere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7f84630ef87b81b14881239ca1130d4c26d85245.jpg?5935a895"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "M\u00e6land m\u00f8tte britenes handelsminister -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "7f84630ef87b81b14881239ca1130d4c26d85245"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["m\u00f8tte", "britene", "handelsminister", "m\u00f8tte britenes", "m\u00f8tte britenes handelsminister", "britenes handelsminister"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["storbritannia og norge", "horse guards parade"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "storbritannia", "london"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["monica m\u00e6land", "liam fox"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00e6land m\u00f8tte britenes handelsminister"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/09/14/M%C3%A6land-m%C3%B8tte-britenes-handelsminister-13326583.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-14T12:12:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13326583"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-14T12:12:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00e6land m\u00f8tte britenes handelsminister -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "London (NTB): N\u00e6ringsminister Monica M\u00e6land fikk forsikringene hun ville ha da hun m\u00f8tte britenes handelsminister Liam Fox i London. Men hvordan en framtidig avtale med Norge skal se ut, er ikke blitt noe klarere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7f84630ef87b81b14881239ca1130d4c26d85245.jpg?5935a895"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x659"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T18:53:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "M\u00e6land m\u00f8tte britenes handelsminister"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/09/14/M%c3%a6land-m%c3%b8tte-britenes-handelsminister-13326583.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7f84630ef87b81b14881239ca1130d4c26d85245"}], "score": 1.9602277, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7f84630ef87b81b14881239ca1130d4c26d85245"}

