{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-29T16:49:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Olavshallen", "konserter"]}, {"field": "author", "value": "henriette engebretsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "12. desember i fjor var det 100 \u00e5r siden den amerikanske musikklegenden Frank Sinatra ble f\u00f8dt. For \u00e5 feire jubileet har den svenske dansebandfavoritten Christer Sj\u00f6gren satt sammen et storbandshow sammen med Kristin Amparo og Andreas Weise.", "- Jeg spilte med Vikingarna i 26 \u00e5r, og i den perioden spilte jeg ogs\u00e5 en del med storband. Da jeg f\u00f8rste gang sang Sinatra kjente jeg et kick. Jeg tenkte at dette m\u00e5 jeg gj\u00f8re for fullt en gang. Og n\u00e5 har jeg f\u00e5tt gjort det, sier Sj\u00f6gren entusiastisk.", "65-\u00e5ringen har spilt med storbandet Sandviken Big Band siden april 2014, og har spilt Sinatra-konsertene en rekke ganger siden det. I Sverige har s\u00e5 langt 70 000 mennesker sett showet. De har holdt en nesten identisk forestilling her i Norge i oktober 2014, som ble sett av 5000 Sinatra-fans.", "Les om da Christer Sj\u00f6gren og Elisabeth Andreassen holdt Sinatra-hyllestkonsert sist gang artisten var i Trondheim. (PLUSS)", "- Publikum applauderte hele tiden, til og med under introduksjonen. N\u00e5r folk h\u00f8rer Sinatra- sanger er det som om de m\u00f8ter en kj\u00e6r gammel venn de ikke har sett p\u00e5 lang tid. Vi har f\u00e5tt veldig gode tilbakemeldinger p\u00e5 forestillingen v\u00e5r, publikum har virkelig likt det, sier en tydelig glad Sj\u00f6gren.", "Fredag spilte de i Oslo, og l\u00f8rdag 30. januar spiller trioen og storbandet i Store sal i Olavshallen klokken 19.30.", "- Vi skal spille kjente Sinatra-sanger, som \u00abNew York, New York\u00bb, \u00abStrangers In The Night\u00bb og \u00abGot You Under My Skin\u00bb. Men vi skal ogs\u00e5 spille perler som ikke er av de aller mest kjente sangene.", "Selv har Sj\u00f6gren sett ikonet to ganger da han var i Stockholm i 1990 og 1993. Han forteller at det var veldig spesielle opplevelser. Selv om Sinatra var gammel, leverte han storsl\u00e5tte konserter og fikk st\u00e5ende applauser.", "Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e siterer Sinatra under nye NTNUs bursdag.", "Sammen med Christer Sj\u00f6berg p\u00e5 scenen er Kristin Amparo og Andreas Weise. Amparo ble kjent i Sverige etter hun ble med p\u00e5 \u00abX-factor\u00bb i 2012 og Weise i 2010 da han kom p\u00e5 femte plass i \u00abIdol\u00bb.", "- Jeg st\u00e5r p\u00e5 scenen med noen utrolige flinke folk. Selv om Andreas er ung, tolker han Sinatra p\u00e5 en veldig god m\u00e5te og Kristin har fantastisk sterk stemme.", "Sammen med Vikingarna har Sj\u00f6gren v\u00e6rt i Trondheim mange ganger f\u00f8r, og i Olavshallen en rekke ganger. Dansebandet har v\u00e6rt veldig popul\u00e6re i hele landet, men den trondheimsglade sangeren synes det tr\u00f8nderske publikummet er helt for seg selv.", "- Det er noe med dette stedet. Vi merket utrolig stor interesse fra akkurat denne landsdelen. Det er et veldig fint publikum i Trondheim. Jeg er veldig glad i denne byen, den er s\u00e5 vakker med elven og vannet. Jeg gleder meg stort til \u00e5 komme igjen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "dc617c53191622861689cfa7d0c0c99006ffd2f494ca749dfe0ea3af3a9b6737"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T23:44:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Christer Sj\u00f6gren hyller Frank Sinatra i Olavshallen l\u00f8rdag."}, {"field": "heading", "value": ["- F\u00e5r kick av \u00e5 synge Sinatra med storband -adressa.no", "Popul\u00e6rt show", "S\u00e5 Sinatra", "Sterk trio", "Gleder seg til Trondheimsbes\u00f8ket"]}, {"field": "id", "value": "7fa0575516d98416fe218548b22e0cf230d29693"}, {"field": "keyword", "value": ["Olavshallen", "konserter"]}, {"field": "keywords", "value": "Olavshallen,konserter"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rekke ganger", "storband", "sang", "publikum", "kjent", "ganger", "spilt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["weise", "kristin amparo og andreas weise", "got you under my skin", "sandviken big band", "vikingarna", "kristin", "idol", "strangers in the night", "christer sj\u00f6gren og elisabeth andreassen", "x-factor", "olavshallen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "amparo", "oslo", "andreas", "sverige", "trondheim", "norge", "new york"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christer sj\u00f6gren", "kristin amparo", "andreas weise", "frank sinatra", "torbj\u00f8rn r\u00f8e", "elisabeth andreassen", "christer sj\u00f6berg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12091465.ece/byvsnd/ALTERNATES/w980-default/image.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- F\u00e5r kick av \u00e5 synge Sinatra med storband"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/01/29/F%C3%A5r-kick-av-%C3%A5-synge-Sinatra-med-storband-12091374.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-29T16:49:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12091374"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-29T16:49:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- F\u00e5r kick av \u00e5 synge Sinatra med storband -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Christer Sj\u00f6gren hyller Frank Sinatra i Olavshallen l\u00f8rdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7fa0575516d98416fe218548b22e0cf230d29693.jpg?598f551c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1655"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T19:21:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "- F\u00e5r kick av \u00e5 synge Sinatra med storband"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/01/29/F%c3%a5r-kick-av-%c3%a5-synge-Sinatra-med-storband-12091374.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7fa0575516d98416fe218548b22e0cf230d29693"}], "score": 1.7464943, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7fa0575516d98416fe218548b22e0cf230d29693"}

