{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-09-08T16:31:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard smevoll"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheimsrittet er en del av arrangementet Trondheimshelg, eid av Sparebank1 og Adresseavisen.", "L\u00f8rdag ble det l\u00f8pt maraton og kortere distanser i Trondheim sentrum.", "S\u00f8ndag ble sykkelen tatt frem for en av sesongens siste anstrengelser, i en av byens lengste bakker, fra Steinbergtunnelen i Ila, opp hele Fjellseterveien og m\u00e5lgang ved Skistua.", "Trondheimshelg er f\u00f8rst og fremst for mosjonistene, i alle aldre, men i sykkelfrelste Norge legges det ikke mye imellom n\u00e5r tr\u00e5kkes til p\u00e5 tohjulingen.", "Se bilder fra Trondheimsrittet i billedgalleriet .", "En av de som gispet etter luft etter den 7.8 kilometer lange stigningen, var Henning Baldersheim.", "44-\u00e5ringen kaller seg \u00abaktiv mosjonist\u00bb og sykler traseen med en gjennomsnittlig stigning p\u00e5 4,9 prosent omtrent en gang i m\u00e5neden.", "I dag hadde han selskap av 300 andre, 100 flere enn f\u00f8rste\u00e5ret for Trondheimsrittet i fjor.", "Han tror han fikk litt ekstra krefter av den store konkurransen, men var d\u00f8dssliten etterp\u00e5.", "- Det kjentes ut som det ikke var nok luft p\u00e5 toppen. De siste tre kilometerne var blytunge, sier Baldersheim.", "Baldersheim syklet p\u00e5 21,40, en forbedring p\u00e5 ett og et halvt minutt sammenlignet med grisev\u00e6ret i 2012.", "Han sykler 7-8 mil i uka og mener det er n\u00f8dvendig for \u00e5 holde vekta i sjakk. N\u00e5 er m\u00e5let \u00e5 perse p\u00e5 distansen hvert \u00e5r helt til han blir 50.", "Styreleder Vigdis Fagervik i Trondheimshelg mener nettopp det \u00e5 gi mosjonistene gode utfordringer er helgas ideal.", "- I \u00e5r var vi ekstra heldig med v\u00e6ret, det har mye \u00e5 si for at folk kommer seg ut, sier Fagervik.", "Se bilder fra Trondheimsrittet i billedgalleriet ."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|sprek"}, {"field": "contenthash", "value": "1ae53e29242c387aff0b301979f8d3dc528745676b0cd463d977dd0495b6ed2b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-29T19:54:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Henning Baldersheim (44) en av flere hundre som tr\u00e5kket til fra Ila til Skistua."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8243187.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Trondheimshelg.Sykkel-NETT.02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7fbd897890328942b2d5db8e6e5fa0850026d97d.jpg?598eb03c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Det var ikke nok luft p\u00e5 toppen -adressa.no", "Blytunge kilometer", "Heldig med v\u00e6ret"]}, {"field": "id", "value": "7fbd897890328942b2d5db8e6e5fa0850026d97d"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["sport", "sprek"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kilometer", "mosjonist", "sykler", "luft", "toppen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheimshelg", "trondheimsrittet", "adresseavisen", "steinbergtunnelen", "skistua", "fjellseterveien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["henning baldersheim", "vigdis fagervik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8243187.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Trondheimshelg.Sykkel-NETT.02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det var ikke nok luft p\u00e5 toppen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article8243195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-09-08T16:31:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8243195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|sprek"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-09-08T16:31:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det var ikke nok luft p\u00e5 toppen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "teaser", "value": "Henning Baldersheim (44) en av flere hundre som tr\u00e5kket til fra Ila til Skistua."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7fbd897890328942b2d5db8e6e5fa0850026d97d.jpg?598eb03c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1421"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T07:37:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det var ikke nok luft p\u00e5 toppen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article8243195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7fbd897890328942b2d5db8e6e5fa0850026d97d"}], "score": 0.6907795, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7fbd897890328942b2d5db8e6e5fa0850026d97d"}

