{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-06-08T20:00:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kristine thorstensen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "L\u00f8rdagens kommentar p\u00e5 adressa.no, \u00abAsfalt-cowboyene\u00bb , har vekket stort engasjement blant leserne i debattfeltet. Over 60 kommentarer har hittil str\u00f8mmet til.", "Kommentarforfatter \u00d8yvind Lein skriver blant annet: \u00abDere syklister er overalt. Styrkepr\u00f8ven og Birken ligger der og venter. Dere m\u00e5 ha milene i beina. S\u00e5 mange mil og s\u00e5 f\u00e5 dager igjen.\u00bb", "Mange er kritisk til beskrivelsen, og flere lesere karakteriserer kommentaren som \u00absutrete\u00bb, \u00abpatetisk\u00bb og \u00abpinlig\u00bb.", "Videre skriver Lein: \u00abSyklistene m\u00e5 ikke tro at de blir Tour de France-ryttere i det \u00f8yeblikket de fikk kloa i en Tour de France tr\u00f8ye. Hvorfor har en terrengsyklist p\u00e5 seg drakten til Edvald Boasson Hagen \u2013 en av verdens beste p\u00e5 landevei?\u00bb", "Marcus Almgren synes at kommetaren er noe av det mest patetiske han har lest p\u00e5 lenge, og h\u00e5per det hele er skrevet for \u00e5 v\u00e6re morsom og provoserende. Han kaller det \u00e5rets sykkel-debatt-lavm\u00e5l.", "En annen leser oppfordrer Lein til \u00e5 ta et raskt google-s\u00f8k p\u00e5 bilulykker og se hvor mange d\u00f8dsulykker det har v\u00e6rt det siste hvor verken syklist eller fotgjenger har v\u00e6rt involvert. \u00abEn som ikke har respekt for trafikken er farlig p\u00e5 sykkel, og han er farlig bak rattet. Spiller ingen rolle om hva slags transportmiddel han/hun benytter, idioter i trafikken er det alltid\u00bb, skriver Kristian.", "Selv om de fleste bilistene er negative til syklister i veibanen, finnes ogs\u00e5 dem som har en positiv holdning til tohjulingene. \u00d8yvind Aar\u00f8 synes Lein har truffet spikeren p\u00e5 hodet med kommentaren sin, og skriver gjerne under p\u00e5 det han sier. \u00abHar opplevd slikt b\u00e5de som kj\u00f8rende til jobb og som g\u00e5ende\u00bb, skriver han.", "En leser mener problemet ville v\u00e6rt l\u00f8st om syklistene bare fulgte trafikkreglene.", "\u00abJeg kj\u00f8rer selv bil, og synes det er helt greit \u00e5 dele veien med syklistene. Det hadde v\u00e6rt mye verre om syklistene hadde tatt bilen i stedet. Nok trafikk som det er\u00bb, skriver en annen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "abf83b6f1675b17ad8fe4218f9cc394d2fc0a1a78ac0bf1a20840fbea3b9a26c"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-22T15:34:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kommentar om syklister setter sinnene i kok hos adressa.nos lesere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9782605.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_SYKKELKONFLIKTER056._2_1_GN5ES5A.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/7ffaaeb196605443a753f4cf195e981e80c88a5a.jpg?5908b76f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abDette var det mest patetiske jeg har lest p\u00e5 lenge.\u00bb -adressa.no", "Pinlig", "\u00abNok trafikk som det er\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "7ffaaeb196605443a753f4cf195e981e80c88a5a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trafikk", "syklist", "skriver", "kommentar"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kristian", "birken", "tour de france", "asfalt"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8yvind aar\u00f8", "edvald boasson hagen", "marcus almgren", "\u00f8yvind lein"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9782605.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_SYKKELKONFLIKTER056._2_1_GN5ES5A.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abDette var det mest patetiske jeg har lest p\u00e5 lenge.\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9782622.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-06-08T18:08:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9782622"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-06-08T18:08:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abDette var det mest patetiske jeg har lest p\u00e5 lenge.\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kommentar om syklister setter sinnene i kok hos adressa.nos lesere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/7ffaaeb196605443a753f4cf195e981e80c88a5a.jpg?5908b76f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x6860"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T16:44:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abDette var det mest patetiske jeg har lest p\u00e5 lenge.\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9782622.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "7ffaaeb196605443a753f4cf195e981e80c88a5a"}], "score": 1.0426182, "siteId": "9222270286501375973", "id": "7ffaaeb196605443a753f4cf195e981e80c88a5a"}

