{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-02T13:50:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Kongens fortjenestemedalje"}, {"field": "author", "value": "b\u00e5rd sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Forrige uke mottok han Kongens fortjenstmedalje.", "- Det var helt magisk. Denne fortjenstmedaljen kan jeg dele med alle som jeg har f\u00e5tt jobbe sammen med. Jeg har nok dratt i gang nye tiltak, drevet det gjennom og st\u00e5tt p\u00e5 i mange \u00e5r. Men en er avhengig av folkene rundt seg, og jeg er sv\u00e6rt glad for \u00e5 ha hatt s\u00e5 mange positive mennesker rundt meg, sier Winsnes (66).", "- Du har v\u00e6rt engasjert p\u00e5 mange arenaer og ulike milj\u00f8er, hva har v\u00e6rt drivkraften?", "- Det er gleden over \u00e5 f\u00e5 jobbe sammen med andre mennesker og gjennom det f\u00e5 v\u00e6re noe for andre, slik at andre mennesker kan f\u00e5 det litt bedre, sier han.", "Winsnes er l\u00e6rerutdannet, med grunnfag i kristendom og idrett. Tidlig p\u00e5 80-tallet var han med \u00e5 bygge opp fotballsatsingen ved Kristen Videreg\u00e5ende Skole (KVT), et tilbud til ungdom som \u00f8nsker \u00e5 kombinere videreg\u00e5ende skole og fotball p\u00e5 en best mulig m\u00e5te. Som fotball\u00e6rer og inspekt\u00f8r ved skolen fikk han bred kontakt med elevene. Siden 1992 har han v\u00e6rt tilknyttet Rosenborg Ballklub. F\u00f8rst som trener og leder av juniorarbeidet i klubben, og fra 1997 som daglig leder for rekrutteringsarbeidet. Fra 2008 har han v\u00e6rt seniorr\u00e5dgiver innenfor samfunnsansvar og omd\u00f8mme. Han har samarbeidet med institusjoner innenfor kriminalomsorg, rehabilitering, rusomsorg og eksterne akt\u00f8rer for \u00e5 hjelpe ungdom med problemer. Han st\u00e5r blant annet bak samarbeidsprosjektet \u00abRBK Ung i Jobb\u00bb, hvor klubben samarbeider med attf\u00f8ringsbedrifter og Nav, hjelper ungdommer mellom 18\u201325 \u00e5r som har falt utenfor skole- og arbeidsliv.", "Han har sittet i Trondheim bystyre for Kristelig Folkeparti, v\u00e6rt med i misjonsarbeid, menighetsr\u00e5d, idrettslagsarbeid, kor og korps. Winsnes har ogs\u00e5 v\u00e6rt medlem i den lokale arbeidsgruppa for byggingen av ny skole og idrettshall p\u00e5 Spongdal. For \u00e5 nevne noe.", "\u00c5 bry seg om andre var ogs\u00e5 viktig i oppveksten p\u00e5 Tempe i Trondheim p\u00e5 50- og 60-tallet.", "- Det var ikke noe s\u00f8ndagsskole, det var en del sosiale utfordringer i milj\u00f8et, blant annet med alkohol. Foreldrene mine stilte opp for folk som slet, og det dannet seg nok noen holdninger i oss ungene allerede der.", "- Vi mennesker balanserer ofte p\u00e5 en knivsegg i forhold til utfordringer og valg vi blir stilt overfor. De fleste lander trygt p\u00e5 riktig side, mens noen faller ned p\u00e5 feil side, noe som igjen f\u00e5r negative konsekvenser. Da er det v\u00e5r oppgave \u00e5 hjelpe de som falt p\u00e5 feil side slik at de kan g\u00e5 videre p\u00e5 en god m\u00e5te, mener han.", "- Hva er det viktigste \u00e5 formidle for andre som jobber med barn og unge?", "- Ingen mennesker er like. Jeg er opptatt av \u00e5 gi barn og ungdom et verdisett som gj\u00f8r at de kan m\u00f8te den verden de skal inn i. At de ikke blir en kasteball, men heller at de greier \u00e5 bygge selvtillit. Alle mennesker lever i relasjoner og er avhengige av dem for \u00e5 fungere. S\u00e5 m\u00e5 vi ha respekt for hverandres livssyn og holdninger. Jeg synes ogs\u00e5 det er viktig at de f\u00e5r oppleve hvor verdifullt det er \u00e5 hjelpe andre, det gir en indre glede.", "- Jeg er veldig takknemlig for at jeg har f\u00e5tt lov til \u00e5 holde p\u00e5. Det er ogs\u00e5 avhengig av at en har en familie som har et likt grunnsyn. Kona mi, Johanne, har v\u00e6rt fantastisk og mange av aktivitetene har vi v\u00e6rt sammen om som familie, sier han som ikke er alene i familien om \u00e5 f\u00e5 den gjeve medaljen. S\u00f8steren Ann-Elin Winsnes Slettahjell mottok nemlig Kongens fortjenstmedalje i 2012", "Winsnes fikk jobb som l\u00e6rer p\u00e5 Spongdal skole i 1971. Han og kona bygde hus p\u00e5 Br\u00e5myra og stiftet familie.", "- Det er et bygdesamfunn, selv om det ligger i Trondheim kommune, sier Winsnes.", "Sammen med familien, som etter hver telte tre gutter, fant han seg godt til rette med korvirksomhet, idrett og menighetsarbeid, i tillegg til l\u00e6rergjerningen.", "- Guttene hadde en fantastisk oppvekst med en god skole og et godt idrettsmilj\u00f8, fastsl\u00e5r han.", "Far sj\u00f8l har ogs\u00e5 f\u00e5tt med seg livsvarige vennskap blant ungguttene han trente p\u00e5 aldersbestemte lag.", "- N\u00e5r en er s\u00e5 mye sammen blir man kamerater, og jeg har fortsatt mange venner fra den tida, selv om de er 30 \u00e5r yngre enn meg. Det er ikke noen store generasjonsutfordringer, sier Winsnes som har tro p\u00e5 en sterk sesong for K\u00e5re Ingebrigtsen og \u00abgutan\u00bb p\u00e5 Lerkendal.", "- Han har v\u00e6rt med og gjort noen endringer som gj\u00f8r at jeg har trua p\u00e5 at dette kan bli veldig bra. Vi er litt tilbake til stilen som vi spilte f\u00f8r, laget er godt trent og de utviser stor glede over \u00e5 spille fotball, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "ba4edafc71524d8db2a6fd15d979fbbf62cbfb24ad605d166cdd954d86f07a91"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T19:57:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Per Winsnes l\u00e6rte tidlig gleden av \u00e5 hjelpe andre."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10716741.ece/w5lf3d/ALTERNATES/w980-default/IMG_8024.jpeg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/80441f1337046ff2fb40c2cb9d1f18f6c00d0c71.jpg?5984fd6f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lagspilleren fra Byneset -adressa.no", "Mangfoldig", "Indre glede", "Bygd i byen"]}, {"field": "id", "value": "80441f1337046ff2fb40c2cb9d1f18f6c00d0c71"}, {"field": "keyword", "value": "Kongens fortjenestemedalje"}, {"field": "keywords", "value": "Kongens fortjenestemedalje"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tro", "familie", "hjelpe", "mennesker", "jobb", "hjelpe ungdom", "skole", "feil side", "indre glede", "videreg\u00e5ende skole", "ung", "glede"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ann-elin winsnes slettahjell", "lerkendal", "johanne", "nav", "br\u00e5myra", "spongdal", "byneset", "kongens", "rosenborg ballklub", "ung", "winsnes", "jobb", "kristelig folkeparti", "per winsnes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tempe", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["k\u00e5re ingebrigtsen", "kristen videreg\u00e5ende skole"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10716741.ece/w5lf3d/ALTERNATES/w980-default/IMG_8024.jpeg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lagspilleren fra Byneset"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10716742.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-05T11:48:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10716742"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-05T11:48:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lagspilleren fra Byneset -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Per Winsnes l\u00e6rte tidlig gleden av \u00e5 hjelpe andre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/80441f1337046ff2fb40c2cb9d1f18f6c00d0c71.jpg?5984fd6f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1600"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T23:04:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lagspilleren fra Byneset"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10716742.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "80441f1337046ff2fb40c2cb9d1f18f6c00d0c71"}], "score": 0.60143614, "siteId": "9222270286501375973", "id": "80441f1337046ff2fb40c2cb9d1f18f6c00d0c71"}

