{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "andrea hegdahl tiltnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vogt & Wiig Advokatfirma fusjonerer med Simonsen Advokatfirma. Etter sammesl\u00e5elsen blir de det sjette st\u00f8rste advokatfirmaet i landet i omsetning, og det tredje st\u00f8rste i antall ansatte.", "- Dette medf\u00f8rer at vi st\u00e5r enda bedre rustet til \u00e5 styrke n\u00e6ringslivet i Midt-Norge. Vi kan n\u00e5 yte tjenester lokalt p\u00e5 en m\u00e5te vi ikke har hatt mulighet til tidligere, sier partner og advokat i Vogt og Wiig i Trondheim, H\u00e5kon Knudsen til Adresseavisen.", "Advokat, partner og daglig leder i Vogt & Wiig Advokatfirma Trondheim,  Arild Paulsen, trekker s\u00e6rlig frem at fusjonen med Simonsen gir dem en dypere kompetanse p\u00e5 olje og gass enn de har hatt tidligere. Han mener at kundene vil merke samensl\u00e5ingen ved at firmaet n\u00e5 kan h\u00e5ndtere alle typer oppdrag.", "- Tidligere har vi hatt begrensninger p\u00e5 helt spesialiserte ting, sier han.", "Vogt & Wiig har i dag 21 advokater i Trondheim. Det nye firmaet skal hete Simonsen Vogt Wiig, og vil f\u00e5 n\u00e6rmere 180 advokater. De vil fortsette fokuset p\u00e5 teknologi, media, bank og finans samt kapitalmarkedet. de vil ha hovedkontor i Oslo og avdelingskontorer i Trondheim, Bergen, Kristiansand, Stavanger, Troms\u00f8 og i Singapore. Sammensl\u00e5ingen blir iverksatt fra 1. januar 2013."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "4d114b2788d6ecf749646224c2f01fdbc1a050adc7ab21b35b266c3dbafbaa7e"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-17T09:09:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sammensl\u00e5ingen med Simonsen vil gagne kundene i Midt-Norge mener Vogt & Wiig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6557333.ece/ALTERNATES/w980-default/andrea.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8089cdc6d689eb76c636b244b29b5fe69faa3fb1.jpg?589f76d3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Advokatfirma sl\u00e5r seg sammen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8089cdc6d689eb76c636b244b29b5fe69faa3fb1"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["advokat", "advokatfirma sl\u00e5r", "advokatfirma"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["simonsen", "simonsen advokatfirma", "wiig", "wiig advokatfirma trondheim", "adresseavisen", "wiig advokatfirma", "vogt og wiig"]}, {"field": "kw-location", "value": ["singapore", "kristiansand", "oslo", "midt-norge", "stavanger", "troms\u00f8", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["h\u00e5kon knudsen", "simonsen vogt wiig", "arild paulsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6557333.ece/ALTERNATES/w980-default/andrea.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Advokatfirma sl\u00e5r seg sammen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6556965.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-24T13:10:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6556965"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-24T13:10:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Advokatfirma sl\u00e5r seg sammen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Sammensl\u00e5ingen med Simonsen vil gagne kundene i Midt-Norge mener Vogt & Wiig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8089cdc6d689eb76c636b244b29b5fe69faa3fb1.jpg?589f76d3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1024"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-11T20:40:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Advokatfirma sl\u00e5r seg sammen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6556965.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8089cdc6d689eb76c636b244b29b5fe69faa3fb1"}], "score": 0.76404744, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8089cdc6d689eb76c636b244b29b5fe69faa3fb1"}

