{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-16T10:49:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I fjor fikk det tr\u00f8nderske helikopterfirmaet Helitrans en omsetning p\u00e5 90,8 millioner kroner. Det er en kraftig \u00f8kning fra \u00e5ret f\u00f8r, da selskapet omsatte for 65,4 millioner.", "Helikopterselskapet eies i sin helhet av Ole T. Bj\u00f8rneviks Taub\u00e5tkompaniet, og har hovedbase p\u00e5 V\u00e6rnes. I fjor ble det et driftsoverskudd p\u00e5 2,2 millioner kroner.", "- Det er f\u00f8rste gang siden 2006 at vi har et driftsoverskudd. Det har v\u00e6rt et vanskelig marked siden finanskrisen, men n\u00e5 har vi begynt \u00e5 komme oss oppover igjen, sier daglig leder Geir-Vidar S\u00f8rheim.", "En del av \u00f8kningen i omsetningen kan tilskrives flere brannoppdrag. B\u00e5de under lyngbrannen i Flatanger i januar i fjor, og den p\u00e5f\u00f8lgende brannen p\u00e5 Fr\u00f8ya samme m\u00e5ned, var det Helitrans' helikoptre som i f\u00f8rste rekke drev slukningsarbeidet fra luften.", "- Brannslukningsarbeidet vi har utf\u00f8rt utgj\u00f8r rundt 20 prosent av omsetningen. Det er en del over budsjett, sier S\u00f8rheim.", "I 2013 vant selskapet en kontrakt med Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap (DSB) om levering av skogbrannslukketjenester med helikopter i hele Norge. Kontrakten l\u00f8per ikke ut f\u00f8r i 2018. Selskapet deltok ogs\u00e5 i slukningsarbeidet etter storbrannen i Sverige.", "Til tross for at slukningsarbeidet er det Helitrans har f\u00e5tt mest oppmerksomhet for i mediene det siste \u00e5ret, har selskapet ogs\u00e5 skaffet seg solide kontrakter b\u00e5de i kraftmarkedet og innen telekommunikasjon.", "I fjor signerte sikret selskapet seg en stor kontrakt i forbindelse med kraftlinjeutbyggingen i Ofoten i Nordland.", "- Det er mye aktivitet innen kraft og telekommunikasjon, s\u00e6rlig p\u00e5 kraftlinjebygging. Der har staten lagt ut mange nye prosjekter i de kommende \u00e5rene. I tillegg kommer utbyggingen av 4G-nettet og n\u00f8dnettet, hvor vi har skaffet kontrakter, sier S\u00f8rheim.", "Selskapet har per i dag rundt 40 faste ansatte. I tillegg er rundt 20 personer tilknyttet selskapet som vikarer eller frilansere, noe som gj\u00f8r at det vil v\u00e6re rundt 60 personer i sving for selskapet i h\u00f8ysesongen.", "Etter flere \u00e5r med kostnadskutt, hvor virksomheten med fly blant annet ble avviklet i 2012, mener S\u00f8rheim at 2013 og fjor\u00e5ret markerte en dreining i selskapets strategi. N\u00e5 er m\u00e5let \u00e5 \u00f8ke topplinjen.", "- Man kan ikke kutte seg til vekst. Vi forventer at markedet skal bli bra igjen, og det begynte \u00e5 v\u00e5kne i 2013. N\u00e5 satser vi friskt. I fjor fikk vi inn ett nytt helikopter. P\u00e5 l\u00f8rdag fikk vi et nytt helikopter fra Frankrike, og i april f\u00e5r vi et nytt helikopter fra Italia. Vi forventer \u00e5 gj\u00f8re det bra i 2015, og mener vi har kommet oss opp p\u00e5 et niv\u00e5 som gir et godt grunnlag fremover, sier S\u00f8rheim."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "d8a2ab0174a190d9e1d5257cc7013c4985ab39c65186421e85f642ae0b23d453"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T11:55:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nye kontrakter og store brannslukkingsoppdrag p\u00e5 Flatanger og Fr\u00f8ya bidro til overskudd for f\u00f8rste gang p\u00e5 \u00e5tter \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10210659.ece/3abjjq/ALTERNATES/w980-default/v%C3%A6rnes2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/80953707de3f07b9ceed540c6a44f795a7c3d1f9.jpg?595395fd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Helitrans \u00f8kte omsetningen kraftig -adressa.no", "Slukket branner", "Kraftlinjer og telekommunikasjon", "To nye helikoptre"]}, {"field": "id", "value": "80953707de3f07b9ceed540c6a44f795a7c3d1f9"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8kte omsetningen kraftig", "selskapet", "kontrakt", "helikopter", "nytt helikopter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["direktoratet", "flatanger og fr\u00f8ya", "ofoten", "bj\u00f8rneviks taub\u00e5tkompaniet", "helitrans"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "fr\u00f8ya", "flatanger", "italia", "frankrike", "sverige", "norge", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole t. bj\u00f8rneviks taub\u00e5tkompaniet", "geir-vidar s\u00f8rheim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10210659.ece/3abjjq/ALTERNATES/w980-default/v%C3%A6rnes2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Helitrans \u00f8kte omsetningen kraftig"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10755402.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-16T10:49:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10755402"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-16T10:49:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Helitrans \u00f8kte omsetningen kraftig -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Nye kontrakter og store brannslukkingsoppdrag p\u00e5 Flatanger og Fr\u00f8ya bidro til overskudd for f\u00f8rste gang p\u00e5 \u00e5tter \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/80953707de3f07b9ceed540c6a44f795a7c3d1f9.jpg?595395fd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1525"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-28T11:41:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Helitrans \u00f8kte omsetningen kraftig"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10755402.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "80953707de3f07b9ceed540c6a44f795a7c3d1f9"}], "score": 0.9849942, "siteId": "9222270286501375973", "id": "80953707de3f07b9ceed540c6a44f795a7c3d1f9"}

