{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-13T13:55:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["tone aftret", "namdalsavisa"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var mandag at Liv Berntsen og cavalieren Emil ble angrepet p\u00e5 tur, skriver Namdalsavisa .", "Liv Berntsen er \u00abbestemor\u00bb til cavalieren Emil, og de to g\u00e5r ofte tur utover Strandvegen n\u00e5r han er hos henne.", "S\u00e5 ogs\u00e5 p\u00e5 mandag ettermiddag. De to la ut p\u00e5 runden sin fra huset i Storelvgata p\u00e5 Pr\u00e6rien.", "Ved flermannsboligen i Strandvegen skulle de krysse gata, men var ikke kommet mer enn en meter ut i gata da en sv\u00e6r rottweiler kom settende.", "\u2013 Den kom for \u00e5 ta Emil. Jeg fikk sl\u00e5tt bikkja bort, den trakk seg litt tilbake for s\u00e5 \u00e5 komme sterkere igjen. Jeg la meg opp\u00e5 cavalieren for \u00e5 beskytte den, forteller Berntsen som fikk et kj\u00f8tts\u00e5r i fingeren \u2013 helt inntil beinet \u2013 i kampen mot den store hunden.", "\u2013 Rottweileren var rasende, helt vanvittig. Den fors\u00f8kte \u00e5 g\u00e5 til angrep p\u00e5 oss en tredje gang ogs\u00e5, men ble da huket tak i av en av beboerne, forteller Berntsen, som var rystet etter episoden.", "Hun m\u00e5tte opps\u00f8ke lege, fikk stivkrampespr\u00f8yte og penicillinkur. Dessuten m\u00e5tte hun sy to sting i fingeren.", "\u2013 Kuttet var dypt. Jeg s\u00e5 helt ned p\u00e5 beinet, forteller hun.", "Saken ble anmeldt, og Liv Berntsen forlangte at n\u00e5 m\u00e5tte rottweileren avlives.", "\u2013 Den st\u00e5r for det meste ute p\u00e5 en bitte liten veranda. Der gj\u00f8r den fra seg ogs\u00e5. Jeg har henvendt meg til Mattilsynet og klaget p\u00e5 d\u00e5rlig hundehold, og jeg vet at det er mange som har klaget p\u00e5 hunden. Jeg er ogs\u00e5 gjort kjent med at dette er andre gangen den biter folk, sier Berntsen, som hevder at politibetjenten hun m\u00f8tte p\u00e5 politivakta mente dette var en opplagt sak: Hunden kom til \u00e5 bli avlivet. Garantert.", "Stor var derfor forbauselsen da hun fredag ble oppringt fra politiet i Namsos med beskjed om at rottweileren ikke kom til \u00e5 bli avlivet likevel.", "\u2013 Begrunnelsen var at den ikke hadde g\u00e5tt til angrep p\u00e5 meg, men at det var hunden min den var ute etter. Det er uforst\u00e5elig \u2013 og uforsvarlig \u2013 at rottweileren blir tilbakef\u00f8rt til en eier som ikke er i stand til \u00e5 ta vare p\u00e5 den, sier hun.", "B\u00e5de hun og cavalieren har f\u00e5tt seg en st\u00f8kk etter hendelsen. Selv t\u00f8r ikke Berntsen g\u00e5 forbi flermannsboligen igjen, av frykt for at kamphunden skal g\u00e5 l\u00f8s. Og lille Emil har tydelig blitt skvetten. Hadde ikke \u00abbestemor\u00bb beskyttet den med sin egen kropp, ville den blitt tatt av dage av den store bikkja, det er hun brennsikker p\u00e5.", "\u2013 Men politiet gj\u00f8r full retrett og sparer rottweileren. Det er helt sykt, sier Liv Berntsen.", "Mandagens episode sitter i kroppen. Det var en skrekkartet opplevelse. Rene marerittet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ee4fcbb7e89ab09faee3e7e6d8c239e00623b3caff5a2d59ce9ee9467684933e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-31T18:39:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hun krevde at rottweileren skulle avlives etter at den gikk til angrep p\u00e5 henne og cavalieren Emil. Derfor reagerer Liv Berntsen sterkt p\u00e5 at hunden i g\u00e5r ble gjenforent med eieren."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10123619.ece/ALTERNATES/w980-default/hundebitt121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/80d8812dbd7ef058b0793afa51ba913f789baa48.jpg?59418121"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Hvorfor ble ikke hunden avlivet? -adressa.no", "Rottweileren var l\u00f8s", "Sydde to sting i fingeren", "Tilbake til hundeeieren"]}, {"field": "id", "value": "80d8812dbd7ef058b0793afa51ba913f789baa48"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["avlivet", "hunden", "cavalieren", "sting", "rottweiler", "hunden avlivet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["emil", "pr\u00e6rien", "strandvegen", "mattilsynet", "storelvgata", "rene", "namdalsavisa"]}, {"field": "kw-location", "value": "namsos"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "liv berntsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10123619.ece/ALTERNATES/w980-default/hundebitt121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u2013 Hvorfor ble ikke hunden avlivet?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10123617.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-13T13:55:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10123617"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-13T13:55:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u2013 Hvorfor ble ikke hunden avlivet? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Hun krevde at rottweileren skulle avlives etter at den gikk til angrep p\u00e5 henne og cavalieren Emil. Derfor reagerer Liv Berntsen sterkt p\u00e5 at hunden i g\u00e5r ble gjenforent med eieren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/80d8812dbd7ef058b0793afa51ba913f789baa48.jpg?59418121"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1128"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-14T18:32:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u2013 Hvorfor ble ikke hunden avlivet?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10123617.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "80d8812dbd7ef058b0793afa51ba913f789baa48"}], "score": 0.78888047, "siteId": "9222270286501375973", "id": "80d8812dbd7ef058b0793afa51ba913f789baa48"}

