{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-31T09:52:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tor olav m\u00f8rseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De siste to ukene har en gruppe journalister i Adresseavisens hatt et oppdrag: Finne ut av hvordan det st\u00e5r til med klimasaken i Norge. Hvordan har ny forskning gitt oss mer kunnskap, hvordan p\u00e5virker klimaendringene oss lokalt, kan vi gj\u00f8re noe selv?", "Selv om det finnes skeptikere, som vi ogs\u00e5 har vist frem i v\u00e5re kanaler, er det ingen tvil om hva et flertall som er s\u00e5 stort at det er umulig \u00e5 overse, mener om saken: Klimakrisen er reell, og den kommer til \u00e5 spille inn p\u00e5 de fleste omr\u00e5dene av hverdagen v\u00e5r.", "Det er selvf\u00f8lgelig behagelig \u00e5 la v\u00e6re \u00e5 lytte til disse og finne eksperter som er enige med ens eget syn. Det er dessverre p\u00e5 grensen til naivt.", "Helt skr\u00e5sikre p\u00e5 hva som skjer i fremtiden er det ingen av oss forunt \u00e5 v\u00e6re. Men bevisene er s\u00e5 mange at de ikke kan ignoreres. Jeg synes det er ganske enkelt: Vi har ikke r\u00e5d til \u00e5 gamble p\u00e5 at flertallet av forskere tar feil n\u00e5r de sp\u00e5r en varmere klode med havstigning, t\u00f8rke, ekstremv\u00e6r og n\u00f8d. Vi har ikke r\u00e5d til \u00e5 v\u00e6re annet enn f\u00f8re var.", "\u00c5 fikse opp i dette h\u00f8res uoverkommelig ut, men if\u00f8lge FN er det ikke for sent \u00e5 begrense skadene ganske mye. Og heldigvis kan du gj\u00f8re noe selv.", "Nei, det spiller ikke s\u00e5 stor rolle om \u00e9n av oss spiser litt mindre r\u00f8dt kj\u00f8tt, kj\u00f8rer litt mindre bil eller dropper en ekstra flytur. Men gj\u00f8r vi alle det, bidrar det. Og sier vi i tillegg fra om hvordan vi \u00f8nsker at n\u00e6ringsliv og myndigheter b\u00f8r opptre, kommer vi et langt skritt videre.", "Det er derfor slagordet om \u00e5 tenke globalt, men handle lokalt fortsatt brukes. Summen av de mange sm\u00e5 tingene kan bli stor.", "Og det er derfor vi i Adresseavisen, \u00e9n m\u00e5ned f\u00f8r klimatoppm\u00f8tet startet i Paris, markerer tydelig i b\u00e5de papirutgaven og p\u00e5 nett at dette er viktig for oss alle. God lesing."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|oppdraget"}, {"field": "contenthash", "value": "b9a1220c944cf60ae170525aaeee4a87575fc258158ef89e5107b41ee42961ca"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-10T08:59:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Av og til virker det litt h\u00e5pl\u00f8st \u00e5 diskutere de st\u00f8rste sp\u00f8rsm\u00e5lene. Heldigvis g\u00e5r det an \u00e5 begynne i det sm\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11753838.ece/gbohu8/ALTERNATES/w980-default/NyRedTorgmote03.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/811da3bf94b348219f9c2c65d6528a249a51d832.jpg?58dbaa48"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Verdens st\u00f8rste lille sak -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "811da3bf94b348219f9c2c65d6528a249a51d832"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "oppdraget"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": "sak"}, {"field": "kw-entity", "value": "adresseavisen"}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "paris"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/oppdraget"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11753838.ece/gbohu8/ALTERNATES/w980-default/NyRedTorgmote03.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Verdens st\u00f8rste lille sak"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/oppdraget/2015/10/31/Verdens-st%C3%B8rste-lille-sak-11753835.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-31T07:42:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11753835"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|oppdraget"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-31T07:42:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Verdens st\u00f8rste lille sak -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/oppdraget"]}, {"field": "teaser", "value": "Av og til virker det litt h\u00e5pl\u00f8st \u00e5 diskutere de st\u00f8rste sp\u00f8rsm\u00e5lene. Heldigvis g\u00e5r det an \u00e5 begynne i det sm\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/811da3bf94b348219f9c2c65d6528a249a51d832.jpg?58dbaa48"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x952"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-29T12:36:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Derfor fylles papiravis og nett med saker om klima"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/oppdraget/2015/10/31/Verdens-st%c3%b8rste-lille-sak-11753835.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "811da3bf94b348219f9c2c65d6528a249a51d832"}], "score": 0.5560736, "siteId": "9222270286501375973", "id": "811da3bf94b348219f9c2c65d6528a249a51d832"}

