{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T12:58:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "margrethe bloms\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Folk f\u00e5r hund p\u00e5 fredag og g\u00e5r p\u00e5 jobb p\u00e5 mandag, Fint for de om det g\u00e5r bra, men det er snarere et unntak, sier leder for Trondheim hundeskole Turid Buvik. Hun advarer mot \u00e5 la valpen v\u00e6re alene for tidlig.", "Dagbladet skrev fredag om Kathrine Aspaas som fikk valpeperm i tre uker for \u00e5 ta vare p\u00e5 sin nye valp.", "I verste fall kan den s\u00f8te valpen ende opp med aggresjonsproblemer og separasjonsangst, advarer Buvik.", "\u2013 N\u00e5r hunden aldri f\u00e5r l\u00e6rt seg at det ikke er farlig \u00e5 v\u00e6re hjemme alene, kan hunden bli utrygg. Slike hunder har mye mindre \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 f\u00f8r det blir problemer, sier hun.", "P\u00e5 Heimdal dyreklinikk m\u00f8ter adressa.no Susanne Str\u00f8m fra kennelen Stepp Dance. Hennes seks Whippet-valper som skal f\u00e5 et merke i nakken og f\u00f8rstegangsvaksine. Med til dyrlegen er valpekj\u00f8perne Helene Rivedal og Dag Tore Foss. Alle tre er enige i at valpeperm burde v\u00e6rt et tilbud til alle.", "\u2013 Valpen blir jo et nytt familiemedlem. Vi har ingen barn, men vi har to hunder. Vi vil helst v\u00e6re hjemme med valpen de f\u00f8rste ukene, sier de.", "Foss hadde ferie til gode og har tatt ut denne slik at han kan v\u00e6re hjemme med Vera Vang (8 uker) p\u00e5 heltid.", "\u2013 Jeg har blitt mobbet p\u00e5 jobben for \u00e5 v\u00e6re hjemme p\u00e5 pappaperm, men har m\u00f8tt forst\u00e5else for at det kan v\u00e6re lurt \u00e5 v\u00e6re hjemme med valpen, sier han.", "At Aftenpostens kommentator Kathrine Aspaas fikk valpeperm har skapt mange reaksjoner blant adressa.nos leserne.", "R\u00e5dgiver og jurist i Arbeidstilsynet Region Midt-Norge Hanne Kristiansen, har aldri h\u00f8rt om at noen i Midt-Norge har f\u00e5tt velferdspermisjon for \u00e5 ta vare p\u00e5 en valp.", "\u2013 Vi forholder oss til permisjon slik det st\u00e5r i Arbeidsmilj\u00f8loven. Men det er opptil hver enkelt bedrift i privat sektor \u00e5 bestemme p\u00e5 hvilket grunnlag de velger \u00e5 gi permisjon, sier Kristiansen.", "Hundeekspert Buvik mener det er viktig at man planlegger slik at eierne har tid til \u00e5 v\u00e6re hjemme sammen med den nyanskaffede valpen.", "\u2013 F\u00f8r hunden blir 12-16 uker s\u00e5 skal den l\u00e6re seg \u00e5 kjenne verden, men f\u00f8r dette er valpen orientert mot oss. Alt fra lastebiler til det \u00e5 v\u00e6re alene oppfattes som livsfarlig for en liten valp, sier hun.", "Likevel understreker Buvik at det kan v\u00e6re stor forskjell mellom ulike hunderaser.", "\u2013 Whippeten er for eksempel smart og l\u00e6rer ting tidlig. Men om den blir utrygg s\u00e5 merker en det ikke p\u00e5 aggresjon, den trekker seg heller tilbake, dermed er det vanskeligere \u00e5 oppdage at den har adferdsproblemer, forteller hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9309100fe0044e970ce684f1f308d51d949c8b4813a8501220795c8cfca85abb"}, {"field": "createtime", "value": "2015-01-10T06:15:26.596Z"}, {"field": "description", "value": "En liten valp skal aldri forlates alene, den m\u00e5 gradvis l\u00e6re hvordan det er \u00e5 ikke ha eieren rundt seg, sier hundeekspert Turid Buvik."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1266715.ece5/ALTERNATES/w980-default/valpeperm2_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/817a0b1f9ce278b17f2872306d458ab840355f55.jpg?59779f84"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Alle burde ta valpeperm -adressa.no", "Kan ende med en farlig hund", "T\u00f8ff overgang", "Har pappaperm", "Ikke vanlig", "Kritiske uker", "Variasjon mellom raser"]}, {"field": "id", "value": "817a0b1f9ce278b17f2872306d458ab840355f55"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["valp", "liten valp", "hund"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["helene rivedal og dag tore foss", "heimdal", "arbeidsmilj\u00f8loven", "fint", "aftenpostens", "stepp dance", "whippet"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dag tore foss", "arbeidstilsynet region midt-norge hanne kristiansen", "kathrine aspaas", "susanne str\u00f8m", "helene rivedal", "turid buvik", "vera vang"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1266715.ece5/ALTERNATES/w980-default/valpeperm2_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Alle burde ta valpeperm"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1154843.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-09-19T18:44:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1558042"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-09-19T18:44:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Alle burde ta valpeperm -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En liten valp skal aldri forlates alene, den m\u00e5 gradvis l\u00e6re hvordan det er \u00e5 ikke ha eieren rundt seg, sier hundeekspert Turid Buvik."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/817a0b1f9ce278b17f2872306d458ab840355f55.jpg?59779f84"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1835"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T19:44:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Alle burde ta valpeperm"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1154843.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "817a0b1f9ce278b17f2872306d458ab840355f55"}], "score": 1.2596121, "siteId": "9222270286501375973", "id": "817a0b1f9ce278b17f2872306d458ab840355f55"}

