{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T13:00:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ogs\u00e5 organisasjonen Marokkanere i Norge (Min) oppfordrer til boikott av Elkouria \u00abRabab\u00bb Amidane.", "Amidane fra Vest-Sahara mottar studentens fredspris i Olavshallen 27. februar. Hun hedres for arbeidet med \u00e5 opplyse om overgrep beg\u00e5tt av marokkanske myndigheter mot saharawiere, if\u00f8lge komiteen for \u00e5rets pris. Men ikke alle st\u00f8tter henne.", "- Vi skal demonstrere utenfor Olavshallen, sier norskmarokkanske Essaoudy Najib. Han har bodd i Norge i 24 \u00e5r, for det meste i Trondheim. Han sier de fleste andre marokkanerne i Trondheim, rundt 30 personer, vil delta i protestene.", "Marokkanere i Norge (Min) oppfordrer folk til \u00e5 boikotte utdelingsseremonien.", "- Amidane er ikke en verdig vinner, sier leder Yassine Arakia i Min, som har i overkant av 100 medlemmer.", "Organisasjonen har skrevet et protestbrev der de hevder:", "* Amidane har samme rettigheter som andre marokkanske borgere, og sliter med de samme problemene som det den jevne marokkanske", "student.", "* Min erkjenner at det finnes menneskerettighetsproblemer, men de mener situasjonen er i ferd med \u00e5 bli bedre.", "* Min stiller sp\u00f8rsm\u00e5l ved at Amidane f\u00e5r visum til Norge. De sier det er vanlig praksis at unge, ugifte kvinner ikke f\u00e5r det.", "* Min mener Vest-Sahara tilh\u00f8rer Marokko, og at det er ikke snakk om noen okkupasjon. De viser til to resolusjoner fra FN, 1783 og 61/125. Utenriksminister Jonas Gahr St\u00f8re viser til de samme dokumentene n\u00e5r han velger \u00e5 bruke begrepet \u00absituasjonen\u00bb i Vest-Sahara i stedet for \u00abokkupasjonen\u00bb.", "Hele protestbrevet ligger her .", "Najib mener Amidane gir feil opplysninger.", "- Folk blir ikke undertrykt i det s\u00e5kalte Vest-Sahara. Mediene dekker bare den ene siden av konflikten. Ingen skriver om marokkanerne som blir torturert og drept av Polisario, sier Najib.", "Polisario kjemper for rettighetene til saharawiere.", "- Rabab kan dra fritt ut og inn av landet. Hvordan kan hun da v\u00e6re overv\u00e5ket, sp\u00f8r Najib.", "Han f\u00e5r st\u00f8tte fra en annen norskmarokkaner i Trondheim: - Rabab setter Marokko i et d\u00e5rlig lys, mener El Maati Chakker.", "Leder av studentens fredspris, Thor Richard Isaksen, mener protestbrevet har mange faktiske feil og at kritikken er veldig upresis.", "- FN holder fast p\u00e5 Vest-Saharas rett til selvbestemmelse. Marokko nekter dem \u00e5 ut\u00f8ve retten. Dette kaller vi okkupasjon, sier han.", "Han viser til dokumentasjon p\u00e5 menneskerettighetsbrudd blant annet fra Human Rights Watch, Amnesty og FNs h\u00f8ykommis\u00e6r for menneskerettigheter.", "- Hvis Min nekter \u00e5 lytte til Amidane og andre tunge internasjonale akt\u00f8rer, synes jeg det er trist.", "Adresseavisen har pr\u00f8vd \u00e5 kontakte Amidane. Den marokkanske ambassaden i Oslo svarer ikke p\u00e5 v\u00e5re henvendelser."]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "c644f49e413e6e4b5c19e00f880527852036d86c3d5117b33c40f1ae61d8024f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-25T15:07:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marokkanere i Trondheim skal demonstrere n\u00e5r vinneren av studentens fredspris kommer til byen neste uke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1298986.ece5/ALTERNATES/w980-default/marokko002"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/81afac2536019fe8815c33434ee59c9bb863322e.jpg?5992da04"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Protesterer mot prisvinner -adressa.no", "\u00d8nsker boikott", "- Feil opplysninger", "- Trist"]}, {"field": "id", "value": "81afac2536019fe8815c33434ee59c9bb863322e"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["marokkanske", "studentens fredspris"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rabab", "marokkanere", "elkouria", "amidane", "el maati chakker", "human rights watch", "essaoudy najib", "polisario", "olavshallen", "amnesty"]}, {"field": "kw-location", "value": ["marokko", "trondheim", "oslo", "vest-sahara", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["yassine arakia", "jonas gahr st\u00f8re", "thor richard isaksen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1298986.ece5/ALTERNATES/w980-default/marokko002"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Protesterer mot prisvinner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/2009/02/20/Protesterer-mot-prisvinner-1427900.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-02-20T13:17:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1427900"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-02-20T13:17:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Protesterer mot prisvinner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "Marokkanere i Trondheim skal demonstrere n\u00e5r vinneren av studentens fredspris kommer til byen neste uke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/81afac2536019fe8815c33434ee59c9bb863322e.jpg?5992da04"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1571"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T11:24:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Protesterer mot prisvinner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/2009/02/20/Protesterer-mot-prisvinner-1427900.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "81afac2536019fe8815c33434ee59c9bb863322e"}], "score": 0.76459575, "siteId": "9222270286501375973", "id": "81afac2536019fe8815c33434ee59c9bb863322e"}

