{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-19T15:05:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Taxisj\u00e5f\u00f8ren ble truet med kniv under ranet, men kom uskadd fra hendelsen, opplyser politiet til NRK. Ranet skjedde p\u00e5 Grim like etter klokken 9.", "Ved 11.30-tiden aksjonerte politiet mot en leilighet i samme bydel der det befant seg fire personer.", "\u2013 Det er snakk om to p\u00e5gripelser og to innbringelser. Kun to av dem var med p\u00e5 ranet, sier operasjonsleder Per Kristian Klausen i Agder politidistrikt tilF\u00e6drelandsvennen.", "De to som er siktet for ranet, er 17 og 19 \u00e5r gamle. De to andre, som var sammen med de siktede da politiet aksjonerte, er 16 og 17 \u00e5r gamle. En av de fire er bosatt i Kristiansand, de andre tre er fra Aust-Agder.", "\u2013 To av dem er kjent for politiet fra tidligere, sier Klausen.", "Det er ikke kjent hva ranerne fikk med seg av verdier, men politiet opplyser til NRK at det er gjort funn som knytter de siktede til hendelsen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "6e392f76a519493fa71176fc34218bc2f773952dac8754df5414b36eea3c987f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-19T15:13:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "To ten\u00e5ringer er siktet etter at en taxi ble ranet i Kristiansand s\u00f8ndag formiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/81cad43fde8d29c9ff130ca0592844fb7db92dde.jpg?58f373bd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ten\u00e5ringer p\u00e5grepet etter taxiran i Kristiansand -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "81cad43fde8d29c9ff130ca0592844fb7db92dde"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "siktet", "ranet", "ten\u00e5ringer p\u00e5grepet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["k. ranet", "per kristian klausen", "grim"]}, {"field": "kw-location", "value": ["agder", "kristiansand", "aust-agder"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ten\u00e5ringer p\u00e5grepet etter taxiran i Kristiansand"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/19/Ten%C3%A5ringer-p%C3%A5grepet-etter-taxiran-i-Kristiansand-14279703.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-19T14:47:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14279703"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-19T14:47:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ten\u00e5ringer p\u00e5grepet etter taxiran i Kristiansand -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To ten\u00e5ringer er siktet etter at en taxi ble ranet i Kristiansand s\u00f8ndag formiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/81cad43fde8d29c9ff130ca0592844fb7db92dde.jpg?58f373bd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x876"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-16T13:38:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ten\u00e5ringer p\u00e5grepet etter taxiran i Kristiansand"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/19/Ten%c3%a5ringer-p%c3%a5grepet-etter-taxiran-i-Kristiansand-14279703.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "81cad43fde8d29c9ff130ca0592844fb7db92dde"}], "score": 1.5309534, "siteId": "9222270286501375973", "id": "81cad43fde8d29c9ff130ca0592844fb7db92dde"}

