{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-01T22:28:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "NTNUI", "sv\u00f8mming", "Munkholmen"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var iskaldt. Jeg var ikke forberedt p\u00e5 at det var s\u00e5 kaldt, sier Hege J\u00f8rgensen, som deltok i Munkholmen rally i Trondheim for f\u00f8rste gang.", "30 personer deltok i den tradisjonsrike sv\u00f8mmekonkurransen som arrangeres av NTNUI dykkergruppa. M\u00e5let er \u00e5 sv\u00f8mme fra Piren til Munkholmen, en distanse p\u00e5 1300 meter.", "Den som imponerte kanskje aller mest var 13 \u00e5r gamle Hege J\u00f8rgensen som deltok for aller f\u00f8rste gang. Hun sv\u00f8mte uten sv\u00f8mmef\u00f8tter.", "- Det gikk fint. Det var litt tyngre i starten enn jeg hadde trodd, men det gikk bedre etter hvert, sier hun.", "Tiden ble respektable 24 minutter og 31 sekunder. Noe som ogs\u00e5 overrasket pappa Jan J\u00f8rgensen.", "- Hun sv\u00f8mte overraskende fort. Det var artig. Jeg trodde hun skulle bruke ti minutter mer, men plutselig sto hun i trappa p\u00e5 vei opp, sier han.", "Se video fra fjor\u00e5rets Munkholmen rally hvor en mann stilte i Adams drakt", "Han innr\u00f8mmer at det var litt skepsis i familien f\u00f8r arrangementet.", "- Jeg tenkte med en gang at mai hadde v\u00e6rt kald og litt vinterlig. Men hun var veldig ivrig, og vi snakket med arrang\u00f8r som forsikret oss om at det ville v\u00e6re kajakker og b\u00e5ter rundt sv\u00f8mmerne, sier han.", "Mamma Anne-Brit Solberg J\u00f8rgensen deltok ogs\u00e5, men kom ikke i m\u00e5l fordi hun fikk vann i drakten og ble raskt nedkj\u00f8lt.", "Hege J\u00f8rgensen forteller at hun er veldig glad i \u00e5 sv\u00f8mme og hun er ogs\u00e5 aktiv i Trondheim sv\u00f8mme- og livredningsklub. Hun har drevet med sv\u00f8mming i sju \u00e5r.", "- Det h\u00f8rtes g\u00f8y ut. Jeg hadde ikke noe m\u00e5lsetting n\u00e5r det gjaldt tid, men jeg ville bare delta. Jeg blir nok med neste \u00e5r, sier den spreke jenta.", "I 2011 m\u00e5tte en nakensv\u00f8mmer berges opp fra det kalde vannet", "Leder i NTNUI dykkergruppa og ansvarlig for Munkholmen rally, Preben Hoel, forteller at sv\u00f8mmekonkurransen har v\u00e6rt en \u00e5rlig foreteelse siden 1973. Rekorden er 16 minutter og sekunder med sv\u00f8mmef\u00f8tter.", "- I \u00e5r sv\u00f8mte den raskeste p\u00e5 17 minutter og 10 sekunder. Vi var veldig heldig med v\u00e6ret, men temperaturen var sju grader, sier han.", "Hoel forteller at det kun var Solberg J\u00f8rgensen som m\u00e5tte avbryte turen. Han er meget imponert over 13-\u00e5ringen, som var den yngste deltakeren.", "Det var \u00e9n deltaker som sv\u00f8mte naken og han kom inn p\u00e5 litt over 35 minutter.", "- Vi hadde ti kajakker og to b\u00e5ter i vannet. Dessuten var R\u00f8de Kors til stede, forteller Hoel.", "Rekordmange deltagere m\u00e5lte krefter i Trondheim triatlon.", "I fjor var det hele 93 deltakere, men Hoel synes det er p\u00e5 grensen til uoversiktlig felt.", "- Jeg tror mange vil pr\u00f8ve noe nytt. Det er mange studenter som deltar f\u00f8r de er ferdig utdannet. Noen blir utfordret av venner og familie, sier han.", "\u00c5 gjennomf\u00f8re konkurransen trenger ikke \u00e5 kreve store sv\u00f8mmeferdigheter.", "- Det varierer fra alt til 17 minutter til 59 minutter. Har man en god drakt, s\u00e5 er det ingen problemer \u00e5 sv\u00f8mme selv om man ikke er spesielt flink, mener han.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "17c759cb796fbc8ebe91cd560d5e88348e31a27dbc74ac236b95b0e0bda1d846"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T12:34:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "13 \u00e5r gamle Hege J\u00f8rgensen kastet seg ut i det iskalde vannet og sv\u00f8mte 1300 meter til Munkholmen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12679305.ece/nxk245/ALTERNATES/w980-default/hege.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/81f02a8c9311e96a2cbe5802fd866211274f5ef7.jpg?597dcdb5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Hun sv\u00f8mte overraskende fort -adressa.no", "- Tungt i starten", "- Ville bare delta", "\u00c9n nakensv\u00f8mmer", "- M\u00e5 ikke v\u00e6re flink sv\u00f8mmer"]}, {"field": "id", "value": "81f02a8c9311e96a2cbe5802fd866211274f5ef7"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "NTNUI", "sv\u00f8mming", "Munkholmen"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,NTNUI,sv\u00f8mming,Munkholmen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["deltok", "sv\u00f8mte", "overraskende fort", "minutter", "sv\u00f8mte overraskende", "vann", "kald", "sv\u00f8mte overraskende fort", "sv\u00f8mme"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8de kors", "munkholmen", "piren"]}, {"field": "kw-location", "value": ["adams", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hege j\u00f8rgensen", "solberg j\u00f8rgensen", "preben hoel", "anne-brit solberg j\u00f8rgensen", "jan j\u00f8rgensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12679305.ece/nxk245/ALTERNATES/w980-default/hege.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Hun sv\u00f8mte overraskende fort"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/01/Hun-sv%C3%B8mte-overraskende-fort-12679294.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-01T22:28:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12679294"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-01T22:28:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Hun sv\u00f8mte overraskende fort -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "13 \u00e5r gamle Hege J\u00f8rgensen kastet seg ut i det iskalde vannet og sv\u00f8mte 1300 meter til Munkholmen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/81f02a8c9311e96a2cbe5802fd866211274f5ef7.jpg?597dcdb5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2191"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T12:14:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "29 sv\u00f8mte i v\u00e5tdrakt, \u00e9n valgte Adams prakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/05/01/Hun-sv%c3%b8mte-overraskende-fort-12679294.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "81f02a8c9311e96a2cbe5802fd866211274f5ef7"}], "score": 0.8458843, "siteId": "9222270286501375973", "id": "81f02a8c9311e96a2cbe5802fd866211274f5ef7"}

