{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-31T13:04:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["roald iversen", "professor i teologi", "religi\u00f8se studier"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Alt dette h\u00f8rer selvf\u00f8lgelig med i en moderne p\u00e5skefeiring, og journalister skriver gjerne om det. Det journalistene derimot ikke skriver noe om, er p\u00e5skens mest sentrale symbol: korset . Hvorfor ikke? Er det fordi korset alltid har v\u00e6rt et problematisk symbol?", "I kristenheten vil man alltid tale om to forskjellige kors. Det ene korset er det som Jesus d\u00f8de p\u00e5 i Palestina for ca. 2000 \u00e5r siden da han ble korsfestet av den romerske okkupasjonsmakten (ikke av j\u00f8dene). De andre korsene som man i dag kan se i kirker, p\u00e5 kirkelige kar og kl\u00e6r, p\u00e5 smykker, i kunsten osv., er symboler som viser tilbake til fortellinger om og fortolkninger av denne korsfestelsen.", "Korset har lenge v\u00e6rt et problematisk symbol. Noen eksempler kan vise det. Det fortelles at ved slaget ved Milvian Bridge i 312 ble Konstantin inspirert av et syn som sa at han skulle fortsette sine erobringer i Kristi navn. \u00abI dette navn skal du seire\u00bb, h\u00f8rte han en stemme si. Han bestemte da at Kristusmonogrammet, Chi-Ro (), skulle males p\u00e5 soldatens skjold. Fra denne tid, gjennom middelalderens korstog og helt inn i v\u00e5r egen tid, har korset blitt brukt som et symbol p\u00e5 retten til \u00e5 undertrykke og drepe andre. J\u00f8der har opp gjennom \u00e5rhundrene, helt uten forankring i de faktiske historiske begivenhetene, f\u00e5tt skylden for Jesu d\u00f8d p\u00e5 korset, og er blitt urettmessig behandlet p\u00e5 grunn av det. Ku Klux Klan hadde korset som symbol p\u00e5 sine hvite kapper da de henrettet afroamerikanere i S\u00f8r-Statene. Slaveeiere holdt andakter for sine slaver og bad dem gj\u00f8re som Jesus hadde sagt, ta sitt kors opp og f\u00f8lge ham. Dette Jesus-sitatet ble ofte feilaktig fortolket dit hen at man skulle finne seg i sine lidelser, uansett hva eller hvem som hadde for\u00e5rsaket dem. Teologen Elisabeth Johnson har kommentert dette slik: \u00abDen gode nyheten, som evangeliet skulle v\u00e6re for alle mennesker, ble forvrengt til en d\u00e5rlig nyhet for kvinner\u00bb.", "All teologi blir til i historiske epoker. Tidlig i kirkens historie fantes det en id\u00e9 om at Djevelen hadde tatt menneskenes sjeler til fange, og at Gud m\u00e5tte ofre sin s\u00f8nn som l\u00f8sepenge for dem. Men Gud var smartere enn djevelen. Idet Gud reiste Jesus opp fra de d\u00f8de, overlistet han djevelen, og viste seg som herre over liv og d\u00f8d. P\u00e5 1100-tallet mente Anselm av Canterbury i den ber\u00f8mte boka Cur Deus Homo ? ( Hvorfor ble Gud menneske ?), at mennesket gjennom sin synd hadde van\u00e6ret Gud, og at Jesus, som var sann Gud og sant menneske, m\u00e5tte d\u00f8 for \u00e5 gjenopprette Guds tapte \u00e6re, alts\u00e5 at Gud Far krevde at S\u00f8nnen m\u00e5tte ofre seg for \u00e5 gjenopprette orden i universet. En av hans samtidige, filosofen Peter Abelard, avviste Anselms id\u00e9, hovedsakelig fordi Anselm fikk Gud til \u00e5 framst\u00e5 som h\u00e5rs\u00e5r, d\u00f8mmende og hevngjerrig. At Gud Far, som jo var beskrevet som selve Kj\u00e6rligheten, skulle \u00f8nske \u00e5 drepe S\u00f8nnen, var en umulig tanke. Isteden, mente Abelard, m\u00e5tte man pr\u00f8ve \u00e5 forst\u00e5 korsfestelsen som et tegn p\u00e5 at Gud Far elsket menneskene s\u00e5 mye at han frivillig, gjennom S\u00f8nnen, ville dele alle menneskers k\u00e5r, like inn i d\u00f8den. Jesus fra Nasaret, som kalte seg selv for Menneskes\u00f8nnen og Gud for far, var den som frivillig p\u00e5tok seg oppgaven \u00e5 vise dette for hele verden, og slik skulle menneskene inspireres til ta sitt \u00abkors\u00bb opp og f\u00f8lge i hans spor. Hos Martin Luther og de andre reformatorene p\u00e5 1500-tallet l\u00e5 vekten mer p\u00e5 at Jesus d\u00f8de en stedfortredende d\u00f8d \u00abfor oss\u00bb, for at Gud skulle forsone en syndig verden med seg selv. All teologi preges av sin samtid.", "\u00abHva kan man si om Gud etter Auschwitz?\u00bb spurte mange etter 1945. Teologen J\u00fcrgen Moltmann svarte p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let i sin bok The Crucified God i 1972. Istedenfor \u00e5 sp\u00f8rre: \u00abHvorfor tillot Gud dette?\u00bb sp\u00f8r han: \u00abHvor var Gud da dette skjedde?\u00bb Hans svar var at vi m\u00e5 s\u00f8ke Gud blant dem som lider, rett og slett fordi kristne tror p\u00e5 en Gud som lider  med alle undertrykte skapninger i verden. Det er denne tanken som preger moderne teologi. Det er den som preger korsvandringene p\u00e5 langfredag, mest utbredt i de store byene. Korset som b\u00e6res gjennom byens gater blir oppfattet som et symbol p\u00e5 at den korsfestede, som selv oppfattet seg som en lidende tjener for menneskene, fortsatt lider med dem, og s\u00e6rlig med dem som det er beg\u00e5tt urett mot. Man dyrker ikke lidelsen. Man sier bare: \u00abV\u00e6r forberedt p\u00e5 at det kan koste \u00e5 leve et liv for andre\u00bb.", "Fordi det finnes mennesker som misbruker teologien til \u00e5 begrunne sin rett til \u00e5 undertrykke eller drepe andre, b\u00e5de blant kristne, j\u00f8der og muslimer, har mange innsett at det er n\u00f8dvendig \u00e5 skjelne mellom den passive lidelsen , den man bare er mottaker av, for eksempel som et hjelpel\u00f8st torturoffer, og den aktive lidelsen , den en mor eller en sykepleier kjenner p\u00e5 sin egen kropp n\u00e5r hun frivillig, v\u00e5kenatt etter v\u00e5kenatt, kjemper for sitt lidende barn eller for andres lidende barn. Den f\u00f8rste er ut\u00e5lelig. Den andre er dypt menneskelig. Mange teologer mener i dag at tanken om frelsen i for stor grad knyttes til Jesu lidelse og d\u00f8d p\u00e5 korset, og i for liten grad til hans liv og gjerning. N\u00e5r Jesus proklamerte at Gud ikke gj\u00f8r forskjell p\u00e5 folk og viste solidaritet med de aller fattigste, da ble det for mye for makteliten, sier de, og det var d\u00e9t som f\u00f8rte ham til korset."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|kronikker"}, {"field": "contenthash", "value": "a1355472f20d64441bdef195faf6bc2f4016b91262fa7da533571ed8fe20a74f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T17:42:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5ske er mer enn \u00e5 nyte appelsiner ved en hyttevegg eller en pils p\u00e5 terrassen, mer enn \u00e5 lytte til Johann Sebastian Bachs musikk eller \u00e5 stikke seg vekk med den siste krimboka."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10811811.ece/8i2dpo/ALTERNATES/w980-default/Via%20dolorosa.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/81f5f80d956d01bb003ce16f3e468deb68ceb494.jpg?596f33a0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Korset - p\u00e5skens problematiske symbol -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "81f5f80d956d01bb003ce16f3e468deb68ceb494"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "kronikker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "religion-and-spirituality"}, {"field": "kw-concept", "value": ["menneske", "symbol", "p\u00e5skens problematiske symbol", "problematisk symbol", "kors", "lider"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["the crucified god", "kj\u00e6rligheten", "klux klan", "kristi", "konstantin", "milvian bridge", "kristusmonogrammet", "anselm", "jesu", "s\u00f8r-statene", "cur deus homo", "djevelen", "menneskes\u00f8nnen og gud", "gud far", "auschwitz", "s\u00f8nnen", "chi-ro"]}, {"field": "kw-location", "value": ["canterbury", "nasaret", "palestina"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["johann sebastian bachs", "elisabeth johnson", "martin luther", "j\u00fcrgen moltmann", "peter abelard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10811811.ece/8i2dpo/ALTERNATES/w980-default/Via%20dolorosa.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Korset - p\u00e5skens problematiske symbol"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10811812.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-04-01T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10811812"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|kronikker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-04-01T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Korset - p\u00e5skens problematiske symbol -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5ske er mer enn \u00e5 nyte appelsiner ved en hyttevegg eller en pils p\u00e5 terrassen, mer enn \u00e5 lytte til Johann Sebastian Bachs musikk eller \u00e5 stikke seg vekk med den siste krimboka."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/81f5f80d956d01bb003ce16f3e468deb68ceb494.jpg?596f33a0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1249"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T10:25:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Korset - p\u00e5skens problematiske symbol"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10811812.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "81f5f80d956d01bb003ce16f3e468deb68ceb494"}], "score": 0.7787681, "siteId": "9222270286501375973", "id": "81f5f80d956d01bb003ce16f3e468deb68ceb494"}

