{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-14T18:33:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er snakk om en innledende etterforskning, opplyste den ikke navngitte rettskilden til franske medier tirsdag.", "Macron er if\u00f8lge kilden mistenkt for \u00e5 ha gjort seg skyldig i forskjellsbehandling i forbindelse med et arrangement under teknologimessen CES i Las Vegas i januar 2016. Macron, som da var \u00f8konomiminister, var hovedtaler under arrangementet.", "Anklagene g\u00e5r ut p\u00e5 at Business France lot det internasjonale markedsf\u00f8ringsselskapet Havas organisere arrangementet uten at oppdraget ble lyst ut i en offentlig anbudsrunde, skriver Le Monde.", "Business France er en statlig virksomhet som har i oppgave \u00e5 fremme fransk n\u00e6ringsliv i utlandet. Virksomheten h\u00f8rer innunder finansdepartementet.", "Opplysningene ble kjent samme dag som den konservative presidentkandidaten Fran\u00e7ois Fillon formelt ble siktet som f\u00f8lge av anklager om at hans kone er blitt l\u00f8nnet med offentlige midler uten \u00e5 ha utf\u00f8rt relevant arbeid.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a155375f00b1e19b9e4f2c561b48a99654b055d5651d3387f4535d2d2a76fcd7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-14T18:37:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Emmanuel Macron, som er favoritt til \u00e5 vinne det franske presidentvalget, etterforskes for brudd p\u00e5 statlige anbudsregler, if\u00f8lge en anonym kilde."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/823f292709101065397cb051665c12eb158e95cf.jpg?58c83879"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kilde hevder Macron etterforskes etter Las Vegas-tur -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "823f292709101065397cb051665c12eb158e95cf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": ["havas", "le monde"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kilde hevder", "kilde", "etterforskes"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["business france", "fran\u00e7ois fillon"]}, {"field": "kw-location", "value": "las vegas"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "emmanuel macron"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kilde hevder Macron etterforskes etter Las Vegas-tur"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/14/Kilde-hevder-Macron-etterforskes-etter-Las-Vegas-tur-14445556.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-14T18:15:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14445556"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-14T18:15:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kilde hevder Macron etterforskes etter Las Vegas-tur -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Emmanuel Macron, som er favoritt til \u00e5 vinne det franske presidentvalget, etterforskes for brudd p\u00e5 statlige anbudsregler, if\u00f8lge en anonym kilde."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/823f292709101065397cb051665c12eb158e95cf.jpg?58c83879"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x855"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-14T18:37:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kilde hevder Macron etterforskes etter Las Vegas-tur"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/14/Kilde-hevder-Macron-etterforskes-etter-Las-Vegas-tur-14445556.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "823f292709101065397cb051665c12eb158e95cf"}], "score": 2.056259, "siteId": "9222270286501375973", "id": "823f292709101065397cb051665c12eb158e95cf"}

