{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T08:58:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Plutselig dukket det opp to ulver fra skogen og omringet hunden v\u00e5r Tajson. Den ene tok tak i nakken hans og sprang inn i skogen, fortalte Piotr Poznanski til Aftonbladets nettutgave s\u00f8ndag.", "Den andre ulven ble igjen og begynte \u00e5 l\u00f8pe mot barnevogna. Poznanskis samboer handlet raskt og l\u00f8p fra stedet. Ulven satte dermed snuten mot skogen igjen. Kvinnen fikk ingen fysiske skader.", "Ulveekspert Olof Liberg, koordinator for ulveforskning i Norden, sier til Svenska Dagbladet at det finnes et ulverevir i n\u00e6rheten med to voksne ulver og fire valper. If\u00f8lge ham er det ikke uvanlig at ulver g\u00e5r etter hunder, spesielt hvis hunden springer l\u00f8s.", "\u2013 Ulver er ekstremt territorielle og ser p\u00e5 hunden som en inntrenger, forteller Liberg.", "If\u00f8lge eksperten er ulv normalt sett sv\u00e6rt redde for mennesker, og de fleste hunder som tas av ulv, har derfor v\u00e6rt langt borte fra sine eiere.", "\u2013 Hvert \u00e5r blir mellom 20 og 30 hunder drept av ulv og ytterligere 20 blir skadd, sier Liberg til Dagens Nyheter og p\u00e5peker at ulvene var ute etter hunden og ikke kvinnen og barnet hennes.", "\u2013 Det som har skjedd, viser egentlig hvor ufarlige ulver er, sier han til DN.", "Om det er hunder med i bildet, p\u00e5peker Liberg at ulvene n\u00e6rmest f\u00e5r skylapper og nesten kan se helt bort fra menneskene.", "\u2013 De blir fokuserte p\u00e5 hunden, og dette skal ikke forveksles med et angrep mot mennesker, forteller han til Svenska Dagbladet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0f53a150637be23b8db26beaa313df728b191c7d58954cb138225b5749ca9fa0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-08T13:53:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mor var p\u00e5 s\u00f8ndagstur med barnevogn da to ulver angrep og drepte familiens hund i R\u00f6rmossen i Norrt\u00e4lje nord for Stockholm."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1389386.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ulv"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/82b8613e8863612c7a59bb0da8a83e401c4409dc.jpg?5960e3e8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Angrepet av ulver -adressa.no", "\u2013 Ser p\u00e5 hunden som inntrenger", "Ikke ute etter mennesker"]}, {"field": "id", "value": "82b8613e8863612c7a59bb0da8a83e401c4409dc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hund", "ulv"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f6rmossen", "dagens nyheter", "aftonbladets", "svenska dagbladet", "tajson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "norrt\u00e4lje", "norden"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["piotr poznanski", "olof liberg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1389386.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ulv"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Angrepet av ulver"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1620517.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-04-17T17:43:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1034071"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-04-17T17:43:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Angrepet av ulver -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En mor var p\u00e5 s\u00f8ndagstur med barnevogn da to ulver angrep og drepte familiens hund i R\u00f6rmossen i Norrt\u00e4lje nord for Stockholm."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/82b8613e8863612c7a59bb0da8a83e401c4409dc.jpg?5960e3e8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1044"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T13:53:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Angrepet av ulver"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1620517.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "82b8613e8863612c7a59bb0da8a83e401c4409dc"}], "score": 1.36046, "siteId": "9222270286501375973", "id": "82b8613e8863612c7a59bb0da8a83e401c4409dc"}

