{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-20T13:53:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Brukbar/Bl\u00e6st", "Familien", "Musikk"]}, {"field": "author", "value": ["emilie rydning", "93280065"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere musikkarrang\u00f8rer m\u00f8ttes fredag til debatt om framtidens klubbscener i Trondheim.", "- Det er klart det er et problem at det blir f\u00e6rre steder hvor mindre kjente musikere kan spille og opparbeide seg publikum, sier Ida Vie.", "LES OGS\u00c5: Det g\u00e5r ikke \u00e5 tjene penger p\u00e5 Bl\u00e6st", "Vie var bookingansvarlig ved utestedet Familien i flere \u00e5r, f\u00f8r det i v\u00e5r ble kjent at de hadde g\u00e5tt konkurs og m\u00e5tte stenge. Etter at Brukbar/Bl\u00e6st m\u00e5tte stenge d\u00f8rene av samme grunn har debatten om hvor unge lovende musikere skal spille i byen skapt sterkt engasjement.", "Ida Vie \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 flere yngre inn i arrang\u00f8rmilj\u00f8et, men trekker fram rekruttering av publikum som noe av det viktigste for at Trondheim i framtiden skal kunne ha klubbscener som g\u00e5r rundt.", "- Et problem er at det er veldig lave bes\u00f8kstall p\u00e5 konserter med mer ukjente artister. Det kan virke som om de unge sparer opp penger til st\u00f8rre ting som Pstereo og UKA, og dropper \u00e5 g\u00e5 ut og se p\u00e5 nye og spennende band. Kanskje de er flinkere enn f\u00f8r, at de sitter p\u00e5 studenthybelene sine og gj\u00f8r lekser eller er ute og trener i stedet, smiler Vie.", "LES OGS\u00c5: En viktig del av Trondheim erstattes med sirkus og r\u00e6l", "Musiker og festivalsjef for Trondheim Calling, Thomas Ryjord, er enig i at konsertkulturen har endret seg.", "- At det er vanskeligere \u00e5 f\u00e5 folk p\u00e5 konsert med ukjente band n\u00e5, er en trend vi ser i hele Europa. Jeg tror noe av l\u00f8sningen kan v\u00e6re \u00e5 lage konsepter som g\u00e5r igjen som folk vil dra p\u00e5, samtidig som man legger til rette for at det blir en sosial ramme rundt det \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 konsert.", "B\u00e5rd Flikke er sjef for Pstereofestivalen. Han mener at for \u00e5 f\u00e5 fart p\u00e5 klubbscenene igjen m\u00e5 en ny generasjon f\u00e5 slippe til.", "- Trondheim trenger n\u00e5 unge og naive 20-\u00e5ringer som har st\u00e5-p\u00e5-vilje og som brenner for musikk. Hvis de starter opp noe s\u00e5 tror jeg det kan f\u00e5 ting til \u00e5 skje, sier B\u00e5rd Flikke, som legger til at han er glad for at han selv var naiv med tanke p\u00e5 arbeidsmengde da han var med \u00e5 starte opp Bl\u00e6st for 15 \u00e5r siden..", "LES OGS\u00c5: Jobber mot ny mellomstor rockescene i Trondheim", "Ida Vie mener at for at de sm\u00e5 konsertscenene skal kunne g\u00e5 rundt m\u00e5 kommunen v\u00e6re med \u00e5 ta sin del av ansvaret.", "- Jeg h\u00e5per politikerne ser at klubbscenene er viktige for at fremtidens musikere skal kunne utvikle seg. Det satses mye p\u00e5 st\u00f8rre kulturarrangement og festivaler, og det er kjempebra, men Trondheim m\u00e5 v\u00e6re en attraktiv kulturby hele \u00e5ret og ikke bare om sommeren, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Milliard\u00e6r vil ha dansing p\u00e5 bordene p\u00e5 gamle Bl\u00e6st", "Nadia Warholm (18) fra Trondheim satser alt p\u00e5 \u00e5 bli artist. Hun er bekymret for at flere av klubbscenene er lagt ned.", "- Trondheim har s\u00e5 sinnsykt mange flinke, unge musikere og jeg syns det er trist at vi n\u00e5 har f\u00e6rre plasser vi kan spille p\u00e5. Jeg h\u00e5per arrang\u00f8rene kan satse litt mer p\u00e5 lokale artister, band og teknikere og ser at det er et stort potensiale her.", "LES OGS\u00c5: R\u00e5dmannen utreder situasjonen for de sm\u00e5 scenene i Trondheim"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "aeb78aa64241bac2dffa698d02072f2bca6452344285d28085433ecacfb66f37"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-20T06:55:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bookingansvarlig Ida Vie etterlyser flere unge p\u00e5 konsertene i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13810758.ece/6jw2sn/ALTERNATES/w980-default/DSC_0632.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/82b915e2669d3bd73e0f718517dfd4a6b30e9e29.jpg?59943d04"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Kanskje de sitter p\u00e5 hyblene sine og gj\u00f8r lekser eller trener i stedet -adressa.no", "Trenger mer publikum", "Vil ha inn de unge", "St\u00f8tte og konseptutvikling", "- Vi er bekymret"]}, {"field": "id", "value": "82b915e2669d3bd73e0f718517dfd4a6b30e9e29"}, {"field": "keyword", "value": ["Brukbar/Bl\u00e6st", "Familien", "Musikk"]}, {"field": "keywords", "value": "Brukbar/Bl\u00e6st,Familien,Musikk"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stedet", "unge", "trener", "musiker", "konsert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim calling", "pstereo", "familien", "brukbar", "bl\u00e6st", "musikk", "pstereofestivalen"]}, {"field": "kw-location", "value": "europa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nadia warholm", "ida vie", "thomas ryjord", "b\u00e5rd flikke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13810758.ece/6jw2sn/ALTERNATES/w980-default/DSC_0632.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Kanskje de sitter p\u00e5 hyblene sine og gj\u00f8r lekser eller trener i stedet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/20/Kanskje-de-sitter-p%C3%A5-hyblene-sine-og-gj%C3%B8r-lekser-eller-trener-i-stedet-13810761.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-20T06:52:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13810761"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-20T06:52:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Kanskje de sitter p\u00e5 hyblene sine og gj\u00f8r lekser eller trener i stedet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Bookingansvarlig Ida Vie etterlyser flere unge p\u00e5 konsertene i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/82b915e2669d3bd73e0f718517dfd4a6b30e9e29.jpg?59943d04"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1384"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T12:39:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Kanskje de sitter p\u00e5 hyblene sine og gj\u00f8r lekser eller trener i stedet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/20/Kanskje-de-sitter-p%c3%a5-hyblene-sine-og-gj%c3%b8r-lekser-eller-trener-i-stedet-13810761.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "82b915e2669d3bd73e0f718517dfd4a6b30e9e29"}], "score": 0.83382565, "siteId": "9222270286501375973", "id": "82b915e2669d3bd73e0f718517dfd4a6b30e9e29"}

