{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-20T16:01:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00e5rd sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det eneste jeg vet er at jeg hadde vannkopper det \u00e5ret, forteller Skylstad i en sekvens av kveldens episode av programserien \u00abLille Norge og stormaktene\u00bb p\u00e5 NRK.", "\u2013 Men saken er fortsatt viktig. Vi \u00f8nsker at Norge fortsatt skal ha folkestyre og r\u00e5derett over eget land, sier hun.", "Programleder Hege Moe Eriksen har laget en dokumentarserie om Norges forhold til supermaktene som former v\u00e5r framtid, og bes\u00f8ker blant annet Russland, Kina og USA.", "Denne ukens episode handler om Norges forhold til EU. I et av segmentene f\u00f8lger programlederen trondheimsjentene og EU-motstanderne Skylstad og Ingrid Marie Sylte Isachsen p\u00e5 en norgesturn\u00e9 for \u00e5 levere en jubileumsstafettpinne til ordf\u00f8rere i sommer.", "Jentene drar til vestlandskommunen Solund hvor de overrekker stafettpinnen til H\u00f8yre-ordf\u00f8rer og EU-tilhenger Ole Gunnar Krakhellen. De er ogs\u00e5 med \u00e5 male p\u00e5 \u00abNei til EU\u00bb p\u00e5 fjellveggen, som ble malt p\u00e5 i 1994 men har falmet siden da.", "Skylstad sitter i sentralstyret i Natur og ungdom, i tillegg til at hun er organisasjonskonsulent i Nei til EU. EU-engasjementet kom gjennom Natur og ungdom-medlemskapet.", "\u2013 De var en av organisasjonene som tok sterkest standpunkt imot i 1994. NU la til side alt arbeid, og jobbet med \u00e5 spre kunnskap om EU. De var ogs\u00e5 med \u00e5 stifte mange Ungdom mot EU og Nei til EU-lag rundt omkring , forteller hun.", "Skylstad er spesielt opptatt av prim\u00e6rn\u00e6ringene fiskeri og landbruk og forvaltningen av naturressursene v\u00e5re.", "\u2013 Det er best \u00e5 forvalte egne ressurser lokalt, mener Skylstad.", "\u2013 EUs prinsipper med fri flyt og vekst er vanskelig \u00e5 forene med norske forhold. Vi har andre forutsetninger for \u00e5 lage mat i Norge enn det er i mange av EU-landene. Det vil ikke fungere. Og vi er avhengige av tollgrenser, hvis ikke blir norsk mat for dyr. Hvert land har plikt og rett til \u00e5 f\u00f8 sin egen befolkning, og per i dag er selvforsyningsgraden i Norge p\u00e5 40 prosent. Det er ikke godt nok, og vi blir sv\u00e6rt s\u00e5rbare, mener Skylstad.", "\u2013 Fiskeripolitikken i EU er ogs\u00e5 sentralstyrt, og fisken i Middelhavet er ikke den samme som i Barentshavet, derfor kan ikke alt styres p\u00e5 samme m\u00e5te. Det er ogs\u00e5 spennende \u00e5 f\u00f8lge debatten her i Norge n\u00e5 ogs\u00e5, om hvem som skal eie fiskeriressursene. Er det de store rederieiere, eller lokale fiskere?, sier hun.", "Skylstad h\u00e5per norsk EU-medlemskap aldri blir aktuelt, og vil ogs\u00e5 ha Norge ut av E\u00d8S. Hun vil istedenfor ha handelsavtaler med EU og andre land.", "\u2013 Med E\u00d8S, og i enda st\u00f8rre grad med EU, f\u00f8lger en rekke direktiver som ikke er gunstige for norske forhold. Det m\u00e5 v\u00e6re regjering og stat i Norge som styrer, ikke dresskledde menn i Brussel, sier hun.", "P\u00e5 reisen rundt p\u00e5 Vestlandet i sommer m\u00f8tte de mest nei-folk.", "\u2013 Det var veldig kjekt, Sogn og Fjordane er historisk sett et fylke med h\u00f8yt nei-flertall. Det er jo ogs\u00e5 et landbruksfylke, med mye distrikt og f\u00e5 store byer, sier 22-\u00e5ringen som er oppvokst p\u00e5 Rosenborg/Singsaker i Trondheim.", "\u2013 Men hvordan opplever du \u00e5 m\u00f8te folk som er uenige med deg?", "\u2013 Jeg kan forst\u00e5 hvorfor folk vil melde seg inn. Vi er alle enige om at Norge har for lite p\u00e5virkningskraft i E\u00d8S. Noen mener derfor det vil bli lettere \u00e5 f\u00e5 makt med \u00e5 v\u00e6re med i EU, sier hun.", "\u2013 Og noen ser fordeler som fri reising mellom landene, enklere valutasystemer og s\u00e5nne ting. Det er helt greit \u00e5 v\u00e6re enig i at man er uenig. Mitt engasjement er verdibasert. Og det er jo heller ingen som har noe fasit p\u00e5 hvordan et EU-medlemskap i praksis vil bli. Men i bunn og grunn mener jeg ulempene med medlemskap er st\u00f8rre enn fordelene.", "\u2013 Det mest interessante er \u00e5 snakke med folk konkret om hvordan enkelte E\u00d8S-direktiver har p\u00e5virket lokalsamfunn og n\u00e6ringer. EU og E\u00d8S er store og vanskelig tema. Det handler om bryte det ned og folkeliggj\u00f8re det. Jeg trekker ofte paralleller til Sverige, hvor distriktene d\u00f8r ut, sier Skylstad.", "Programmet sendes f\u00f8rste gang p\u00e5 NRK1 tirsdag kl. 21.30."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "5bfae14316b3d381f90d9e7c19eaf83882594671264a78468ebb6db16666d83d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-07T21:32:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheimsjenta Ida Lovise Skylstad (22) var to \u00e5r da Norge sa Nei til EU i 1994. N\u00e5 har hun tatt over stafettpinnen for \u00e5 fortsatt holde landet utenfor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10561404.ece/7p52a7/ALTERNATES/w980-default/idaskylstad2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/82beb1e470652f1d91d563e7a7683f8337d5acdc.jpg?594cd839"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ung tr\u00f8nder mot EU -adressa.no", "\u2013 Best \u00e5 forvalte egne ressurser lokalt", "Oppvekst p\u00e5 Rosenborg", "Enige om \u00e5 v\u00e6re uenig"]}, {"field": "id", "value": "82beb1e470652f1d91d563e7a7683f8337d5acdc"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ressurser lokalt", "forhold", "forvalte egne", "forvalte egne ressurser", "enig", "lokalt", "land", "norsk", "norske forhold", "egne ressurser lokalt", "egne ressurser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vestlandet", "natur", "barentshavet", "s. hun", "s. noen", "u. de", "h\u00f8yre", "middelhavet", "ungdom", "nei", "lille norge", "rosenborg", "skylstad og ingrid marie sylte isachsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sogn og fjordane", "kina", "solund", "sverige", "trondheim", "russland", "brussel"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid marie sylte isachsen", "ida lovise skylstad", "hege moe eriksen", "ole gunnar krakhellen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10561404.ece/7p52a7/ALTERNATES/w980-default/idaskylstad2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ung tr\u00f8nder mot EU"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10561405.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-20T16:01:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10561405"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-20T16:01:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ung tr\u00f8nder mot EU -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Trondheimsjenta Ida Lovise Skylstad (22) var to \u00e5r da Norge sa Nei til EU i 1994. N\u00e5 har hun tatt over stafettpinnen for \u00e5 fortsatt holde landet utenfor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/82beb1e470652f1d91d563e7a7683f8337d5acdc.jpg?594cd839"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1639"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T08:58:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ung tr\u00f8nder mot EU"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10561405.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "82beb1e470652f1d91d563e7a7683f8337d5acdc"}], "score": 0.61431396, "siteId": "9222270286501375973", "id": "82beb1e470652f1d91d563e7a7683f8337d5acdc"}

