{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-25T13:37:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ungdom", "Barn og unge", "Helse"]}, {"field": "author", "value": "christine gulbrandsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Jeg synes det er vondt \u00e5 h\u00f8re ungdom fortelle at de ikke vil g\u00e5 p\u00e5 nytt\u00e5rsball p\u00e5 skolen, fordi de ikke finner kjole som passer eller fordi de tenker at ingen vil danse med dem. Da bidrar fedmen til \u00e5 frar\u00f8ve ungdommen viktige ungdomserfaringer, sier psykolog Silje Steinsbekk ved NTNU.", "Hun har tatt doktorgrad i barn og fedmebehandling, og vet at fedme og overvekt er et problem mange barn og ungdom sliter med.", "\u2014 Ja, fedme og overvekt er virkelig et stort problem for samfunnet, bekrefter barnelege og professor ved Universitetet i Bergen, P\u00e9tur B. J\u00fal\u00edusson.", "Nyere studier fra USA, England og andre europeiske land, viser en tendens til at forekomsten av fedme og overvekt holder p\u00e5 \u00e5 flate ut. Men samtidig har svenske studier tegnet et litt annet bilde.", "\u2014 For selv om det ogs\u00e5 her ser ut til \u00e5 v\u00e6re en slags stabilisering, er det samtidig en \u00f8kning i de laveste sosiale klassene. Det ser ut til at det er de mer velst\u00e5ende, ressurssterke, som har klart \u00e5 redusere forekomsten av fedme og overvekt, forklarer professoren.", "Det finnes ingen ferske studier som viser hvordan situasjonen er i Norge i dag.", "Fra 1980 og til midt p\u00e5 2000-tallet \u00f8kte forekomsten av fedme og overvekt hos barn og unge her til lands. I 2012 viste Barnevekststudien at vekt\u00f8kningen hadde stabilisert seg blant \u00e5tte\u00e5ringene. For ungdom, derimot, har man enn\u00e5 ikke sett sammenlignbare tall p\u00e5 at overvekt og fedme er p\u00e5 vei ned.", "I 1995\u20131997 var 14 prosent av norske gutter i aldersgruppen 13\u201319 \u00e5r overvektige, ti \u00e5r senere slet hele 20 prosent av guttene i denne aldersgruppen med vekten. For jentene steg antallet overvektige i samme periode fra 14 til 18 prosent.", "\u2014 Vi vet ikke hvorfor antallet ungdom med fedme og overvekt steg, mens det stabiliserte seg blant barn, sier, sier Turid Lingaas Holmen, professor ved NTNU og prosjektleder for Ung-HUNT 3-helsestudien fra 2006\u20132008. I 2017 skal hun gjennomf\u00f8re ny Ung-HUNT-unders\u00f8kelse, og hun er spent p\u00e5 utviklingen de siste ti \u00e5rene.", "\u2014 Det har v\u00e6rt mye fokus p\u00e5 vekt og fysisk aktivitet, s\u00e5 vi h\u00e5per den nye unders\u00f8kelsen vil vise at vekten til ungdom ogs\u00e5 har stabilisert seg, sier hun.Norske helsemyndighet har i flere \u00e5r jobbet forebyggende mot fedme. Blant annet ved \u00e5 anlegge nye gang- og sykkelveier eller gr\u00f8nne lunger i byene, samt \u00e5 innf\u00f8re n\u00f8kkelhullsmerking av sunne matvarer og godterifrie kasser i matbutikkene.", "I mai anbefalte Nasjonalt r\u00e5d for prioritering i helse\u2014 og omsorgstjenesten \u00f8kt sukkeravgift som et forebyggende tiltak mot fedme og overvekt. Forslaget ligger n\u00e5 til behandling i Finansdepartementet.", "\u2014 Men fedmeb\u00f8lgen er ikke bare et samfunnsansvar. Foreldre m\u00e5 ogs\u00e5 ta ansvar, hevder J\u00fal\u00edusson.", "\u2014 Foreldre m\u00e5 legge klare, tydelige linjer for barna. De m\u00e5 ikke v\u00e6re for snille. For barna trenger gode rutiner for mat, aktivitet og s\u00f8vn. Dette er til syvende og sist et foreldreansvar, som mange har sviktet.", "J\u00fal\u00edusson mener flere er overvektige fordi det mangler struktur, retningslinjer og rutiner innad i familien.", "- I flere familier er det faktisk slik at foreldrene har tillatt at barna har f\u00e5tt fedme, for det er foreldrene som har skrudd sammen den verdenen barna deres lever i.", "Han eksemplifiserer og nevner valg av mat som serveres eller altfor store porsjoner.", "Professoren sier at det i mange tilfeller handler om \u00e5 l\u00e6re barna til at man spiser for \u00e5 overleve, ikke for \u00e5 tr\u00f8ste eller kose seg. En porsjon holder som regel, og vann b\u00f8r brukes som t\u00f8rstedrikk.", "- Kj\u00f8kkenet b\u00f8r p\u00e5 mange m\u00e5ter v\u00e6re stengt mellom m\u00e5ltidene, sier han.", "Likevel er han opptatt av \u00e5 f\u00e5 frem at overvekt og fedme er et sammensatt problem. Og at l\u00f8sningen er veldig sammensatt. Han f\u00e5r st\u00f8tte fra psykolog Steinsbekk ved NTNU.\u2014 Det er ikke prim\u00e6rt psykologiske faktorer som styrer vekt. Det er mye mer sammensatt; det handler om genetikk, fysiologi, tanker, adferd, f\u00f8lelser,- men ogs\u00e5 om prispolitikk, veiutbygging og andre politiske og samfunnsmessige sp\u00f8rsm\u00e5l.", "Hun understreker at poenget ikke er at alle m\u00e5 v\u00e6re tynne. At vi er laget forskjellig, og at det skal v\u00e6re slik.", "\u2014 For noen er naturlig smale, mens andre er naturlig rundere. Det det handler om, er \u00e5 lage levevaner som fremmer en god helse og gj\u00f8r at man f\u00e5r en kropp man trives med. Det kan h\u00f8res enkelt ut, men de fleste vet at det er veldig komplekst.", "Hvis man som foreldre registrerer at barnet er blitt vesentlig rundere, trenger man ikke n\u00f8dvendigvis snakke om vekt, mener Steinsbekk.", "Fokuset b\u00f8r v\u00e6re p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re noen sm\u00e5 justeringer i livsstil som hindrer at barnet f\u00e5r en u\u00f8nsket h\u00f8y vekt. Det kan v\u00e6re alt fra \u00e5 bare ha godteri p\u00e5 l\u00f8rdager, velge meieriprodukter med lavt fettinnhold eller \u00e5 oppfordre til mer aktivitet.", "- Mange barn som sliter med fedme har et d\u00e5rlig kroppsbilde. Og man \u00f8delegger ikke selvbildet deres ved \u00e5 snakke om vekt og kropp, s\u00e5 lenge man gj\u00f8r det p\u00e5 en sensitiv og utforskende m\u00e5te.", "Ser du at barnet har ubehag med egen kropp, for eksempel ved \u00e5 kontinuerlig dra i T-skjorten eller ikke ville ta den av seg n\u00e5r andre er til stede, er det grunn til \u00e5 snakke med barnet om det. Men da p\u00e5 en f\u00f8lsom, sp\u00f8rrende og utforskende m\u00e5te.", "\u2014 Si at du ser han eller hun stadig drar i T-skjorten, og at du lurer p\u00e5 hva det handler om. Samtidig er det viktig \u00e5 formidle at for deg er barnet perfekt og h\u00f8yt elsket slik det er, men at dersom han eller hun plages med noe, s\u00e5 skal dere hjelpe, sier psykologen.", "If\u00f8lge professor J\u00fal\u00edusson viser studier at det er vanskeligere \u00e5 hjelpe eldre barn enn de yngste.", "\u2014 Det er enklere \u00e5 endre livsstilen til en fem\u00e5ring enn til en 17-\u00e5ring. Det handler blant annet om at fem\u00e5ringen har foreldre rundt seg, som \u00f8nsker \u00e5 ta fornuftige grep p\u00e5 vegne av barnet. 17-\u00e5ringen, derimot, er gjerne mer selvstendig. Ofte har hun ikke \u2013 eller \u00f8nsker ikke \u2013 samme voksenst\u00f8tten rundt seg, forklarer han.", "Psykolog Steinsbekk tror det handler om at selvbildet til ungdom er mye skj\u00f8rere.", "\u2014 De er midt i en periode av livet hvor de skal finne seg selv,- kropp og utseende er viktigere enn noen gang. De er i opposisjon til foreldrene, de har st\u00f8rre radius, disponerer egne penger og har mer frihet. Foreldrene har,- og skal ha, \u2013 mindre kontroll p\u00e5 hva de gj\u00f8r og hva de spiser, sier hun og fortsetter:", "- Dessuten skal ten\u00e5ringskroppen bli rundere, for man er i ferd med \u00e5 bli voksen. Derfor blir det ekstra viktig \u00e5 ikke p\u00e5peke at ten\u00e5ringen er blitt bred over rumpa, r\u00e5der hun.", "Steinsbekk anbefaler derfor foreldre \u00e5 stille sp\u00f8rsm\u00e5l som trigger ungdommens egne tanker og l\u00f8sninger om vekt, i stedet for \u00e5 fortelle dem hva de skal gj\u00f8re.", "Si at du ser de ikke vil v\u00e6re med i gymmen eller at de dropper fotballen, og sp\u00f8r hvorfor det er slik. Om det er noe som plager dem, som de trenger hjelp til.", "\u2014 Hvis ungdommen selv sier det er strevsomt med vekten, kan det v\u00e6re mye enklere \u00e5 f\u00e5 til et fellesprosjekt for hele familie. Da kan man for eksempel enes om \u00e5 kj\u00f8pe mindre s\u00f8tsaker, unng\u00e5 fristelser i kj\u00f8kkenskapene eller lage mindre mengde middag, avslutter hun. Artikkelen er levert av m\u00e5nedsmagasinet Aftenposten Oppvekst.", "Det kan v\u00e6re sm\u00e5 grep i hverdagen. Her har vi samlet noen ern\u00e6ringstester av matvarer som ofte er \u00e5 finne p\u00e5 matbordet i familien.", "I 2012 viste Barnevekststudien fra Folkehelseinstituttet at antallet \u00e5tte\u00e5ringer med fedme og overvekt s\u00e5 ut til \u00e5 stabilisere seg sammenlignet med tidligere m\u00e5linger.", "Rundt 16 prosent av landets 3.-klassinger har fedme. For gutter er andelen 14 prosent, mens tilsvarende tall for jenter er 18 prosent.", "16\u201317 prosent av landets 15\u201316 \u00e5ringer hadde overvekt eller fedme i 2011, if\u00f8lge tall fra Helsedirektoratet.", "Kilder: Helsedirektoratet, Folkehelseinstituttet, Ung-HUNT 3", "Vis fakta", "\u2013 Skj\u00e6r vekk fett fra kj\u00f8tt.", "\u2013 Velg meieriprodukter med lavt fettinnhold.", "\u2013 Erstatt fl\u00f8teis med saftis eller yoghurtis.", "\u2013 Bruk vann som t\u00f8rstedrikk.", "\u2013 Ikke bruk mat som bel\u00f8nning eller tr\u00f8st.", "\u2013 Ikke tving barnet til \u00e5 spise n\u00e5r han eller hun ikke er sulten.", "\u2013 Oppmuntre til daglige fysisk aktivitet, gjerne sammen med barnet.", "\u2013 Aktiv lek er bedre enn stillesitting.", "\u2013 Oppmuntre barnet til \u00e5 sykle eller g\u00e5 til skolen.", "\u2013 Reduser tiden innend\u00f8rs, uteaktiviteter \u00f8ker ofte aktivitetsniv\u00e5et.", "\u2013 Ikke sitt for mye foran TV, nettbrett eller PC.", "Kilder: Norsk Helseinformatikk, Helsedirektoratet", "Vis fakta"]}, {"field": "category0", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "contenthash", "value": "36a516d225315abfa5911a7b10a600416503cbdce0c91bc4239299b583804e9c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-17T10:10:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dette er signalene, og slik g\u00e5r foreldre frem p\u00e5 den beste m\u00e5ten."}, {"field": "heading", "value": ["- Fedmeb\u00f8lgen er ikke bare et samfunnsansvar, mange foreldre har ogs\u00e5 sviktet -adressa.no", "\u00d8kning i laveste sosiale klassene", "- Mangler tall", "- Mange foreldre har sviktet", "Trenger ikke snakke om vekt", "Vanskeligere for ungdom enn barn"]}, {"field": "id", "value": "82c142f198b339d32584f6ac7d20895f278f9dcb"}, {"field": "keyword", "value": ["Ungdom", "Barn og unge", "Helse"]}, {"field": "keywords", "value": "Ungdom,Barn og unge,Helse"}, {"field": "kw-category", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fedme", "ungdom", "laveste sosiale", "foreldre", "fysisk aktivitet", "vis fakta", "barn", "laveste sosiale klassene", "velg meieriprodukter", "lavt fettinnhold", "sosiale klassene", "vekt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["helsedirektoratet", "folkehelseinstituttet", "barn", "t-skjorten", "finansdepartementet", "nasjonalt", "helse", "aftenposten oppvekst", "universitetet", "barnevekststudien", "p\u00e9tur b. j\u00fal\u00edusson", "ung"]}, {"field": "kw-location", "value": ["england", "norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje steinsbekk", "turid lingaas holmen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/107be7c8-6f94-43d4-a84c-89e97c18a396?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Fedmeb\u00f8lgen er ikke bare et samfunnsansvar, mange foreldre har ogs\u00e5 sviktet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/--Fedmebolgen-er-ikke-bare-et-samfunnsansvar_-mange-foreldre-har-ogsa-sviktet-6914b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-25T08:31:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6914"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|familieogoppvekst"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-25T08:31:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Fedmeb\u00f8lgen er ikke bare et samfunnsansvar, mange foreldre har ogs\u00e5 sviktet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "teaser", "value": "Dette er signalene, og slik g\u00e5r foreldre frem p\u00e5 den beste m\u00e5ten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/82c142f198b339d32584f6ac7d20895f278f9dcb.jpg?5937c1a1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2070"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T09:04:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Fedmeb\u00f8lgen er ikke bare et samfunnsansvar, mange foreldre har ogs\u00e5 sviktet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/--Fedmebolgen-er-ikke-bare-et-samfunnsansvar_-mange-foreldre-har-ogsa-sviktet-6914b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "82c142f198b339d32584f6ac7d20895f278f9dcb"}], "score": 0.9020766, "siteId": "9222270286501375973", "id": "82c142f198b339d32584f6ac7d20895f278f9dcb"}

