{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-25T14:28:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Eliteserien"}, {"field": "author", "value": "petter rasmus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rosenborgs daglige leder innr\u00f8mmer at de er litt \u00abp\u00e5 leit\u00bb etter nye, spreke tredjedrakter. Hennes favoritt er knallgr\u00f8nt. Oransje blir for \u00abcolor line\u00bb, mens Molde-rosa er totalt uaktuelt.", "Moe Dyrhaug har for tiden tre jobber i RBK, kjenner at d\u00f8gnet ofte har litt for f\u00e5 timer. Hun er s\u00e5 travel at hun setter pris p\u00e5 bilturen mellom Tydal og Lerkendal \u2014 i ensomhet.", "P\u00e5 de bilturene kan hun gjerne dr\u00f8mme om en supercupfinale mellom Liverpool og Real Madrid.", "\u2014 Det hadde v\u00e6rt helt fantastisk. Det ville blitt helt \u00abkok\u00bb, og tigangen mer arbeid for oss. Men tenk s\u00e5 artig for byen, for Lerkendal, for RBK og fotballen generelt i Norge OG Europa, sier hun.", "H\u00f8r ogs\u00e5 om da Moe Dyrhaug m\u00e5tte dempe nervene med en liten knert da s\u00f8nnen Niklas \u00e5pnet VM-stafetten i Falun.\u2014 Jeg klarte ikke \u00e5 riste av meg tankene om P\u00e5l Gunnar Mikkelsplass som \u00f8dela for Norge p\u00e5 stafetten i 1982. Da kjente jeg at nervene kom for alvor, sier hun.", "\u00abRasmus&Saga\u00bb svinger ogs\u00e5 innom Tinder, Stefan Johansen, doruller p\u00e5 gutterommet, og forargelse p\u00e5 fotballforbundet", "Vil du h\u00f8re \u00abRasmus&Saga\u00bb p\u00e5 din datamaskin, kan du gj\u00f8re det ved \u00e5 klikke p\u00e5 denne lenken .", "Du kan ogs\u00e5 lytte og abonnere p\u00e5 podkasten \u00abRasmus&Saga\u00bb via mobil eller iPad i iTunes .", "Eller du kan lytte her:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "3251190e9b2ef635ce121856238f2fcacac4d282eae2e6717dc1a63d2310ff4f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-19T18:10:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rasmus&amp;Saga har denne uka hatt bes\u00f8k av Tove Moe Dyrhaug."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/82fd1bbd414de40d70bd37e070ac72ce8284247e.jpg?598e257d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["RBK-sjefen om Moldes rosa drakter:", "Dr\u00f8mmer om Liverpool", "Sprit p\u00e5 Lugnet skistadion", "Slik lytter du:"]}, {"field": "id", "value": "82fd1bbd414de40d70bd37e070ac72ce8284247e"}, {"field": "keyword", "value": "Eliteserien"}, {"field": "keywords", "value": "Eliteserien"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lytte", "rosa drakter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tydal og lerkendal", "niklas", "lerkendal", "rasmus", "lugnet", "itunes", "real madrid", "tinder", "ipad", "norge og", "liverpool og real madrid"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "falun", "liverpool", "saga", "molde"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["moe dyrhaug", "stefan johansen", "p\u00e5l gunnar mikkelsplass", "tove moe dyrhaug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "RBK-sjefen om Moldes rosa drakter: - Lover at RBK aldri vil gj\u00f8re det samme"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/RBK-sjefen-om-Moldes-rosa-drakter---Lover-at-RBK-aldri-vil-gjore-det-samme-212148b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-25T12:59:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "212148"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-25T12:59:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "RBK-sjefen om Moldes rosa drakter: - Lover at RBK aldri vil gj\u00f8re det samme -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Rasmus&amp;Saga har denne uka hatt bes\u00f8k av Tove Moe Dyrhaug."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/82fd1bbd414de40d70bd37e070ac72ce8284247e.jpg?598e257d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x947"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T21:45:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "RBK-sjefen om Moldes rosa drakter: - Lover at RBK aldri vil gj\u00f8re det samme"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/RBK-sjefen-om-Moldes-rosa-drakter---Lover-at-RBK-aldri-vil-gjore-det-samme-212148b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "82fd1bbd414de40d70bd37e070ac72ce8284247e"}], "score": 1.1907, "siteId": "9222270286501375973", "id": "82fd1bbd414de40d70bd37e070ac72ce8284247e"}

