{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2010-07-07T10:38:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Spansk fotball"}, {"field": "author", "value": "100% sport"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Alt om VM f\u00e5r du her:", "If\u00f8lge den spanske avisen AS skal Real Madrid interessert i \u00e5 knytte til seg Tysklands VM-stjerne Sami Khedira.", "23-\u00e5ringen har hatt et sterkt fotball-VM som defensivt anker p\u00e5 Tysklands midtbane.", "AS skriver at Real Madrid skal v\u00e6re villig til \u00e5 bla opp i overkant av 100 millioner for Stuttgarts Khedira.", "Khedira er ogs\u00e5 koblet til Chelsea.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "ed9888c318f5a4d6131fdf4830be5331dd1c7f15ec32eb715d75e85c1acaa707"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-06T19:18:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Interessert i Sami Khedira."}, {"field": "heading", "value": "Real Madrid vurderer tysk VM-stjerne -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "834b633b1d865e815b07a25baea8c81a7d08e304"}, {"field": "keyword", "value": "Spansk fotball"}, {"field": "keywords", "value": "Spansk fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": "vurderer tysk"}, {"field": "kw-entity", "value": ["real madrid", "stuttgarts khedira", "tysklands vm"]}, {"field": "kw-location", "value": "chelsea"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "sami khedira"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/9749232e-15b4-47ee-8ab2-db68ef0aad2a?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Real Madrid vurderer tysk VM-stjerne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Real-Madrid-vurderer-tysk-VM-stjerne-114285b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-07-07T10:25:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "114285"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-07-07T10:25:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Real Madrid vurderer tysk VM-stjerne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Interessert i Sami Khedira."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/834b633b1d865e815b07a25baea8c81a7d08e304.jpg?59370012"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x642"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-06T19:18:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Real Madrid vurderer tysk VM-stjerne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Real-Madrid-vurderer-tysk-VM-stjerne-114285b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "834b633b1d865e815b07a25baea8c81a7d08e304"}], "score": 2.3414555, "siteId": "9222270286501375973", "id": "834b633b1d865e815b07a25baea8c81a7d08e304"}

