{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-26T19:07:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Frp", "Politikk", "trondheim", "Tone Sofie Aglen", "Sivert Bj\u00f8rnstad", "mats ramo", "Elin Marie Andreassen"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I den siste utgaven av podkasten OmAdressert sier politisk redakt\u00f8r i Adresseavisen Tone Sofie Aglen at hun er forundret over hvor usynlige Frp er i Trondheim.", "- Har dere v\u00e6rt i dvale, eller har dere gitt opp? spurte Aglen.", "- Vi har v\u00e6rt for usynlige, og for lite spissa, innr\u00f8mmer bystyrerepresentant og stortingspolitiker Sivert Bj\u00f8rnstad (Frp).", "- Jeg tror det handler om at vi i fire \u00e5r har konsentrert oss veldig om \u00e5 v\u00e6re et skikkelig og ordentlig regjeringsparti, og det har g\u00e5tt p\u00e5 bekostning av politikken. Vi er veldig profesjonelle, ogs\u00e5 i Trondheim, sier Bj\u00f8rnstad.", "- Hvem har skylda?", "- Dette er hele bystyregruppa sitt ansvar, sier Bj\u00f8rnstad.", "Bystyrerepresentant Mats Ramo er enig.", "- Vi har ikke v\u00e6rt flinke nok til \u00e5 skape egne saker, vi ser jo at for eksempel at Geirmund Lykke og Ingrid Skj\u00f8tskift er flinkere. I Nidar\u00f8-debatten kom vi for sent inn, da var dagsorden allerede satt, sier Ramo.", "Les ogs\u00e5: Frp presser p\u00e5 for pils i parken", "Gruppeleder og kommunalr\u00e5d Elin Marie Andreassen synes denne debatten er en fin p\u00e5minnelse.", "- Vi m\u00e5 bli mer synlig enn det vi er. Med den store koalisjonen vi har i Trondheim i dag, og H\u00f8yre som legger seg s\u00e5 tett p\u00e5 Ap i mange saker, m\u00e5 vi de neste to \u00e5rene f\u00e5 frem at vi er det klareste alternativet til dagens flertall. Jeg og resten av gruppa har litt \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 her, sier Andreassen.", "Adresseavisen har hentet inn tall p\u00e5 forfall til formannskapet. Det er Andreassen som oftest er bortreist: P\u00e5 fem av 15 m\u00f8ter hittil i \u00e5r har hun ikke m\u00f8tt. Ogs\u00e5 andre medlemmer av formannskapet har v\u00e6rt forhindret fra \u00e5 m\u00f8te, men deres forfall skyldes i stor grad presserende arbeid eller at de er syke.", "- Hvorfor er du s\u00e5pass mye bortreist?", "- Jeg kunne vel skrevet presserende arbeid p\u00e5 noen av dagene. Det har v\u00e6rt en konferanse og kursvirksomhet utenfor Trondheim, sier Andreassen.", "- Kursvirksomhet som en del av jobben som kommunalr\u00e5d?", "- Det har v\u00e6rt kompetanseutvikling som vi har satt av en del midler til. Jeg har v\u00e6rt p\u00e5 kurs som handler om lederutvikling, sier Andreassen.", "Les ogs\u00e5: Frp-Eriksson til sj\u00f8matbransjen", "Som kommunalr\u00e5d f\u00e5r man full l\u00f8nn uavhengig av hvor mange m\u00f8ter man er p\u00e5, og Andreassen sier arbeidet med sakene er stort sett det samme uavhengig av om man er til stede eller ikke.", "- At du er s\u00e5pass mye borte, er det et uttrykk for at du er litt lei av politikken?", "- Nei, snarere tvert imot, at jeg innser at jeg har behov for \u00e5 bli mer synlig, og trenger faglig p\u00e5fyll. Det er ingen dramatikk i at jeg har v\u00e6rt borte, sier hun.", "- Hvordan skal dere bli mer synlige?", "- Vi m\u00e5 bruke den lange valgkampen frem til 2019 p\u00e5 \u00e5 vise frem hva som skiller oss fra de andre. Jeg er glad for at ideologiske saker har v\u00e6rt litt mer fremme i det siste, her ser man at vi er et tydelig alternativ, sier hun.", "B\u00e5de Ramo og Bj\u00f8rnstad er godt forn\u00f8yde med gruppeleder Elin Marie Andreassen.", "- Hun er en god ombudsperson og hun er flink med innbyggerkontakt. S\u00e5 m\u00e5 vi alle bli flinkere i kontakt med media, sier Ramo.", "Sistemann i bystyregruppa - Morten Ellefsen - er ogs\u00e5 enig at de er for lite synlige.", "- Jeg har ingen klar oppfatning av hvorfor det er slik, og jeg synes ikke man skal lete etter ting \u00e5 v\u00e6re uenig i bare for \u00e5 skape debatt. Politikken b\u00e6rer for mye preg av det, synes Ellefsen.", "Du kan lytte til Adresseavisens podkast via denne linken, eller ved \u00e5 klikke p\u00e5 bildet nedenfor. Bruker du iTunes, s\u00e5 finner du podkasten via denne linken."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "5b132154df29f5faff6e575c4d88b66cd325692340bfc08a4e25d16632a4545a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-26T17:53:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "En samlet bystyregruppe tar selvkritikk p\u00e5 at de ikke gj\u00f8r mer ut av seg. N\u00e5 vil de snu skuta."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14787033.ece/37wqjv/ALTERNATES/w980-default/bjornstad.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/839217153d4795b9c06bf72b4d323b6c9888bc35.jpg?597a6981"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Frp synes Frp er for usynlige i opposisjon i Trondheim -adressa.no", "Sent inn i Nidar\u00f8-debatt", "Bortreist kommunalr\u00e5d", "Trenger faglig p\u00e5fyll", "Flink gruppeleder", "Omadressert"]}, {"field": "id", "value": "839217153d4795b9c06bf72b4d323b6c9888bc35"}, {"field": "keyword", "value": ["Frp", "Politikk", "trondheim", "Tone Sofie Aglen", "Sivert Bj\u00f8rnstad", "mats ramo", "Elin Marie Andreassen"]}, {"field": "keywords", "value": "Frp,Politikk,trondheim,Tone Sofie Aglen,Sivert Bj\u00f8rnstad,mats ramo,Elin Marie Andreassen"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["flink", "mats ramo", "trenger faglig", "ramo", "presserende arbeid", "faglig p\u00e5fyll", "saker", "synlig", "trondheim", "trenger faglig p\u00e5fyll"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "itunes", "nidar\u00f8", "frp", "ramo og bj\u00f8rnstad", "aglen", "geirmund lykke", "geirmund lykke og ingrid skj\u00f8tskift", "adresseavisens", "omadressert"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["adresseavisen tone sofie aglen", "ingrid skj\u00f8tskift", "mats ramo", "elin marie andreassen", "morten ellefsen", "sivert bj\u00f8rnstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14787033.ece/37wqjv/ALTERNATES/w980-default/bjornstad.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frp synes Frp er for usynlige i opposisjon i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/26/Frp-synes-Frp-er-for-usynlige-i-opposisjon-i-Trondheim-14787036.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-26T18:50:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14787036"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-26T18:50:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frp synes Frp er for usynlige i opposisjon i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "En samlet bystyregruppe tar selvkritikk p\u00e5 at de ikke gj\u00f8r mer ut av seg. N\u00e5 vil de snu skuta."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/839217153d4795b9c06bf72b4d323b6c9888bc35.jpg?597a6981"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1917"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T22:30:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frp synes Frp er for usynlige i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/26/Frp-synes-Frp-er-for-usynlige-i-opposisjon-i-Trondheim-14787036.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "839217153d4795b9c06bf72b4d323b6c9888bc35"}], "score": 0.90631133, "siteId": "9222270286501375973", "id": "839217153d4795b9c06bf72b4d323b6c9888bc35"}

