{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-16T22:06:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "annemona grann"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politi og brannvesen rykket l\u00f8rdag kveld ut til Prinsens gate etter melding om brann i et solstudio. Brannen var raskt slukket.", "Innsatsleder Geir Arne Sj\u00f8hagen forteller at det viste seg \u00e5 v\u00e6re et branntill\u00f8p i en av b\u00e5sene i Insane solstudio.", "If\u00f8lge operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt er \u00e5rsaken til brannen uklar. Han opplyser imidlertid at det ikke var elektriske installasjoner i den delen av rommet der det brant. En solseng som sto like ved smeltet som f\u00f8lge av flammene.", "- Solstudioet er n\u00e5 blombert og kriminalteknikere skal unders\u00f8ke stedet til uka. Det er sikret en del gjenstander som er overlatt til krimteknikerne, sier Handegard.", "Ingen personer skal ha v\u00e6rt inne i lokalene da det brant. Overrislingsanlegget ble utl\u00f8st, noe som f\u00f8rte til store vannmengder inne i lokalene.", "- Det kom massevis av r\u00f8yk ut fra solstudioet og det fosser vann ut n\u00e5, sa Karina Gl\u00f8mma i 20.00-tiden.", "Hun bor i samme byg\u00e5rd som Insane Solstudio holder til i. Alle beboerne i huset ble beordret ut av leilighetene sine da det begynte \u00e5 brenne, forteller hun.", "Geir Gustad er ansatt i thairestauranten Benja Siam som  ligger vegg i vegg med Insane solstudio. Han forteller at de m\u00e5tte stenge etter branntil\u00f8pet. Et 50-talls gjester m\u00e5tte forlate restauranten.", "- Vi hadde full restaurant, blant annet en 30-\u00e5rsfeiring med mye folk, men m\u00e5tte stenge for kvelden. Alle m\u00e5tte ut p\u00e5 grunn av kraftig r\u00f8yklukt og vanns\u00f8l fra slukningsarbeidet. Det er kun en lettvegg mellom solstudio og restauranten, sier Gustad.", "Politiet fikk melding om brannen klokken 20.13.", "Det er ikke f\u00f8rste gang det brenner  byg\u00e5rden. Tidligere holdt V\u00e6kteren Bistro til der. Restauranten ble totalskadd i brann i 2002."]}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "235af2c2af707e83670f3e7bd133961d8a8c967ad225220e8a1c1374ab0451ce"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-16T19:09:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det var ingen elektriske installasjoner i n\u00e6rheten av der det begynte \u00e5 brenne i Solstudioet i Prinsens gate l\u00f8rdag kveld. Til uka skal kriminakteknikere unders\u00f8ke stedet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12612683.ece/xflwt1/ALTERNATES/w980-default/Image-1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/83a2e7f0f390991b00983a2f3787641c9c99edda.jpg?596dec00"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Rykket ut til brann i solstudio -adressa.no", "- Fosser ut vann", "Ingen skadd"]}, {"field": "id", "value": "83a2e7f0f390991b00983a2f3787641c9c99edda"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["elektriske installasjoner", "solstudio", "brann", "unders\u00f8ke stedet", "l\u00f8rdag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["insane solstudio", "benja siam", "solstudioet", "prinsens", "v\u00e6kteren bistro"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karina gl\u00f8mma", "geir gustad", "geir arne sj\u00f8hagen", "bj\u00f8rn handegard"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12612683.ece/xflwt1/ALTERNATES/w980-default/Image-1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rykket ut til brann i solstudio"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2016/04/16/Rykket-ut-til-brann-i-solstudio-12612365.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-16T19:14:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12612365"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-16T19:14:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rykket ut til brann i solstudio -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Det var ingen elektriske installasjoner i n\u00e6rheten av der det begynte \u00e5 brenne i Solstudioet i Prinsens gate l\u00f8rdag kveld. Til uka skal kriminakteknikere unders\u00f8ke stedet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/83a2e7f0f390991b00983a2f3787641c9c99edda.jpg?596dec00"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1477"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T11:07:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rykket ut til brann i solstudio"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2016/04/16/Rykket-ut-til-brann-i-solstudio-12612365.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "83a2e7f0f390991b00983a2f3787641c9c99edda"}], "score": 1.3718405, "siteId": "9222270286501375973", "id": "83a2e7f0f390991b00983a2f3787641c9c99edda"}

