{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T13:11:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Begge besetningsmedlemmene ble alvorlig skadet i hendelsen under innflyging til V\u00e6rnes 4. februar i \u00e5r. Det skriver Statens havarikommisjon for transport i en ny rapport om ulykken. Begge skadet seg da de falt i gulvet etter den br\u00e5 og uventede lufteturen, mens de var i ferd med \u00e5 spenne seg fast for landing.", "Skiltet med \u00abfest setebeltet\u00bb var tent i kabinen og like f\u00f8r hadde de to kabinansatte sjekket at alle de 76 passasjerene om bord i 737-600-maskinen var fastspent.", "Den kvinnelige purseren om bord var selv p\u00e5 toalettet forut da flyet kom inn i den urolig luften. Hun opplevde ikke turbulensen som spesielt kraftig, men oppdaget skadene da hun kom ut. Hun annonserte derfor etter medisinsk personale om bord. En lege og en sykepleier meldte seg og tok de to under medisinsk behandling.", "Flygerne informerte t\u00e5rnet p\u00e5 V\u00e6rnes om ulykken og at de trengte ambulanse og lege. En ambulanse fraktet de to skadde til legevakten i Trondheim umiddelbart etter landing. Der fikk det ble konstatert ribbeinsbrudd p\u00e5 den ene kabinansatte, og brudd i korsbeinet p\u00e5 den andre, skriver havarikommisjonen.", "Flyet var p\u00e5 vei fra Oslo Lufthavn Gardermoen til V\u00e6rnes da ulykken skjedde. Det var under innflyging til flyplassen at det oppsto kraftig turbulens idet flyet passerte Selbusj\u00f8en med en h\u00f8yde p\u00e5 7.000 fot, if\u00f8lge rapporten.", "Havarikommisjonen konkluderer med at den kraftige turbulensen kom overraskende b\u00e5de p\u00e5 flygebesetningen og kabinbesetningen. Slik turbulens kan vanskelig forutsees eller unng\u00e5es. Derfor er det ikke behov for nye sikkerhetstilr\u00e5dninger.", "Kommisjonen ber likevel flyselskapene om \u00e5 \u00abholde systematisk og kontinuerlig fokus p\u00e5 turbulens i flysikkerhetsarbeidet for \u00e5 unng\u00e5 personskader\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "05f4f35a244af97ca2fbeefdc8e11fce0f0895923095322845ac4caa8f06c108"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T12:19:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da Sas-flyet kom inn i kraftig turbulens over Selbusj\u00f8en ble to av kabinbesetningen l\u00f8ftet fra gulvet og kastet sidelengs."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/841250685105cebd932bf0edc83d53fd49de1a30.jpg?59998c46"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Turbulens skadet flybesetning -adressa.no", "Skaffet lege", "Ingens feil"]}, {"field": "id", "value": "841250685105cebd932bf0edc83d53fd49de1a30"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["turbulens", "flyet", "skadet", "kraftig turbulens", "turbulens skadet flybesetning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oslo lufthavn gardermoen", "selbusj\u00f8en", "sas", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Turbulens skadet flybesetning"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1149464.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-09-10T13:16:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1564108"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-09-10T13:16:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Turbulens skadet flybesetning -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Da Sas-flyet kom inn i kraftig turbulens over Selbusj\u00f8en ble to av kabinbesetningen l\u00f8ftet fra gulvet og kastet sidelengs."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/841250685105cebd932bf0edc83d53fd49de1a30.jpg?59998c46"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x892"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T13:19:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Turbulens skadet flybesetning"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1149464.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "841250685105cebd932bf0edc83d53fd49de1a30"}], "score": 1.460279, "siteId": "9222270286501375973", "id": "841250685105cebd932bf0edc83d53fd49de1a30"}

