{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-24T09:11:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ivar Koteng", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "eivind hustad evjen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c5rsm\u00f8tet i Rosenborg ble som ventet en rolig aff\u00e6re. Med gr\u00f8nne tall og et solid overskudd i 2016, kunne styreleder Ivar Koteng og daglig leder Tove Moe Dyrhaug puste lettet ut.", "\u2013 \u00c5rsm\u00f8tet i \u00e5r var nok tidenes roligste, sier Dyrhaug til Adresseavisen.", "Det g\u00e5r fortsatt gjetord om \u00e5rsm\u00f8tene under periodene med underskudd og pokalt\u00f8rke i Rosenborg. \u00c5rsm\u00f8tene som startet klokken 18.00 og ikke ble ferdige f\u00f8r etter midnatt.", "P\u00e5 Scandic Lerkendal torsdag kveld ble m\u00f8tet imidlertid hevet knappe 90 minutter etter start.", "Styreleder Ivar Koteng smilte fra \u00f8re til \u00f8re etter seansen var over:", "\u2013 N\u00e5r \u00e5rsm\u00f8tet er s\u00e5pass kort, betyr det at det er et bra et, sier eiendomsbaronen.", "\u2013 Tidligere har det v\u00e6rt seks timer lange \u00e5rsm\u00f8ter og vel s\u00e5 det?", "\u2013 Ikke etter at jeg kom til klubben, sier Koteng med et glimt i \u00f8yet.", "Omtrent halvveis inn i \u00e5rsm\u00f8tet, kom det et innspill fra Daniel Strand om hvordan styret i Rosenborg stiller seg til deltakelse i en overnasjonal europeisk serie. Bakgrunnen for dette var at det i h\u00f8st ble snakk om at RBK diskuterte med FC K\u00f8benhavn og andre toppklubber i mindre europeiske ligaer om et mulig samarbeid om en ny \u00absuperliga\u00bb.", "Styreleder Ivar Koteng gikk p\u00e5 talerstolen og sa:", "\u2013 Det er blant styrets forpliktelser \u00e5 holde seg godt orientert om hvordan klubbfotballen i Europa utvikler seg. Vi er \u00e5pen for \u00e5 snakke med andre klubber, og det viktigste for oss er at vi er med n\u00e5r toget g\u00e5r. Vi kan ikke st\u00e5 igjen p\u00e5 perrongen da. Vi tror det er smart av oss \u00e5 tenke p\u00e5 dette.", "Slik svarte Koteng til Adresseavisen etter \u00e5rsm\u00f8tet om saken:", "\u2013 Dette snakket om en overnasjonal liga har ikke materialisert seg i noe enn\u00e5, s\u00e5 det er vanskelig \u00e5 si hvordan Rosenborg stiller seg til det. Sannsynligheten for at noe s\u00e5nt skjer med det f\u00f8rste er veldig liten.", "\u2013 Har det v\u00e6rt mye m\u00f8tevirksomhet rundt dette?", "\u2013 Det var litt m\u00f8ter i fjor, men som sagt s\u00e5 er sannsynligheten for at noe skjer med det f\u00f8rste veldig liten, sier Koteng.", "\u2013 Hvorfor det?", "\u2013 Det er en del frustrasjon rundt pengestr\u00f8mmen i europeisk fotball. Det er for eksempel mye mer penger i f\u00f8rstedivisjon i England enn det er i Serie A i Italia, og det gj\u00f8r at dette blir vanskeligere \u00e5 gjennomf\u00f8re.", "\u2013 Men hvis det eventuelt skjer?", "\u2013 Da er det viktig for Rosenborg at vi er p\u00e5 perrongen, og at vi tar en grundig avgj\u00f8relse p\u00e5 om vi vil v\u00e6re med det toget n\u00e5r det g\u00e5r eller ikke, sier styreleder Ivar Koteng.", "\u2013 Er man villig til \u00e5 erstatte Eliteserien med denne overnasjonale ligaen?", "\u2013 Det blir det vanskelig \u00e5 svare p\u00e5, ettersom det ikke har materialisert seg i noe enn\u00e5. F\u00f8rst m\u00e5 vi se p\u00e5 hva dette blir til konkret.", "N\u00e5 ser RBK-sjefen fryktl\u00f8st framover mot 2017:", "\u2013 Vi er ikke bekymret for noe som helst \u00f8konomisk sett i Rosenborg, og det st\u00f8rste fokuset blir n\u00e5 \u00e5 l\u00f8fte oss sportslig. Vi m\u00e5 komme oss n\u00e6rmere niv\u00e5et i Europa, mener Koteng.", "Tr\u00f8nderen er forn\u00f8yd med spillermaterialet som K\u00e5re Ingebrigtsen n\u00e5 r\u00e5r over:", "\u2013 Ja, jeg tror vi har et mye bedre lag n\u00e5, kontra enn i fjor v\u00e5r. S\u00e5 jeg blir ikke skuffet om det ikke kommer flere spillere inn, men det m\u00e5 vi hele tiden se an. Det skal ikke st\u00e5 p\u00e5 pengene, forteller Koteng."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "24e15b7d28572cff07f5c08743b19cd7179075f630063304496903665f548501"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T09:15:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Vi m\u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 det toget n\u00e5r det g\u00e5r, sier styreleder i RBK, Ivar Koteng."}, {"field": "heading", "value": ["Koteng p\u00e5 RBK-\u00e5rsm\u00f8te: - Har v\u00e6rt i m\u00f8ter om \u00abovernasjonal liga\u00bb -adressa.no", "\u2013 Tidenes roligste \u00e5rsm\u00f8te", "\u00abOvernasjonal superliga\u00bb", "\u2013 Ikke noe konkret enn\u00e5", "Fryktl\u00f8s mot 2017"]}, {"field": "id", "value": "841677e7161e7739359518a5bc749452efdf0e24"}, {"field": "keyword", "value": ["Ivar Koteng", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Ivar Koteng,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["overnasjonal", "overnasjonal liga", "liga", "\u00e5rsm\u00f8te"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["serie a", "eliteserien", "scandic lerkendal", "adresseavisen", "rosenborg bk"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "england", "italia", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["daniel strand", "ivar koteng", "k\u00e5re ingebrigtsen", "tove moe dyrhaug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/62361073-9a3c-4843-9b85-69b7ec2e3269?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Koteng p\u00e5 RBK-\u00e5rsm\u00f8te: - Har v\u00e6rt i m\u00f8ter om \u00abovernasjonal liga\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Koteng-pa-RBK-arsmote---Har-vart-i-moter-om-overnasjonal-liga-231100b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-24T09:11:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231100"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-24T09:11:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Koteng p\u00e5 RBK-\u00e5rsm\u00f8te: - Har v\u00e6rt i m\u00f8ter om \u00abovernasjonal liga\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Vi m\u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 det toget n\u00e5r det g\u00e5r, sier styreleder i RBK, Ivar Koteng."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/841677e7161e7739359518a5bc749452efdf0e24.jpg?5924394b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1331"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-23T13:29:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Koteng p\u00e5 RBK-\u00e5rsm\u00f8te: - Har v\u00e6rt i m\u00f8ter om \u00abovernasjonal liga\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Koteng-pa-RBK-arsmote---Har-vart-i-moter-om-overnasjonal-liga-231100b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "841677e7161e7739359518a5bc749452efdf0e24"}], "score": 1.5420184, "siteId": "9222270286501375973", "id": "841677e7161e7739359518a5bc749452efdf0e24"}

