{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-26T14:52:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger ringseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag sto folk som sild i t\u00f8nne p\u00e5 rute 310 fra Trondheim mot Orkanger. Slik skal det ikke v\u00e6re i dag, opplyser AtB til adressa.no.", "- Vi har satt opp en ny rute fra Heimdal til Tangen p\u00e5 Stj\u00f8rdal, og satt inn til sammen 13 assistansevogner (ekstra buss p\u00e5 enkelte opprinnelige avganger) mellom Stj\u00f8rdal og Orkanger, opplyser plan- og driftssjef Harald St\u00f8rr\u00f8nning i AtB.", "De ekstra bussene er satt inn i rushtiden, b\u00e5de om morgenen og ettermiddagen.", "Se hvilke avganger det gjelder p\u00e5 AtB sine sider .", "AtB opplyser at bussene som er satt inn ikke har AtB-profil, men vil bli oppdatert med riktig rutenummer og strekning s\u00e5 snart som mulig.", "- Hvorfor ble det plutselig s\u00e5 fulle busser p\u00e5 denne strekningen?", "- Vi hadde 13 prosent flere passasjerer p\u00e5 denne strekningen i juli i \u00e5r, enn i fjor. Vi har visst om det hele tiden, og hadde lagt inn ekstra kapasitet mellom Trondheim og Orkanger. Likevel har vi ikke f\u00e5tt god nok kapasitet.", "- Hva gikk galt?", "- Sentrumsterminalen hadde sprengt kapasitet. P\u00e5 grunn av dette spredte vi avgangene litt, det er en medvirkende \u00e5rsak. Men folk reiste til samme tid som f\u00f8r, og det er jo kundene som bestemmer n\u00e5r de velger \u00e5 reise, sier Storr\u00f8nning.", "- Hvordan f\u00f8lger dere opp passasjerene videre?", "- Fra i morgen og den n\u00e6rmeste tiden vil vi ha kontroll\u00f8rer ute for \u00e5 observere hvordan det g\u00e5r i morgenrushet. S\u00e5 m\u00e5 vi fortl\u00f8pende vurdere tiltak. Vi skal evaluere, og sette opp nytt rutetilbud fra 1. januar 2014. Da kan det hende vi g\u00e5r tilbake til to og tre busser p\u00e5 enkelte avganger, i stedet for \u00e5 spre bussene ut over flere avgangstider, i rushtiden.", "AtB er ogs\u00e5 klar over at de m\u00e5 f\u00e5 bukt med den ulovlige passasjertransporten som ble gjort fredag.", "- Bussene er ikke registrert for st\u00e5ende passasjerer. Det er ikke \u00f8nskelig og ikke tillatt at passasjerer st\u00e5r i de hastighetene det er snakk om, sier St\u00f8rr\u00f8nning.", "AtB oppfordrer passasjerer som eventuelt skulle bli frakj\u00f8rt om \u00e5 si fra.", "PS: Per i dag er det ikke mulig \u00e5 motta betaling p\u00e5 assistansebussene, som f\u00f8lger etter den opprinnelige rutebussen. Passasjerer med t-kort vil derfor bli henvist om \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 assistansebussene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e47f97c3661fd7381551b86a8e5cd628dd82648f06a02e2fd653573c2a89e3e5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T20:18:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Boreal og AtB har satt inn flere busser og en ny avgang."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8153127.ece/ALTERNATES/w980-default/_06A3891.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/849096f5a740f3e47910ef5b3db4f8015ab49515.jpg?599b418b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abProblemruten\u00bb 310 skal ha plass til alle i dag -adressa.no", "Bommet med rutetilbudet", "Kj\u00f8rte ulovlig"]}, {"field": "id", "value": "849096f5a740f3e47910ef5b3db4f8015ab49515"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dag", "buss", "ekstra buss", "avgang", "passasjerer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heimdal", "tangen", "orkanger", "storr\u00f8nning", "stj\u00f8rdal og orkanger", "atb", "trondheim og orkanger"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "harald st\u00f8rr\u00f8nning"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8153127.ece/ALTERNATES/w980-default/_06A3891.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abProblemruten\u00bb 310 skal ha plass til alle i dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8165401.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-26T14:50:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8165401"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-26T14:50:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abProblemruten\u00bb 310 skal ha plass til alle i dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Boreal og AtB har satt inn flere busser og en ny avgang."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/849096f5a740f3e47910ef5b3db4f8015ab49515.jpg?599b418b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1373"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-21T20:24:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abProblemruten\u00bb 310 skal ha plass til alle i dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8165401.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "849096f5a740f3e47910ef5b3db4f8015ab49515"}], "score": 1.1787574, "siteId": "9222270286501375973", "id": "849096f5a740f3e47910ef5b3db4f8015ab49515"}

