{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:25:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kristoffer furberg", "kristoffer furberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den dr\u00f8yeste historien om hvordan en Singsaker-trikk havnet i Samfundets bodega starter med en student som skal ha v\u00e6rt ansatt i Graakallbanen. Dette var i mellomkrigs\u00e5rene, da Bodegaen under Samfundet ble gravd ut.", "For \u00e5 f\u00e5 ut all massen under det runde r\u00f8de skal det ha blitt gravd en bakke ned fra Elgeseter gate til kjellerniv\u00e5. If\u00f8lge historien var det en bred \u00e5pning i kjellerveggen der man fraktet ut massen. Den Graakallbanen-ansatte studenten skal ha kj\u00f8rt en trikk frem til Samfundet i nattens mulm og m\u00f8rke. Her sto en stor gjeng klar med blant annet jekker og vinsjer for \u00e5 f\u00e5 trikken av sporet og ned under huset. Det skal ha g\u00e5tt s\u00e5 lang tid at veggen allerede var murt igjen da trikken ble oppdaget. Dermed m\u00e5tte trikken bli st\u00e5ende f\u00f8r den ble demontert og fjernet noen \u00e5r senere.", "Dette stemmer nok ikke helt if\u00f8lge Samfundet-sjef i 1957, Jan W. Sissener.", "- Det er riktig at det var en trikk i Bodegaen p\u00e5 50-tallet, og det er ogs\u00e5 riktig at jeg var involvert i dette, sier Sissener f\u00f8r han begynner \u00e5 fortelle.", "Den tidligere kjemistudenten sier at han ble gjort kjent med at trikkene i byen skulle skiftes ut med nye p\u00e5 midten av 50-tallet.", "- Da sto jeg opp i Samfundet og sa at vi kunne ikke v\u00e6re bekjent av at den gamle, nydelige, \u00e6rverdige og tradisjonelle Singsakertrikken skulle kastes p\u00e5 skraphaugen. Dette gjentok jeg i flere debatter hvor trikken ikke hadde noe som helst med saken \u00e5 gj\u00f8re. Jeg sa at vi heller fikk skaffe oss en Singsaker-trikk i Bodegaen enn \u00e5 m\u00e5tte si helt farvel til den. \u00abRessji\u00bb-gjengen (regi, journ. anm.) fulgte opp og overrasket alle med \u00e5 f\u00e5 plassert trikken i kjelleren, sier den tidligere Samfundet-sjefen.", "- Hvorfor ville du plassere en trikk inne p\u00e5 Samfundet?", "- Det var et pussig innfall av spillopper. Jeg presenterte det hele med gr\u00e5tkvalt stemme for \u00e5 f\u00e5 gjennom forslaget.", "Sissener forteller at han fikk ideen h\u00f8sten 1954. H\u00f8sten 1956 hadde \u00abRessji\u00bb-gjengen s\u00f8rget for at den var p\u00e5 plass. Her skal den ha blitt st\u00e5ende i halvannet \u00e5r f\u00f8r den ble vrakgods.", "- Trikken ble hovedsakelig brukt som en \u00f8lstue. Den fungerte som et avlukke der man kunne drikke og kose seg.", "Ellers var det benker, stoler og sittegupper, slik vi kjenner Bodegaen i dag. Ytterligere detaljer sliter Sissener med \u00e5 huske. Det er p\u00e5 grunn av tiden som er g\u00e5tt, ikke \u00f8len som ble konsumert.", "Etter endte kjemistudier i vinteren 1958 reiste Sissener til MIT i Boston for \u00e5 videretudanne seg i industrial management. Da han var ferdig ventet jobb for DuPont i Gen\u00e8ve. I 1977 startet den tidligere NTH-studenten for seg selv og opprettet Sissener Chemicals and Technologies som leverer kjemikalier til sementprodusenter. I 25 \u00e5r har han i tillegg v\u00e6rt honor\u00e6r (ul\u00f8nnet) konsul i Lausanne. Han har ogs\u00e5 mottatt Den kongelige norske fortjenstorden, f\u00f8rst som Ridder og s\u00e5 som Kommand\u00f8r."]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "1b671d9600b475e7f5c8a0fceac7be556c5edf991a8e3307f0ffdd395d3b179b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T01:42:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det verserer ville rykter om trikken som sto plassert i Bodegaen. Her er sannheten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1367410.ece5/ALTERNATES/w980-default/trikksamfundetmontasje"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8493340a4aa1b4b07de56f82ccb6f175ffb85eb9.jpg?599448d7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slik havnet trikken inne p\u00e5 Samfundet -adressa.no", "Jekker, vinsjer og et hull i veggen", "- Pussig innfall av spillopper", "Trikkeforkjemper ble konsul"]}, {"field": "id", "value": "8493340a4aa1b4b07de56f82ccb6f175ffb85eb9"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": ["dupont", "sissener chemicals"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["trikk inne", "havnet trikken inne", "trikk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["singsakertrikken", "kommand\u00f8r", "elgeseter", "singsaker", "samfundet", "bodegaen", "graakallbanen", "sissener chemicals and technologies", "ressji"]}, {"field": "kw-location", "value": ["boston", "gen\u00e8ve", "lausanne", "ridder"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan w. sissener"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1367410.ece5/ALTERNATES/w980-default/trikksamfundetmontasje"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik havnet trikken inne p\u00e5 Samfundet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/article1527783.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-09-15T10:06:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "859533"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-09-15T10:06:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik havnet trikken inne p\u00e5 Samfundet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "Det verserer ville rykter om trikken som sto plassert i Bodegaen. Her er sannheten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8493340a4aa1b4b07de56f82ccb6f175ffb85eb9.jpg?599448d7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1573"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T13:29:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik havnet trikken inne p\u00e5 Samfundet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/article1527783.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8493340a4aa1b4b07de56f82ccb6f175ffb85eb9"}], "score": 1.1120014, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8493340a4aa1b4b07de56f82ccb6f175ffb85eb9"}

