{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-27T14:47:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Blant idrettsjentene som tar p\u00e5 vesten for sikkerheten er By\u00e5sen-profil Camilla Herrem, langrennsl\u00f8per Therese Johaug og fotballspiller Tina Wulf. I tillegg er boksestjerne Cecilia Br\u00e6khus, Linn J\u00f8rum Sulland fra h\u00e5ndballandslaget og lengdehopper Margrethe Renstr\u00f8m \u00e5 se i kalenderen \u00abVEST 2013\u00bb.", "- Vi h\u00e5per at disse damene skal skape oppmerksomhet rundt vestbruk. Spesielt menn er for d\u00e5rlige til \u00e5 bruke redningsvest n\u00e5r de er i b\u00e5t, sier generalsekret\u00e6r Rikke Lind i Redningsselskapet til adressa.no.", "I fjor mistet 30 personer livet p\u00e5 sj\u00f8en i Norge. 17 av disse brukte ikke vest.", "- Vesten er helt avgj\u00f8rende for \u00e5 berge livet. Den gj\u00f8r at du holder deg lenger i vannet, og den gj\u00f8r deg synlig. Vi vet at det er mye, mye st\u00f8rre sannsynlighet for \u00e5 overleve b\u00e5tulykker om man bruker redningsvest, sier Lind.", "LES OGS\u00c5:  De beste tipsene for et trygt sj\u00f8liv", "V\u00e5lerenga-spiller Tina Wulf, som tidligere spilte for Trondheims-\u00d8rn, er opptatt av at alle bruker vest i b\u00e5t.", "- Det er dessverre mange som legger igjen vesten p\u00e5 land, og det h\u00e5per jeg vi kan bidra til at ikke skjer. Det er s\u00e5 mange nordmenn som ferdes p\u00e5 sj\u00f8en, og skulle en ulykke oppst\u00e5 er det utrolig viktig at man bruker redningsvest. Det kan redde mange liv, sier Wulf til adressa.no.", "Kalenderpike Tina Wulf var med i Adressa.no-serien \u00abTimeout\u00bb sammen med Rachel Nordt\u00f8mme. Se serien her.", "Therese Johaug sier selv at hun alltid bruker vest p\u00e5 sj\u00f8en. I et intervju med RS-magasinet, som kommer i postkassene 10. juni, oppfordrer hun alle til \u00e5 tenke sikkerhet p\u00e5 sj\u00f8en.", "- Noen synes kanskje det er ukult \u00e5 bruke vest, men det er kjempeviktig for egen sikkerhet. N\u00e5 som b\u00e5tsesongen er i gang og finv\u00e6ret kommer, er det viktig at folk tar forholdsregler og tar p\u00e5 vesten, sier langsrennsstjerna.", "Generalsekret\u00e6r Rikke Lind i Redningsselskapet sier det er viktig at man er bevisst p\u00e5 at vesten skal passe.", "- Spesielt gjelder dette barna. De skal ikke ha for store vester, bare for at de skal ha noe \u00e5 vokse i. N\u00e5r barna vokser m\u00e5 man ogs\u00e5 s\u00f8rge for at vesten er stor nok. Og far m\u00e5 g\u00e5 foran som et godt eksempel og ta p\u00e5 sin egen vest, sier Lund.", "LES OGS\u00c5: - Flere b\u00f8r ta b\u00e5tf\u00f8rerpr\u00f8ven i Tr\u00f8ndelag", "Redningsselskapet hjelper hvert \u00e5r 12 000 mennesker med problemer p\u00e5 havet. Sk\u00f8ytene melder om en positiv utvikling n\u00e5r det gjelder bruk av vest.", "- Men vi har en lang kystlinje og utfordringer med mye skj\u00e6r og mange fritidsb\u00e5ter. Det er trist at det fortsatt er s\u00e5 mange som mister livet p\u00e5 sj\u00f8en, sier Lund", "Ogs\u00e5 i fjor laget Redningsselskapet en kalender for \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 bruke redningsvest. Da stilte mannlige idrettsstjerner opp."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "36c8af70ad3ecc574053141074a9a594e800e3fbee3eb0a9e4c71ade0562fb4e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:40:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Therese, Tina og Camilla stiller opp som kalenderpiker for Redningsselskapet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article7636547.ece/ALTERNATES/w980-default/vestjenter%20montasje%20(2).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/849d0566385e8626eb8566798228ccccc5a104af.jpg?5976567d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Disse skal redde liv p\u00e5 sj\u00f8en -adressa.no", "- Ikke ukult med vest", "Flere bruker redningsvest"]}, {"field": "id", "value": "849d0566385e8626eb8566798228ccccc5a104af"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bruker redningsvest", "vest"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["margrethe renstr\u00f8m", "trondheims-\u00f8rn", "by\u00e5sen", "adressa", "redningsselskapet", "timeout"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lund", "norge", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["camilla herrem", "therese johaug", "rikke lind", "rachel nordt\u00f8mme", "linn j\u00f8rum sulland", "cecilia br\u00e6khus", "tina wulf"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article7636547.ece/ALTERNATES/w980-default/vestjenter%20montasje%20(2).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Disse skal redde liv p\u00e5 sj\u00f8en"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article7636555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-27T13:51:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7636555"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-27T13:51:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Disse skal redde liv p\u00e5 sj\u00f8en -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Therese, Tina og Camilla stiller opp som kalenderpiker for Redningsselskapet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/849d0566385e8626eb8566798228ccccc5a104af.jpg?5976567d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2022"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T20:20:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse skal redde liv p\u00e5 sj\u00f8en"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article7636555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "849d0566385e8626eb8566798228ccccc5a104af"}], "score": 0.6396016, "siteId": "9222270286501375973", "id": "849d0566385e8626eb8566798228ccccc5a104af"}

