{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T11:10:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann-inger borstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Drapet p\u00e5 studenten Sigrid Heggheim fra J\u00f8lster skjedde i 1976. Det er n\u00e5 g\u00e5tt 28 \u00e5r siden drapet, mens foreldelsesfristen for drap er 25 \u00e5r. Dette betyr at Sigrids drapsmann aldri vil bli funnet.", "- Jeg har ingen kommentar i saken, sier politimester Per M. Marum til Adresseavisen.", "P\u00e5r\u00f8rende som Adresseavisen har v\u00e6rt i kontakt med \u00f8nsker heller ikke \u00e5 kommentere saken i media.", "- Justismord", "Fritz Moen ble d\u00f8mt for drapet i 1981. Etter at juryen hadde svart ja p\u00e5 om Fritz Moen var skyldig i drap og voldtektsfors\u00f8k, ble det stor dramatikk i rettssalen. Hans dav\u00e6rende advokat, n\u00e5 avd\u00f8de h\u00f8yesterettsadvokat Olav Hestenes, reiste seg og ropte ut i rettslokalet:", "- Justismord!", "Hestenes var overbevist om at hans klient Fritz Moen var utsatt for justismord, og snakket om \u00e5 f\u00e5 saken gjenopptatt.", "Torsdag ble Moen frifunnet for drapet, etter et fem minutter langt rettsm\u00f8te i Borgarting lagmannsrett. Samtidig fikk Moen et erstatningsforskudd p\u00e5 en millioner kroner fra staten. Erstatningsbel\u00f8pet er ventet \u00e5 komme opp i 3-5 millioner.", "Jobber med Torunn-saken", "Studenten Sigrid Heggheim (21) fra J\u00f8lster ble funnet voldtatt og kvalt p\u00e5 et jorde p\u00e5 Nardo i september 1976. I oktober 1977 ble studenten Torunn Finstad (20) fra Kongsberg meldt savnet etter en fest i Samfundet. Hun ble funnet kvalt og voldtatt p\u00e5 elvebredden nedenfor Stavne bru. Fritz Moen ble d\u00f8mt for begge drapene, og sonet til sammen 18 og et halvt \u00e5rs fengsel for drap og voldtekt p\u00e5 de to kvinnene.", "Moens advokat, John Christian Elden og privatetterforsker Tore Sandberg jobber n\u00e5 for \u00e5 f\u00e5 Torunn-saken gjenopptatt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c7c5924859e7f376ead235e86d912e9f2290ed93091423ed337a5b44d45c1c79"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T15:29:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det g\u00e5r en morder l\u00f8s i Trondheim, sa h\u00f8yesterettsadvokat Olav Hestenes da Fritz Moen ble d\u00f8mt for Sigrid-drapet i 1981. N\u00e5 er Moen frikjent og drapssaken foreldet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1099726.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20drept"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/84ba0a54f7dfb67ed42227c55c9c3606c3880b99.jpg?59862e8e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sigrids drapsmann vil g\u00e5 fri -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "84ba0a54f7dfb67ed42227c55c9c3606c3880b99"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["saken", "drap"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stavne", "nardo", "samfundet", "adresseavisen", "borgarting", "per m. marum"]}, {"field": "kw-location", "value": ["j\u00f8lster", "kongsberg", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fritz moen", "john christian elden", "tore sandberg", "olav hestenes", "sigrid heggheim", "torunn finstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1099726.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20drept"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sigrids drapsmann vil g\u00e5 fri"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article6103.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-10-07T11:48:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "892163"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-10-07T11:48:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sigrids drapsmann vil g\u00e5 fri -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "- Det g\u00e5r en morder l\u00f8s i Trondheim, sa h\u00f8yesterettsadvokat Olav Hestenes da Fritz Moen ble d\u00f8mt for Sigrid-drapet i 1981. N\u00e5 er Moen frikjent og drapssaken foreldet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/84ba0a54f7dfb67ed42227c55c9c3606c3880b99.jpg?59862e8e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x817"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T20:46:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sigrids drapsmann vil g\u00e5 fri"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article6103.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "84ba0a54f7dfb67ed42227c55c9c3606c3880b99"}], "score": 1.1221808, "siteId": "9222270286501375973", "id": "84ba0a54f7dfb67ed42227c55c9c3606c3880b99"}

