{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-16T09:43:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8reren av personbilen satt fastklemt etter ulykken. Han var alene i bilen.\u2013Det ble fors\u00f8kt livreddende f\u00f8rstehjelp, men livet sto ikke til \u00e5 redde og han ble erkl\u00e6rt d\u00f8d p\u00e5 stedet, sier operasjonsleder Andr\u00e9 Skram Hansen i S\u00f8r-Vest politidistrikt til NTB. Politiet fikk melding om ulykken klokken 8.56. Veien forbi ulykkesstedet er stengt i p\u00e5vente av at krimteknikere og ulykkesgruppen fra Statens vegvesen skal unders\u00f8ke ulykkesstedet. F\u00f8reren av lastebilen slapp fra kollisjonen med lettere skader.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "ee76be88eeb99036fbcc655044659db019bc6c377411c5c5967277cc7b1f7570"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-16T09:56:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann mistet livet da en lastebil og en personbil kolliderte p\u00e5 nordsiden av Eidetunnelen p\u00e5 riksvei 47 p\u00e5 Karm\u00f8y torsdag morgen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/85095cd1307a40838abbc8aa477658ceecfdde8d.jpg?58fc4abe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann d\u00f8de i kollisjon p\u00e5 Karm\u00f8y -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "85095cd1307a40838abbc8aa477658ceecfdde8d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8d", "mann d\u00f8de", "kollisjon", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eidetunnelen", "b. politiet", "s\u00f8r-vest", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": "karm\u00f8y"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "andr\u00e9 skram hansen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann d\u00f8de i kollisjon p\u00e5 Karm\u00f8y"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/16/Mann-d%C3%B8de-i-kollisjon-p%C3%A5-Karm%C3%B8y-14232319.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-16T09:26:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14232319"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-16T09:26:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann d\u00f8de i kollisjon p\u00e5 Karm\u00f8y -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann mistet livet da en lastebil og en personbil kolliderte p\u00e5 nordsiden av Eidetunnelen p\u00e5 riksvei 47 p\u00e5 Karm\u00f8y torsdag morgen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/85095cd1307a40838abbc8aa477658ceecfdde8d.jpg?58fc4abe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x783"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-23T06:33:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann d\u00f8de i kollisjon p\u00e5 Karm\u00f8y"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/16/Mann-d%c3%b8de-i-kollisjon-p%c3%a5-Karm%c3%b8y-14232319.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "85095cd1307a40838abbc8aa477658ceecfdde8d"}], "score": 1.4835193, "siteId": "9222270286501375973", "id": "85095cd1307a40838abbc8aa477658ceecfdde8d"}

