{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-20T05:43:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet ble varslet om utforkj\u00f8ringen p\u00e5 fylkesvei 757 ved Volden skole klokken 22.44 mandag kveld. Lastebilen var p\u00e5 vei vestover mot Verdal.", "- Vi fikk melding om at en lastebil hadde veltet inn i en hage ved skolen. En som bor ved skolen snakket med sj\u00e5f\u00f8ren, som sa at han ikke trengte hjelp og at han ikke var skadd, sier operasjonsleder Kjetil Mollan i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Politiet rykket ut til stedet og snakket med sj\u00e5f\u00f8ren i 30-\u00e5rene.", "- Han bl\u00e5ste i alkometer. Det ga ikke utslag, men han ga en forklaring som gj\u00f8r at vi m\u00e5 gj\u00f8re videre unders\u00f8kelser.", "Det er meldt om ganske store \u00f8deleggelser p\u00e5 stedet. If\u00f8lge Adresseavisens fotograf ble lastebilen liggende hvilende mot et tre et par meter fra en garasje like ved skoleg\u00e5rden.", "Det tok om lag to timer \u00e5 f\u00e5 den opp p\u00e5 veien igjen.", "- Over 100 meter med autovern er \u00f8delagt, og det er entrepren\u00f8ren varslet om, sier Mollan.", "I lastebilen l\u00e5 det sprengmatter, men ikke eksplosiver eller annet som utgj\u00f8r noen fare.", "- Den fraktet sprengmatter, som brukes til \u00e5 legge over berg og steiner n\u00e5r man foretar sprenging."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "11c223b875df90d477e46483ebc01893b0adad32fcbf6f19a1c5969813128470"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-19T22:48:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ble hengende mot tre ved skoleg\u00e5rd i Verdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13368395.ece/8l69zg/ALTERNATES/w980-default/ulykke_vera01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/855dab05702fda01d2277ee2f5dadd2c122077a3.jpg?59257b6e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lastebil meide ned rundt 100 meter med autovern -adressa.no", "Sikret med vaier", "Lastet med sprengmatter"]}, {"field": "id", "value": "855dab05702fda01d2277ee2f5dadd2c122077a3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lastebil", "skole", "lastebil meide"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["volden", "adresseavisens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjetil mollan"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13368395.ece/8l69zg/ALTERNATES/w980-default/ulykke_vera01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lastebil meide ned rundt 100 meter med autovern"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/09/20/Lastebil-meide-ned-rundt-100-meter-med-autovern-13366246.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-19T23:33:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13366246"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-19T23:33:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lastebil meide ned rundt 100 meter med autovern -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ble hengende mot tre ved skoleg\u00e5rd i Verdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/855dab05702fda01d2277ee2f5dadd2c122077a3.jpg?59257b6e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1082"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-24T12:24:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lastebil meide ned rundt 100 meter med autovern"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/09/20/Lastebil-meide-ned-rundt-100-meter-med-autovern-13366246.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "855dab05702fda01d2277ee2f5dadd2c122077a3"}], "score": 1.4942328, "siteId": "9222270286501375973", "id": "855dab05702fda01d2277ee2f5dadd2c122077a3"}

