{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T19:28:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Under en rolig treningstur i Kl\u00e6bu, ble Alf Gr\u00f8tte nesten nedkj\u00f8rt av en sint bilf\u00f8rer. Like etter p\u00e5 ble vinneren av veteran-NM og sykkelen hans slengt i asfalten av samme mann.", "N\u00e5 blir saken anmeldt.", "Trafikksikkerhet for syklister er igjen aktualisert etter den tragiske d\u00f8dsulykken i Tyskland, hvor den australske syklisten Amy Gillett omkom. Tidligere har flere tr\u00f8nderske syklister blitt kvestet etter stygge sammenst\u00f8t med biler. Nylig var Alf Gr\u00f8tte og sykkelkompisen Geir \u00c5ldstedt p\u00e5 sykkeltur i traktene rundt Kl\u00e6bu. Det var lite trafikk, og syklistene sm\u00e5pratet, mens de syklet ved siden av hverandre.", "Plutselig ser de en bil komme i stor fart ut fra en sidevei, rett imot sykkelduoen. Deretter kj\u00f8rer bilisten helt opp ved siden av Gr\u00f8tte. Alf Gr\u00f8tte roper at han skal slutte. I stedet kommer mannen ut av bilen, tar et ordentlig nakkegrep p\u00e5 Gr\u00f8tte, og slenger b\u00e5de han og sykkelen i asfalten. Geir \u00c5ldstedt, som hittil har holdt seg passiv, ber mannen ta det med ro, men blir brutalt lagt i bakken. Da Gr\u00f8tte truet med politi, gikk mannen tilbake til bilen, og ga rytterne beskjed om at de kunne holde seg der de kom fra.", "- Det var en utrivelig opplevelse, men heldigvis kom vi fra uhellet uten store skader. Denne historien forteller hvor hissige norske bilf\u00f8rere er. Det er riktignok sjeldent at den ender med h\u00e5ndgemeng, men det \u00e5 sykle i Norge kan v\u00e6re direkte livsfarlig. Vi opplever omtrent ukentlige hendelser som kunne f\u00e5tt dramatiske utfall, sier han.", "Alf Gr\u00f8tte har bestemt seg for \u00e5 anmelde forholdet.", "- Jeg kjenner ikke til denne saken, men jeg vil oppfordre Gr\u00f8tte \u00e5 anmelde forholde. \u00c5 benytte bilen p\u00e5 denne m\u00e5ten mot syklister, kan i seg selv kvalifisere til beslaglegging av f\u00f8rerkortet, sier politibetjent Snorre L\u00f8vseth ved lensmannskontoret i Kl\u00e6bu.", "Gr\u00f8tte er en erfaren syklist og har vunnet b\u00e5de nasjonale og internasjonale medaljer p\u00e5 sykkelsetet. I sommer ble 45-\u00e5ringen norgesmester for veteraner. Gjennom et langt sykkelliv har han tr\u00e5kket rundt i Europa, uten st\u00f8rre vanskeligheter. I hjemlige omgivelser er det verre, og spesielt er Kl\u00e6bu ille.", "- I Italia og i Spania er folk vant til syklister, og tar hensyn. Nordmenn er det vanskeligste folkeslaget \u00e5 ha med \u00e5 gj\u00f8re, og aller verst er det i Kl\u00e6bu. Selv om det ikke er trafikk imot, kj\u00f8rer nordmenn s\u00e5 n\u00e6rme at de nesten ber\u00f8rer albuen, og legger seg inn rett foran oss. Andre ganger kommer de like bak oss og bruker hornet s\u00e5 kraftig at vi nesten hopper av sykkelen. Det er et under at det ikke skjer flere ulykker, sier han.", "S\u00e5 alvorlig ser Gr\u00f8tte p\u00e5 trafikkulturen at han n\u00e6rmest ber ungdommer holde seg unna landeveiene.", "- Mange bilistene er direkte fiendtlige til syklister, og vi voksne berger oss gjennom v\u00e5r erfarenhet. \u00c5 slippe ut ungdommene p\u00e5 landeveiene uten tilsyn, vil jeg frar\u00e5de.", "PS! Mannen som ble skadet i Sokndal under den store styrkepr\u00f8ven i juni, er overflyttet til et sykehus p\u00e5 \u00d8stlandet. Tilstanden er fortsatt alvorlig."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b1daaa708b55028a30817cebd32d9394479b0f1a3b2cf26c0944a3e978060544"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-21T17:02:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Treningsturen i Kl\u00e6bu endte med at NM-vinner Alf Gr\u00f8tte ble ble slengt i asfalten av en ilsint bilist."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1142191.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alf%20Gr%C3%B8tte%20HOVED"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/856d92eab4be6a4769e717d941bd7399af8c7941.jpg?5988644f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bilist banket syklist -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "856d92eab4be6a4769e717d941bd7399af8c7941"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "bilist banket", "mann", "anmelde forholde", "bilist banket syklist", "banket syklist", "syklist"]}, {"field": "kw-entity", "value": "\u00f8stlandet"}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "europa", "italia", "tyskland", "spania", "sokndal", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alf gr\u00f8tte", "geir \u00e5ldstedt", "snorre l\u00f8vseth", "amy gillett"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1142191.ece5/ALTERNATES/w980-default/Alf%20Gr%C3%B8tte%20HOVED"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bilist banket syklist"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article525162.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-07-20T22:00:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2130570"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-07-20T22:00:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bilist banket syklist -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Treningsturen i Kl\u00e6bu endte med at NM-vinner Alf Gr\u00f8tte ble ble slengt i asfalten av en ilsint bilist."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/856d92eab4be6a4769e717d941bd7399af8c7941.jpg?5988644f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1224"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T12:59:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bilist banket syklist"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article525162.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "856d92eab4be6a4769e717d941bd7399af8c7941"}], "score": 0.9130877, "siteId": "9222270286501375973", "id": "856d92eab4be6a4769e717d941bd7399af8c7941"}

