{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T18:10:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "Arendal Fotball", "IK Start", "FK Jerv"]}, {"field": "author", "value": "herman folvik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Start hadde fredag ettermiddag solgt rundt 1800 sesongkort. I aust har Arendal og Jerv solgt omtrent 600 sesongkort hver.", "Kanskje ikke s\u00e5 unaturlig n\u00e5r Start har den st\u00f8rste stadion, mest ressurser og er fra den st\u00f8rste byen.", "\u2013 P\u00e5 tross av nedrykk har vi omtrent samme salg som i fjor. Vi forventer \u00e5 v\u00e6re omtrent p\u00e5 samme sted. Det er ambisjonen, sier Even \u00d8grey Brandsdal, Start-direkt\u00f8r.", "Klubben regner med \u00e5 selge flere sesongkort i helgen og antar ikke \u00e5 v\u00e6re langt unna fjor\u00e5rets antall - da det var i overkant av 2000. I 2015 var det 3600 sesongkortinnehavere.", "\u2013 Salget var betydelig lavere i fjor, og vi m\u00e5tte revidere budsjettet. Det var som vi allerede hadde rykket ned etter den d\u00e5rlige h\u00f8sten i 2015, men n\u00e5 har vi vist oss bra fram i vinter og h\u00e5per \u00e5 lande rundt der vi var i fjor, sier Brandsdal.", "Start er det eneste laget som \u00e5pner sesongen p\u00e5 eget gress - s\u00f8ndag klokka 15 mot Fredrikstad. Fredag ettermiddag hadde Start solgt omtrent 350 enkeltbilletter til kampen.", "Snittet i 2016 var rundt 4500 tilskuere, men det var kun rundt 3600 p\u00e5 tribunen til \u00e5pningskampen mot Lillestr\u00f8m i fjor.", "\u2013 Det er vi egentlig forn\u00f8yd med n\u00e5r vi vet at de fleste kj\u00f8per billett like f\u00f8r kamp. Det er ganske stor interesse rundt kampen. Jeg f\u00f8ler at stemningen er der den skal v\u00e6re. Det er lovende, sier Brandsdal som trekker fram den gode oppkj\u00f8ringen og 4\u20133-seieren borte mot Odd sist helg.", "Brandsdal trekker fram at han regner med at det blir solgt mye enkeltbilletter til kampene n\u00e5r Arendal og Jerv kommer p\u00e5 bes\u00f8k. Start f\u00e5r ogs\u00e5 bes\u00f8k av Sandnes Ulf p\u00e5 16. mai."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "85c8beefad6bf282e0b7fbdf0ce15dcb44c422536313adc6a3377adc3a67a1ac"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T19:05:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Slik er sesongkortstatus for s\u00f8rlandslagene kort tid f\u00f8r serie\u00e5pning."}, {"field": "heading", "value": ["Start selger tre ganger s\u00e5 mange sesongkort som Jerv og Arendal -adressa.no", "Start eneste hjemmelag i premieren", "\u2013 Stor interesse"]}, {"field": "id", "value": "857a1062e110350fc602d8498ceb9c8fd05f0cb5"}, {"field": "keyword", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "Arendal Fotball", "IK Start", "FK Jerv"]}, {"field": "keywords", "value": "Slaget om S\u00f8rlandet,Arendal Fotball,IK Start,FK Jerv"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fredag ettermiddag", "solgt omtrent", "kamp", "omtrent", "solgt", "sesongkort"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["start", "arendal og jerv", "jerv og arendal", "odd", "sandnes ulf"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lillestr\u00f8m", "fredrikstad"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "even \u00f8grey brandsdal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/3dccedbc-c819-461c-8e27-854653002896?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Start selger tre ganger s\u00e5 mange sesongkort som Jerv og Arendal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Start-selger-tre-ganger-sa-mange-sesongkort-som-Jerv-og-Arendal-233207b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T18:10:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "233207"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T18:10:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Start selger tre ganger s\u00e5 mange sesongkort som Jerv og Arendal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Slik er sesongkortstatus for s\u00f8rlandslagene kort tid f\u00f8r serie\u00e5pning."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/857a1062e110350fc602d8498ceb9c8fd05f0cb5.jpg?58dff9ee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1099"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T19:05:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Start selger tre ganger s\u00e5 mange sesongkort som Jerv og Arendal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Start-selger-tre-ganger-sa-mange-sesongkort-som-Jerv-og-Arendal-233207b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "857a1062e110350fc602d8498ceb9c8fd05f0cb5"}], "score": 1.6834939, "siteId": "9222270286501375973", "id": "857a1062e110350fc602d8498ceb9c8fd05f0cb5"}

