{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-07T18:50:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Filmanmeldelser", "Film", "Animasjonsfilm", "Barnefilm"]}, {"field": "author", "value": "marte thingstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er lett \u00e5 la seg imponere av den vakre stop motion-animasjonen i \u00abKubo og det magiske instrumentet\u00bb, for som stilstudium er filmen uovertruffen. Gjennom egenartet estetikk og nydelig gjennomf\u00f8rt fargebruk skapes besn\u00e6rende gjengivelser av dr\u00f8mmeaktige stemninger, og formspr\u00e5ket st\u00e5r ogs\u00e5 godt til historien som utspiller seg i et romantisert, fortidig Japan. Fortellingen om unge Kubo skrider frem i et dvelende tempo, det mytiske og det fantastiske er aldri langt unna og filmen fremst\u00e5r p\u00e5 mange m\u00e5ter som en fabel, der skillet mellom virkelig og uvirkelig viskes ut.", "Kubos magiske instrument, en japansk shamisen, har kraft til \u00e5 stilne tsunamier og \u00e5 bringe liv til origamifigurer. Gutten har sitt daglige virke i landsbyen som historieforteller, og fors\u00f8rger b\u00e5de seg selv og sin blinde mor. Langsomt utfolder det seg et ganske dystert familiedrama, og etter hvert m\u00e5 Kubo konfrontere sin egen bestefar.", "Til tider tar det rett og slett litt av med perfekte tabl\u00e5er, fl\u00f8ytemusikk og dvelende skildringer av Kubos vakre, men akk s\u00e5 plagede moder, der hun gjemmer seg i en grotte ved havet. Kubo m\u00e5 snart legge ut p\u00e5 en reise for \u00e5 finne en spesiell tredelt rustning, ledsaget av en samurai av brettet papir, en hum\u00f8rl\u00f8s ape og en insektmann med hukommelsestap. Kubos shamisen frembringer de utroligste ting underveis, og her er ogs\u00e5 spektakul\u00e6re kampscener mellom folk fra ulike verdener, i en litt for springende og utflytende historie.", "\u00abKubo og det magiske instrumentet\u00bb b\u00e6rer preg av litt for mange ideer, utydelige momenter og ubesvarte sp\u00f8rsm\u00e5l. En st\u00f8rre grad av fokus, samt litt mer humoristisk snert hadde balansert ut det eteriske og noe spredte uttrykket. Filmen beveger seg for \u00f8vrig innom et par interessante, mer filosofiske momenter, som minnenes magiske kraft og ideen om sjelenes ud\u00f8delighet og hamskifte, men dette f\u00f8lges ikke godt nok opp til \u00e5 f\u00e5 full effekt.", "Filmen har selvsagt som m\u00e5l \u00e5 plassere seg i toppsjiktet sammen med nyere animasjonsklassikere som \u00abSangen fra havet\u00bb, men det er som om den pr\u00f8ver litt for hardt \u00e5 v\u00e6re poetisk og underfundig. Vagt er ikke ensbetydende med kunstnerisk velfungerende, og \u00abKubo og det magiske instrumentet\u00bb fremst\u00e5r heller ikke som innholdsmessig fullendt p\u00e5 samme m\u00e5te. Fordi den er i vageste laget, blir den heller ikke noen utpreget familiefilm, og den appellerer kanskje f\u00f8rst og fremst til skj\u00f8nnhetshungrende voksne."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "ab4b9837e9af2b203bcbf082da8769a5b5f45c705d1b8d591eb84be3e10a27fd"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-07T17:52:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Up\u00e5klagelig formspr\u00e5k, men diffust fokus i \u00abKubo og det magiske instrumentet\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article13295786.ece/a14pp5/ALTERNATES/w980-default/3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/85ef28e0a8dd30bbff19954aecf0d3ac6d11fa3d.jpg?592c9855"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vakkert, men vagt og kanskje mest for voksne -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "85ef28e0a8dd30bbff19954aecf0d3ac6d11fa3d"}, {"field": "keyword", "value": ["Filmanmeldelser", "Film", "Animasjonsfilm", "Barnefilm"]}, {"field": "keywords", "value": "Filmanmeldelser,Film,Animasjonsfilm,Barnefilm"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "kubo"}, {"field": "kw-concept", "value": ["magiske instrument", "instrument", "film", "magiske", "vagt", "vakre"]}, {"field": "kw-entity", "value": "sangen"}, {"field": "kw-location", "value": "japan"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article13295786.ece/a14pp5/ALTERNATES/w980-default/3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vakkert, men vagt og kanskje mest for voksne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/09/07/Vakkert-men-vagt-og-kanskje-mest-for-voksne-13295787.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-07T18:50:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13295787"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-07T18:50:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vakkert, men vagt og kanskje mest for voksne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Up\u00e5klagelig formspr\u00e5k, men diffust fokus i \u00abKubo og det magiske instrumentet\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/85ef28e0a8dd30bbff19954aecf0d3ac6d11fa3d.jpg?592c9855"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1314"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T21:53:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vakkert, men vagt og kanskje mest for voksne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/09/07/Vakkert-men-vagt-og-kanskje-mest-for-voksne-13295787.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "85ef28e0a8dd30bbff19954aecf0d3ac6d11fa3d"}], "score": 1.0222889, "siteId": "9222270286501375973", "id": "85ef28e0a8dd30bbff19954aecf0d3ac6d11fa3d"}

