{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-28T21:13:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "marit ytterland nyg\u00e5rd"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg hadde aldri trodd at det skulle brenne s\u00e5 fort. Det gikk to minutter, og s\u00e5 var bilen overtent, forteller Stein Morten Kolstad til Adressa.no.", "Han var p\u00e5 vei fra Trondheim til Stj\u00f8rdal, og kj\u00f8rte gjennom Hommelvik sentrum da en mann plutselig hoppet ut i veien og veivet med armene.", "LES MER: Kom seg ut av brennende bil p\u00e5 By\u00e5sen", "- Det virket som han ville noe viktig, s\u00e5 jeg stanset bilen. Fyren sa \u00abdet brenner under bilen din\u00bb!, gjenforteller Kolstad.", "Under bilen var det kraftige flammer p\u00e5 h\u00f8yresiden, og Kolstad rakk ikke \u00e5 gj\u00f8re noe annet enn \u00e5 ta med n\u00f8kler og mobil ut av bilen.", "LES MER: Bilbrann i Steinkjer sentrum", "Brannvesenet ble varslet og de kom raskt til stedet.", "- Det var god fyr i bilen da vi kom frem. Vi fikk raskt kontroll p\u00e5 brannen, sier brannmester Rune Olsen ved 110-sentralen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "Bilbrannen ble meldt inn klokka 12.34.", "Kolstad fikk ingen skader, men forteller at adrenalinet steg betraktelig.", "- Hjertet dunket fort en vending der. Det var jo ingen artig situasjon, sier bilsj\u00e5f\u00f8ren som var alene i bilen da brannen br\u00f8t ut.", "- Jeg har barn, og tenkte raskt p\u00e5 hvordan det ville g\u00e5tt dersom de hadde v\u00e6rt i bilen, sier han.", "LES MER: El-bil tok fyr i Midtbyen", "Bilen, en Mercedes fra 2006, ble et totalvrak etter brannen.", "- Jeg er takknemlig for at noen stoppet meg og varslet om brannen under bilen. Det var veldig bra, sier Kolstad.", "Operasjonssentralen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag bekrefter at de har opprettet en sak i forbindelse med bilbrannen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "96d910e3f883eaec9b8261e0da67b2e256b627044c9bb94e321fbf7f7eff9896"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-28T08:08:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "- En mann hoppet ut i veien, veivet med hendene og og ropte: \u00abBilen din brenner\u00bb, forteller bilsj\u00e5f\u00f8ren."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7642837.ece/ALTERNATES/w980-default/2.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/862fc0a81da47055a28cab6680356131154d8bef.jpg?59593ba3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mercedesen til Stein Morten tok fyr mens han kj\u00f8rte i Malvik -adressa.no", "- God fyr i bilen", "- Tenkte raskt p\u00e5 barna", "Takknemlig bilsj\u00e5f\u00f8r"]}, {"field": "id", "value": "862fc0a81da47055a28cab6680356131154d8bef"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["brenne", "bil", "tenkte raskt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtbyen", "adressa", "by\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "hommelvik", "mercedes", "malvik", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "steinkjer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stein morten", "rune olsen", "stein morten kolstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7642837.ece/ALTERNATES/w980-default/2.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mercedesen til Stein Morten tok fyr mens han kj\u00f8rte i Malvik"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7642641.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-28T11:56:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7642641"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-28T11:56:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mercedesen til Stein Morten tok fyr mens han kj\u00f8rte i Malvik -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- En mann hoppet ut i veien, veivet med hendene og og ropte: \u00abBilen din brenner\u00bb, forteller bilsj\u00e5f\u00f8ren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/862fc0a81da47055a28cab6680356131154d8bef.jpg?59593ba3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1719"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T18:29:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mercedesen til Stein Morten tok fyr mens han kj\u00f8rte i Malvik"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7642641.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "862fc0a81da47055a28cab6680356131154d8bef"}], "score": 1.2569717, "siteId": "9222270286501375973", "id": "862fc0a81da47055a28cab6680356131154d8bef"}

