{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-08T15:43:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det blir fire nye uker i varetekt for den terrorsiktede 33-\u00e5ringen fra Verdal. Det besluttet Oslo tingrett onsdag.", "I kjennelsen fra retten st\u00e5r det at de har sett hen til siktedes forklaring om hans helsesituasjon.", "- Siktede har i retten fortalt om helseproblemer og at han sliter psykisk. Det siktede forklarer bekreftes i en prim\u00e6rpsykiatrisk unders\u00f8kelse.", "LES HER: Utvidet siktelse for IS-avhopper fra Verdal", "Blant annet p\u00e5 grunn av 33-\u00e5ringens psykiske helse blir han i l\u00f8pet av fengslingsperioden flyttet til Trondheim fengsel.", "- Retten antar at det vil bedre siktedes helsesituasjon, og at han da ogs\u00e5 vil f\u00e5 n\u00e6rmere kontakt med familien, st\u00e5r det.", "I tidligere kjennelser er det kommet merknader om at fremdrift i etterforskningen har g\u00e5tt sakte.", "PST har blant annet \u00f8nsket innsyn i siktedes Facebook-kontoer, noe de m\u00e5 s\u00f8ke om tillatelse til i USA. Det har tatt tid \u00e5 utarbeide en rettsanmodning dit.", "Andre land som kan ha opplysninger om terrorsiktede tr\u00f8nderens aktivitet i Syria er Tyrkia og Latvia.", "- PST opplyst at utkastet til rettsanmodningen til Tyrkia n\u00e5 er sendt. Videre er det utarbeidet en prim\u00e6rpsykiatrisk unders\u00f8kelse av siktede. Det er ogs\u00e5 utarbeidet en rapport med gjennomgang av siktedes chat p\u00e5 Facebook med et vitne, st\u00e5r det i kjennelsen.", "Videre st\u00e5r det at retten er enig med forsvarer i at det er lite konkrete, reelle etterforskningskritt som er gjort siden forrige fengslingsm\u00f8te. Retten er bekymret for sakens fremdrift.", "- Retten forutsetter at det ved neste fengslingsm\u00f8te redegj\u00f8res n\u00e6rmere for hvilke konkrete etterforskingsskritt PST har gjennomf\u00f8rt i perioden, og hva man har planer om \u00e5 gjennomf\u00f8re videre. Under disse forutsetningene anses fortsatt varetektsfengsling likevel som rimelig, heter det.", "Selv om det gis tillatelse til varetektsfengsling i fire nye uker, tar p\u00e5talemyndigheten sikte p\u00e5 \u00e5 holde siktede fengslet frem til rettsaken, som vil kunne avholdes i l\u00f8pet av h\u00f8sten 2017.", "Det var i slutten av august i fjor at IS-avhopperen fra Verdal ble p\u00e5grepet og terrorsiktet av PST. Han har siden da sittet varetektsfengsle t.", "Tr\u00f8nderen ble utlevert til norske tjenestemenn fra PST i Tyrkia. De ledsaget ham til Norge, hvor han ble p\u00e5grepet og siktet ved ankomst Gardemoen. F\u00f8r det hadde han sittet fengslet i Tyrkia en periode, etter at han ble anholdt p\u00e5 den tyrkiske grensa da han r\u00f8mte fra Syria og Den islamske stat (IS).", "- Retten mener det ikke fremkommet noen opplysninger som svekker mistankegrunnlaget.", "En videre fengsling forsvares med mistanken om at siktede kan stikke av.", "Adresseavisen har tidligere skrevet at 33-\u00e5ringen skal ha hatt planer om \u00e5 dra til Malaysia."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "fb044f4aff513b26ca4727c4eedc4dfb96f6eb22efa34464b74c40f8b6cc36d1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-08T15:39:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den terrorsiktede tr\u00f8nderen sier han sliter med psyken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12927211.ece/gavbth/ALTERNATES/w980-default/MDSyriafarerne7727.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/866acaddcf2f14284bf84ee6d01bcf347ea6b524.jpg?5967e2d7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Terrorsiktet IS-avhopper flyttes til Trondheim -adressa.no", "Sliter psykisk", "Psykiatrisk unders\u00f8kelse", "Rettsak til h\u00f8sten"]}, {"field": "id", "value": "866acaddcf2f14284bf84ee6d01bcf347ea6b524"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["retten", "prim\u00e6rpsykiatrisk unders\u00f8kelse", "sikte", "fengslet", "sliter psykisk", "terrorsiktede tr\u00f8nderen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tyrkia og latvia", "syria og den", "gardemoen", "t. han", "a. det"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oslo", "tyrkia", "syria", "trondheim", "malaysia", "verdal", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12927211.ece/gavbth/ALTERNATES/w980-default/MDSyriafarerne7727.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Terrorsiktet IS-avhopper flyttes til Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/02/08/Terrorsiktet-IS-avhopper-flyttes-til-Trondheim-14188997.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-08T15:36:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14188997"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-08T15:36:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Terrorsiktet IS-avhopper flyttes til Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den terrorsiktede tr\u00f8nderen sier han sliter med psyken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/866acaddcf2f14284bf84ee6d01bcf347ea6b524.jpg?5967e2d7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1537"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T21:15:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Terrorsiktet IS-avhopper flyttes til Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/02/08/Terrorsiktet-IS-avhopper-flyttes-til-Trondheim-14188997.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "866acaddcf2f14284bf84ee6d01bcf347ea6b524"}], "score": 0.9995304, "siteId": "9222270286501375973", "id": "866acaddcf2f14284bf84ee6d01bcf347ea6b524"}

