{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T10:39:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torunn aar\u00f8y"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Januar 2011: Ane Gjengedal Helles\u00f8y veier mye over 100 kilo. Daglig drikker hun 4-5 iskaffe til r\u00f8yken. Hun beveger seg lite og spiser usunt.", "Januar 2012: Ane har g\u00e5tt ned 50 kilo og stumpet r\u00f8yken.", "9. mars 2012: Ane befinner seg p\u00e5 Koengen, der Yngvar Andersen underviser nye Meir-instrukt\u00f8rer. Hun holder frem en bukse i st\u00f8rrelse 56, det eneste klesplagget hun ikke har kastet fra tiden som overvektig. Ane flirer n\u00e5r hun viser den frem.", "- Folk kjenner meg ikke igjen p\u00e5 gaten, det er jeg som m\u00e5 g\u00e5 bort til dem, sier hun.", "- Jeg er kolossalt imponert. \u00c5 f\u00e5 til dette krever veldig hardt arbeid. Det er mulig \u00e5 gj\u00f8re det, men det er t\u00f8ft, sier Yngvar Andersen, kjent som personlig trener i MykjeMeir og Puls.", "Ane har gjort en kroppslig revolusjon siden hun begynte \u00e5 slanke seg p\u00e5 et nettkurs i regi av Grete Roede for 14 m\u00e5neder siden.", "- Jeg innr\u00f8mmer gjerne at jeg var redd for hvordan det skulle bli. Du har ikke s\u00e5 store forventninger n\u00e5r du har mislykkes f\u00f8r. Det gikk en god stund f\u00f8r jeg fortalte folk at jeg slanket meg, sier Ane.", "Hun har pr\u00f8vd \u00e5 slanke seg mange ganger f\u00f8r, ogs\u00e5 hos Grete Roede. Men noe gjorde at denne gangen ble annerledes. Kjemien hun har med kursleder Alice Haugland beskriver hun som \"perfekt\".", "- Motivasjonen kom med resultatene. Og denne gangen begynte jeg \u00e5 gj\u00f8re de tingene som du bare h\u00f8rer at du skal gj\u00f8re. Jeg begynte \u00e5 spiste frokost hver dag. Jeg laget meg en plan som innebar forpliktelser. Og jeg var n\u00f8ye i planleggingen. Fortsatt har jeg en middagsplan og handler inn for hele uken. Da g\u00e5r jeg ikke p\u00e5 butikken s\u00e5 ofte, der den fristende sjokoladen ligger.", "I begynnelsen var fem minutter p\u00e5 tredem\u00f8llen harde saker. P\u00e5 treningsstudioet gikk hun rundt p\u00e5 m\u00e5f\u00e5 og l\u00f8ftet vekter. Men etter hvert ble det morsommere \u00e5 trene.", "- Jeg har aldri v\u00e6rt redd for \u00e5 trene. Jeg har spilt h\u00e5ndball og fotball, men har aldri g\u00e5tt ut for \u00e5 l\u00f8pe en tur f\u00f8r.", "Kiloene hadde sneket seg p\u00e5 gradvis.", "- Jeg har alltid v\u00e6rt den st\u00f8rste, helt fra barneskolen. I etterkant er det merkelig \u00e5 tenke p\u00e5 det livet jeg levde. Men jeg vet ikke noe annet enn at det ble slik. Da ville jeg ha sagt at jeg hadde det bra, men jeg hadde jo egentlig ikke det, sier Ane, som bor p\u00e5 Ask\u00f8y utenfor Bergen.", "Hun har v\u00e6rt kompromissl\u00f8s mens hun slanket seg.", "- Jeg har v\u00e6rt ekstrem, men det har funket for meg. Jeg har ikke skeiet ut mye og har v\u00e6rt streng mot meg selv. For dette har jeg ofret alt og jeg har f\u00e5tt lov til \u00e5 gj\u00f8re dette av folk rundt meg. Det betyr at jeg har kunnet g\u00e5 fra et bes\u00f8k for \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 trening. Folk har skj\u00f8nt det. I tillegg har jeg hatt en venninnegjeng som har heiet vanvittig p\u00e5 meg, sier Ane.", "Da formen begynte \u00e5 komme i sommer, bestemte hun seg for \u00e5 kutte ut den daglige 20-pakningen med r\u00f8yk. Da hadde 5 kilometers l\u00f8peturer blitt helt overkommelig. Hun kj\u00f8pte seg ogs\u00e5 racersykkel. Og kl\u00e6rne i klesskapet var blitt s\u00e5 store at ikke ett av dem passet lenger. Dermed ble alt levert til Fretex.", "- Jeg har alltid likt \u00e5 sykle og har sett mye p\u00e5 Tour de France. Men \u00e5 sykle er ikke aktuelt n\u00e5r du veier s\u00e5 mye som jeg gjorde, sier Ane.", "N\u00e5 trener hun hver dag. Jogging og styrketrening er viktig. Hjemme har hun slynge, tredem\u00f8lle og rulle til sykkel. Hun har begynt \u00e5 spille h\u00e5ndball igjen. Og n\u00e5r det er hektiske perioder i jobben som revisor, kan du se henne p\u00e5 treningssenteret klokken 05.30 om morgenen.", "- Skal du f\u00e5 trent, s\u00e5 v\u00e6r l\u00f8sningsorientert. Ikke si at du ikke har tid, men finn den. Iblant m\u00e5 du ofre noe, men s\u00e5nn er det, sier Ane.", "N\u00e5 l\u00f8per hun gjerne 1,2 mil. M\u00e5let for halvmaraton i april er \u00e5 l\u00f8pe p\u00e5 to timer. En m\u00e5ned etter det sykler hun Bergen-Voss.", "Hun mener at trening har v\u00e6rt en veldig viktig grunn til at hun har klart \u00e5 g\u00e5 ned 50 kilo.", "- Jeg hadde aldri klart dette uten treningen. Da hadde det g\u00e5tt mye saktere og kroppen ville ikke sett s\u00e5nn ut, sier Ane.", "Der f\u00e5r hun st\u00f8tte av Yngvar Andersen.", "- Har du 50 kilo som du vil ha vekk, s\u00e5 sett deg h\u00f8ye m\u00e5l. Men generelt vil jeg ikke nebafale \u00e5 g\u00e5 ned alle 50 kiloene p\u00e5 ett \u00e5r. Jeg tror Ane vil lykkes fordi hun har trent ved siden av hele tiden og trener mye. Treningen er det aller vikigste p\u00e5 sikt for \u00e5 holde vekten. Da har du h\u00f8yere forbrenning og du er ikke s\u00e5 s\u00e5rbar om du har en sprekk, sier Andersen.", "Ane har mye treningsglede \u00e5 by p\u00e5 n\u00e5r hun skal bli instrukt\u00f8r for Meir-trening, som skal foreg\u00e5 ute i hele Norge og retter seg b\u00e5de mot trente og utrent, overvektige og normalvektige.", "- Det er en fordel at hun kjenner alle tanker og f\u00f8lelser hun hadde da hun var 50 kilo mer, sier Andersen.", "- Jeg vet hva det krever \u00e5 trene seg opp fra \u00e5 knapt kunne g\u00e5 fem minutter p\u00e5 en tredem\u00f8lle til \u00e5 l\u00f8pe to mil. Og jeg vet hvordan kroppen reagerer p\u00e5 det. Jeg har lyst til at andre skal f\u00e5 oppleve det jeg har opplevd, sier Ane."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|sprek"}, {"field": "contenthash", "value": "d8c3e2779995f760a310d3cf3bdfc47481e7ed88c0996e0aec78373e8f25ae35"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-19T12:27:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 blir Ane (34) Meir-instrukt\u00f8r for Yngvar Andersen. - Folk kjenner meg ikke igjen p\u00e5 gaten, sier hun"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2140171.ece5/ALTERNATES/w980-default/meir001%20montasje%20ok"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/86a3aa8d1889ccedcfaf872e95595302c1904dab.jpg?5996d82d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ane (34) slanket vekk 50 kilo p\u00e5 ett \u00e5r -adressa.no", "Var redd da hun startet", "- Har v\u00e6rt ekstrem", "Treningen det viktigste"]}, {"field": "id", "value": "86a3aa8d1889ccedcfaf872e95595302c1904dab"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["sport", "sprek"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["slanket vekk", "trene", "kilo"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bergen-voss", "fretex", "mykjemeir og puls", "tour de france", "koengen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "bergen", "ask\u00f8y"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ane gjengedal helles\u00f8y", "yngvar andersen", "grete roede", "alice haugland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2140171.ece5/ALTERNATES/w980-default/meir001%20montasje%20ok"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ane (34) slanket vekk 50 kilo p\u00e5 ett \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article1787501.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-03-09T18:36:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3090514"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|sprek"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-03-09T18:36:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ane (34) slanket vekk 50 kilo p\u00e5 ett \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 blir Ane (34) Meir-instrukt\u00f8r for Yngvar Andersen. - Folk kjenner meg ikke igjen p\u00e5 gaten, sier hun"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/86a3aa8d1889ccedcfaf872e95595302c1904dab.jpg?5996d82d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1776"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T12:06:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ane (34) slanket vekk 50 kilo p\u00e5 ett \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article1787501.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "86a3aa8d1889ccedcfaf872e95595302c1904dab"}], "score": 0.99453753, "siteId": "9222270286501375973", "id": "86a3aa8d1889ccedcfaf872e95595302c1904dab"}

