{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-07-16T18:38:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "emil mog\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tr\u00f8ndelag har hatt lite \u00e5 skryte av p\u00e5 v\u00e6rfronten denne sommeren. Og selv om det kan bli opp mot 20 grader i morgen kveld, er det ingen grunn til \u00e5 finne frem solhatten med det f\u00f8rste.", "LES OGS\u00c5: Varmeblaff i Tr\u00f8ndelag i morgen", "Langtidsvarselet viser ingen tegn til bedring.", "P\u00e5 Facebook-siden V\u00e6rAdressa har vi opprettet en egen klagemur for deg som \u00f8nsker utl\u00f8p for v\u00e6rfrustrasjonen. Der kan du sette ord p\u00e5 v\u00e6rsyken, og komme med forslag til aktiviteter n\u00e5r godv\u00e6ret uteblir.", "Her finner du V\u00e6rAdressas \u00abklagemur\u00bb p\u00e5 Facebook .", "Vi har hentet frem noen av lesernes v\u00e6rklager:", "- V\u00e6ret er greit, men er lut lei all klagingen, forteller Bj\u00f8rn W.", "- Sitter ikke inne og syter fordi det er d\u00e5rlig v\u00e6r. Bruker heller kreftene p\u00e5 noe annet. Naturen har sine spennende sider i all slags v\u00e6r. Smil og v\u00e6r glad, da skinner solen, sier Roger D.", "- Fint innev\u00e6r. Blir veldig rent hus n\u00e5r vaskingen er det eneste \u00e5 finne p\u00e5 uten at sn\u00f8rra renner og man blir gjennomv\u00e5t, sier Sophie L.", "LES OGS\u00c5: K\u00f8 av lavtrykk gir gr\u00e5tt, v\u00e5tt og kj\u00f8lig v\u00e6r hele uka", "- Regn og kaldt v\u00e6r i Trondheim er katastrofe for psyken. Kan telle p\u00e5 ei h\u00e5nd hvor mange ganger hagem\u00f8blene har blitt brukt, sier Sophie L.", "- Det er godt at vinterdynen, varmeteppet og de gode hanskene ikke er pakket vekk. Elleve grader og sur vind krever sin kvinne, og en liten dunjakke, sier Mette \u00d8.", "- Kommer ikke sola hit s\u00e5 drar jeg dit sola er. S\u00e5 pakker jeg sammen kofferten for andre gang denne sommeren og reiser til Syden. Der er jeg garantert sol og varme, sier Solmaz A.", "Sett ord p\u00e5 dine f\u00f8lelser om v\u00e6relendigheten p\u00e5 facebooksiden v\u00e5r."]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "99733791b6116a441622d54382b05ab9ffecde0e045a0292fc65cb750d36b08e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-06T15:18:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Klagene str\u00f8mmer inn p\u00e5 v\u00e5r \u00abv\u00e6rklagemur\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7942649.ece/ALTERNATES/w980-default/Regn01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/86bee538ba1099df2e5d2c618fdfde5a33f306f9.jpg?590de948"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- V\u00e6ret er greit, men er lut lei all klagingen -adressa.no", "- Syter ikke for d\u00e5rlig v\u00e6r", "- Katastrofe for psyken"]}, {"field": "id", "value": "86bee538ba1099df2e5d2c618fdfde5a33f306f9"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lut lei", "all klagingen", "lut lei all", "v\u00e6r", "lei all", "lei all klagingen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e6radressa", "syden", "solmaz a."]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mette \u00f8.", "bj\u00f8rn w.", "sophie l.", "roger d."]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7942649.ece/ALTERNATES/w980-default/Regn01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- V\u00e6ret er greit, men er lut lei all klagingen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article7942407.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-07-16T18:32:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7942407"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-07-16T18:32:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- V\u00e6ret er greit, men er lut lei all klagingen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Klagene str\u00f8mmer inn p\u00e5 v\u00e5r \u00abv\u00e6rklagemur\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/86bee538ba1099df2e5d2c618fdfde5a33f306f9.jpg?590de948"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x854"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-06T15:18:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- V\u00e6ret er greit, men er lut lei all klagingen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article7942407.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "86bee538ba1099df2e5d2c618fdfde5a33f306f9"}], "score": 1.4821374, "siteId": "9222270286501375973", "id": "86bee538ba1099df2e5d2c618fdfde5a33f306f9"}

