{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-26T10:08:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hjemme hos", "Vaalund"]}, {"field": "author", "value": "guro kulset meraker\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I en trangbodd by der mange familier bodde p\u00e5 ett rom og kj\u00f8kken, sto ikke kvalitet \u00f8verst p\u00e5 prioriteringslista da det ble bygd midlertidige kriseboliger p\u00e5 Solhaug p\u00e5 Rosenborg i mellomkrigstiden. Her gjaldt det \u00e5 skaffe boliger. P\u00e5 Pappenheim nedenfor festningen skjedde det samme \u2013 provisoriske hus ble satt opp i p\u00e5vente av st\u00f8rre og mer solide hus.", "- Apropos diskusjonen om flyktningboliger og reduserte standardkrav, sier Anne Camilla Vaalund.", "- Midlertidige boliger blir gjerne st\u00e5ende. Du kjenner igjen denne hustypen b\u00e5de p\u00e5 Pappenheim og p\u00e5 Skitbyen.", "I dag er det popul\u00e6re str\u00f8k. De sm\u00e5 husene tilf\u00f8rer nabolagene idyll og sjarm, og de fleste husene har f\u00e5tt den oppgraderingen egentlig trengte fra starten av. Anne Camilla og Hans Vaalund kj\u00f8pte sin halvpart i Henrik Mathiesens vei i 2000. Det var 62 kvadrat fordelt p\u00e5 to plan.", "LES OGS\u00c5: Her er trendnyhetene fra Stockholms-messen", "LES OGS\u00c5: Kj\u00f8pte seg hus fra 1740 - med boplikt", "- Vi falt for beliggenheten og nabolaget. Det er byn\u00e6rt, men stille og skjermet. Vi fikk litt skomakergataf\u00f8lelsen, smiler Anne Camilla. Huset var overm\u00f8blert og i d\u00e5rlig stand, men det unge paret s\u00e5 mulighetene. De flyttet inn, strippet lag p\u00e5 lag med gulvbelegg og tapet, slipte gulv og la nytt p\u00e5 veggene. Skiftet kj\u00f8kkeninnredning. Rene overflatejobber alts\u00e5. Den gang. S\u00e5 gikk \u00e5rene. De bodde i 12 \u00e5r og fikk tre barn f\u00f8r de etter hvert begynte \u00e5 f\u00f8le at det var litt trangt, tross alt.", "I 2014 sto et tilbygg med grunnflate p\u00e5 18 kvadratmeter ferdig, i tre etasjer.", "- N\u00e5r vi f\u00f8rst skulle bygge p\u00e5, tok vi det gamle ogs\u00e5. Rev alt s\u00e5 langt inn det lot seg gj\u00f8re uten at huset falt fra hverandre. Da s\u00e5 vi at huset var satt sammen av prefabrikkerte lemmer. Snekkerne p\u00e5sto at det bare sto av gammel vane, ler Anne Camilla. De har erfart det samme som mange huseiere gj\u00f8r: oppussingsprosjekter blir ofte mye mer omfattende enn opprinnelig planlagt. Fordelen var at de n\u00e5 sto fritt i gjenoppbyggingsfasen.", "- M\u00e5let v\u00e5rt var \u00e5 f\u00e5 ha et hus som fortsatt s\u00e5 ut som det var fra 1919, men som samtidig var moderne og funksjonelt. Vi vred den gamle trappa 90 grader, utvidet kj\u00f8kkenet og stua, og flyttet p\u00e5 noen d\u00f8r\u00e5pninger for \u00e5 f\u00e5 mer praktisk roml\u00f8sning.", "Med Kuhaugen som en litt ruvende lystyv i nabolaget, syntes Anne Camilla og Hans det var utfordrende og viktig \u00e5 f\u00e5 mest mulig lys inn i huset.", "L\u00f8sningen p\u00e5 dette ble \u00e5 g\u00e5 fra tofags til trefagsvinduer p\u00e5 husets lyseste side, ha glass i inngangsd\u00f8ra og supplere med et h\u00f8yt og smalt vindu i trappel\u00f8pet samt tre overlysvinduer p\u00e5 nordveggen. De valgte ogs\u00e5 \u00e5 bruke skyved\u00f8rer med glass, slik at flere rom nyter godt av lyset som kommer inn p\u00e5 \u00e9n side av huset.", "LES OGS\u00c5: Flere tror p\u00e5 oppgang i boligprisene", "LES OGS\u00c5: Slik lyssetter du bad, stue, kj\u00f8kken og gang", "At huset skulle se gammelt ut, var ett m\u00e5l. Et annet var at de ikke skulle bruke mer energi enn f\u00f8r, selv om huset er blitt dobbelt s\u00e5 stort.", "- Jeg er forn\u00f8yd med milj\u00f8aspektet ved prosjektet v\u00e5rt. Vi er en familie p\u00e5 fem som fortsatt bruker like lite str\u00f8m som vi gjorde da vi bodde p\u00e5 62 kvadrat, eller faktisk litt mindre str\u00f8m enn f\u00f8r. Huset v\u00e5rt kan vel s\u00e5nn sett v\u00e6re et eksempel p\u00e5 at ogs\u00e5 en innvendig oppussing kan bedre klimaegenskapene til et hus betraktelig, sier Anne Camilla. Stikkord er etterisolering i vegger og tak, varmepumpe, vannb\u00e5ren varme gulv og vedfyring.", "- Selv om jeg personlig er opptatt av estetikk, mener jeg ogs\u00e5 at det er viktig \u00e5 huske at oppussing ikke bare handler om pene overflater. Kan du ta med deg en klimagevinst n\u00e5r du f\u00f8rst er i gang med oppussing, b\u00f8r du absolutt gj\u00f8re det, oppfordrer hun.", "For Anne Camillas del ble dette en to fluer i ett smekk-sak. Estetikeren i henne liker at ting ser ut som det de er. Nye m\u00f8bler som er designet for \u00e5 se gamle ut, eller etterligninger av materialer, er ikke hennes stil. S\u00e5 det \u00e5 kj\u00f8pe brukt, handler b\u00e5de om klimagevinst og om smak for henne.", "- Jeg er nemlig veldig glad i mid-century modern, ogs\u00e5 kjent som retro, smiler Anne Camilla.", "- Jeg liker ting som er godt og solid og ordentlig laget. Vil du ha den kvaliteten p\u00e5 nye m\u00f8bler, blir det veldig dyrt. Derfor er det heldig at jeg liker gamle ting.", "LES OGS\u00c5: - Rydd \u00e9n gang, og du trenger aldri rydde igjen", "En del bruktfunnfolk er store p\u00e5 \u00e5 pusse ned og male gamle m\u00f8bler. Anne Camilla driver ikke med det.", "- Alle flater i huset er malt \u2013 med linoljemaling. Da trengs det noe som bryter opp. Men jeg vil jo ikke ha furu, s\u00e5 da er gyllent treverk p\u00e5 gamle m\u00f8bler perfekt. Skal jeg gj\u00f8re om noe, syr jeg heller nye tekstiler, sier hun. Anne Camilla har god dreis p\u00e5 symaskinen.", "Mange vil kanskje kjenne henne igjen som innehaver av butikken Krusedull, der hun solgte t\u00f8ybleier og b\u00e6reseler. Det begynte med hjemmes\u00f8m. Og vokste utover 2000-tallet til noe som ble s\u00e5pass stort at trivselen forsvant. I dag jobber Anne Camilla i Husbanken, og lar hjemmet nyte godt av eventuell oppdemmet kreativitet.", "- Jeg elsker stoff, puter, skinn. Planter og blomster. Kurver. Jeg har ikke s\u00e5 mange enkeltting som betyr spesielt mye for meg \u2013 det er nok mer helheten jeg er opptatt av. Samtidig innr\u00f8mmer jeg glatt at jeg alltid har v\u00e6rt glad i fine ting. Og jeg mener heller ikke at man trenger \u00e5 rettferdiggj\u00f8re hvorfor man blir glad av fine ting. Det gir rett og slett en estetisk glede som er verdt noe i seg selv.", "Men det trenger ikke v\u00e6re dyrt, fint og fancy, sier Anne Camilla, og peker p\u00e5 at det er mulig \u00e5 v\u00e6re opptatt av \u00e5 ha det fint rundt seg uten at man av den grunn trenger \u00e5 v\u00e6re en materialistisk type.", "- Da vi skulle bygge om, m\u00e5tte vi t\u00f8mme huset. Det var et nyttig oppgj\u00f8r med alle tingene.", "Vi kvittet oss med alt som ikke hadde affeksjonsverdi, og begynte \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 finn. S\u00e5 bygde de hjemmet sitt p\u00e5 nytt \u2013 med brukte ting."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "7b0b966981d960b6d54da46379dc9044de8d12f989cdafc973253979842c1b7a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-26T10:09:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Familien Vaalunds hjem skulle egentlig ikke bli st\u00e5ende. Nesten 100 \u00e5r etter det ble bygd, fikk det en solid modernisering. Men det ser fortsatt gammelt ut."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/bolig/article12175928.ece/pw56z4/ALTERNATES/w980-default/vaalund%20teaser%20(1%20of%201).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/86d77169d8b283cb3b6b99737d14304dd79c72e5.jpg?593851ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["I midlertidig krisebolig fra 1919 -adressa.no", "95-\u00e5ring i ny utgave", "Klimatanker ved oppussing", "Estetisk glede"]}, {"field": "id", "value": "86d77169d8b283cb3b6b99737d14304dd79c72e5"}, {"field": "keyword", "value": ["Hjemme hos", "Vaalund"]}, {"field": "keywords", "value": "Hjemme hos,Vaalund"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fine ting", "midlertidig krisebolig", "estetisk glede", "gamle m\u00f8bler", "hus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kuhaugen", "solhaug", "husbanken", "krusedull", "anne camilla og hans vaalund", "anne camilla og hans", "hans vaalund", "stockholms", "skitbyen", "rosenborg", "rene"]}, {"field": "kw-location", "value": "pappenheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne camilla vaalund", "anne camilla", "henrik mathiesens"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/bolig/article12175928.ece/pw56z4/ALTERNATES/w980-default/vaalund%20teaser%20(1%20of%201).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "I midlertidig krisebolig fra 1919"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/2016/02/26/I-midlertidig-krisebolig-fra-1919-12175929.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-26T10:08:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12175929"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-26T10:08:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "I midlertidig krisebolig fra 1919 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Familien Vaalunds hjem skulle egentlig ikke bli st\u00e5ende. Nesten 100 \u00e5r etter det ble bygd, fikk det en solid modernisering. Men det ser fortsatt gammelt ut."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/86d77169d8b283cb3b6b99737d14304dd79c72e5.jpg?593851ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1836"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T19:19:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "I midlertidig krisebolig fra 1919"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/2016/02/26/I-midlertidig-krisebolig-fra-1919-12175929.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "86d77169d8b283cb3b6b99737d14304dd79c72e5"}], "score": 0.8019079, "siteId": "9222270286501375973", "id": "86d77169d8b283cb3b6b99737d14304dd79c72e5"}

