{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:36:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c5rets sesong p\u00e5 trafikkg\u00e5rden til Statens vegvesen ble \u00e5pnet av femteklassingene p\u00e5 Steindal skole. For sjuende \u00e5r p\u00e5 rad f\u00e5r miniatyrverdenen bes\u00f8k av skoleelever som vil l\u00e6re mer om trafikkregler og sykkelteknikk. I \u00e5r kommer ogs\u00e5 35 splitter nye sykler, selv om de ikke var klare til de f\u00f8rste gjestene. P\u00e5 Eberg f\u00e5r barn og voksne sykle rundt i lyskryss og rundkj\u00f8ringer, men heldigvis uten farlige biler. F\u00f8r de hopper p\u00e5 syklene m\u00f8tes de inne for litt teori. Elevene er ganske spente p\u00e5 dagen, selv om mange har v\u00e6rt p\u00e5 bes\u00f8k her f\u00f8r.", "\u2013 Syklene er kanskje litt annerledes enn dem dere bruker til vanlig. De har tre gir og dere skal bare bruke det f\u00f8rste, forteller trafikkpedagog Marianne L\u00f8vhaug Eklo.", "Elevene mener at det m\u00e5 v\u00e6re fordi at ingen skal krasje med syklene. De blir ogs\u00e5 litt overrasket n\u00e5r Marianne forteller at syklene har fotbrems.", "\u2013 \u00c5, nei det kommer jeg aldri til \u00e5 klare! sier en av dem.", "Etter at de blir delt inn i grupper og f\u00e5r p\u00e5 seg hjelmene, s\u00e5 viser det seg at det er l\u00e6rerne som synes det er vanskeligst \u00e5 venne seg til syklene. Femteklassingene er allerede p\u00e5 vei inn i det f\u00f8rste lyskrysset.", "\u2013 Jeg tror ikke det blir vanskelig, vi m\u00e5 bare huske p\u00e5 \u00e5 ikke sykle p\u00e5 r\u00f8dt lys. For n\u00e5r det er r\u00f8dt er det gr\u00f8nt for noen andre som kommer den andre veien, forteller Tyra S\u00f8rheim.", "Elevene viser tegn med h\u00e5nda for at de bak skal skj\u00f8nne hvilken vei de har tenkt \u00e5 svinge. De stopper p\u00e5 r\u00f8dt lys og n\u00e5r de har vikeplikt.", "\u2013 Vi har l\u00e6rt om skiltene p\u00e5 forh\u00e5nd. Den trekanten betyr vikeplikt for oss og s\u00e5nn bl\u00e5tt rundt skilt betyr at det er en rundkj\u00f8ring, forteller Helle Stokke.", "N\u00e5 st\u00e5r hun klar for start ved de hvite trekantene med resten av gruppa bak seg. Jonas Pettersen og Hanne Sivertsen er alene p\u00e5 gruppa si.", "\u2013 Jeg skal bestemme i hele dag! sier Hanne med kartet rundt halsen.", "To av gruppene skal \u00f8ve seg p\u00e5 bremsing i nedoverbakke, og det er litt skummelt n\u00e5r bremsene er uvante og bakken har blitt litt v\u00e5t. Men \u00e5 sykle rundt i trafikkg\u00e5rden liker de godt, s\u00e5 godt at de tar rundene flere ganger.", "\u2013 Dette er kjempeartig! Og s\u00e5 er det greit \u00e5 f\u00e5 vite litt mer om trafikken n\u00e5 s\u00e5nn at vi ikke gj\u00f8r feil n\u00e5r vi blir voksne, mener Marie Ottesen Lefstad n\u00e5r hun tar en pause f\u00f8r de skal begynne \u00e5 sykle slal\u00e5m mellom kjeglene.", "F\u00f8rste runden gjorde de det ikke helt riktig, siden en av de voksne syklet foran. Men etter hvert kom de i gang, med en av barna som leder og kartleser. De har l\u00e6rt at hvis de g\u00e5r av sykkelen i fotgjengerovergangen s\u00e5 skal bilene stoppe, og at de skal sykle p\u00e5 h\u00f8yre, ikke p\u00e5 venstre side.", "\u2013 Vi syklet feil i veien en stund vi, forteller Oda Renli.", "Dessuten synes de det er litt vanskelig \u00e5 lese kartet samtidig som de skal sykle, men da tar de heller en stopp i veikanten for \u00e5 sjekke at de var p\u00e5 rett vei.", "\u2013 Jeg tror at voksne kunne l\u00e6rt noe her ogs\u00e5, mener Hanne Nilsen og venninnene. I hvert fall n\u00e5r det gjelder bruk av hjelm.", "Trafikkg\u00e5rden p\u00e5 Eberg tar imot skoleklasser fra hele S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, og i helger og ettermiddager er det ogs\u00e5 mange som bruker den. G\u00e5rden var den f\u00f8rste av sitt slag i Norge, i fjor kom den en ny en i Arendal."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "f6ea9d3784b8623c004ecafe65a95126e290f04fe6161435cd3e922c2e1f678c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T10:47:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Akkurat som en ordentlig vei har Eberg trafikkg\u00e5rd i Trondheim trafikklys, rare skilt og fotgjenger overganger. Men heldigvis er det ingen biler her, bare sykler."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1200968.ece5/ALTERNATES/w980-default/trafikk1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/870c5088051035858866af4b98184c8c01efb757.jpg?598755da"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Morsom trafikkoppl\u00e6ring -adressa.no", "Feil side av veien", "Voksne kan ogs\u00e5 l\u00e6re noe"]}, {"field": "id", "value": "870c5088051035858866af4b98184c8c01efb757"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["voksne sykle", "r\u00f8dt lys", "sykle"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eberg", "steindal", "statens", "jonas pettersen og hanne sivertsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "arendal", "trondheim", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marie ottesen lefstad", "marianne l\u00f8vhaug eklo", "tyra s\u00f8rheim", "hanne sivertsen", "jonas pettersen", "hanne nilsen", "oda renli", "helle stokke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1200968.ece5/ALTERNATES/w980-default/trafikk1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Morsom trafikkoppl\u00e6ring"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article856353.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-05-02T10:54:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1843382"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-05-02T10:54:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Morsom trafikkoppl\u00e6ring -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "Akkurat som en ordentlig vei har Eberg trafikkg\u00e5rd i Trondheim trafikklys, rare skilt og fotgjenger overganger. Men heldigvis er det ingen biler her, bare sykler."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/870c5088051035858866af4b98184c8c01efb757.jpg?598755da"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1871"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T17:46:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Morsom trafikkoppl\u00e6ring"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article856353.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "870c5088051035858866af4b98184c8c01efb757"}], "score": 0.6361597, "siteId": "9222270286501375973", "id": "870c5088051035858866af4b98184c8c01efb757"}

