{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T07:15:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["RBK", "Rosenborg", "Lerkendalstadion", "fotball"]}, {"field": "author", "value": "ole kristian sagbakken"}, {"field": "body", "value": ["Da \u00abSikken\u00bb druknet som 23-\u00e5ring, mistet ikke bare Trondheim sitt p\u00e5 den tiden st\u00f8rste fotballtalent. Det utl\u00f8ste ogs\u00e5 store f\u00f8lelser i et RBK-milj\u00f8 preget av sinne over at vingen ble fisket til \u00abfienden\u00bb.", "- Det er en opplevelse \u00e5 se hans utnyttelse av ytre venstre-plassen, og det er ingen ving i byen som kan g\u00e5 inn mot m\u00e5l og score som \u00abSikken, kunne man lese i RBKs medlemsblad.", "- Han var helten i omr\u00e5det. Den som avgjorde kampene. \u00abSikken\u00bb var s\u00e6rdeles god p\u00e5 sin tid, mener 89-\u00e5rige Klaus Berg, \u00e6resmedlem i RBK.", "- Da RBK rykket opp hadde \u00abSikken\u00bb v\u00e6rt en sensasjon i trondheimsfotballen, forteller forfatter Geir Svardal.", "Det er den siste s\u00f8ndagen i juli 1931: Rosenborg spiller p\u00e5 niv\u00e5 2 i Trondheims byserie og spiller opprykkskamp mot National. RBK vinner 2-0, og banens klart beste spiller: En liten, kjapp, teknisk kantspiller p\u00e5 21 \u00e5r, som har begynt \u00e5 sl\u00e5 ut i full blomst. Eller som RBKs medlemsblad beskriver, i euforien over at Rosenborg har rykket opp til \u00e5 spille mot byens stoltheter Brage og Freidig:", "- N\u00e5r vi neste \u00e5r rykker opp i A-serien, og klubbens eksistens i denne klassen skal bygges opp og sikres, da er \u00abSikken\u00bb v\u00e5rt sikreste kort!", "Sigurd Fossum ble f\u00f8dt i 1910 i nabolaget p\u00e5 \u00d8vre M\u00f8llenberg, hvor brorparten av RBK-spillerne kom fra. Han ble tidlig med sin eldre bror Olav for \u00e5 spille fotball, p\u00e5 plassen som var blitt ryddet i skogen ovenfor Rosenborg. Der utmerket \u00abSikken\u00bb seg, og debuterte p\u00e5 A-laget i 1929.", "Og, slik det st\u00e5r i klubbens medlemsblad: \u2013 P\u00e5 grunn av sitt lette hum\u00f8r og elegante spill ble han straks den mest avholdte p\u00e5 laget, og alle RBK-tilhengeres erkl\u00e6rte yndling.", "Samtidig hadde \u00abSikken\u00bb ambisjoner. Ambisjoner som ikke alle i Rosenborg matchet den gangen. For opprykket i 1931 ble m\u00f8tt p\u00e5 en noe nonchalant m\u00e5te, hvor RBK-erne knapt trente, man bare m\u00f8tte opp til kampene \u00e5ret etter. \u00abSikken\u00bb holdt seg i form, viste kvalitet, men laget tapte og tapte i A-serien \u2013 og rykket rett ned igjen.", "Eller som det ble gjengitt b\u00e5de i pressen, deriblant Adresseavisen: \u2013 Allerede etter en halvtime sto Rosenborg-spillerne krumb\u00f8yd og hev etter pusten. Et helt lag uten kondisjon. Og det i A-klassen!", "\u2013 Det er vel greit at vi rykker ned, s\u00e5 vi f\u00e5r ryddet litt opp her, mente \u00abSikken\u00bb if\u00f8lge medlemsbladet. Selv slapp han unna all kritikk, for han hadde nemlig trent.", "Men da RBK f\u00f8r 1933-sesongen skulle bygge opp laget p\u00e5 nytt, smalt det. Noen \u00e5r tidligere hadde tre spillere forlatt klubben av politiske grunner, da RBK ble med i Norges Fotballforbund i stedet for \u00e5 g\u00e5 inn i Arbeidernes idrettsforbund. Men aldri f\u00f8r hadde spillere forlatt bydelen kun for \u00e5 spille for en annen klubb.", "For \u00e5 sitere forfatter og journalist Geir Svardal i jubileumsboka om RBK:", "- S\u00e5 slo lynet ned. Plutselig fikk Rosenborg smake det som storklubbene p\u00e5 \u00d8stlandet og i Bergen hadde drevet med ganske lenge, men som ingen nord for Dovre enn\u00e5 hadde v\u00e5get \u00e5 pr\u00f8ve seg p\u00e5: fisking av spillere. Agnet var lagt ut for \u00e5 fange \u00abSikken\u00bb Fossum p\u00e5 kroken. Og \u00abSikken\u00bb bet p\u00e5.", "Rosenborgs klart beste spiller var \u00f8nsket i storklubben Brage. Brage var stabile i A-serien og hadde ogs\u00e5 Bjarne Forfot i rekkene. Han jobbet med \u00abSikken\u00bb p\u00e5 havnelageret, og overtalte den snart 23-\u00e5rige kantspilleren.", "Det ble br\u00e5k. \u00abFiskingen\u00bb ble rapportert inn til krets og forbund, med anmodning om \u00e5 f\u00e5 straffet Brage-lederne. Det var stor lojalitet til bydel og klubb, \u00abSikkens\u00bb eldre bror Olav hadde til og med f\u00e5tt medalje for sin lojalitet til RBK, og dette var uh\u00f8rt. \u00abSikken\u00bb ble omtalt med avsky, og en sentral RBK-skikkelse, Richard Olsen, dro fram f\u00f8lgende:", "- Jeg skal snakke med min gode venn presten, s\u00e5 kan han fra prekestolen bannlyse overlegenhet.", "Frustrasjonen over at juvelen hadde g\u00e5tt til fienden hang fortsatt i da 1933-sesongen var i gang. \u00abSikken\u00bb herjet p\u00e5 kanten til Brage, mens RBK-erne selv hadde tatt hintet, begynt \u00e5 trene \u2013 og luktet p\u00e5 opprykk tilbake til A-serien.", "- RBK-spillerne kunne ikke unng\u00e5 \u00e5 registrere at \u00abSikken\u00bb blomstret p\u00e5 det uforskammet sterke Brage-laget. Men etter hvert som sesongen gikk, ble savnet av \u00abSikken\u00bb mindre, sier Svardal.", "Samtidig rykket RBK opp igjen. Men idet man hadde begynt \u00e5 glede seg til 1934, \u00e5ret hvor \u00abSikken\u00bb skulle f\u00e5 merke sinte Rosenborg-spillere p\u00e5 kroppen i A-serien, slo imidlertid lynet ned p\u00e5 nytt. Denne gang av langt mer alvorlig grad enn en overgang.", "I slutten av september tr\u00e5dte \u00abSikken\u00bb feil mens han jobbet nede p\u00e5 kaia, og falt i fjorden.", "- Han m\u00e5tte ha sl\u00e5tt hodet idet han ramlet over bord. Han sank til bunns, og da han ble hentet opp av redningsmenn en stund senere, var alt over, forteller Svardal.", "Nyheten ble mottatt med sorg. \u00abSikken\u00bb var bare 23 \u00e5r, og hadde veldig mye ugjort i livet \u2013 ogs\u00e5 p\u00e5 fotballbanen. Retorikken i Rosenborg-milj\u00f8et snudde. For i bunn og grunn var det ingen tvil om at \u00abSikken\u00bb hadde betydd mye. Som spiller, ja. Men ogs\u00e5 for at de andre spillerne hadde forst\u00e5tt alvoret etter nedrykket, og begynt \u00e5 trene.", "\u00abDen triste etterretning, at han ved et ulykkestilfelle var omkommet og ikke lenger var blant oss, kom s\u00e5 uventet at det enda forekommer oss ufattelig\u00bb, st\u00e5r det i et medlemsblad i RBK h\u00f8sten 1933.", "- Han var p\u00e5 et h\u00f8yere niv\u00e5 enn de andre, sier Klaus Berg. 89-\u00e5ringen husker ikke \u00abSikken\u00bb selv. Men startet sin egen RBK-karriere som ballgutt for \u00abde store gutta\u00bb ikke mange \u00e5rene etter vingens bortgang.", "Hvor god \u00abSikken\u00bb egentlig kunne ha blitt? Nei, det klarer ikke Berg \u00e5 svare p\u00e5.", "Det kan ingen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|sport"}, {"field": "contenthash", "value": "7c02fc1f797d65baeacc00787a61e662ab45e21336fdae3d7bc721e2a5a4c74c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-14T08:06:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Historien om stortalentet Sigurd Fossum starter i eufori over et opprykk i 1931. Den fortsetter i sinne etter et sv\u00e6rt omdiskutert klubbskifte. Og ender i en tragisk arbeidsulykke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14421287.ece/kz3joh/ALTERNATES/w980-default/1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/879daf84919e40e5e9e8539d61a16a98ff2a7f7b.jpg?598cd94b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["23-\u00e5ringen var Trondheims st\u00f8rste talent", "\u00abV\u00e5rt sikreste kort\u00bb", "- Lynet slo ned", "God i Brage", "Mottatt med sorg"]}, {"field": "id", "value": "879daf84919e40e5e9e8539d61a16a98ff2a7f7b"}, {"field": "keyword", "value": ["RBK", "Rosenborg", "Lerkendalstadion", "fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "RBK,Rosenborg,Lerkendalstadion,fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spillere forlatt", "v\u00e5rt sikreste kort", "spill", "rykket", "sikreste kort", "v\u00e5rt sikreste", "eldre bror"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olav", "sikken", "\u00f8stlandet", "a-klassen", "\u00f8vre m\u00f8llenberg", "norges fotballforbund", "a-serien", "a-laget", "brage", "national", "adresseavisen", "arbeidernes", "rosenborg", "brage og freidig"]}, {"field": "kw-location", "value": ["bergen", "trondheim", "dovre"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["klaus berg", "bjarne forfot", "richard olsen", "geir svardal", "sigurd fossum"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14421287.ece/kz3joh/ALTERNATES/w980-default/1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "23-\u00e5ringen var Trondheims st\u00f8rste talent - s\u00e5 falt han i fjorden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/2017/03/14/23-%C3%A5ringen-var-Trondheims-st%C3%B8rste-talent-s%C3%A5-falt-han-i-fjorden-14421298.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-14T07:58:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14421298"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-14T07:58:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "23-\u00e5ringen var Trondheims st\u00f8rste talent - s\u00e5 falt han i fjorden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Historien om stortalentet Sigurd Fossum starter i eufori over et opprykk i 1931. Den fortsetter i sinne etter et sv\u00e6rt omdiskutert klubbskifte. Og ender i en tragisk arbeidsulykke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/879daf84919e40e5e9e8539d61a16a98ff2a7f7b.jpg?598cd94b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x10000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T22:08:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "23-\u00e5ringen var Trondheims st\u00f8rste talent - s\u00e5 falt han i fjorden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/2017/03/14/23-%c3%a5ringen-var-Trondheims-st%c3%b8rste-talent-s%c3%a5-falt-han-i-fjorden-14421298.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "879daf84919e40e5e9e8539d61a16a98ff2a7f7b"}], "score": 0.63918936, "siteId": "9222270286501375973", "id": "879daf84919e40e5e9e8539d61a16a98ff2a7f7b"}

