{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-03T09:23:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Leiren ble revet i oktober, og forbudet er innf\u00f8rt for \u00e5 hindre at en ny leir blir etablert i omr\u00e5det, som ligger i n\u00e6rheten av byens havneomr\u00e5de.", "To lokale hjelpeorganisasjoner sier de vil ta saken til retten for \u00e5 f\u00e5 vedtaket omgjort.", "\u2013 Vi kommer ikke til \u00e5 la disse menneskene, deriblant mange barn, sulte i hjel. De bor allerede utend\u00f8rs, sier Gael Manzi fra Utopia 56 \u2013 en gruppe som deler ut 500 m\u00e5ltider hver dag.", "Byens konservative borgermester, Natacha Bouchart, forsvarer forbudet med at det f\u00f8rst og fremst tar sikte p\u00e5 \u00e5 hindre at folk samles i omr\u00e5det.", "\u2013 Det er ikke et direktiv mot \u00e5 dele ut mat, men mot folkeansamlinger, fordi dette f\u00f8rer til lovbrudd og problemer med sikkerhet og s\u00f8ppel, sier Bouchart.", "Hun sier ogs\u00e5 at forbudet skal sikre at det ikke vokser opp en ny, permanent leir i Calais og omegn.", "Calais har i over ti \u00e5r tiltrukket seg tusenvis av flyktninger og migranter som \u00f8nsker \u00e5 komme seg videre til Storbritannia. I stedet har mange av dem blitt boende i det slumaktige omr\u00e5det i \u00e5revis.", "Da \"Jungelen\" ble revet, lovet Storbritannia \u00e5 ta imot hundrevis av mindre\u00e5rige migranter og flyktninger som har bodd i leiren. Den franske sosialistregjeringen har imidlertid nylig kritisert britene for \u00e5 ha brutt avtalen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a14fefecdfa68f6b6650de7dab08cc30110f5b0adcba8c5aa9db31241f0d109b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T09:45:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ordf\u00f8reren i franske Calais f\u00e5r kritikk etter at hun la ned forbud mot \u00e5 dele ut gratis mat til migranter der leiren \"Jungelen\" tidligere l\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/87f569e20ff0389a4af9160210b86c68e9bed1d8.jpg?58b93b3c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Forbud mot matutdeling i Calais vekker harme -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "87f569e20ff0389a4af9160210b86c68e9bed1d8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["leir", "vekker harme", "forbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["utopia 56", "natacha bouchart"]}, {"field": "kw-location", "value": ["calais", "storbritannia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gael manzi"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forbud mot matutdeling i Calais vekker harme"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/03/Forbud-mot-matutdeling-i-Calais-vekker-harme-14383561.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-03T09:05:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14383561"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-03T09:05:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forbud mot matutdeling i Calais vekker harme -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Ordf\u00f8reren i franske Calais f\u00e5r kritikk etter at hun la ned forbud mot \u00e5 dele ut gratis mat til migranter der leiren \"Jungelen\" tidligere l\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/87f569e20ff0389a4af9160210b86c68e9bed1d8.jpg?58b93b3c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1135"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-03T09:45:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forbud mot matutdeling i Calais vekker harme"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/03/Forbud-mot-matutdeling-i-Calais-vekker-harme-14383561.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "87f569e20ff0389a4af9160210b86c68e9bed1d8"}], "score": 2.0248497, "siteId": "9222270286501375973", "id": "87f569e20ff0389a4af9160210b86c68e9bed1d8"}

