{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-09T11:33:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "synne hellum marschh\u00e4user"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vi har f\u00e5tt bruke Lise Woldens oppskrift p\u00e5 \u00abpalleknagg\u00bb, en knagg som best\u00e5r av plank fra pall og halve kleshengere.", "Wolden deler av gjenbruk, interi\u00f8r, redesign og andre prosjekter p\u00e5 bloggen http://lisewolden.blogg.no/ og Homemadebylise74 p\u00e5 Facebook og Instagram.", "Bruk gamle (eller nye) kleshengere, men noe av poenget er \u00e5 \u00abtage hvad man haver\u00bb.", "Man kan legge hatter p\u00e5 toppen, og henge jakkene p\u00e5 krokene, tipser Wold om.", "Dette trenger du:", "Kleshengere", "Pall eller planker", "Sag", "Spraymaling", "Skruer", "Bor", "Aldri mer bl\u00e5 og gul:", "Trinn 1: F\u00f8rst sager man rett over kleshengerne, noen centimeter fra midten.", "Trinn 2: Wolden sprayet sine kleshengere svart, men det trengs ikke. Hvis du sprayer svart \u2013 husk at resultatet blir penest hvis du holder sprayer litt forsiktig p\u00e5 avstand. Da kan du unng\u00e5 at malingen renner.", "Trinn 3: Sag av noen planker fra en pall (eller bruk noe annet). Deretter kan man lime dem sammen, og pusse over eventuelle fliser. Wolden ville ha plankene litt \u00abr\u00f8ffe\u00bb.", "Trinn 4: La de limte palleplankene t\u00f8rke omtrent et d\u00f8gn.", "Trinn 5: Det er ikke s\u00e5 lett \u00e5 f\u00e5 festet kleshengerne i planken, men Wolden boret gjennom f\u00f8rst, limte og skrudde fra baksiden og inn i knaggen.", "Interessert i interi\u00f8r? Vi har mer!", "For inspirasjon og interi\u00f8r, f\u00f8lg oss p\u00e5 Instagram \u2013 @boligoghjem !"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "251162b16155535de1f0f68c61ef6b8a5ee033ab83dd3e866345a7f4c27c6e4b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-26T22:01:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "En original knagg, det kan man trygt si."}, {"field": "heading", "value": "Lag en knagg av pall og kleshengere -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "881930ba09ec3ec113b2dc4522522527a7f5971c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-company", "value": "instagram"}, {"field": "kw-concept", "value": ["knagg", "kleshengere", "pall", "plank"]}, {"field": "kw-entity", "value": "facebook og instagram"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "lise woldens"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/a0e36cc6-6e11-4d73-8387-0c60f0424c87?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lag en knagg av pall og kleshengere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Lag-en-knagg-av-pall-og-kleshengere-8259b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-11T11:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8259"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-11T11:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lag en knagg av pall og kleshengere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "En original knagg, det kan man trygt si."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/881930ba09ec3ec113b2dc4522522527a7f5971c.jpg?596276c1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1327"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T18:32:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lag en knagg av pall og kleshengere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Lag-en-knagg-av-pall-og-kleshengere-8259b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "881930ba09ec3ec113b2dc4522522527a7f5971c"}], "score": 2.0739586, "siteId": "9222270286501375973", "id": "881930ba09ec3ec113b2dc4522522527a7f5971c"}

