{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T00:49:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Friedman ble tatt i ed av visepresident Mike Pence onsdag. Pence hyllet utnevnelsen som \u00abett av de klareste tegnene\u00bb p\u00e5 president Trumps forpliktelse til staten Israel og det israelske folket.", "\u2013 USAs president har gjennom hele livet v\u00e6rt en venn av Israel og det j\u00f8diske folket. Om verden ikke f\u00e5r med seg noe annet, s\u00e5 skal de vite \u00e9n ting: Under hans lederskap st\u00e5r USA ved Israels side, sa visepresidenten.", "Demokratene og enkelte j\u00f8diske grupper har v\u00e6rt imot nominasjonen av konkursadvokaten Friedman til den viktige ambassad\u00f8rposten. Selv sier han at tilliten Trump har vist ham gj\u00f8r ham ydmyk. Den ferske diplomaten er s\u00f8nn av en ortodoks rabbi og har v\u00e6rt en tydelig forsvarer av Israels regjering og st\u00f8tter israelske bosetninger. Han er imot en egen palestinsk stat.", "Senatet var stort sett delt langs partipolitiske linjer da det sist uke godkjente Friedman med 52 stemmer mot 46.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "de0933f473131e29e8ace3a7f60e76bc31f6f7e0b6465af0ae0342e86f27c769"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T02:07:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "USAs nye ambassad\u00f8r til Israel, David Friedman, er tatt i ed og ble dermed den f\u00f8rste godkjente ambassad\u00f8ren utnevnt av president Donald Trump."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/881ef3f8aa92e1ff94e9289368fa92b02133a75c.jpg?58dc6869"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Friedman blir Trumps f\u00f8rste ambassad\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "881ef3f8aa92e1ff94e9289368fa92b02133a75c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ambassad\u00f8r", "president"]}, {"field": "kw-location", "value": "israel"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trump", "david friedman", "mike pence"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Friedman blir Trumps f\u00f8rste ambassad\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/30/Friedman-blir-Trumps-f%C3%B8rste-ambassad%C3%B8r-14524366.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T00:32:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14524366"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T00:32:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Friedman blir Trumps f\u00f8rste ambassad\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "USAs nye ambassad\u00f8r til Israel, David Friedman, er tatt i ed og ble dermed den f\u00f8rste godkjente ambassad\u00f8ren utnevnt av president Donald Trump."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/881ef3f8aa92e1ff94e9289368fa92b02133a75c.jpg?58dc6869"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x826"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T02:07:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Friedman blir Trumps f\u00f8rste ambassad\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/30/Friedman-blir-Trumps-f%c3%b8rste-ambassad%c3%b8r-14524366.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "881ef3f8aa92e1ff94e9289368fa92b02133a75c"}], "score": 1.7564623, "siteId": "9222270286501375973", "id": "881ef3f8aa92e1ff94e9289368fa92b02133a75c"}

