{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-04-10T23:29:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mats krokstrand"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jenta ble fraktet til St. Olavs Hospital med ryggsmerter torsdag kveld.", "Politiet fikk melding om ulykken klokka 20.05.", "If\u00f8lge en pressemelding fra sykehuset er jentas tilstand alvorlig, men stabil.", "- Hun skal ha falt mellom fem-seks meter, sier operasjonsleder Ann Kristin \u00d8ie ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Agnes Leth-Olsen bor like ved bergveggen. Det var hun som meldte inn uhellet til n\u00f8detatene.", "- Jeg trodde f\u00f8rst det var en fjellklatrer som falt og jeg antok at hun hadde sikring. Men hun reiste seg ikke opp igjen, s\u00e5 da ringte jeg etter ambulanse med en gang, forteller Leth-Olsen.", "Brannmannskap lokaliserte jenta, og hun fikk legehjelp p\u00e5 stedet.", "- Jenta var v\u00e5ken og ble fraktet til St. Olavs Hospital med smerter i ryggen, sier \u00d8ie."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "5d62a34903387b08aa5a3c176d7f8f58a0b3e6f1edd4db0bf3e2ff4cae0aa9a4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T17:37:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ei 13 \u00e5r gammel jente ligger p\u00e5 St. Olavs Hospital med alvorlige skader etter fallet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9491451.ece/ALTERNATES/w980-default/Redning.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/88420f14e3de2f9330486dec398cea2bbf5268dc.jpg?5969bcea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Jente (13) falt ned fra H\u00f8vringberget -adressa.no", "Falt seks meter", "Brannvesenet deltok i redningsaksjonen"]}, {"field": "id", "value": "88420f14e3de2f9330486dec398cea2bbf5268dc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["health-and-fitness", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["falt", "jente"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "h\u00f8vringberget", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ann kristin \u00f8ie", "agnes leth-olsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9491451.ece/ALTERNATES/w980-default/Redning.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jente (13) falt ned fra H\u00f8vringberget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9491331.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-04-10T19:26:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9491331"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-04-10T19:26:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jente (13) falt ned fra H\u00f8vringberget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ei 13 \u00e5r gammel jente ligger p\u00e5 St. Olavs Hospital med alvorlige skader etter fallet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/88420f14e3de2f9330486dec398cea2bbf5268dc.jpg?5969bcea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1011"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T06:57:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jente (13) falt ned fra H\u00f8vringberget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9491331.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "88420f14e3de2f9330486dec398cea2bbf5268dc"}], "score": 1.8091042, "siteId": "9222270286501375973", "id": "88420f14e3de2f9330486dec398cea2bbf5268dc"}

