{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-18T12:32:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi m\u00e5 alle gj\u00f8re v\u00e5rt for at bryllupet skal bli s\u00e5 vellykket som mulig, sier konservator Anne Sommer-Larsen ved Tr\u00f8ndelag Folkemuseum. Verken hun eller noen andre med ekspertise p\u00e5 aldrende gyllenl\u00e6r, hadde tid til \u00e5 restaurere Nidarosdomens 12 prakt-stoler f\u00f8r bryllupet. Men bare viljen er sterk nok, kan det meste ordnes.", "Work-shop", "Sommer-Larsen gjorde derfor en vri og inviterte tre av sine venninner fra tiden ved Nationalmuseet i K\u00f8benhavn, til en felles work-shop over emnet: Gyllenl\u00e6r. Dermed kan bryllups-arrang\u00f8rene i Domkirken puste lettet ut. Ingen kongelige gjester blir tilbudt stoler med hull eller sprekker i setetrekkene.", "- Vi har alle jobbet med eldre gyllenl\u00e6r, men hver for oss. N\u00e5 l\u00e6rer vi av metodene til hverandre og forbedrer p\u00e5 denne m\u00e5ten v\u00e5r egen kompetanse p\u00e5 omr\u00e5det, forklarer danskf\u00f8dte Sommer-Larsen.", "Mester i faget", "De staselige l\u00e6rarbeidene p\u00e5 Domkirkens stoler er utf\u00f8rt av Fredrikke Schmedling p\u00e5 1930-tallet. Hun var ansatt ved Kunstindustrimuseet i Trondheim og i sin tid betraktet som en av Norges fremste eksperter p\u00e5 gyllenl\u00e6r. Men dagens konservatorer avsl\u00f8rer at hun antagelig ikke hadde stor nok kunnskap om ulike l\u00e6rkvaliteter.", "- Den kunstneriske delen av arbeidet hennes er f\u00f8rsteklasses. B\u00e5de m\u00f8nsterpreg og malerarbeid er fullt p\u00e5 h\u00f8yde med praktstykkene til de riktig gamle mestrene i faget. Men l\u00e6ret holder ikke m\u00e5l. B\u00e5de flater og is\u00e6r hj\u00f8rner er uvanlig mye slitt etter \u00abbare\u00bb 60 \u00e5r. Gyllenl\u00e6rstoler fra 1600-tallet kan v\u00e6re langt mindre medtatt enn dette, sier konservator Winnie Odder fra Maihaugen.", "M\u00e5lrettet arbeid", "Sammen med en dansk (Vivi L\u00f8nborg Andersen fra Arbeidermuseet i K\u00f8benhavn) og en norsk venninne (Vigdis Vingelsgaard fra Hedmarksmuseet) har hun kommet til verkstedet p\u00e5 Sverresborg for \u00e5 lappe hull og rense flater i det gamle l\u00e6ret. Resultatet er allerede merkbart: De gyldne farvetonene str\u00e5ler nesten som i gamle dager.", "Kontorsjef Gunn Karlsaune i Domkirkens menighet er imponert over st\u00e5-p\u00e5-viljen og kreativiteten til konservator Anne Sommer-Larsen og hennes venninner. Uten deres m\u00e5lrettede work-shop ville neppe gyllenl\u00e6rstolene v\u00e6rt til \u00e5 bruke under prinsessebryllupet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "9dc9589fb2cb1f4206856d310ed3725877356da140e086fd586d9708400bc8d3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-19T09:02:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "BRYLLUPSDUGNAD: I god tid f\u00f8r prinsessebryllupet skal de staselige gyllenl\u00e6rsstolene i Nidarosdomen igjen fremst\u00e5 i fordums prakt og glans. Fire konservator-venninner tar jobben med st\u00f8rste selvf\u00f8lge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1047552.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20bryllup-stoler7_250"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/884d63792d1b9915b8a283d8a89ef48bb15f7b90.jpg?599183e0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Aldrende gyllenl\u00e6r i ny prakt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "884d63792d1b9915b8a283d8a89ef48bb15f7b90"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["aldrende gyllenl\u00e6r", "gyllenl\u00e6r", "l\u00e6ret", "konservator", "venninne"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["maihaugen", "kunstindustrimuseet", "norges", "nidarosdomens 12", "hedmarksmuseet", "nationalmuseet", "sverresborg", "tr\u00f8ndelag folkemuseum", "vigdis vingelsgaard", "fredrikke schmedling", "arbeidermuseet", "domkirken", "gunn karlsaune"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["winnie odder", "vivi l\u00f8nborg andersen", "anne sommer-larsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1047552.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20bryllup-stoler7_250"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Aldrende gyllenl\u00e6r i ny prakt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article143483.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-04-02T06:41:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2716174"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-04-02T06:41:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Aldrende gyllenl\u00e6r i ny prakt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "BRYLLUPSDUGNAD: I god tid f\u00f8r prinsessebryllupet skal de staselige gyllenl\u00e6rsstolene i Nidarosdomen igjen fremst\u00e5 i fordums prakt og glans. Fire konservator-venninner tar jobben med st\u00f8rste selvf\u00f8lge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/884d63792d1b9915b8a283d8a89ef48bb15f7b90.jpg?599183e0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x947"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T11:05:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Aldrende gyllenl\u00e6r i ny prakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article143483.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "884d63792d1b9915b8a283d8a89ef48bb15f7b90"}], "score": 1.6914818, "siteId": "9222270286501375973", "id": "884d63792d1b9915b8a283d8a89ef48bb15f7b90"}

