{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-21T20:40:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Martin \u00d8degaard", "SC Heerenveen"]}, {"field": "author", "value": "nicholas bergh"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Martin \u00d8degaard (18) har ikke klart \u00e5 spille seg til fast plass i Heerenveen. Men fredag fikk han endelig sjansen fra start i kampen mot Willem II.", "Det endte imidlertid ikke godt for \u00d8degaard. Etter 54 minutter ble nordmannen byttet ut med skade.", "\u00d8degaard gikk ned for telling etter en takling fra bortelagets Jorden Peters. \u00d8degaard henvendte seg \u00f8yeblikkelig til benken. Han pekte tilsynelatende mot kneet, men if\u00f8lge NTB dreier det seg om en ankelskade for 18-\u00e5ringen.", "Viasats kommentator spekulerte rundt hvorvidt det var en skade i venstre ankel.", "Taklingen fra Peters var ikke spesielt stygg, men \u00d8degaard skadet seg tilsynelatende i fallet. Skadeomfanget er fortsatt uklart.", "Dette var den f\u00f8rste kampen \u00d8degaard startet p\u00e5 over en m\u00e5ned.", "Nordmannen var tydelig dypt skuffet da han forlot banen, og fikk tr\u00f8st fra Heerenveen-trener Jurgen Streppel. \u00d8degaard ble erstattet av Arber Zeneli.", "Kampen p\u00e5g\u00e5r fortsatt og Heerenveen leder 1\u20130 etter scoring fra svenske Sam Larsson."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "bd2821c5044f3481db333ab7bbdd3cac845e21181cc363a3b862068338a9503e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-21T19:49:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nordmannen fikk sjelden sjanse fra start, men m\u00e5tte ut. Se taklingen her."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/88abf9a1941409d18c58deb6fafece8885140ec7.jpg?59234064"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u00d8degaard skadet etter denne taklingen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "88abf9a1941409d18c58deb6fafece8885140ec7"}, {"field": "keyword", "value": ["Martin \u00d8degaard", "SC Heerenveen"]}, {"field": "keywords", "value": "Martin \u00d8degaard,SC Heerenveen"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skade", "takling"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["jurgen streppel", "arber zeneli", "willem ii"]}, {"field": "kw-location", "value": "heerenveen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jorden peters", "martin \u00f8degaard", "sam larsson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00d8degaard skadet etter denne taklingen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Odegaard-skadet-etter-denne-taklingen-234327b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-21T20:40:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "234327"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-21T20:40:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00d8degaard skadet etter denne taklingen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Nordmannen fikk sjelden sjanse fra start, men m\u00e5tte ut. Se taklingen her."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/88abf9a1941409d18c58deb6fafece8885140ec7.jpg?59234064"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x901"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T19:47:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00d8degaard skadet etter denne taklingen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Odegaard-skadet-etter-denne-taklingen-234327b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "88abf9a1941409d18c58deb6fafece8885140ec7"}], "score": 1.7352308, "siteId": "9222270286501375973", "id": "88abf9a1941409d18c58deb6fafece8885140ec7"}

