{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-13T22:41:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mariell Toven, 26 \u00e5r, 4.kandidat for Sp til bystyret, jobber som r\u00e5dgiver i SIVA (Selskapet for industriell vekst)", "- Jeg meldte meg inn i Sp for elleve \u00e5r siden. Tenkte at jeg ville l\u00f8fte frem saker i lokalsamfunnet som ikke fungerte og ble tidlig vara til kommunestyret der jeg bodde. Husket at jeg var p\u00e5 talerstolen og forklarte at et planlagt leilighetsprosjektet der boligene kostet tre millioner ikke var for f\u00f8rstegangsetablerere. N\u00e5 er jeg s\u00e6rlig engasjert i n\u00e6ringspolitikken i Trondheim, at dette skal v\u00e6re en attraktiv by for n\u00e6ringsliv og folk. Moren min var politiker for Sp, men jeg tror ikke det var derfor jeg valgte partiet. Jeg er veldig engasjert i lokalsamfunn og matjord. Politikere som ikke er engasjerte f\u00e5r finne seg noe annet \u00e5 gj\u00f8re."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "1ceb2455338c8b6e60e8ac4e209c6b6c6f261f57aa6ab567a081e8b83f7dcd47"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-13T21:47:44.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11555610.ece/twuyog/ALTERNATES/w980-default/Ungdomspolitikere%2009.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/88e43217fb3a9e5878e4624a14230ad82129e1eb.jpg?598ad67b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Engasjert i lokalsamfunn -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "88e43217fb3a9e5878e4624a14230ad82129e1eb"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["engasjert", "lokalsamfunn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["selskapet", "toven"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11555610.ece/twuyog/ALTERNATES/w980-default/Ungdomspolitikere%2009.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Engasjert i lokalsamfunn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11555611.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-13T22:41:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11555611"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-13T22:41:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Engasjert i lokalsamfunn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. Mariell Toven, 26 \u00e5r, 4.kandidat for Sp til bystyret, jobber som r\u00e5dgiver i SIVA (Selskapet for industriell vekst)"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/88e43217fb3a9e5878e4624a14230ad82129e1eb.jpg?598ad67b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x708"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T09:31:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Engasjert i lokalsamfunn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11555611.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "88e43217fb3a9e5878e4624a14230ad82129e1eb"}], "score": 1.1676159, "siteId": "9222270286501375973", "id": "88e43217fb3a9e5878e4624a14230ad82129e1eb"}

