{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-18T07:44:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "evelyn berg hansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- S\u00f8lvet har jeg arvet fra bestemor og det betyr mye for meg, sier Ida S\u00e6ter (23).", "Bunadss\u00f8lvet til Nordm\u00f8rsbunaden l\u00e5 p\u00e5 politistasjonen i Trondheim i seks m\u00e5neder uten at S\u00e6ter visste om dette. Onsdag 4. februar ble arvegodset solgt p\u00e5 politiets auksjon p\u00e5 Klett. N\u00e5 \u00f8nsker S\u00e6ter \u00e5 komme i kontakt med kj\u00f8peren.", "SE OGS\u00c5: Solgte bunad p\u00e5 auksjon", "S\u00e6ter delte et innlegg p\u00e5 Facebook-siden \u00abauksjoner p\u00e5 klett\u00bb og responsen har v\u00e6rt enorm. Innlegget har blitt delt nesten 800 ganger.", "- Jeg ble helt overrasket over at venninna mi delte innlegget, s\u00e5 at det er utrolig bra at s\u00e5 mange har delt det n\u00e5, sier S\u00e6ter.", "Bunadss\u00f8lvet mistet hun under en reise fra Trondheim til Sunndals\u00f8ra i fjor. Seks m\u00e5neder senere, under flytting, oppdaget hun at s\u00f8lvet var borte.", "- Jeg ble utrolig lei meg da jeg oppdaget at s\u00f8lvet var borte. Jeg tror rett og slett at vi har glemt \u00e5 pakke det i bilen da vi reiste, sier S\u00e6ter.", "Dersom S\u00e6ter ikke f\u00e5r tak i personen som kj\u00f8pte s\u00f8lvet under auksjonen, m\u00e5 hun ut med 11000 kroner for nytt, i tillegg til veske, sko og belte. Beltet er gravert med en \u00abI\u00bb for Ida og konfirmasjonsdatoen.", "- Det er litt kjedelig siden det har ligget p\u00e5 politistasjonen s\u00e5 lenge. Men n\u00e5 har skaden skjedd, og det eneste som er viktig for meg er \u00e5 f\u00e5 det tilbake.", "Politiet holder hittegodsauksjoner to ganger i \u00e5ret. For at hittegods kan bli solgt, m\u00e5 det ligge p\u00e5 politistasjonen i tre m\u00e5neder.", "- Dette er en fryktelig kjedelig situasjon \u00e5 havne i. Vi oppfordrer folk til \u00e5 ta kontakt s\u00e5 fort de oppdager at de har mistet noe, sier seksjonsleder Siw Hind i forvaltningsavdelingen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "15ba073ab1b481e358ca9eb29791b9c47f3e7307c4f41bbcd99414aa3eb7baff"}, {"field": "createtime", "value": "2015-03-17T21:19:11.941Z"}, {"field": "description", "value": "Mistet arves\u00f8lvet til 11 000 kroner, s\u00e5 ble det solgt p\u00e5 politiets auksjon."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10756092.ece/y22x7f/ALTERNATES/w980-default/idahived.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/88f4950dca3463092454bb9a6a6b922d4eac641f.jpg?598a2ac8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Har du kj\u00f8pt bunadss\u00f8lvet til Ida? -adressa.no", "Enorm respons", "Viktig \u00e5 f\u00e5 s\u00f8lvet tilbake", "- Fryktelig kjedelig situasjon"]}, {"field": "id", "value": "88f4950dca3463092454bb9a6a6b922d4eac641f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "auksjon", "fryktelig kjedelig situasjon", "kjedelig situasjon", "solgt", "politiets auksjon", "s\u00f8lvet", "kj\u00f8pt", "fryktelig kjedelig", "bunadss\u00f8lvet", "kj\u00f8pt bunadss\u00f8lvet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["klett", "siw hind", "nordm\u00f8rsbunaden"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sunndals\u00f8ra", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ida s\u00e6ter"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10756092.ece/y22x7f/ALTERNATES/w980-default/idahived.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Har du kj\u00f8pt bunadss\u00f8lvet til Ida?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10756110.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-17T21:13:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10756110"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-17T21:13:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Har du kj\u00f8pt bunadss\u00f8lvet til Ida? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mistet arves\u00f8lvet til 11 000 kroner, s\u00e5 ble det solgt p\u00e5 politiets auksjon."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/88f4950dca3463092454bb9a6a6b922d4eac641f.jpg?598a2ac8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1358"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T21:19:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Har du kj\u00f8pt bunadss\u00f8lvet til Ida?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10756110.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "88f4950dca3463092454bb9a6a6b922d4eac641f"}], "score": 1.2443012, "siteId": "9222270286501375973", "id": "88f4950dca3463092454bb9a6a6b922d4eac641f"}

