{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-28T08:05:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["M\u00e5nen", "natur", "astronomisk fenomen"]}, {"field": "author", "value": ["ntb", "ole jacob hoel"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De to astronomiske fenomenene inntraff samtidig natt til mandag, i det som kalles en superm\u00e5neform\u00f8rkelse.", "- Vi m\u00e5 tilbake til 1964 for \u00e5 finne noe lignende her til lands, og neste gang er nok sv\u00e6rt lenge til. Dette blir temmelig unikt og verdt \u00e5 f\u00e5 med seg, sa astrofysiker Knut J\u00f8rgen R\u00f8ed \u00d8degaard til NTB i forkant av form\u00f8rkelsen.", "I Midt-Norge var forholdene ikke s\u00e5  bra som astronomi-entusiastene hadde h\u00e5pet. M\u00e5nen var dekket av skyer. P\u00e5 Trondheim Astronomiske Selskaps Facebook-side, var aktiviteten moderat.", "Blant de som  hadde forventning til \u00absuperm\u00e5nen\u00bb og m\u00e5neform\u00f8rkelsen var James Yeoman p\u00e5 Tiller.", "- Det begynte som en ring rundt m\u00e5nen, veldig flott.  Da var kanskje 45 prosent av m\u00e5nen dekket, men s\u00e5 kom skylaget. Jeg s\u00e5 ut av vinduet en 50 minutters tid, men det var ikke mye \u00e5 hente, sier Yeoman, som  hadde bedre utbytte av \u00e5 f\u00f8lge overf\u00f8ring p\u00e5 NRK fra lenger s\u00f8r i landet.", "LES OGS\u00c5: Derfor b\u00f8r du holde et godt \u00f8ye med himmelen natt til mandag", "Superm\u00e5ne kaller vi det n\u00e5r det er fullm\u00e5ne samtidig som m\u00e5nen er s\u00e5 n\u00e6r jorden som den kommer, noe som gj\u00f8r at den ser ekstra stor ut. Denne gangen skjedde det alts\u00e5 samtidig som det var total m\u00e5neform\u00f8rkelse, det vil si at jorden l\u00e5 mellom solen og m\u00e5nen og skygget for lyset.", "M\u00e5nen blir riktignok ikke helt m\u00f8rk. Noe av lyset b\u00f8yes rundt jorden og treffer m\u00e5nens overflate, som farges og blir alt fra gr\u00e5 og brunaktig, til oransje eller dyp r\u00f8d. P\u00e5 grunn av dette kalles en total m\u00e5neform\u00f8rkelse ogs\u00e5 \u00abblodm\u00e5ne\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5dd16afd3e5651d2cecc7fb44956cdd91cd33a2f2e44369cd777ad1f602ad086"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-28T03:45:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sv\u00e6rt mange av dem som holdt seg v\u00e5kne for \u00e5 f\u00e5 med seg nattens s\u00e5kalte superm\u00e5ne og m\u00e5neform\u00f8rkelsen, fikk l\u00f8nn for innsatsen. I alle fall p\u00e5 \u00d8stlandet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11618024.ece/7ikxoy/ALTERNATES/w980-default/manen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/891ecb3077a08b126fd0298bfcc4f5a75ba8d0a0.jpg?58d41ed9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Slik s\u00e5 m\u00e5nen ut i natt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "891ecb3077a08b126fd0298bfcc4f5a75ba8d0a0"}, {"field": "keyword", "value": ["M\u00e5nen", "natur", "astronomisk fenomen"]}, {"field": "keywords", "value": "M\u00e5nen,natur,astronomisk fenomen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["astronomisk fenomen", "total m\u00e5neform\u00f8rkelse", "m\u00e5nen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8stlandet", "trondheim astronomiske selskaps facebook", "tiller"]}, {"field": "kw-location", "value": "midt-norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["james yeoman", "knut j\u00f8rgen r\u00f8ed \u00f8degaard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11618024.ece/7ikxoy/ALTERNATES/w980-default/manen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik s\u00e5 m\u00e5nen ut i natt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article11618025.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-28T04:43:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11618025"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-28T04:43:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik s\u00e5 m\u00e5nen ut i natt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sv\u00e6rt mange av dem som holdt seg v\u00e5kne for \u00e5 f\u00e5 med seg nattens s\u00e5kalte superm\u00e5ne og m\u00e5neform\u00f8rkelsen, fikk l\u00f8nn for innsatsen. I alle fall p\u00e5 \u00d8stlandet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/891ecb3077a08b126fd0298bfcc4f5a75ba8d0a0.jpg?58d41ed9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1059"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T19:15:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik s\u00e5 m\u00e5nen ut i natt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article11618025.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "891ecb3077a08b126fd0298bfcc4f5a75ba8d0a0"}], "score": 1.1848598, "siteId": "9222270286501375973", "id": "891ecb3077a08b126fd0298bfcc4f5a75ba8d0a0"}

