{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-29T08:48:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["stein bj\u00f8ru", "951 98 731", "stein.bjoru@adresseavisen.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fire \u00e5r med krevende sikringstiltak og rehabilitering er avsluttet.", "Vi drar hit hver gang vi er i byen, sier de to 15-\u00e5ringene Eirik Guin Wingan og Aleksander Hansen. De g\u00e5r p\u00e5 Hoeggen skole p\u00e5 Nardo og hadde aktivitetsdag sammen med klassetrinnet p\u00e5 Kristiansten festning denne uken. De kom klatrende opp festningsmuren p\u00e5 litt utradisjonell m\u00e5te, og ble mildt irettesatt av prosjektledelsen som har st\u00e5tt i spissen for rehabiliteringen av den gamle festningen.", "- Vi \u00f8nsker at festningen skal tas i bruk i enda st\u00f8rre grad enn f\u00f8r og tilrettelegger for ny bruk, s\u00e5 de er selvf\u00f8lgelig hjertelig velkomne. Men vi ser helst at publikum ikke klatrer p\u00e5 vollene, men holder seg p\u00e5 innsiden n\u00e5r de skal nyte den flotte utsikten, sier H\u00e5vard Christiansen, senioringeni\u00f8r med kulturminner og historiske murverk som spesialfelt i Forsvarsbygg nasjonale festningsverk.", "I 2009 satte Forsvarsbygg i gang en omfattende rehabilitering av den 330 \u00e5r gamle festningen, og n\u00e5 i sommer er de siste gjenv\u00e6rende arbeidene endelig avsluttet. Etter den lange perioden med bygningsstillaser rundt festningsmurene, fremst\u00e5r n\u00e5 Kristiansten som en attraksjon og litt av en perle for byen.", "Kristiansten festning er i aktiv bruk som rekreasjonsomr\u00e5de, til historieformidling og restaurant- og skolevirksomhet.Turistene har sansen for den godt synlige festningen, og i godv\u00e6ret p\u00e5 mandag var det mange som hadde tatt turen med fotoapparat p\u00e5 magen. Ogs\u00e5 skoleklasser og en barnehage var p\u00e5 omvisning i egen by.", "Arbeidet p\u00e5 festningen omfatter store murarbeider \u2013 hele 1500 kvadratmeter mur er sikret og vedlikeholdt. Vollene har f\u00e5tt tilbake sin historiske korrekte profil. I tillegg er det gjennomf\u00f8rt et omfattende, utvendig vedlikehold av Haubitzmagasinet, Kasernebygningen og Kommandantbygningen. Det er ogs\u00e5 bygd heis i Kasernebygningen.", "Det har v\u00e6rt viktig \u00e5 tilbakef\u00f8re murene med historisk korrekte materialer og metoder.", "- Ved forrige store rehabilitering p\u00e5 30-tallet var det feil bruk av en hard og tett sementm\u00f8rtel som bidro til store fuktansamlinger i murene. N\u00e5 er det brukt kalkm\u00f8rtel \u2013 noe som er mer milj\u00f8vennlig og ogs\u00e5 historisk korrekt. Alt arbeid er utf\u00f8rt i samr\u00e5d med Riksantikvaren, sier H\u00e5vard Christiansen.", "- Flere av de h\u00f8ye festningsmurene m\u00e5tte tas delvis ned p\u00e5 grunn av skader. Murveggene m\u00e5tte ogs\u00e5 fuges p\u00e5 nytt, forteller Christiansen. Og da har det ikke handlet om sm\u00e5 fuger.", "- Vi har v\u00e6rt 40\u201350 centimeter inn i murene. S\u00e5 det har v\u00e6rt en krevende jobb for murerne. Men resultatet er blitt bra, sier han.", "Murkronene og de gresslagte vollene er n\u00e5 dekket med en tettende membran av leire som skal hindre ny fuktinntrengning.", "Rehabiliteringsarbeidene b\u00f8d ogs\u00e5 p\u00e5 overraskelser. En helt ny kasematte (skuddsikkert rom p\u00e5 festning) ble funnet, som mest sannsynlig stammer fra perioden 1940-45.", "- Denne er n\u00e5 gravd frem, sikret og dokumentert. Kasematten ble oppdaget i forbindelse med terrengbearbeiding, og et s\u00f8kk i terrenget viste seg \u00e5 v\u00e6re inngangen, forteller Christiansen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "fbe21b1ee689fd7960a351a573e61b55a4a083f32a51954e26f4250ab509664f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-07T07:56:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kristiansten festning er blitt varsomt rehabilitert og klar for nye vandringer, folkefester og konserter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8180229.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_4451.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8963937352acc34fcec313198c9bdbb8e0d54d81.jpg?59777b17"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ansiktsl\u00f8ftning for 60 millioner -adressa.no", "Mange turister", "Store murarbeider", "Krevende jobb", "En overraskelse"]}, {"field": "id", "value": "8963937352acc34fcec313198c9bdbb8e0d54d81"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["festningen", "historisk", "festning", "rehabilitert", "bruk", "mur", "historisk korrekt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nardo", "riksantikvaren", "kasernebygningen og kommandantbygningen", "hoeggen", "kasernebygningen", "kristiansten", "eirik guin wingan og aleksander hansen", "forsvarsbygg", "haubitzmagasinet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["eirik guin wingan", "h\u00e5vard christiansen", "aleksander hansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8180229.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_4451.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ansiktsl\u00f8ftning for 60 millioner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8180235.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-29T08:35:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8180235"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-29T08:35:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ansiktsl\u00f8ftning for 60 millioner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kristiansten festning er blitt varsomt rehabilitert og klar for nye vandringer, folkefester og konserter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8963937352acc34fcec313198c9bdbb8e0d54d81.jpg?59777b17"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1568"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T17:08:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ansiktsl\u00f8ftning for 60 millioner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8180235.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8963937352acc34fcec313198c9bdbb8e0d54d81"}], "score": 0.63408494, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8963937352acc34fcec313198c9bdbb8e0d54d81"}

