{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-02T13:11:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "elisabeth de lange gjesdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jeg er s\u00e5 uendelig lei av \u00e5 lese om hvor forferdelig barna har det p\u00e5 grunn av alle disse forferdelige trenerne der ute.", "Mest av alt fordi jeg ikke kjenner meg igjen i det. Og jo, la meg ta det med en gang: Jeg er enig i at det finnes en del trenere som aldri burde ha v\u00e6rt det.", "Jeg beklager p\u00e5 vegne av meg selv og hele trenerbestanden at nettopp disse har p\u00e5tatt seg det vervet de \u00e5penbart ikke skulle hatt, det er fortvilende, trist og leit.", "Men v\u00e6r s\u00e5 snill og ikke la dette g\u00e5 utover oss alle. Det kjennes faktisk utrolig leit at det eneste som kommer frem for tiden er hvor mange feil trenere gj\u00f8r. Hvor mange barn de \u00f8delegger.", "Sannheten er at de fleste av oss jobber knallhardt for \u00e5 kunne gi et best mulig tilbud til alle.", "Jeg er selv trener for alle mine barn, og har med det ansvar for rundt 60 barn fordelt p\u00e5 tre ulike \u00e5rskull sammen med min mann.", "I alle mine \u00e5r som trener og forelder, s\u00e5 har jeg m\u00f8tt p\u00e5 fem lag med det jeg ser p\u00e5 som \"feile\" trenere. Fem.", "Elisabeth de Lange Gjesdal er journalist i Bergens Tidende. Hun startet sin idrettskarriere da hun var seks \u00e5r, og har drevet med friidrett, tennis, basketball, fotball, riding og h\u00e5ndball. Hun har spilt h\u00e5ndball i eliteserien for Tertnes, tatt ulike trenerkurs, samt at hun har v\u00e6rt engasjert som spillerutvikler for regionen. Hun er i dag trener for tre ulike \u00e5rsklasser i h\u00e5ndball i sin n\u00e6rklubb.", "Vis fakta", "De absolutt aller fleste trenerne jeg har m\u00f8tt p\u00e5 min vei er imidlertid ikke slik.", "Veldig langt der ifra.", "Idrettsleder:", "Betyr dette at jeg mener at vi skal la debatten ligge? Nei, selvsagt gj\u00f8r det ikke det. Det er barna v\u00e5re det er snakk om. Fem lag med feil trenere er og blir fem for mye, men hva med de hundre andre?", "Der diskusjonen burde v\u00e6re en eller annen nyanse av gr\u00e5tt, s\u00e5 fremstilles det hele tiden som svart eller hvitt.", "Det er sv\u00e6rt lite som er svart eller hvitt. Ogs\u00e5 i barneidretten.", "I alle grupper, s\u00e6rlig store \u2013 er det store forskjeller. Det som fungerer for en, fungerer kanskje ikke for en annen.", "Forskjeller i niv\u00e5, modenhet og interesse er enhver treners st\u00f8rste utfordring.", "Men vi tar den, vi gj\u00f8r det. Vi jobber p\u00e5. Vi gj\u00f8r v\u00e5rt beste.", "Lite samarbeid gj\u00f8r det vanskelig:", "Vi har ikke mer tid enn andre, men vi bruker den p\u00e5 treningsfeltet. Fotballtreneren liker neppe sludd og regn mer enn det andre gj\u00f8r, men han st\u00e5r trofast p\u00e5 feltet likevel. Hver eneste uke.", "H\u00e5ndballtreneren som rigger opp utstyr og flytter p\u00e5 m\u00e5l har ogs\u00e5 en hage \u00e5 holde orden i, men vi tar en for laget. Vi stiller opp.", "Et smil fra en ung og h\u00e5pefull gj\u00f8r at vi glemmer det faktum at vi for tredje gang den uken ikke rakk middag mellom jobb og trening. Synet av en som mestrer gj\u00f8r at det er verdt \u00e5 st\u00e5 opp den s\u00f8ndag morgenen for \u00e5 dra langt av g\u00e5rde, selv om det ikke er ens eget barn som skal spille denne dagen.", "Hjemme hos oss fungerer huset som en snuplass ettersom b\u00e5de min mann og jeg er trenere, og hver gang det ringer p\u00e5 d\u00f8ren f\u00e5r vi n\u00e6rmest hjerteinfarkt \u2013 veldig bes\u00f8ksvennlig er ikke alt rotet. Mens andre tar handleturen og husvasken, s\u00e5 st\u00e5r vi p\u00e5 treningsfeltet begge to. N\u00e5 ser vi oss n\u00f8dt til \u00e5 skaffe rengj\u00f8ringshjelp til h\u00f8sten.", "Men vi trenere f\u00e5r l\u00f8nn for strevet. Tenk bare s\u00e5 deilig det er \u00e5 rusle opp p\u00e5 skoleplassen i forbindelse med et arrangement og h\u00f8re \u00abHei Elisabeth\u00bb fra flere kanter.", "\u00abH\u00e6, hvem er det\u00bb, kan noen sp\u00f8rre, og de f\u00e5r raskt forklart at det er treneren deres. Noen slenger p\u00e5 at det i tillegg er verdens beste trener.", "De kjenner meg. Jeg kjenner dem.", "Den gode f\u00f8lelsen av \u00e5 \u00e5pne d\u00f8ren p\u00e5 julaften, og utenfor st\u00e5r verdens herligste gutt med en hjemmelaget julegave og en nydelig hilsen. H\u00e5ndlagede lys som jeg enn\u00e5 ikke har brent ned, selv om vi snart er i juni.", "Det gj\u00f8r alt verdt det, det er l\u00f8nnen vi trenere er s\u00e5 utrolig glade for \u2013 \u00e5 bli kjent med alle de fantastiske barna. \u00c5 se dem utvikle seg.", "Tips:", "S\u00e5 alle dere foreldre der ute, hva med \u00e5 g\u00e5 bort fra tastaturet, tre ut av krokene \u2013 og faktisk bidra konstruktivt?", "Snakk med trenerne om det du er uenig i, og lytt til dem. M\u00f8ter du p\u00e5 trenere som oppf\u00f8rer seg d\u00e5rlig, s\u00e5 meld fra til klubb eller krets/region \u2013 enten det er ditt eget barn sitt lag, eller andre. Gj\u00f8r noe med det.", "Og noen ganger er det faktisk s\u00e5nn, at dersom du ikke har noe fint \u00e5 si, s\u00e5 dropp det.", "\"Hvordan kan folk lure p\u00e5 hvorfor det er s\u00e5 vanskelig \u00e5 skaffe trenere\", var det nylig en trenerkollega som sa oppgitt.", "Ikke la interesser for eget barn g\u00e5 utover en trener som gj\u00f8r sitt beste for sv\u00e6rt mange, og skill mellom det som rent faktisk strider mot barneidrettsbestemmelsene \u2013 og det som bare ikke er slik du \u00f8nsker.Trenerne trenger en klapp p\u00e5 skulderen, s\u00e5 unng\u00e5 \u00e5 komme med surmaget oppst\u00f8t f\u00f8r du har realitetsorientert deg litt.", "Moro!", "Det finnes ikke et trenerkurs der ikke temaet foreldre dukker opp, og det er mange trenere som opplever kritikk og press fra flere hold. Ofte ubegrunnet.", "Hvor riktig er det egentlig \u00e5 st\u00e5 og tiske og hviske og kritisere den som er utp\u00e5 feltet og jobber r\u00e6ven av seg?", "Men vi kommer igjen neste uke, og uken etter. Vi er her. Vi er jo trenere.", "S\u00e5, kj\u00e6re foreldre, her er en liste til dere. Ta den gjerne frem p\u00e5 dager der dere f\u00f8ler for \u00e5 si noe mindre pent om treneren og jobben den gj\u00f8r:", "Dette er ikke VM.", "Trenerne er ikke utdannet pedagoger, de er m\u00f8dre og fedre akkurat som alle andre.", "De er dem som rekker opp h\u00e5nden og sier ja til \u00e5 ta ansvar n\u00e5r alle andre tar et skritt tilbake og ser i gulvet.", "De kommer f\u00f8rst og g\u00e5r sist.", "De er frivillige. Dugnadsfolk.", "De f\u00e5r ikke l\u00f8nn, og de betaler kontingent for egne barn som alle andre, og det meste av utstyr de selv m\u00e5 ha.", "De tilbringer flere timer i uken p\u00e5 treningsfeltet, og helgene g\u00e5r til kamper \u2013 ogs\u00e5 for de gruppene deres egne barn ikke spiller p\u00e5.", "De er kanskje bare to voksne p\u00e5 20 barn, to p\u00e5 30, det forventes at de ser dem alle.", "De skal passe p\u00e5 at alle f\u00e5r utviklet seg, b\u00e5de den svakeste og den sterkeste. Den veldig interesserte, og den som er der fordi mor og far har sagt det.", "De skal passe p\u00e5 at barnet som bare vil v\u00e6re med for moro, skal trives like godt som barnet som er med for \u00e5 bli god.", "De skal differensiere \u00f8velser slik at alle opplever mestring.", "De skal forst\u00e5 at barna er ulike og at de trenger ulike tilbakemeldinger.", "De skal v\u00e6re med p\u00e5 \u00e5 skape et godt milj\u00f8, og de skal ta tak i uoverensstemmelser.", "De skal passe p\u00e5 at alle f\u00e5r godt med spilletid, og at de helst f\u00e5r pr\u00f8ve seg i ulike roller.", "De skal t\u00e5le at det blant de voksne hviskes og tiskes og tilegnes dem en agenda.", "De skal ta telefonen n\u00e5r en forelder ringer, forklare og v\u00e6re t\u00e5lmodig.", "De skal svare p\u00e5 sms-er og e-poster ogs\u00e5.", "De skal sende ut informasjon. De skal purre p\u00e5 tilbakemeldinger. De skal purre en gang til. Og enda en gang.", "De er der for sine og dine og alle andres barn.", "Og tro meg, det er virkelig ingen andre som av hele sitt hjerte \u00f8nsker at nettopp ditt barn skal lykkes. At de skal trives. Mestre.", "Det er ingen andre som s\u00e5 gjerne skulle \u00f8nske at alle fikk til det man \u00f8ver p\u00e5. Det er jo det de jobber for. Hver eneste uke.", "De gj\u00f8r s\u00e5 godt de kan.", "De vil bare det beste.", "De har funnet spr\u00f8yter rundt klubbhuset, benker og i kunsgresset:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "contenthash", "value": "0737889d6d7a4dc970f58999df05d88f60b95f736a8fb3c773212702e9b01ee1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T13:32:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "BLOGG: N\u00e5r ble det egentlig allment akseptert \u00e5 gj\u00f8re dem som stiller opp gratis, til syndebukker?"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abKj\u00e6re foreldre, kom frem fra krokene og bidra konstruktivt\u00bb -adressa.no", "Vi gj\u00f8r v\u00e5rt beste", "Liker ikke sludd og regn mer enn andre", "L\u00f8ft p\u00e5 rumpa og bidra", "En huskeliste"]}, {"field": "id", "value": "89739532e6e80bb1a380c7ae395fb8c0f6806167"}, {"field": "keyword", "value": ["fotball", "h\u00e5ndball", "snowboard", "ishockey", "kombinert", "skihopp", "langrenn", "kombinert"]}, {"field": "keywords", "value": "fotball,h\u00e5ndball,snowboard,ishockey,kombinert,skihopp,langrenn,kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "idrettspolitikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bidra konstruktivt", "tro", "barn", "feil trenere", "eget barn", "kj\u00e6re foreldre", "trenere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tertnes", "hei elisabeth", "elisabeth de lange gjesdal", "bergens tidende"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "lange gjesdal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/1adc9a7d-474c-4ee0-92dc-f3f5b01bf34e?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abKj\u00e6re foreldre, kom frem fra krokene og bidra konstruktivt\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Kjare-foreldre_-kom-frem-fra-krokene-og-bidra-konstruktivt-210235b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-02T06:23:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "210235"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-02T06:23:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abKj\u00e6re foreldre, kom frem fra krokene og bidra konstruktivt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "BLOGG: N\u00e5r ble det egentlig allment akseptert \u00e5 gj\u00f8re dem som stiller opp gratis, til syndebukker?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/89739532e6e80bb1a380c7ae395fb8c0f6806167.jpg?599a03ff"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2038"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T21:49:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abKj\u00e6re foreldre, kom frem fra krokene og bidra konstruktivt\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Kjare-foreldre_-kom-frem-fra-krokene-og-bidra-konstruktivt-210235b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "89739532e6e80bb1a380c7ae395fb8c0f6806167"}], "score": 0.7374134, "siteId": "9222270286501375973", "id": "89739532e6e80bb1a380c7ae395fb8c0f6806167"}

