{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-22T15:52:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Elg", "\u00d8rland", "Video"]}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi s\u00e5 elgen et par hundre meter unna da vi skulle g\u00e5 opp i skil\u00f8ypa. Da satte den fart og kom rett mot oss, forteller Leah Lovises mor, Ida Skaret Terning, som var p\u00e5 skitur med samboeren og de tre barna.", "Fosna-Folket skrev f\u00f8rst om hendelsen i skil\u00f8ypa ved Yrjarheim i \u00d8rland s\u00f8ndag.", "- Hvordan reagerte ungene?", "- De skrek! Leah Lovise ble redd og datt. Med en fem\u00e5ring og en tre\u00e5ring med p\u00e5 tur, kunne vi ikke komme oss fort nok unna. Vi m\u00e5tte pr\u00f8ve \u00e5 jage elgen bort, og samboeren min skrek og viftet med armene. Jeg husker ikke helt hva jeg gjorde, sier moren.", "Familien fektet med skistavene, og dette skremte elgen bort mens Leah Lovise kom seg unna.", "Men elgen var ikke ferdig med dette.", "- Elgen kom tilbake en tur til, og da l\u00e5 Leah Lovise p\u00e5 bakken og hylskrek. Den var \u00e9n meter unna hodet hennes, sier moren.", "Heldigvis l\u00f8p den sin vei igjen etter at familien nok en gang skremte den bort.", "Jenta kom fysisk uskadd fra hendelsen, men dagen etter er hun skremt og snakker mye om det som skjedde, forteller moren.", "LES OGS\u00c5: - Det var trasig \u00e5 h\u00f8re elgkalvene rope p\u00e5 m\u00f8drene sine", "Familien ringte viltnemnda, som kom og fikk avlivet den aggressive elgkua.", "- Vi tenkte etterp\u00e5 at \u00abdet gikk jo bra\u00bb, men i dag har jeg tenkt enda mer p\u00e5 hva som kunne skjedd. Vi var ikke p\u00e5 tur i skogen i dag, for \u00e5 si det s\u00e5nn, sier Ida Skaret Terning dagen etter turen.", "LES OGS\u00c5: Huset omringet av elger", "Hendelsen ble filmet av Trond Sundli (60) ved en ren tilfeldighet. Hobbyfotografen var ute for \u00e5 filme elg, da han ble vitne til at den aggressive elgkua angrep \u00e5tte\u00e5ringen.", "- Det var veldig skremmende, og viser hvor usikker elgen egentlig er. Selv om elgen ser snill og god ut, kan den eksplodere fort, sier Sundli, som har spesialisert seg p\u00e5 \u00e5 filme og fotografere elg.", "LES OGS\u00c5: 52 elg og r\u00e5dyr p\u00e5kj\u00f8rt i Nord-Tr\u00f8ndelag i forrige uke", "LES OGS\u00c5: - Dette var meget ille", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e2a1b5fed513cff38196fb9762cb2cf603ecfd306850a0238477f0a8ae0eeb6a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T20:50:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den aggressive elgen angrep familien midt i skil\u00f8ypa i \u00d8rland."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12191008.ece/202ami/ALTERNATES/w980-default/elg_01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/89db98cfc772e11d6d81db7dabc4e8c26def900e.jpg?596cd452"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Elgen var \u00e9n meter unna hodet til Leah Lovise (8) -adressa.no", "- Ungene skrek", "- Skremmende"]}, {"field": "id", "value": "89db98cfc772e11d6d81db7dabc4e8c26def900e"}, {"field": "keyword", "value": ["Elg", "\u00d8rland", "Video"]}, {"field": "keywords", "value": "Elg,\u00d8rland,Video"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["elg", "unna hodet", "aggressive elgkua"]}, {"field": "kw-entity", "value": "yrjarheim"}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ida skaret terning", "trond sundli", "leah lovise"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12191008.ece/202ami/ALTERNATES/w980-default/elg_01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Elgen var \u00e9n meter unna hodet til Leah Lovise (8)"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/22/Elgen-var-%C3%A9n-meter-unna-hodet-til-Leah-Lovise-8-12190347.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-22T15:52:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12190347"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-22T15:52:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Elgen var \u00e9n meter unna hodet til Leah Lovise (8) -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den aggressive elgen angrep familien midt i skil\u00f8ypa i \u00d8rland."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/89db98cfc772e11d6d81db7dabc4e8c26def900e.jpg?596cd452"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1375"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T15:14:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Se elgen angripe Leah Lovise (8)"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/22/Elgen-var-%c3%a9n-meter-unna-hodet-til-Leah-Lovise-8-12190347.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "89db98cfc772e11d6d81db7dabc4e8c26def900e"}], "score": 1.7132686, "siteId": "9222270286501375973", "id": "89db98cfc772e11d6d81db7dabc4e8c26def900e"}

