{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-08T12:03:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Aure", "Nordm\u00f8re og Romsdal politidistrikt", "Nordm\u00f8re"]}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var 83 \u00e5r gamle Magne Furu fra Tustna som sent i g\u00e5r kveld ble funnet omkommet i sj\u00f8en, vest for Hallar\u00f8ya p\u00e5 Tustna i Aure kommune.", "Det opplyser politiet i Nordm\u00f8re og Romsdal politidistrikt p\u00e5 Twitter tirsdag formiddag.", "LES OGS\u00c5: Stor leteaksjon etter savnet fisker p\u00e5 Nordm\u00f8re", "Mannen ble meldt savnet av familien i 16.30-tiden mandag og det ble satt i gang en st\u00f8rre leteaksjon rundt \u00f8yene Golma og Tustna i Aure kommune.", "Hovedredningssentralen ledet leteaksjonen, men etter at mannen ble funnet omkommet ble saken igjen overf\u00f8rt til politiet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "0e733599f62d35b2315e3d0a240e5dc6032c5a01bb873d2f9b6e41a3e3c4e828"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-14T18:02:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "83-\u00e5ring ble funnet omkommet i sj\u00f8en p\u00e5 Tustna p\u00e5 Nordm\u00f8re."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8a185d9584e8301e51684cdd8d4dbbc840f46389.jpg?5958acd8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Navnet p\u00e5 den omkomne i Aure er frigitt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8a185d9584e8301e51684cdd8d4dbbc840f46389"}, {"field": "keyword", "value": ["Aure", "Nordm\u00f8re og Romsdal politidistrikt", "Nordm\u00f8re"]}, {"field": "keywords", "value": "Aure,Nordm\u00f8re og Romsdal politidistrikt,Nordm\u00f8re"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["funnet omkommet", "leteaksjon", "funnet", "omkommet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordm\u00f8re", "golma og tustna", "twitter", "nordm\u00f8re og romsdal", "tustna", "hallar\u00f8ya"]}, {"field": "kw-location", "value": "aure"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "magne furu"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Navnet p\u00e5 den omkomne i Aure er frigitt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/2015/12/08/Navnet-p%C3%A5-den-omkomne-i-Aure-er-frigitt-11898944.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-08T09:59:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11898944"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-08T09:59:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Navnet p\u00e5 den omkomne i Aure er frigitt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "83-\u00e5ring ble funnet omkommet i sj\u00f8en p\u00e5 Tustna p\u00e5 Nordm\u00f8re."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8a185d9584e8301e51684cdd8d4dbbc840f46389.jpg?5958acd8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x822"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T08:20:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Navnet p\u00e5 den omkomne i Aure er frigitt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/2015/12/08/Navnet-p%c3%a5-den-omkomne-i-Aure-er-frigitt-11898944.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8a185d9584e8301e51684cdd8d4dbbc840f46389"}], "score": 1.5627661, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8a185d9584e8301e51684cdd8d4dbbc840f46389"}

