{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T06:59:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lars gisn\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Dette blir stort!", "Riseth st\u00e5r og ser ut over den idylliske Sm\u00e5tta-vika p\u00e5 Frosta. Her planlegger RBK-profilen \u00e5 investere opptil 100 millioner kroner, sammen med partneren Terje Viken.", "- Her kommer leilighetene. Der skal det bygges sm\u00e5b\u00e5thavn. Og der oppe kommer hyttene.", "Riseth peker og forklarer entusiastisk.", "- Dette er det n\u00e6rmeste man kommer s\u00f8rlandsidyll her i Midt-Norge, mener han.", "Det er dimensjoner over Frosta Brygge, som er navnet p\u00e5 de to frostingenes nye satsing. Ferdig utbygd vil prosjektet best\u00e5 av 33 hytter, 60 leiligheter, konferansesal med ca. 120 plasser og sm\u00e5b\u00e5thavn med 120 plasser.", "Et par visningshytter er allerede kommet opp, og megleren Finanspartner Eiendom starter hyttesalget om kort tid. Riseth og Viken venter imidlertid fortsatt p\u00e5 endelig godkjenning av leilighetsprosjektet.", "- Vi h\u00e5per p\u00e5 salgstart for leilighetene i l\u00f8pet av h\u00f8sten, sier Riseth, som allerede i \u00e5r kan komme opp i en omsetning p\u00e5 40 millioner kroner i hjembygda.", "Dette er langt fra Vidar Riseths f\u00f8rste Frosta-prosjekt. Han har tidligere utviklet og solgt 40 hyttetomter. P\u00e5 seks av tomtene hadde han dessuten f\u00e5tt satt opp hytter.", "Fotballproffen har selv kj\u00f8pt tomtene av fire grunneiere, blant dem sin egen far K\u00e5re Riseth.", "Frosta Brygge blir nok heller ikke Vidar Riseths siste satsing i hjemkommunen. Adresseavisen er kjent med at Riseth og Viken gjennom sitt selskap Fri-Bo er i samtaler med lokale grunneiere.", "Selv holder Riseth kortene tett til brystet.", "- Vi vil ikke g\u00e5 ut med v\u00e5re nye prosjekter enn\u00e5, som bekrefter at det arbeides med et prosjekt i Nord-Tr\u00f8ndelag og et leilighetsprosjekt i Trondheim.", "Riseth og Viken er ogs\u00e5 p\u00e5 full fart inn i boligmarkedet, gjennom Ny-Bo.", "- Ny-Bo er et nytt selskap som skal utvikle boligprosjekter. Dette kan v\u00e6re oppf\u00f8ring av rekkehus og leilighetsbygg, og restaurering av byg\u00e5rder, sier Riseth.", "I l\u00f8pet av 14 dager solgte Ny-Bo rett f\u00f8r p\u00e5ske ut samtlige 32 leiligheter i prosjektet Husby Kvartal i Stj\u00f8rdal sentrum. Byggingen av dette leilighetskomplekset starter med det f\u00f8rste.", "Ogs\u00e5 byggingen av de ulike eiendomsprosjektene tar Riseth og Viken h\u00e5nd om selv, gjennom det nye selskapet Fri-Bo Bygg.", "- Fri-Bo Bygg er en hyttefabrikk som leverer elementhytter, sier Riseth. Han poengterer at det er en fordel \u00e5 ha egne ansatte snekkere.", "- For mange er mangel p\u00e5 h\u00e5ndverkere en bremsekloss. I og med at vi har en egen hyttefabrikk, slipper vi \u00e5 vente p\u00e5 folk, forklarer han.", "Ambisjonen er at Fri-Bo Bygg skal bygge tolv hytter i \u00e5ret.", "- Hyttene i Sm\u00e5tta vil bli bygd av dette selskapet. Fordelen med denne fabrikken er at vi slipper \u00e5 vente p\u00e5 folk, sier Riseth. Han har ansatt sin tidligere l\u00e6rer fra grunnskolen, Stein Aursand, som daglig leder av selskapet.", "Begge de to snekkerne som er ansatt i Fri-Bo Bygg er frostinger. Det samme gjelder de innleide underleverand\u00f8rene. Ogs\u00e5 leilighetene i Stj\u00f8rdal sentrum vil bli bygd av et Frosta-firma, nemlig entrepren\u00f8r Lein-Nilsen as.", "Det er langt fra tilfeldig, if\u00f8lge Vidar Riseth.", "- Jeg bruker hundre prosent frostinger, ogs\u00e5 p\u00e5 Stj\u00f8rdal. Jeg vil skape arbeidsplasser for frostinger, sier han.", "En av dem Vidar har skapt en arbeidsplass for, er broren Johan Riseth. Han h\u00e5ndterer gravemaskinen. Ogs\u00e5 Vidars far, K\u00e5re Riseth, st\u00e5r p\u00e5 l\u00f8nningslisten. Han leies inn etter behov.", "Frosta-bonde Lars Wangberg er blant de andre lokale mennene som tjener noen kroner p\u00e5 \u00e5 kj\u00f8re lastebil for Fri-Bo.", "- Vi har for \u00f8vrig egen lastdumperebil og gravemaskin, sier Riseth.", "- Fordi vi sparer penger p\u00e5 \u00e5 eie selv, legger han forklarende til."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "cf3a7741b7fd86df39571880d28fa05ff47777613429539452a0022209df5bb5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-11T20:29:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vidar Riseths nye hjemmebane heter Sm\u00e5tta. Navnet er s\u00e5 misvisende som det kan f\u00e5 blitt."}, {"field": "heading", "value": ["Vidar Riseth brygger p\u00e5 noe stort -adressa.no", "Venter p\u00e5 gr\u00f8nt", "Fristes av Frosta", "Egen hyttefabrikk", "Hundre prosent lokalt"]}, {"field": "id", "value": "8a1b4319b3a9b17f105eed079cbfc5d1619245a2"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosjekt", "brygge", "bygg", "hytter", "leiligheter", "hundre prosent", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sm\u00e5tta", "frosta brygge", "lein-nilsen", "husby kvartal", "finanspartner eiendom", "riseth", "ny-bo", "fri-bo bygg", "riseth og viken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "stj\u00f8rdal", "nord-tr\u00f8ndelag", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stein aursand", "vidar riseth", "terje viken", "lars wangberg", "k\u00e5re riseth", "johan riseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1202385.ece5/ALTERNATES/w980-default/Vidar_Riseth_(20)"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vidar Riseth brygger p\u00e5 noe stort"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article862525.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-05-15T08:00:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1835866"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-05-15T08:00:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vidar Riseth brygger p\u00e5 noe stort -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Vidar Riseths nye hjemmebane heter Sm\u00e5tta. Navnet er s\u00e5 misvisende som det kan f\u00e5 blitt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8a1b4319b3a9b17f105eed079cbfc5d1619245a2.jpg?598e13bf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1053"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T20:29:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vidar Riseth brygger p\u00e5 noe stort"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article862525.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8a1b4319b3a9b17f105eed079cbfc5d1619245a2"}], "score": 1.4532309, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8a1b4319b3a9b17f105eed079cbfc5d1619245a2"}

