{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T19:17:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU", "NTNU campus", "Studenttinget NTNU", "Gunnar Bovim"]}, {"field": "author", "value": "aagot opheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han ber alle tr\u00f8ndelagspolitikerne om \u00e5 samle kreftene sine for \u00e5 f\u00e5 til den store utbyggingen av NTNU.", "P\u00e5 et fullt, men nesten politikerfritt debattm\u00f8te om NTNUs campusplaner, kom Bovim med en appell til alle stortingskandidater fra Tr\u00f8ndelag f\u00f8r h\u00f8stens valg. Det er snakk om et byggeprosjekt som forel\u00f8pig er kostnadsregnet til rundt ti milliarder kroner. NTNU regner med \u00e5 f\u00e5 3,5 milliarder for salget av Dragvoll. Universitetet kjemper alts\u00e5 om statlige bevilgninger p\u00e5 minst 6,5 milliarder kroner over statsbudsjettene de neste \u00e5rene.", "LES OGS\u00c5 KRONIKKEN: Campus er trolig den viktigste byplansak i dette \u00e5rhundre", "- NTNU-utbyggingen er den aller st\u00f8rste og viktigste saken for Tr\u00f8ndelag n\u00e5. Campus m\u00e5 bli den aller viktigste saken som alle tr\u00f8ndelagspolitikere m\u00e5 enes om f\u00f8r valget, sa Bovim p\u00e5 debattm\u00f8tet arrangert av Trondheim bolig- og byplanforening og Trondhjems Arkitektforening i Litteraturhuset.", "Dessverre for Bovim var det, etter det Adresseavisen kunne se, bare to politikere til stede i den helt fulle salen. Det var Senterpartiets Marte L\u00f8vik og m\u00f8teleder Trond \u00c5m fra Venstre og Litteraturhuset.", "L\u00f8vik understreket etter m\u00f8tet at hun hadde f\u00e5tt med seg den tydelige oppfordringen fra NTNU-rektoren.", "LES OGS\u00c5: Campuskonkurransen tar ikke med Midtbyen", "Gunnar Bovim sl\u00e5r fast at NTNU-utbyggingen er det viktigste nasjonale byggeprosjektet innen kunnskap og h\u00f8yere utdanning n\u00e5. Derfor mener han alle politikere fra Tr\u00f8ndelag m\u00e5 st\u00e5 samlet for \u00e5 f\u00e5 statlig finansiering av en samlet utbygging rundt Gl\u00f8shaugen.", "- Vi kan ikke vente at politikere fra resten av landet st\u00e5r i spissen for \u00e5 f\u00e5 finansiert utbyggingen ved NTNU, sa han p\u00e5 m\u00f8tet. Gunnar Bovim minner om at det f\u00f8r forrige stortingsvalg ble et kappl\u00f8p blant stortingskandidatene fra Tr\u00f8ndelag om \u00e5 v\u00e6re mest for Ocean Space Centre. Han tror det har v\u00e6rt viktig for at det skal bli noe av. N\u00e5 vil han ha et lignende kappl\u00f8p for campus.", "LES OGS\u00c5 KRONIKKEN:  NTNU har ikke lenger sin \u00abegen lille verden \u00bb", "NTNU skal bygge 120 000 kvadratmeter for \u00e5 f\u00e5 samlet hele trondheimsdelen av NTNU rundt Gl\u00f8shaugen. Dette er statens st\u00f8rste byggeprosjekt n\u00e5. Til sammenligning er det mye omtalte regjeringskvartalet p\u00e5 100 000 kvadratmeter. Totalt skal NTNU ha plass til 35 000 studenter og 7500 ansatte i Trondheim.", "NTNU trenger 75 000 nye kvadratmeter for \u00e5 f\u00e5 plass til Dragvollmilj\u00f8ene. I tillegg er det snakk om Innovasjonssenteret, senteret for kunst, arkitektur og musikk (KAM), psykiatrisenter p\u00e5 \u00d8ya og opprustning av Vitenskapsmuseet.", "For Bovim er det viktig \u00e5 f\u00e5 til et samlet vedtak for hele denne utbyggingen. Han vil ikke risikere \u00e5 havne i en statlig byggek\u00f8 for hvert eneste bygg som skal reises i det nye universitetsomr\u00e5det til NTNU.", "- Da vil vi ikke f\u00e5 til en helhetlig utbygging, sa han p\u00e5 m\u00f8tet. Der ble det vist til den nye Handelsh\u00f8yskolen som ble omtalt som et str\u00e5lende bygg for alle som er inne i bygget, men som stenger byen ute. N\u00e5 \u00f8nsker NTNU \u00e5 bygge det nye universitetsomr\u00e5det p\u00e5 en slik m\u00e5te at universitetet og byen veves inn i hverandre. Derfor \u00f8nsker NTNU en samlet utbygging og ikke mange bygninger bygd hver for seg og som alle har nok med seg selv og stenger byen ute.", "Dekan Monica Rolfsen ved \u00f8konomifakultetet sa det slik:", "- Gl\u00f8shaugen og NTNU har v\u00e6rt som et Akropolis. N\u00e5 skal vi f\u00e5 Akropolis til \u00e5 bli en del av byen.", "- Vi kommer til \u00e5 finne gode l\u00f8sninger til slutt, sa Gunnar Bovim p\u00e5 slutten av m\u00f8tet.", "LES OGS\u00c5: - Campus b\u00f8r ligge ved Gl\u00f8shaugen og Elgeseter"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "aace783b58d571a4f76b88151a2aee74cb995550da046d6aaeed9973b4df4605"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T18:20:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Utbyggingen av NTNU er den aller st\u00f8rste saken for Tr\u00f8ndelag den neste stortingsperioden, sier NTNU-rektor Gunnar Bovim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14524240.ece/eegnas/ALTERNATES/w980-default/FolkemoteCampus5460.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8acb440187b71e74e5a44466fc7bdd0702d7f82f.jpg?596de76d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- NTNU-campus m\u00e5 bli \u00e5rets store sak i valgkampen -adressa.no", "- Viktigste saken for Tr\u00f8ndelag", "- Det viktigste nasjonale prosjektet", "Statens st\u00f8rste byggeprosjekt", "- Akropolis til byen"]}, {"field": "id", "value": "8acb440187b71e74e5a44466fc7bdd0702d7f82f"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU", "NTNU campus", "Studenttinget NTNU", "Gunnar Bovim"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU,NTNU campus,Studenttinget NTNU,Gunnar Bovim"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["viktigste saken", "viktigste", "utbygging", "campus", "bygg", "samle", "statlig", "m\u00f8tet", "sak", "byen", "stenger byen ute"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8ya", "litteraturhuset", "midtbyen", "dragvoll", "gl\u00f8shaugen og elgeseter", "akropolis", "handelsh\u00f8yskolen", "ocean space centre", "dragvollmilj\u00f8ene", "gl\u00f8shaugen", "trondhjems arkitektforening", "adresseavisen", "venstre og litteraturhuset", "innovasjonssenteret", "vitenskapsmuseet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["senterpartiets marte l\u00f8vik", "monica rolfsen", "trond \u00e5m", "gunnar bovim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14524240.ece/eegnas/ALTERNATES/w980-default/FolkemoteCampus5460.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- NTNU-campus m\u00e5 bli \u00e5rets store sak i valgkampen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/30/NTNU-campus-m%C3%A5-bli-%C3%A5rets-store-sak-i-valgkampen-14524242.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T19:17:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14524242"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T19:17:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- NTNU-campus m\u00e5 bli \u00e5rets store sak i valgkampen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "- Utbyggingen av NTNU er den aller st\u00f8rste saken for Tr\u00f8ndelag den neste stortingsperioden, sier NTNU-rektor Gunnar Bovim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8acb440187b71e74e5a44466fc7bdd0702d7f82f.jpg?596de76d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1927"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T10:48:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "- NTNU-utbyggingen m\u00e5 bli den viktigste valgkampsaken"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/30/NTNU-campus-m%c3%a5-bli-%c3%a5rets-store-sak-i-valgkampen-14524242.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8acb440187b71e74e5a44466fc7bdd0702d7f82f"}], "score": 0.7288393, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8acb440187b71e74e5a44466fc7bdd0702d7f82f"}

