{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-10T07:03:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne berit fagernes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To vogntog hadde et samenst\u00f8t i en sving p\u00e5 fylkesvei 716 p\u00e5 Flatval i Fr\u00f8ya kommune tirsdag kveld.", "F\u00f8rerne av kj\u00f8ret\u00f8yene er begge ute av bilene og oppeg\u00e5ende, melder politiet klokka 21.35, f\u00e5 minutter etter at den f\u00f8rste meldingen ble publisert. Ett av kj\u00f8ret\u00f8yene var i kontakt med en h\u00f8yspentmast.", "If\u00f8lge vitner p\u00e5 stedet er det ene vogntoget registrert i Litauen, mens det andre er polsk.", "- Ingen av f\u00f8rerne ble skadd i hendelsen, men det er uenighet mellom sj\u00e5f\u00f8rene om skyldsp\u00f8rsm\u00e5let, sier operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Hendelsesforl\u00f8pet er s\u00e5 langt uklart, og det er heller ikke kjent hvilken hastighet kj\u00f8ret\u00f8yene hadde.", "- Vogntogene har ikke store skader, men ingen av dem er kj\u00f8rbare. Det er bestilt to tungbergere fra Orkanger, og det skal v\u00e6re mulig \u00e5 passere ulykkesstedet p\u00e5 den ene siden av veien, sier operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard.", "Veien ble helt \u00e5pent for trafikk onsdag morgen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "4415a097f79cce0cfda76a19253b8d325545612f33e1817299f253434a9f50d5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-09T20:48:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "De to vogntogene m\u00f8ttes i en sving p\u00e5 Fr\u00f8ya."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14706209.ece/99dpim/ALTERNATES/w980-default/Flatval2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8add8503eb680bdc6d6780a36fc3097586858f25.jpg?593ab018"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tvang m\u00f8tende vogntog ut i gr\u00f8fta -adressa.no", "Utenlandske kj\u00f8ret\u00f8y", "Tungberging"]}, {"field": "id", "value": "8add8503eb680bdc6d6780a36fc3097586858f25"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["m\u00f8tende vogntog", "vogntog", "kj\u00f8ret\u00f8y"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["flatval", "orkanger"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "litauen", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rn handegard"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14706209.ece/99dpim/ALTERNATES/w980-default/Flatval2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tvang m\u00f8tende vogntog ut i gr\u00f8fta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/05/09/Tvang-m%C3%B8tende-vogntog-ut-i-gr%C3%B8fta-14706109.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-09T20:31:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14706109"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-09T20:31:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tvang m\u00f8tende vogntog ut i gr\u00f8fta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "De to vogntogene m\u00f8ttes i en sving p\u00e5 Fr\u00f8ya."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8add8503eb680bdc6d6780a36fc3097586858f25.jpg?593ab018"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1094"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T14:26:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tvang m\u00f8tende vogntog ut i gr\u00f8fta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/05/09/Tvang-m%c3%b8tende-vogntog-ut-i-gr%c3%b8fta-14706109.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8add8503eb680bdc6d6780a36fc3097586858f25"}], "score": 1.2471883, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8add8503eb680bdc6d6780a36fc3097586858f25"}

