{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-01-11T16:20:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Selv vil ikke Vedum svare p\u00e5 om han er kandidat til \u00e5 ta over.", "\u2013 Jeg kommenterer ikke noen ledersp\u00f8rsm\u00e5l. N\u00e5 er det viktig for meg at de demokratiske prosessene i partiet f\u00e5r virke slik de er ment, s\u00e5 f\u00e5r det blir opp til landsm\u00f8tet \u00e5 bestemme hvem som skal lede partiet videre, sier han til NTB.", "Vedum blir pekt ut som den \u00e5penbare etterf\u00f8lgeren til Liv Signe Navarsete, b\u00e5de av nestlederkollega Ola Borten Moe og et samlet ekspertkorps.", "Navarsete ba l\u00f8rdag partiet kalle inn til ekstraordin\u00e6rt landsm\u00f8te og \u00e5pnet for \u00e5 trekke seg som leder.", "\u2013 Mange er slitne av at oppmerksomheten bare er rettet mot personstrid, indre uro og st\u00f8y, sa Navarsete da hun talte til partiarrangementet Senterkonferansen p\u00e5 Kongsberg l\u00f8rdag.", "\u2013 I dette ligger det at jeg er innstilt p\u00e5 \u00e5 gi stafettpinnen videre til den som landsm\u00f8tet mener er best egnet til \u00e5 overta, la hun til.", "Uttalelsen er en klar beskjed om at hun er klar til g\u00e5 av som partileder p\u00e5 et ekstraordin\u00e6rt landsm\u00f8te. Det kan tidligst finne sted i april.", "\u2013 Det er i realiteten ingen tvil om at sentralstyret vil st\u00f8tte Navarsete n\u00e5r hun gir s\u00e5 tydelig beskjed om at hun \u00f8nsker \u00e5 fratre. Derfor vil ogs\u00e5 jeg st\u00f8tte henne i \u00f8nsket om \u00e5 avholde ekstraordin\u00e6rt landsm\u00f8te, sier Vedum, som synes det er vemodig at Navarsete velger \u00e5 g\u00e5 av til v\u00e5ren.", "Ola Borten Moe er minst like omstridt som Navarsete selv. Han har lenge v\u00e6rt i en d\u00e5rlig skjult konflikt med partilederen. Til VG sier Borten Moe at han uansett ikke er noen kandidat til \u00e5 ta over som leder, men at han gjerne fortsetter som nestleder.", "\u2013 Ledersp\u00f8rsm\u00e5let er langt p\u00e5 vei avgjort, det m\u00e5 bli Trygve, sier han til avisen.", "Navarsete var klar p\u00e5 at landsm\u00f8tet m\u00e5 f\u00e5 st\u00e5 helt fritt til \u00e5 velge den partiledelsen som er best egnet.", "Vedum har en sterk og relativt uomstridt posisjon i Senterpartiet. Han gjorde en solid jobb som landsbruks- og matminister i den r\u00f8dgr\u00f8nne regjeringen, og de ulike partifl\u00f8yene har d\u00e5rlig tid til \u00e5 bygge opp og samle st\u00f8tte til mer ukjente kandidater.", "Ogs\u00e5 Marit Arnstad er en \u00e5penbar kandidat til \u00e5 tre inn i partiledelsen.", "Per Olaf Lundteigen sier at Senterpartiets nestleder Borten Moe ogs\u00e5 m\u00e5 g\u00e5 av.", "\u2013 Det er synd at hun velger \u00e5 gi seg. Det m\u00e5 f\u00f8re til at Ola Borten Moe ogs\u00e5 gir seg, sier stortingsrepresentanten til Nationen .", "Lundteigen mener alle de tre i partiledelsen m\u00e5 stille sine plasser til disposisjon, men \u00e5pner for at nestleder Vedum kan bli med videre.", "\u2013 Trygve st\u00e5r i en annen posisjon enn Ola. Det er det ulike verdisynet mellom Ola og Liv Signe som har skapt mye av sl\u00f8vheten i Sps politiske standpunkter, som vi ikke kan ha med oss videre, sier partiveteranen.", "Valgforsker Frank Aarebrot mener den eneste som kan overta styringen av Senterpartiet, er nestleder Trygve Slagsvold Vedum.", "\u2013 Vedum, som er fra det indre \u00d8stlandet, er den eneste som kan klare \u00e5 f\u00e5 et samlet parti i ryggen. Borten Moe er ikke aktuell, ikke minst fordi han takket nei til gjenvalg til Stortinget. Striden i partiet har satt Vestlandet opp mot Tr\u00f8ndelag, og dette svekker et eventuelt kandidatur for Marit Arnstad, sier Aarebrot til NTB.", "\u2013 Det er klokt av Navarsete \u00e5 sette partiet foran seg selv. Det er veldig viktig for partiet \u00e5 f\u00e5 ro og at de ikke bruker all energien p\u00e5 tema som er irrelevante for velgerne, legger han til."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "05315606922b7c83ff993b390ed42df82597fc700db25ad17d433fdcca294fc4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-25T23:46:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trygve Slagsvold Vedum er favoritt til \u00e5 overta for Liv Signe Navarsete, som sier hun er innstilt p\u00e5 \u00e5 trekke seg som Senterparti-leder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8938765.ece/ALTERNATES/w980-default/sz7f4d50.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8b00afa903c35bf29bcb4ec53cb1d97b5d864a51.jpg?597a9dfb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vedum taus om lederambisjoner -adressa.no", "Trekker seg", "Vedum uomstridt", "\u2013 Borten Moe b\u00f8r g\u00e5", "\u2013 Klokt \u00e5 g\u00e5 av"]}, {"field": "id", "value": "8b00afa903c35bf29bcb4ec53cb1d97b5d864a51"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["landsm\u00f8te", "ekstraordin\u00e6rt landsm\u00f8te", "kandidat", "parti", "nestleder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["senterpartiet", "vestlandet", "senterkonferansen", "sps", "stortinget", "ola og liv signe", "\u00f8stlandet", "senterparti", "nationen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ola", "tr\u00f8ndelag", "kongsberg"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["liv signe navarsete", "borten moe", "ola borten moe", "frank aarebrot", "trygve slagsvold vedum", "marit arnstad", "liv signe"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8938765.ece/ALTERNATES/w980-default/sz7f4d50.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vedum taus om lederambisjoner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article8938767.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-01-11T16:20:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8938767"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-01-11T16:20:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vedum taus om lederambisjoner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Trygve Slagsvold Vedum er favoritt til \u00e5 overta for Liv Signe Navarsete, som sier hun er innstilt p\u00e5 \u00e5 trekke seg som Senterparti-leder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8b00afa903c35bf29bcb4ec53cb1d97b5d864a51.jpg?597a9dfb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1338"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T02:14:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vedum taus om lederambisjoner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article8938767.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8b00afa903c35bf29bcb4ec53cb1d97b5d864a51"}], "score": 1.1226585, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8b00afa903c35bf29bcb4ec53cb1d97b5d864a51"}

