{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-29T21:41:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8reren av en varebil fikk et heller ublidt m\u00f8te med loven da han l\u00f8rdag kveld kj\u00f8rte rett inn i en politibil p\u00e5 E18 i Asker.", "Det ble omfattende materielle skader p\u00e5 politibilen, og heller ikke varebilsj\u00e5f\u00f8ren slapp uskadd fra sammenst\u00f8tet.", "\u2013 Han var bevisstl\u00f8s da politibetjentene kom bort til bilen, men da de begynte \u00e5 ta ham ut, kviknet han til og sto p\u00e5 egne bein. Han klaget over et vondt h\u00e5ndledd og er sendt med ambulanse til B\u00e6rum sykehus, sier operasjonsleder Marius Wam i Asker og B\u00e6rum politidistrikt til Drammens Tidende .", "Sj\u00e5f\u00f8ren er i begynnelsen av 40-\u00e5rene og bosatt i Drammen.", "Under oppryddingen etter kollisjonen p\u00e5 E18 oppsto det en ny ulykke p\u00e5 stedet, uten at det f\u00f8rte til personskader. Stedet er ryddet etter de to ulykkene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "68c212bdb45d5ced98d19a16ae4a6fe77416c768451263df99b7d9396d9eff24"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-26T19:15:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "F\u00f8reren av en varebil kj\u00f8rte l\u00f8rdag kveld inn i en politibil p\u00e5 E18 i Asker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10400784.ece/uu3j6e/ALTERNATES/w980-default/ta0d7265.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8b20e84859be2280b262f6e16611ff303f423d1b.jpg?5968cdbd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fikk et ublidt m\u00f8te med loven i Asker -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8b20e84859be2280b262f6e16611ff303f423d1b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politibil", "m\u00f8te", "loven", "ublidt", "ublidt m\u00f8te"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["asker og b\u00e6rum", "drammens tidende"]}, {"field": "kw-location", "value": ["b\u00e6rum", "asker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "marius wam"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10400784.ece/uu3j6e/ALTERNATES/w980-default/ta0d7265.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fikk et ublidt m\u00f8te med loven i Asker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10400785.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-29T21:28:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10400785"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-29T21:28:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fikk et ublidt m\u00f8te med loven i Asker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "F\u00f8reren av en varebil kj\u00f8rte l\u00f8rdag kveld inn i en politibil p\u00e5 E18 i Asker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8b20e84859be2280b262f6e16611ff303f423d1b.jpg?5968cdbd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x911"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-14T13:57:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fikk et ublidt m\u00f8te med loven i Asker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10400785.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8b20e84859be2280b262f6e16611ff303f423d1b"}], "score": 1.279533, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8b20e84859be2280b262f6e16611ff303f423d1b"}

