{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-11T21:39:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Barnevernet", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det skriver Stj\u00f8rdalens Blad .", "Det var i slutten av november at barnevernslederen fratr\u00e5dte sin stilling , etter at Fylkesmannen i Nord-Tr\u00f8ndelag rettet kraftig kritikk mot barnevernstjenesten i V\u00e6rnesregionen.", "- Stj\u00f8rdalens Blad f\u00e5tt kjennskap til et brev de ansatte i barnevernstjenesten har sendt til konstituert r\u00e5dmann Tore R\u00f8mo. I brevet slakter de r\u00e5dmannens beslutning om \u00e5 frata barnevernsleder sin stilling og hvordan r\u00e5dmannen har h\u00e5ndtert problematikken rundt alle avvikene i barnevernstjenesten, skriver avisen.", "LES HER: R\u00e5dmannen gjennomg\u00e5r 294 barnevernssaker", "Brevet ble sendt f\u00f8r kommunen sendte ut en felles pressemelding om at barnevernsleder Gunbj\u00f8rg Furunes Baar fratr\u00e5dte sin stilling.", "Adresseavisen har tildigere omtalt pressemeldingen, hvor det st\u00e5r:", "- Jeg har ikke innfridd alle resultatkravene, og det gj\u00f8r at arbeidsgiver ikke lenger har tillit til meg som leder. Uten tillit er det ikke mulig \u00e5 fungere som leder, uttalte Furunes Baar i en pressemelding.", "I brevet til r\u00e5dmannen kommer det fram at de ansatte mener denne beslutningen er forhastet, og at de er redd for at oppsigelsen kan forsinke og forhindre den gode jobben som var i gang med \u00e5 lukke alle avvikene fylkesmannen har p\u00e5pekt.", "LES OGS\u00c5: Det blir rokeringer i barnevernet i V\u00e6rnesregionen etter at Gunbj\u00f8rg Furunes Baar fratr\u00e5dte sin stilling", "De ansatte mener if\u00f8lge Stj\u00f8rdalens Blad at beslutningen er tatt p\u00e5 sviktende grunnlag, og oppfatter barnevernleders fratreden som et desperat fors\u00f8k fra kommunens side p\u00e5 \u00e5 tilfredsstille fylkesmannen og enkelte misforn\u00f8yde politikere i kommunen.", "- De skryter av jobben barnevernslederen har gjort. Tjenesten har hatt stor arbeidsmengde og flere til dels vanskelige saker, heter det.", "At arbeidsmilj\u00f8et innen tjenesten skal v\u00e6re d\u00e5rlig, er en framstilling de ansatte ikke kjenner seg igjen i.", "I brevet krever n\u00e5 de ansatte svar p\u00e5 en rekke sp\u00f8rsm\u00e5l. De vil blant annet vite hva Stj\u00f8rdal kommune har gjort med tilbakemeldinger og bistand til barnevernsleder i perioden fra de f\u00f8rste avviksrapportene kom i 2011 og fram til i dag?", "- Ansatte ettersp\u00f8r ogs\u00e5 p\u00e5 hvilken m\u00e5te mistilleten fra politikerne er dokumentert, og hvem som har innsyn til dette materialet, st\u00e5r det.", "Stj\u00f8rdalens Blad har gjort for flere fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 komme i kontakt med konstituert r\u00e5dmann Tore R\u00f8mo p\u00e5 telefon og sms, uten \u00e5 lykkes."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2035d4aec859a6491af79ec8520c7d26e336b1d462faee81f6683a83b29d2461"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-11T21:39:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "De ansatte i barnevernet ber r\u00e5dmannen i Stj\u00f8rdal om gi jobben tilbake til barnevernsleder, Gunbj\u00f8rg Furunes Baar."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13917982.ece/eexfyj/ALTERNATES/w980-default/file6snlmiowjbbrluuk3fd.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8bf8cdc63a2c3735248ae389b7f6f65a7b4c1f8d.jpg?598306c8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil ha barnevernsleder tilbake -adressa.no", "Forhastet", "Vil ha svar"]}, {"field": "id", "value": "8bf8cdc63a2c3735248ae389b7f6f65a7b4c1f8d"}, {"field": "keyword", "value": ["Barnevernet", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "keywords", "value": "Barnevernet,Stj\u00f8rdal"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stilling", "barnevernet", "r\u00e5dmann", "barnevernsleder", "ansatte", "konstituert r\u00e5dmann", "brev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkesmannen", "stj\u00f8rdalens blad", "furunes baar", "v\u00e6rnesregionen", "gunbj\u00f8rg furunes baar"]}, {"field": "kw-location", "value": "nord-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tore r\u00f8mo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13917982.ece/eexfyj/ALTERNATES/w980-default/file6snlmiowjbbrluuk3fd.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil ha barnevernsleder tilbake"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/11/Vil-ha-barnevernsleder-tilbake-13917901.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-11T21:35:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13917901"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-11T21:35:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil ha barnevernsleder tilbake -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "De ansatte i barnevernet ber r\u00e5dmannen i Stj\u00f8rdal om gi jobben tilbake til barnevernsleder, Gunbj\u00f8rg Furunes Baar."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8bf8cdc63a2c3735248ae389b7f6f65a7b4c1f8d.jpg?598306c8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1290"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T11:19:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil ha barnevernsleder tilbake"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/11/Vil-ha-barnevernsleder-tilbake-13917901.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8bf8cdc63a2c3735248ae389b7f6f65a7b4c1f8d"}], "score": 1.2453817, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8bf8cdc63a2c3735248ae389b7f6f65a7b4c1f8d"}

