{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-07-20T13:59:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "oda leraan skjetne"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tidligere i \u00e5r ble en svensk gutt anmeldt for en s\u00e5kalt \u00ab facerape \u00bb. En 15-\u00e5ring fra Norrk\u00f6ping hadde oppdatert Facebook-statusen til en jevnaldrende gutt og ble anmeldt . Ogs\u00e5 i Norge kan falske facebook-statuser anmeldes og straffes.", "LES OGS\u00c5: Audun nedringt av desperate Bieber-fans", "Den svenske ten\u00e5ringen ble anmeldt for datainnbrudd, som i Sverige kan straffes med b\u00f8ter eller inntil to \u00e5rs fengsel. I Norge kan \u00abfacerape\u00bb regnes som identitetstyveri og straffes med bot eller to \u00e5rs fengsel.", "- Det blir jo \u00e5 opptre med noen annens identitet, og kan derfor falle under straffelovens paragraf 190 f\u00f8rste ledd, som regulerer identitetstyveri, sier politiinspekt\u00f8r Per Morten Brobakke ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Mange sp\u00f8ker kan du imidlertid komme unna med.", "- For \u00e5 bli d\u00f8mt for identitetstyveri er det krav om at motparten ble p\u00e5f\u00f8rt tap eller ulempe, eller at det blir gjort for \u00e5 oppn\u00e5 vinning, sier Brobakke.", "Det vil si at du kan anmelde \u00abfacerape\u00bb om det har f\u00e5tt s\u00e6rlige f\u00f8lger, for eksempel om du mistet jobben fordi kollegaen skrev noe upassende p\u00e5 statusen din.", "LES OGS\u00c5: Facebook har endret e-postadressen din \u2013 uten \u00e5 sp\u00f8rre deg", "Brobakke mener det ogs\u00e5 kan regnes som krenking av privatlivets fred, hvis personen g\u00e5r ut med personlige eller huslige forhold offentlig.", "- Jeg har hatt en sak tidligere med en gutt som opprettet en falsk Nettby-profil for en jente. For utenforst\u00e5ende virket det som hun skrev, da det egentlig var han. Der ble straffelovens paragraf 390 brukt, sier han.", "Brobakke sier de har hatt flere saker der folk har blitt straffet for \u00e5 gi seg ut for andre p\u00e5 sosiale medier. If\u00f8lge et brev fra politidirektoratet kan ogs\u00e5 straffelovens paragraf 145 andre ledd brukes i tilfeller av \u00abfacerape\u00bb.", "Dermed kan en uskyldig eller ondskapsfull facebook-sp\u00f8k f\u00e5 alvorligere f\u00f8lger enn noen morsomme status-kommentarer, dersom det anmeldes.", "LES OGS\u00c5: Facebook leser brukernes private samtaler"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1b076bfcbf3453bc464dfbae03b349678796329ca72871f2b89af50f4213844f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T23:54:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tenk deg om f\u00f8r du skriver tullemeldinger p\u00e5 andres Facebook-statuser."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3253241.ece/ALTERNATES/w980-default/sycbeaaa.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8c3d8c636ddec364cfbfd66113501dc2443fc7f6.jpg?597caccb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Facebook-sp\u00f8ker kan straffes med fengsel -adressa.no", "Kan f\u00e5 to \u00e5rs fengsel", "Krav om vinning", "Opprettet falsk profil"]}, {"field": "id", "value": "8c3d8c636ddec364cfbfd66113501dc2443fc7f6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["straffelovens paragraf", "facerape", "fengsel", "anmeldt", "\u00e5rs fengsel", "straffes"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bieber", "per morten brobakke", "audun", "nettby"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "norrk\u00f6ping", "sverige", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3253241.ece/ALTERNATES/w980-default/sycbeaaa.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Facebook-sp\u00f8ker kan straffes med fengsel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article3253231.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-07-20T12:13:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3253231"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-07-20T12:13:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Facebook-sp\u00f8ker kan straffes med fengsel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Tenk deg om f\u00f8r du skriver tullemeldinger p\u00e5 andres Facebook-statuser."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8c3d8c636ddec364cfbfd66113501dc2443fc7f6.jpg?597caccb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1237"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-29T15:42:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Facebook-sp\u00f8ker kan straffes med fengsel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article3253231.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8c3d8c636ddec364cfbfd66113501dc2443fc7f6"}], "score": 1.1849322, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8c3d8c636ddec364cfbfd66113501dc2443fc7f6"}

