{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T10:52:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU", "NTNU campus"]}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Universitetet holder ogs\u00e5 muligheten for bygging i gr\u00f8ntomr\u00e5der \u00e5pen, til tross for politikernes klare signaler.", "LES OGS\u00c5: Campus er trolig den viktigste byplansak i dette \u00e5rhundre", "I to omganger har formannskapet i Trondheim bedt NTNU legge mer virksomhet til Midtbyen og advart mot bygging i gr\u00f8ntarealene rundt Gl\u00f8shaugen. Sentrale politikere har uttalt seg skarpt mot NTNUs planer. Ordf\u00f8rer Rita Ottervik sa i Adresseavisen tvert nei til bygging i Elgeseter park, s\u00f8r for Studentersamfundet. Men uenigheten om lokalisering har ikke f\u00e5tt NTNU til \u00e5 ombestemme seg.", "LES OGS\u00c5: Campus b\u00f8r ligge ved Elgeseter og \u00d8ya", "- Tar ikke NTNU hensyn til kommunepolitikernes klare tale?", "- Vi tar signalene, og det er bra at de kommer f\u00f8r den formelle planprosessen, sier Merete Kvidal, prosjektsjef for campusutvikling.", "- N\u00e5 kan vi utforske mulighetene i forkant, samtidig som vi forholder oss til vedtaket i NTNUs styre. NTNU mener virksomheten er best tjent med en samling innenfor omr\u00e5det styret vedtok. Konseptvalgsutredningen og kvalitetssikringsprosessen var tydelig p\u00e5 at fysisk samling m\u00e5 til for at campusutviklingen skal gi en samfunns\u00f8konomisk gevinst. Vi kan ikke lage et prosjekt som ikke oppfyller de overordnede m\u00e5lene. Programmet for andre del av campuskonkurransen sier ikke at det m\u00e5 bygges i park. Budskapet er at det gr\u00f8nne skal ivaretas og har stor verdi. Men vi m\u00e5 erkjenne at parken er en barriere mellom byen og campus. For \u00e5 koble Gl\u00f8shaugen til byen m\u00e5 noe gj\u00f8res med forbindelsen gjennom gr\u00f8ntomr\u00e5dene. Vi \u00f8nsker \u00e5 utforske ulike m\u00e5ter \u00e5 gj\u00f8re det p\u00e5. Fem fagsterke team konkurrerer om dette.", "Rektoren vil unng\u00e5 konflikt om campuslokalisering", "I konkurransegrunnlaget sier NTNU at eventuell bygging i parkomr\u00e5der skal kompenseres.", "- Hva med ordf\u00f8rerens kontante nei til bygging i Elgeseter park?", "- Det m\u00e5 ikke reises bygg der, men innenfor campusomr\u00e5det er avstand en utfordring. Gr\u00f8ntarealene ved Studentersamfundet har utvilsomt et potensial. Det viktigste er hvordan omr\u00e5det kan utvikles til et godt m\u00f8tested, mellom campus og byen, og mellom Gl\u00f8shaugen og \u00d8ya.", "- Risikerer dere at kommunen ikke vil akseptere vinnerl\u00f8sningen?", "- L\u00f8sningen m\u00e5 v\u00e6re gjennomf\u00f8rbar, det inkluderer godkjenning av planmyndigheten. Konseptvalget vil sikkert bli bearbeidet, hvor mye gjenst\u00e5r \u00e5 se. Enn\u00e5 gjenst\u00e5r mye viktig arbeid. Vi m\u00e5 samarbeide tett med teamet som vant konkurransen, med kommunen som planmyndighet og alle de andre interessentene. Dette er en bydel der folk bor og jobber, og som har sitt arkitektoniske s\u00e6rpreg.", "LES OGS\u00c5: H\u00f8yre-initiativ for \u00e5 f\u00e5 campus til Le\u00fcthenhaven", "Kvidal vil ikke g\u00e5 med p\u00e5 at NTNU har ignorert kommunens signaler.", "- Vi har jobbet tett med kommunen hele tiden. Det gjelder byplankontoret, r\u00e5dmannens fagstab og politisk niv\u00e5. Vi er enige om det overordnede behovet for samling, men har ulikt ansvar vi skal forvalte. NTNU viktigste jobb vil alltid v\u00e6re \u00e5 utvikle egen virksomhet. Samtidig er vi bevisste p\u00e5 byen vi er en del av. Det gir mange muligheter og konsekvenser \u00e5 utvikle et universitet i en sentrumsbydel som Elgeseter. NTNU og kommunen har lenge samarbeidet n\u00e6rt om \u00e5 gj\u00f8re Trondheim til den beste studiebyen.", "LES OGS\u00c5: Ideer som m\u00e5 bli kraftig justert", "- \u00d8nsker NTNU en tettest mulig samling?", "- Vi kunne fortettet Gl\u00f8shaugen-plat\u00e5et og videre s\u00f8rover, men styret mener det er en verdi \u00e5 integrere campus med bydelen som ligger n\u00e6rmest. Det kan vi f\u00e5 til p\u00e5 Elgeseter, samtidig som samlingen er n\u00e6r nok til at NTNU f\u00e5r de faglige og utdanningsmessige gevinstene som er helt avgj\u00f8rende. NTNU \u00f8nsker ogs\u00e5 \u00e5 trekke byen inn p\u00e5 campus, gjennom \u00e5 gj\u00f8re arealene mer \u00e5pne og inviterende. Kan vi for eksempel gj\u00f8re noe for at Hovedbygningen blir interessant for folk flest, sp\u00f8r campussjef Merete Kvidal.", "LES OGS\u00c5: Konkurransen viser en holdningsl\u00f8s arkitekstand", "Fem forslag gikk videre fra f\u00f8rste runde i konkurransen om campus. Juryen har kommentert hvert enkelt av forslagene. N\u00e5 er de fem arkitektfirmaene i gang med \u00e5 justere sine bidrag til finalerunden. Forslagene skal v\u00e6re innlevert innen 7. april. Vinneren k\u00e5res 15. mai av en jury der to av de syv medlemmene kommer fra Trondheim kommune."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "9de9b7ac5089ea969b5523c8dda2b163ac67c0e9e708126d13bdda020ad79853"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T09:54:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "NTNU \u00e5pner ikke for \u00e5 bygge mer i Midtbyen i finalerunden av arkitektkonkurransen for campus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14343052.ece/o6ljr4/ALTERNATES/w980-default/IMG_0572.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8cad92590b346feaa8e221b26458bf8f719025ba.jpg?5955859b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Campuskonkurransen tar ikke med Midtbyen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8cad92590b346feaa8e221b26458bf8f719025ba"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU", "NTNU campus"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU,NTNU campus"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "bygg", "campus", "byen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["elgeseter og \u00f8ya", "le\u00fcthenhaven", "elgeseter", "gl\u00f8shaugen", "hovedbygningen", "midtbyen", "gl\u00f8shaugen og \u00f8ya", "adresseavisen", "merete kvidal", "studentersamfundet"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rita ottervik"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14343052.ece/o6ljr4/ALTERNATES/w980-default/IMG_0572.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Campuskonkurransen tar ikke med Midtbyen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/27/Campuskonkurransen-tar-ikke-med-Midtbyen-14342870.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-27T10:52:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14342870"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-27T10:52:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Campuskonkurransen tar ikke med Midtbyen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "NTNU \u00e5pner ikke for \u00e5 bygge mer i Midtbyen i finalerunden av arkitektkonkurransen for campus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8cad92590b346feaa8e221b26458bf8f719025ba.jpg?5955859b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1539"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T22:56:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "NTNU b\u00f8yer ikke av for kommunens press"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/27/Campuskonkurransen-tar-ikke-med-Midtbyen-14342870.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8cad92590b346feaa8e221b26458bf8f719025ba"}], "score": 0.58140516, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8cad92590b346feaa8e221b26458bf8f719025ba"}

