{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:01:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Starten p\u00e5 Synn\u00f8ve Findens sm\u00f8rproduksjon i Namsos representerer ogs\u00e5 et nytt innhogg i meierisamvirkets tidligere monopol. Det var heller ikke med lett hjerte Tine for noen m\u00e5neder siden solgte anlegget p\u00e5 H\u00f8knes utenfor Namsos til Synn\u00f8ve. Konkurransetilsynet tvang samvirkeselskapet til \u00e5 gj\u00f8re det - til en pris som ogs\u00e5 fra kj\u00f8pers side kunne forsvares: Ca. 19 millioner kroner.", "Produksjonsutstyret i det tidligere Tine-meieriet fulgte ikke med p\u00e5 kj\u00f8pet. Synn\u00f8ve Finden har f\u00f8lgelig v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 anskaffe maskiner og annet utstyr for sm\u00f8rproduksjon selv. Noe er helt nytt, noe brukt.", "Forsiktig start", "- Den f\u00f8rste fl\u00f8ten er ankommet, og om f\u00e5 dager skal vi v\u00e6re i gang med kjerningen, lover Tom Hoffmann, utviklingssjef i Synn\u00f8ve Finden og ansvarlig for igangkj\u00f8ringen av selskapets nye anlegg i Namsos.", "Synn\u00f8ve-staben i Namsos teller forel\u00f8pig ikke mer enn fire personer. Som produksjonssjef er K\u00e5re Gunnar Westermann ansatt, en kar med tolv \u00e5rs Tine-erfaring i bagasjen.", "- Det skal bli godt \u00e5 komme i gang igjen, sier Westermann til Adresseavisen. I perioden fra Tine tappet de siste melkelitrene i Namsos i mai til han begynte hos Synn\u00f8ve Finden, jobbet han ved Tine-meieriet i Kolvereid.", "Tapping av konsummelk var det adm. direkt\u00f8r og storaksjon\u00e6r Dag Swanstr\u00f8m hadde i tankene da han kastet sine \u00f8yne p\u00e5 Namsos-meieriet som Tine skulle legge ned. Han beklager fremdeles at dette prosjektet ikke lot seg gjennomf\u00f8re. R\u00e5stoff - ubehandlet melk - m\u00e5tte Synn\u00f8ve ha kj\u00f8pt fra Tine, og if\u00f8lge Swanstr\u00f8m var samvirkeselskapets prisforlangende altfor h\u00f8yt til at \u00abden private\u00bb konsummelkproduksjonen kunne bli l\u00f8nnsom.", "Sm\u00f8rkjerningen begynner ogs\u00e5 i det sm\u00e5. F\u00f8r de f\u00f8rste Synn\u00f8ve-pakningene slippes i markedet, skal prosess og produkter selvsagt kvalitetssikres. N\u00e5r sm\u00f8ret vel og vakkert er introdusert hos publikum, er det meningen at Synn\u00f8ve i Namsos ogs\u00e5 skal pr\u00f8ve seg som margarinprodusent. Enda lenger frem i tid antyder Dag Swanstr\u00f8m ysting av spesielle typer ost i Namsos-anlegget.", "Av plass er det rikelig i det nyervervede meierianlegget, mye mer enn Synn\u00f8ve selv trenger i overskuelig fremtid. Den formelle eieren, Hylla Eiendom AS, hvor Synn\u00f8ve Finden har aksjemajoriteten og Namsos-investoren Jarle Rasmussen er daglig leder, leier ogs\u00e5 ut deler av komplekset til andre n\u00e6ringsdrivende. En av dem er Tine Midt-Norge, som har opprettholdt sitt distribusjonslager p\u00e5 stedet.", "Selve driften av sm\u00f8rmeieriet skjer i regi av Pantin AS, et selskap med Oslo-adresse ledet av St\u00e5le Werner Nielsen. Ogs\u00e5 i Pantin er Synn\u00f8ve Finden majoritetseier.", "- Om starten blir n\u00f8ktern og forsiktig, har vi klare forventninger om vekst i Namsos, sier Tom Hoffmann. Han bare nevner eventyret i Alvdal, hvor 120 personer n\u00e5 er sysselsatt med \u00e5 produsere ost for Synn\u00f8ve Finden. Av det norske markedet for hvitost har Synn\u00f8ve i l\u00f8pet av \u00e5tte \u00e5r erobret 20 prosent.", "Tapping for dyrt Flere medeiere"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "bdcc8d8c911e675cf7e27749e586cd4d85d1c3b5cacd44c174fedf1d1b655e07"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-07T09:41:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "NAMSOS: Osteprodusent Synn\u00f8ve Finden er klar for sm\u00f8rkjerning, ogs\u00e5. Om et par uker skal Synn\u00f8ve-sm\u00f8r fra Namsos v\u00e6re \u00e5 f\u00e5 i butikken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1024667.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Synnoeve%20Namsos2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8d2c9e7a5e22b48835998122e1c3221f8ee7847a.jpg?592be49b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Synn\u00f8ve klar for sm\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8d2c9e7a5e22b48835998122e1c3221f8ee7847a"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": ["pantin as", "hylla eiendom as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "sm\u00f8r", "tappet", "kj\u00f8pt", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8knes", "tine midt-norge", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsos", "oslo", "alvdal", "kolvereid"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["synn\u00f8ve finden", "tom hoffmann", "dag swanstr\u00f8m", "k\u00e5re gunnar westermann", "jarle rasmussen", "st\u00e5le werner nielsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1024667.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Synnoeve%20Namsos2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Synn\u00f8ve klar for sm\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article68815.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-09-02T20:02:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2475060"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-09-02T20:02:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Synn\u00f8ve klar for sm\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "NAMSOS: Osteprodusent Synn\u00f8ve Finden er klar for sm\u00f8rkjerning, ogs\u00e5. Om et par uker skal Synn\u00f8ve-sm\u00f8r fra Namsos v\u00e6re \u00e5 f\u00e5 i butikken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8d2c9e7a5e22b48835998122e1c3221f8ee7847a.jpg?592be49b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1025"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T09:06:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Synn\u00f8ve klar for sm\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article68815.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8d2c9e7a5e22b48835998122e1c3221f8ee7847a"}], "score": 1.0256364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8d2c9e7a5e22b48835998122e1c3221f8ee7847a"}

