{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-07T12:14:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet melder p\u00e5 Twitter at det klokka 11.42 kom melding om brann i b\u00e5t i Roan ved Sand\u00f8ya.", "- Vi varslet hovedredningssentralen som sendte ut b\u00e5t og helikopter, sier operasjonsleder Rune Reinsborg i Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "- Hva skjedde?", "- Vi fikk melding om at en mann hadde hoppet i sj\u00f8en etter at b\u00e5ten hans begynte \u00e5 brenne. Brannen startet ved kai, men b\u00e5tf\u00f8rer kj\u00f8rte b\u00e5ten utover fordi han var redd for at det tok fyr i kaia. Mannen skal der ha hoppet i sj\u00f8en, og kommet seg p\u00e5 land, sier Reinsborg.", "Hovedredningssentralen avlyste aksjonen da de fikk vite at mannen hadde kommet p\u00e5 land p\u00e5 egenh\u00e5nd.", "- Brannvesenet slukket brannen p\u00e5 den 35 fot store b\u00e5ten, trolig fiskeb\u00e5t, sier Reinsborg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e9919ff036683bda9ca200bcb4b61439e2264638b39adbf8e0f15e88a1e62b19"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-26T10:12:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da b\u00e5ten brant hoppet b\u00e5tf\u00f8reren i sj\u00f8en."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8d38adfc810e9538a74a27081015f4186a427d8d.jpg?5947e5f9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann hoppet ut fra brennende b\u00e5t -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8d38adfc810e9538a74a27081015f4186a427d8d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "brann", "brennende b\u00e5t", "hoppet", "mann", "mann hoppet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sand\u00f8ya", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "roan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rune reinsborg"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann hoppet ut fra brennende b\u00e5t"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2016/03/07/Mann-hoppet-ut-fra-brennende-b%C3%A5t-12247857.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-07T10:55:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12247857"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-07T10:55:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann hoppet ut fra brennende b\u00e5t -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Da b\u00e5ten brant hoppet b\u00e5tf\u00f8reren i sj\u00f8en."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8d38adfc810e9538a74a27081015f4186a427d8d.jpg?5947e5f9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x826"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T14:55:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann hoppet ut fra brennende b\u00e5t"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/2016/03/07/Mann-hoppet-ut-fra-brennende-b%c3%a5t-12247857.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8d38adfc810e9538a74a27081015f4186a427d8d"}], "score": 1.433295, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8d38adfc810e9538a74a27081015f4186a427d8d"}

