{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-27T09:09:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Solform\u00f8rkelsen p\u00e5 fredag f\u00f8rte til ekstrem flo og fj\u00e6re langs kysten i Norge. Et lasteskip gikk p\u00e5 grunn p\u00e5 Hemnskjela i Snillfjord natt til s\u00f8ndag.", "Men det var ikke bare MS Scan Master som ble rammet av det kraftige tidevannet. Den 23 fot lange sjarken til Asbj\u00f8rn Jamt\u00f8y gikk ogs\u00e5 dukken.", "- Naboen ringte og fortalte at b\u00e5ten min hadde blitt liggende p\u00e5 siden da den ekstreme fj\u00e6ra hadde satt inn. Det er veldig h\u00f8g kj\u00f8l p\u00e5 den, s\u00e5 den tippet over. Da floa kom s\u00e5 tok den inn vann, og n\u00e5 er den fullstendig oversv\u00f8mt, sier han.", "LES MER: Solform\u00f8rkelse kan ha gitt superflo i Snillfjord", "Det var l\u00f8rdag formiddag at naboen varslet Jamt\u00f8y. Selv om han dro ut til Hamnaholmen p\u00e5 Hemnskjela med en gang, hjalp det ikke.", "- Det har aldri v\u00e6rt noe tr\u00f8bbel tidligere. Fj\u00e6ra var s\u00e5 ekstrem at man kunne g\u00e5 t\u00f8rrskodd over bukta if\u00f8lge naboen, sier Jamt\u00f8y.", "Flere naboer har tidligere fortalt om ekstreme forhold p\u00e5 Straumsneset hvor lasteskipet gikk p\u00e5 grunn.", "- Helt utrolig at naturkreftene kan gj\u00f8re dette. Det er ogs\u00e5 fryktelig tragisk. Det har v\u00e6rt fiskeb\u00e5t i familien sin helt siden jeg vokste opp i fj\u00e6resteinene her, sier han.", "LES MER: Lasteskip p\u00e5 grunn i Snillfjord", "N\u00e5 har han meldt ifra til forsikringsselskapet, men vet forel\u00f8pig ingenting om skadene.", "- Den ligger under vann, og dermed er alt av ektronisk utstyr \u00f8delagt. Det vil ta flere \u00e5r \u00e5 renovere hvis jeg velger \u00e5 gj\u00f8re det. Det kom utrolig br\u00e5tt p\u00e5 meg at noe slikt kunne skje. Det hadde jeg aldri dr\u00f8mt om, sier Jamt\u00f8y.", "- Jeg vet ikke hva jeg skal gj\u00f8re. Det er trist. Men slike forhold har jeg aldri opplevd, legger han til.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Instagram", "Lik adressa.no p\u00e5 Facebook", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Twitter", "Trolig er det flere b\u00e5ter som har ligget p\u00e5 t\u00f8rr bunn mens det var fj\u00e6re, men for noen m\u00e5neder siden m\u00e5tte Jamt\u00f8y fjerne flytebryggen som l\u00e5 ved siden av sjarken.", "- Jeg fikk beskjed fra kommunen om at jeg ikke kunne ha flytebrygge der. Jeg m\u00e5tte ta den opp p\u00e5 land, forteller Jamt\u00f8y.", "Han mener at sjarken aldri ville havarert dersom flytebryggen hadde ligget ved siden av.", "- Jeg fikk beskjed om at jeg m\u00e5tte fjerne hvis ikke ville det bli dagb\u00f8ter. Vi burde f\u00e5tt ha flytebryggene der inntil en ny ordning var p\u00e5 plass, sier han.", "Ronny R\u00f8sdal i teknisk etat i Snillfjord kommune bekrefter at de har bedt flere b\u00e5teiere om \u00e5 fjerne flytebrygger.", "- Det var mange flytebrygger som var ulovlig oppf\u00f8rt. Man m\u00e5 enten s\u00f8ke om ettergodkjenning eller fjerne dem. Det er ingen forskjell p\u00e5 hytteeiere eller fastboende. Man m\u00e5 ha tillatelse til \u00e5 legge ut flytebrygge, forklarer han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d6b86045079db108669284a8a912017857585bf2928e7c7d2becb7cbf6da4129"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-14T18:25:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sjarken til Asbj\u00f8rn Jamt\u00f8y havnet p\u00e5 land etter ekstrem fj\u00e6re. Da veltet den til siden. S\u00e5 kom floa og oversv\u00f8mte den."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10782814.ece/sgux12/ALTERNATES/w980-default/20150322_1244401.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8d3d993111638bb2c7666dc8a2f7cb61ae9c2e89.jpg?597e015b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Det er fryktelig trist -adressa.no", "- Ekstrem fj\u00e6re", "Ligger under vann", "M\u00e5tte fjerne brygge"]}, {"field": "id", "value": "8d3d993111638bb2c7666dc8a2f7cb61ae9c2e89"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "ekstrem fj\u00e6re", "fjerne flytebryggen", "ekstrem", "fj\u00e6re", "flo", "flytebrygge", "fjerne"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hemnskjela", "asbj\u00f8rns", "scan master", "hamnaholmen", "straumsneset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "snillfjord"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ronny r\u00f8sdal", "asbj\u00f8rn jamt\u00f8y"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10782814.ece/sgux12/ALTERNATES/w980-default/20150322_1244401.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det er fryktelig trist"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10782836.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-23T15:28:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10782836"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-23T15:28:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det er fryktelig trist -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Sjarken til Asbj\u00f8rn Jamt\u00f8y havnet p\u00e5 land etter ekstrem fj\u00e6re. Da veltet den til siden. S\u00e5 kom floa og oversv\u00f8mte den."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8d3d993111638bb2c7666dc8a2f7cb61ae9c2e89.jpg?597e015b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1809"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T15:55:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00f8rst tok floa Asbj\u00f8rns b\u00e5t. S\u00e5 ble den oversv\u00f8mt av floa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10782836.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8d3d993111638bb2c7666dc8a2f7cb61ae9c2e89"}], "score": 0.9452339, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8d3d993111638bb2c7666dc8a2f7cb61ae9c2e89"}

