{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-31T22:27:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Steinkjer"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "mats krokstrand", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det var en s\u00f8ppelbil som sto parkert som plutselig begynte \u00e5 trille. Dermed kom f\u00f8rer av denne i klem mellom bilen og veggen p\u00e5 Steinkjer r\u00e5dhus. Personen er ute av lastebilen, og er fraktet til sykehus. Personen var ved bevissthet, sier operasjonsleder Monica Ravlo i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "N\u00f8detatene rykket ut i 13-tiden etter \u00e5 ha f\u00e5tt melding om hendelsen.", "Ved 13.30-tiden opplyser hun at det var en s\u00f8ppelbil som begynte \u00e5 trille. Sj\u00e5f\u00f8ren gikk ut av s\u00f8ppelbilen f\u00f8r han skulle kj\u00f8re den inn i garasjen.", "Politiet skriver p\u00e5 Twitter at en mann i 50-\u00e5rene ble fraktet med ambulanse fra stedet. Skadeomfanget er uvisst.", "- Vi vil unders\u00f8ke s\u00f8ppelbilen med tanke p\u00e5 \u00e5 finne \u00e5rsaken til at den begynte \u00e5 trille, sier operasjonsleder Rune Reinsborg i 15-40-tiden.", "Sykehuset Levanger skriver i en pressemelding at mannen fikk lettere skader, og ligger til observasjon."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "7a662b2aafd8bba7c25c3ee0c953a1aab6cb23b8d49a4d6ac4c8d0efb8f8de54"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T17:00:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Person kom i klem mellom s\u00f8ppelbil og Steinkjer r\u00e5dhus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11133976.ece/v5yv7z/ALTERNATES/w980-default/IMG_3164.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8db1570cae1d7f5211ffb17245cbaf0e44dd1aee.jpg?58c57eaf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mann fikk lettere skader etter klemulykke -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8db1570cae1d7f5211ffb17245cbaf0e44dd1aee"}, {"field": "keyword", "value": "Steinkjer"}, {"field": "keywords", "value": "Steinkjer"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["s\u00f8ppelbil", "mann", "lettere skader"]}, {"field": "kw-entity", "value": "twitter"}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "steinkjer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["monica ravlo", "rune reinsborg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11133976.ece/v5yv7z/ALTERNATES/w980-default/IMG_3164.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann fikk lettere skader etter klemulykke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11133809.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-28T12:10:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11133809"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-28T12:10:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann fikk lettere skader etter klemulykke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Person kom i klem mellom s\u00f8ppelbil og Steinkjer r\u00e5dhus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8db1570cae1d7f5211ffb17245cbaf0e44dd1aee.jpg?58c57eaf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x980"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-12T17:00:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann fikk lettere skader etter klemulykke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11133809.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8db1570cae1d7f5211ffb17245cbaf0e44dd1aee"}], "score": 1.3547076, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8db1570cae1d7f5211ffb17245cbaf0e44dd1aee"}

