{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T14:25:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anmeldt av yngvil bjellaanes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00abOlav Engelbregtsson\u00bb, Steinvikholmen", "Av Edvard Hoem og Henning Sommerro", "Onsdag kveld", "For 17. gang kan publikum bli med til Steinvikholm slott, der det i \u00e5r 1537 utspant seg et dramatisk maktspill med den katolske biskopen Olav Engelbrektsson i hovedrollen.", "En tragisk kj\u00e6rlighetshistorie er sentral i oppsetningen som har en urovekkende karakter fra start til slutt. Norges siste katolske erkebiskop, Olav Engelbrektsson (Trond Halstein Moe) kjenner motstanden p\u00e5 kroppen, og gjemmer seg i slottsruinene p\u00e5 Steinvikholmen. Danskene er farlig n\u00e6r, og befolkningen lider av b\u00e5de sykdom og usikkerhet.", "Den danske adelsmannen Nils Lykke (Kjetil St\u00f8a) f\u00e5r tillatelse til \u00e5 ekte Fru Ingers eldste datter. Men etter hennes d\u00f8d oppst\u00e5r det imidlertid kj\u00e6rlige toner mellom Lykke og Fru Ingers yngste datter, Lucie (Lise Granden Berg). Forholdet blir ford\u00f8mt, og Fru Inger krever d\u00f8d over\u00abvoldtektsmannen\u00bb Lykke. Biskop Engelbrektsson blir st\u00e5ende mellom sin tidligere medstyrer Fru Inger og det forelskede og syndende kj\u00e6rlighetsparet.", "Nils Lykkes ankomst blir forsterket av et kraftig vindpust denne sene sommerkvelden. Han ber p\u00e5 sine kn\u00e6r om fred med biskopen. St\u00f8as stemme og sceneopptreden er virkelig imponerende. Hans tolkning av Nils Lykke er sv\u00e6rt troverdig. Det g\u00e5r ikke mange sekundene f\u00f8r man f\u00f8ler empati for mannen som er villig til \u00e5 ofre alt for kj\u00e6rligheten. Duoen St\u00f8a/Granden Berg spiller hele tiden p\u00e5 grensen til teatralsk, uten at det bikker til noe negativt. Granden Bergs klokkeklare og sarte stemme flyter godt sammen med St\u00f8as kraftfullhet. Godt hjulpet av talentfulle lokale dansere og en dundrende vakker midnattshimmel, blir parets opptredener en nytelse.", "Den triste kj\u00e6rlighetshistorien i operaen f\u00e5r et nytt friskt pust idet Fru Inger (Randi Stene) ankommer slottsg\u00e5rden. Randi Stenes vokalprestasjoner er up\u00e5klagelige, men ogs\u00e5 teatralsk er hun overbevisende som den strenge og d\u00f8mmende Fru Inger. Hennes hat til Nils Lykke er enormt, samtidig som hun besitter en nesten trollbindene kraft over erkebiskopen.", "Det er lite \u00e5 utsette p\u00e5 hovedrolleinnehaverne. Stene, Halstein Moe og Granden Berg gj\u00f8r gode prestasjoner. St\u00f8as prestasjon er likevel noe mer engasjerende. Dels skyldes det hans karakter, Nils Lykke, men han m\u00e5 f\u00e5 sin fortjente ros for en eminent vokalprestasjon og sceneutstr\u00e5ling.", "Et av operaens h\u00f8ydepunkter er scenen der Nils Lykke blir lyst fredl\u00f8s og de p\u00e5f\u00f8lgende minuttene hvor musikken stilner, lysene slukkes. Stillheten er total. Den nordtr\u00f8nderske sommerhimmelen kunne vel knapt v\u00e6rt mer effektfull. En bl\u00e5svart himmel med rosastriper henger over Steinvikholm slott, og det eneste som h\u00f8res er vindens friske pust.", "Det er mange flotte prestasjoner i operaen. Bl\u00e5seensemblet under ledelse av Kyrre Havdal gir klanglig bredde til kor og solister. Avslutningsarien der en englekledd Lucie stiger opp mot slottst\u00e5rnet, er nydelig og s\u00e5rt. Den blir en symbolsk og verdig avslutningsscene.", "Det er sm\u00e5rusk i denne oppsetningen. Amat\u00f8rene, anf\u00f8rt av talenter fra Operaskolen, glir godt inn i historien, men de unisone partiene mellom kor og orkester sitter ikke alltid slik de burde. Likevel, operaen om Olav Engelbrektsson er stilfull og flott med solide prestasjoner. Hvis v\u00e6rgudene fortsetter \u00e5 spe p\u00e5 med naturlige virkemidler, er det bare \u00e5 glede seg til en midnattsforestilling spekket med dramatikk og lidenskapelig kj\u00e6rlighet.", "Anmeldelsen er basert p\u00e5 generalpr\u00f8ven onsdag kveld"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "acd748ad894625ed0c4c40d7bd98d2e6f2a7b0a0248db65cdfdea4e5d03d795d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-19T16:26:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Operaen \u00abOlav Engelbrektsson\u00bb imponerer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363287.ece5/ALTERNATES/w980-default/steinvikholmen3"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8e4afc9fae5a69f6de36b54c26a5e4c71fa945c0.jpg?592c6e2f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Dramatisk midnattsopera -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8e4afc9fae5a69f6de36b54c26a5e4c71fa945c0"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00e6rlige", "biskop", "dramatisk midnattsopera", "operaen", "prestasjon", "onsdag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fru inger", "fru ingers", "operaskolen", "lykke og fru ingers", "halstein moe og granden berg", "steinvikholm", "lucie"]}, {"field": "kw-location", "value": "steinvikholmen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kyrre havdal", "randi stene", "kjetil st\u00f8a", "lise granden berg", "olav engelbrektsson", "nils lykke", "halstein moe", "trond halstein moe", "granden berg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363287.ece5/ALTERNATES/w980-default/steinvikholmen3"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dramatisk midnattsopera"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1514244.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-08-05T22:47:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1156251"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-08-05T22:47:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dramatisk midnattsopera -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Operaen \u00abOlav Engelbrektsson\u00bb imponerer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8e4afc9fae5a69f6de36b54c26a5e4c71fa945c0.jpg?592c6e2f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1528"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T18:53:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dramatisk midnattsopera"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1514244.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8e4afc9fae5a69f6de36b54c26a5e4c71fa945c0"}], "score": 0.8731461, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8e4afc9fae5a69f6de36b54c26a5e4c71fa945c0"}

