{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-22T12:27:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Striden om Leirelvkorridoren kommer opp i bystyret neste uke.", "Planforslaget det handler om, er en tilrettelegging for 36 boliger i rekke og seks eneboliger i Damlia ved H\u00f8ieggen og Buenget. Planen er i tr\u00e5d med gjeldende reguleringsplan, men er samtidig i strid med hensynssonen for viltkorridoren. Hele omr\u00e5det omfattes av hensynssone for vilt ved Leirelvavassdraget - Okstadbakkene-Leirfossene-Strindamarka.", "Dette er en av to viktige viltkorridorer som forbinder Bymarka med skogene \u00f8st i kommunen. Den andre er Leinstrandkorridoren. Korridorene fungerer som vandringsled for mange dyr og ogs\u00e5 noen fuglearter, og er i tillegg et viktig oppholdssted for vilt og fugl.", "Reguleringsaken ved Buenget har v\u00e6rt utredet flere ganger. I 2013 skrev r\u00e5dmannen i Trondheim:", "\u00abTiltaket vil medf\u00f8re en ytterligere reduksjon av bredden p\u00e5 viltkorridoren i et allerede kritisk parti. I tillegg vil etablering av boliger f\u00f8re til \u00f8kt forstyrrelse fra folk og trafikk som vil p\u00e5virke korridorfunksjonen negativt. P\u00e5 bakgrunn av ny kunnskap og en vurdering av samlet belastning av gjennomf\u00f8rte og planlagte tiltak, vurderes planforslaget som uforenelig med opprettholdelse av viltkorridoren. \u00bb", "R\u00e5dmannen anbefalte derfor at man ikke gikk videre med planforslaget.", "Men i et saksfremlegg foran bystyrem\u00f8tet i neste uke, har r\u00e5dmannen gjort helomvending. Selv om viktigheten av viltkorridoren st\u00e5r fast, foresl\u00e5r r\u00e5dmannen denne gangen at politikerne vedtar reguleringen. Bygningsr\u00e5det har tidligere gitt gr\u00f8nt lys, og det ble flertall for forslaget ogs\u00e5 i byutviklingskomiteen p\u00e5 ny\u00e5ret.", "Jan Bojer Vindheim (MPG) har frontet motstanden mot utbyggingen, og i byutviklingskomiteen nylig fikk han med seg SV og Venstre i forsvaret av viltkorridoren.", "\u2013 N\u00e5r saken kommer opp i bystyret neste torsdag, h\u00e5per jeg at Ap ogs\u00e5 snur. Dette er en s\u00e5pass viktig sak at jeg h\u00e5per det blir flertall for \u00e5 avvise planene, sier Jan Bojer Vindheim. Han mener Leirelvkorridorens betydning for viltet er blitt enda viktigere etter at inngrep i form av massedeponi ved Hestsj\u00f8en og at godsterminalen kommer p\u00e5 Torg\u00e5rd, forringer den andre viltkorridoren ved Leinstrand.", "\u2013 I denne situasjonen blir naturligvis den nordlige viltpassasjen, Leirelvkorridoren, dessto viktigere, mener Bojer Vindheim", "\u2013 I seinere \u00e5r har utbygging i \u00f8kende grad tettet til begge disse viktige forbindelsene. Sommeren 2014 la r\u00e5dmannen derfor fram en sak om n\u00f8dvendigheten av \u00e5 sikre de to viltkorridorene, sier Bojer Vindheim. Sett p\u00e5 denne bakgrunn synes han det er merkelig at det politiske flertallet g\u00e5r for en boligutbygging som han mener g\u00e5r p\u00e5 bekostning av viltinteressene.", "\u2013 I strid med klare advarsler om at viltkorridorens funksjon er truet, har bystyret akseptert flere omfattende inngrep i og ved Leirelvkorridoren. N\u00e5 handler det om detaljregulering av H\u00f8ieggen og Buenget. Denne planen er if\u00f8lge r\u00e5dmannen i Trondheim \u00abuforenlig med opprettholdelse av viltkorridoren\u00bb . Det er b\u00e5de skremmende og uakseptabelt at det politiske milj\u00f8et i Trondheim p\u00e5 denne m\u00e5ten med \u00e5pne \u00f8yne, klart i strid med naturmangfoldloven og med kommunen egne faginstanser, undergraver naturverdiene i kommunen, mener Jan Bojer Vindheim."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "6ab1d99b506defa1167e733e42923687a5663a8cc2a79bf779dc84bf58829f6a"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-04T16:30:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Jan Bojer Vindheim i Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne (MDG) h\u00e5per \u00e5 stanse en utbygging som han mener truer en viktig viltkorridor mellom Strindamarka og Bymarka."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10567373.ece/q8lgcc/ALTERNATES/w980-default/r%C3%A5dyr.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8e859cac632b8d304ecd8017911991fd323a76eb.jpg?5924a9e7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Viltkorridor trues av utbygging -adressa.no", "Helomvending", "H\u00e5per Ap snur", "\u2013 Undergraver naturverdiene"]}, {"field": "id", "value": "8e859cac632b8d304ecd8017911991fd323a76eb"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["viltkorridor", "utbygging", "sak", "undergraver naturverdiene", "planen", "viltkorridoren", "r\u00e5dmannen", "viltkorridor trues"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bojer vindheim", "hestsj\u00f8en", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "leinstrandkorridoren", "h\u00f8ieggen og buenget", "leirelvkorridoren", "venstre", "torg\u00e5rd", "buenget", "bymarka", "damlia", "leirelvavassdraget", "leinstrand", "strindamarka og bymarka"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan bojer vindheim"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10567373.ece/q8lgcc/ALTERNATES/w980-default/r%C3%A5dyr.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Viltkorridor trues av utbygging"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10567374.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-22T11:54:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10567374"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-22T11:54:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Viltkorridor trues av utbygging -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Jan Bojer Vindheim i Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne (MDG) h\u00e5per \u00e5 stanse en utbygging som han mener truer en viktig viltkorridor mellom Strindamarka og Bymarka."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8e859cac632b8d304ecd8017911991fd323a76eb.jpg?5924a9e7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1529"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-23T21:30:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Viltkorridor trues av utbygging"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10567374.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8e859cac632b8d304ecd8017911991fd323a76eb"}], "score": 0.95094573, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8e859cac632b8d304ecd8017911991fd323a76eb"}

