{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:04:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den gamle demningen ligger like under normalvannstand og kan v\u00e6re et godt fundament for en bru. En bru vil gi pilgrimsstien en mer naturlig tras\u00e9 i vakrere omgivelser. Det b\u00f8r derfor v\u00e6re av interesse b\u00e5de for Trondheim kommune, kirken og reiselivet.", "H\u00e5per det kan bli debatt om forslaget."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "08b4c57f36580684d100a996ac6dc561ed557b4b6797bd9920cdadc218b8f4df"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-08T06:42:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter en tur til Leirsj\u00f8en for \u00e5 se p\u00e5 nedtappingen og den gamle demningen, er jeg enig med tidligere innlegg som \u00f8nsket en bru over Leirsj\u00f8en, slik at pilgrimsstien f\u00e5r en bedre tras\u00e9."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8ea801f6baa4c71f076067ca3a63780938cffe5f.jpg?5938f1d0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Pilgrimsstien ved Leirsj\u00f8en -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "8ea801f6baa4c71f076067ca3a63780938cffe5f"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bru", "gamle demningen", "pilgrimsstien"]}, {"field": "kw-entity", "value": "leirsj\u00f8en"}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Pilgrimsstien ved Leirsj\u00f8en"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article79330.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-08-27T06:30:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2476578"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-08-27T06:30:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Pilgrimsstien ved Leirsj\u00f8en -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Etter en tur til Leirsj\u00f8en for \u00e5 se p\u00e5 nedtappingen og den gamle demningen, er jeg enig med tidligere innlegg som \u00f8nsket en bru over Leirsj\u00f8en, slik at pilgrimsstien f\u00e5r en bedre tras\u00e9."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8ea801f6baa4c71f076067ca3a63780938cffe5f.jpg?5938f1d0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x579"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-08T06:42:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Pilgrimsstien ved Leirsj\u00f8en"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article79330.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8ea801f6baa4c71f076067ca3a63780938cffe5f"}], "score": 2.5075614, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8ea801f6baa4c71f076067ca3a63780938cffe5f"}

