{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T21:07:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Bilradiospesialisten selger mange DAB-radioer akkurat n\u00e5. Norkring og NRK bygde ut det digitale nettet slik at det fra nytt\u00e5r rakk ut til 70 prosent av Norges befolkning. Dermed tar ogs\u00e5 apparatsalget av.", "- DAB st\u00e5r nok fortsatt bare for omlag 10 prosent av det totale bilradiosalget v\u00e5rt. Men det er sterkt \u00f8kende, b\u00e5de p\u00e5 grunn av bedre dekning i Tr\u00f8ndelag, men ogs\u00e5 p\u00e5 grunn av stadig synkende priser p\u00e5 mottakerne, sier Hans J\u00f8rgen S\u00e6ter, daglig leder ved Bilradiospesialisten.", "Han selger tyske Blaupunkt, som har falt i pris fra 7000 kroner til dagens 4000. Fortsatt for dyrt for de fleste, men med \u00f8kt volum vil ogs\u00e5 prisene synke ytterligere.", "- I tillegg kommer det et apparat som heter Revo, som kj\u00f8rer DAB-signaler inn p\u00e5 ditt eksisterende anlegg, sier S\u00e6ter.", "Det vil trolig v\u00e6re langt mer attraktivt for alle med nyere biler som ikke uten videre kan eller vil bytte ut en fabrikkmontert radio. Dette adapteret er ogs\u00e5 mobilt, slik at du kan ta med deg din digitale radio inn i huset. Problemet i f\u00f8rste omgang er prisen. Nesten 3000 kroner vil skremme vekk en del kj\u00f8pere.", "Hi-Fi Klubben hadde if\u00f8lge bransjens egne tall over halvparten av DAB-radiosalget i Norge inntil julehandelen i fjor. De ser en klar tendens til at folk velger digitalt fremfor \u00abvanlige\u00bb FM-radioer.", "- En grunn til at FM-radioer fortsatt holder seg s\u00e5 godt skyldes nok den popul\u00e6re Tivoli-modellen. Det kan det kanskje bli en endring p\u00e5 n\u00e5r ogs\u00e5 Tivoli lanserer sin DAB-versjon, sier Harald Haaland, country manager i Hi-Fi Klubben.", "Daglig leder ved Hi-Fi Klubben i Trondheim, Geir Neg\u00e5rd sier at det er en klar tendens til at folk velger digital radio.", "- Vi har hatt fokus p\u00e5 DAB i snart to \u00e5r. NRK sier de kutter ekstrakanalene fra 2006 og g\u00e5r helt over p\u00e5 DAB i 2014. Det f\u00e5r ogs\u00e5 betydning for enkelte kunders valg. Dette er tross alt fremtiden, sier Neg\u00e5rd.", "If\u00f8lge Haaland kunne Hi-Fi Klubben solgt flere DAB-radioer.", "- I januar solgte vi 500, i februar 200 og i mars 400 enheter. Trolig kunne vi solgt 30-40 prosent flere om bare produsentene hadde levert oss dem. Men stor ettersp\u00f8rsel ute i Europa gj\u00f8r at de ikke har kapasitet til mer, sier han.", "- Fra januar 2004 til januar i \u00e5r \u00f8kte vi salget med flere hundre prosent, sier Christian Brekke, kommunikasjonskonsulent i Elkj\u00f8p.", "Han vil ikke g\u00e5 inn p\u00e5 antall salg, men sier det er snakk om tusenvis av solgte DAB-enheter i 2005.", "- V\u00e5r eier, Dixons fra England, melder at det for f\u00f8rste gang selges flere DAB-radioer enn FM-radioer enkelte m\u00e5neder. Dette gjelder England, som har et meget godt utbygd digitalt nett. Men jeg er sikker p\u00e5 at det samme kommer til \u00e5 skje i Norge. Vi har store forventninger til DAB-salget, sier Brekke."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|digital"}, {"field": "contenthash", "value": "3f570bec3dac6ff06494df1762cffa129accfb544380d3fa16426896789afa79"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-23T20:13:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Seks DAB-radioer ble solgt i 2003. I 2004 var tallet 600. F\u00f8rst n\u00e5 tar det skikkelig av."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1135066.ece5/ALTERNATES/w980-default/n%C3%A6r-dab6"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/8ec0e3b0a7732094857673da5490286ce5839c42.jpg?5988161c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["P\u00e5 veien mot himmelen -adressa.no", "Halve salget i Norge", "Kunne solgt mer", "Elkj\u00f8p \u00f8ker ogs\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "8ec0e3b0a7732094857673da5490286ce5839c42"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["digital", "forbruker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-company", "value": ["tivoli", "elkj\u00f8p"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["digital radio", "digital", "prosent", "klar tendens", "\u00f8kt", "solgt", "digitalt nett", "pris", "daglig leder", "salg", "velger digital"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["revo", "blaupunkt", "hans j\u00f8rgen s\u00e6ter", "bilradiospesialisten", "dixons", "hi-fi klubben"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "england", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald haaland", "christian brekke", "geir neg\u00e5rd"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/digital", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1135066.ece5/ALTERNATES/w980-default/n%C3%A6r-dab6"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "P\u00e5 veien mot himmelen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/digital/article493549.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-04-14T22:02:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2167090"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|digital"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-04-14T22:02:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "P\u00e5 veien mot himmelen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/digital", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Seks DAB-radioer ble solgt i 2003. I 2004 var tallet 600. F\u00f8rst n\u00e5 tar det skikkelig av."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/8ec0e3b0a7732094857673da5490286ce5839c42.jpg?5988161c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x906"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T07:26:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "P\u00e5 veien mot himmelen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/digital/article493549.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "8ec0e3b0a7732094857673da5490286ce5839c42"}], "score": 0.41666368, "siteId": "9222270286501375973", "id": "8ec0e3b0a7732094857673da5490286ce5839c42"}

