{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-20T06:29:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tankestreif", "Hilde \u00d8stmoe", "Ukeadressa", "Kvinnekamp"]}, {"field": "author", "value": "hilde \u00f8stmoe"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Noen ganger kan man virkelig undres.", "Den andel av menneskeheten som er bl\u00e5st mellom \u00f8ra virker i hvert fall sterkt \u00f8kende. Det gjelder b\u00e5de den mannlige og den kvinnelige delen av befolkningen. S\u00e6rlig n\u00e5r det gjelder vurderinger av kj\u00f8nn, og s\u00e6rlig kvinnekj\u00f8nnet.", "For av kvinner finnes det visst fremdeles bare to varianter: Hore eller madonna.", "\u00c5rets morsdag er unnagjort. Hilsningene til alle m\u00f8dre der ute har v\u00e6rt mange, fra voksne barn, ungdom, sm\u00e5unger. Handlet disse hilsningene om hvor sexy disse m\u00f8drene var, hvor fyldige lepper de hadde, hvor veldreid rumpe? Nei, heldigvis ikke. De handlet om f\u00f8lelser, morskj\u00e6rlighet, st\u00f8tte og omsorg.", "Morsdagen er den store madonna-dagen.", "Men resten av tiden er visst hore mer salgbart.", "Et av de verste uttrykkene jeg vet, er Milf. Om du ikke vet hva det er, kan jeg fortelle at Milf st\u00e5r for \u00abMothers I\u2019d Like to Fuck\u00bb. Rett oversatt: M\u00f8dre jeg kunne tenke meg \u00e5 knulle. At noen m\u00f8dre velger \u00e5 se p\u00e5 betegnelsen som et komplement, er over min fatteevne. At det er blitt et begrep blant unggutter er bare deprimerende. N\u00e5 er det ikke engang enten-eller.", "Hore og madonna i \u00e9n og samme person.", "Men i disse dager er det faktisk noen av disse unge m\u00f8drene som plager meg mest. De som haster mellom botoxsalongen og treningsstudioet, poster sprettrumpene sine p\u00e5 instagram og kler opp sm\u00e5jentene sine i kl\u00e6r som om de var voksne i miniatyr. Man kan ikke tenke med annet enn gru p\u00e5 hva jentungene deres vil ta etter av poseringer og trutmunner p\u00e5 sin vei mot \u00e5 bli usikre ten\u00e5ringer som tror de m\u00e5 ha kj\u00f8pepupper og andenebb for \u00e5 v\u00e6re attraktive for gutta. Kle av seg for \u00e5 bli sett. Som sine freshe m\u00f8dre.", "Helt til de kanskje blir lei og tar et durabelig oppgj\u00f8r med hele kroppshysteriet. Det durabelige oppgj\u00f8ret tar de ved \u00e5 kle av seg. Sleng et par speilegg over nakne pupper, kj\u00f8r magasincover. Bli \u00e5rets blogger og benytt takketalen til markere et standpunkt ved \u00e5 flashe en pupp. Med silikon. S\u00e5 innovativt protesterende lissom.", "Sukk.", "Jenter. Slutt \u00e5 kle av dere, skrev \u00abantisuperdama\u00bb Kristine Henningsen med utropstegn nylig p\u00e5 bloggen sin. Det var et hjertesukk av det kraftige slaget.", "Noe hadde kanskje hjulpet om hennes kolleger i den rosa delen av bloggsf\u00e6ren, med venninner, hadde fulgt hennes r\u00e5d.", "For det m\u00e5 da kunne g\u00e5 an \u00e5 rope ut sin protest uten \u00e5 kaste kl\u00e6rne?", "Kall det gjerne et hjertesukk. Men \u00e6rlig talt, det burde v\u00e6rt et kraftig kollektivt magadrag. Heldigvis er de fleste n\u00e5v\u00e6rende og kommende m\u00f8dre fornuftige kvinner med kl\u00e6rne p\u00e5 og intelligensen intakt.", "Da hjerne-hotshot Tony Prescott denne uka gjestet Trondheim, sa han at kunstig intelligens p\u00e5 et punkt vil duplisere menneskelig intelligens.", "H\u00e5per de kvalitetssikrer hvor de henter materialet fra."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "082d7b7d5c499942d03848da71cc3c0b0d4755576ea80927584178ac7113829d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-19T21:30:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Finnes det intelligent liv p\u00e5 denne planeten?!"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article12180756.ece/77ytno/ALTERNATES/w980-default/tankestreif%20uke%207%20madonna.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/903763fd5fffe37e36a9171bf53ccf73b6021043.jpg?59588f16"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Skjerp deg, kvinne! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "903763fd5fffe37e36a9171bf53ccf73b6021043"}, {"field": "keyword", "value": ["tankestreif", "Hilde \u00d8stmoe", "Ukeadressa", "Kvinnekamp"]}, {"field": "keywords", "value": "tankestreif,Hilde \u00d8stmoe,Ukeadressa,Kvinnekamp"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "style-and-fashion"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinne", "durabelig oppgj\u00f8r", "kle", "m\u00f8dre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mothers i", "milf", "fuck"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tony prescott", "kristine henningsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article12180756.ece/77ytno/ALTERNATES/w980-default/tankestreif%20uke%207%20madonna.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skjerp deg, kvinne!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/02/19/Skjerp-deg-kvinne-12180757.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-19T21:28:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12180757"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-19T21:28:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skjerp deg, kvinne! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Finnes det intelligent liv p\u00e5 denne planeten?!"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/903763fd5fffe37e36a9171bf53ccf73b6021043.jpg?59588f16"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1352"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T06:13:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skjerp deg, kvinne!"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/02/19/Skjerp-deg-kvinne-12180757.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "903763fd5fffe37e36a9171bf53ccf73b6021043"}], "score": 0.58880746, "siteId": "9222270286501375973", "id": "903763fd5fffe37e36a9171bf53ccf73b6021043"}

