{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-19T14:16:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "Eirik Schr\u00f8der", "Elin Marie Andreassen"]}, {"field": "author", "value": ["harry tiller", "kjerstin rab\u00e5s"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi vet at unge i dag utsettes for et enormt kroppspress. Det er en stor likestillingsutfordring. Det er flott at skolen tar jentene p\u00e5 alvor og \u00f8nsker \u00e5 ta grep. Men jeg tror ikke den beste l\u00f8sningen er \u00e5 skille gutter og jenter fra hverandre.", "Det sier likestillings- og diskrimineringsombud Hanne Bjurstr\u00f8m i en kommentar til nyheten i Adresseavisen tirsdag, om at Huseby skole i Trondheim kommune har innf\u00f8rt kj\u00f8nnsdelt sv\u00f8mmeundervisning.", "- Vi m\u00e5 gj\u00f8re det vi kan for \u00e5 beholde gode felles arenaer hvor gutter og jenter er sammen, ogs\u00e5 i sv\u00f8mmehallen, sier Bjurstr\u00f8m.", "Heller ikke kommunalr\u00e5d i Trondheim, Elin Marie Andreassen (Frp), mener det er en god l\u00f8sning \u00e5 skille gutter og jenter. N\u00e5 vil hun ta saken opp i neste formannskapsm\u00f8te.", "LES OGS\u00c5 (PLUSS):  Kroppspresset ble for mye for enkelte jenter ved Huseby skole", "- Det er ingen god og fremtidsrettet l\u00f8sning \u00e5 dele sv\u00f8mmeundervisning mellom gutter og jenter. Kroppspress i skolen er noe vi m\u00e5 jobbe langsiktig med. Ordningen som er innf\u00f8rt ved Huseby skole vil gj\u00f8re det langt vanskeligere \u00e5 g\u00e5 tilbake til felles sv\u00f8mmeundervisning p\u00e5 et senere tidspunkt, sier Andreassen.", "Frps kommunalr\u00e5d reagerer p\u00e5 at Huseby skole med denne ordningen tilpasser undervisningen sin holdninger som hun mener skolen ikke kan akseptere.", "- Jeg forst\u00e5r at det finnes et kroppspress blant unge mennesker, men jeg tror dette kroppspresset er et like stort problem jenter mellom som det er mellom gutter og jenter. \u00c5 dele undervisningen etter kj\u00f8nn blir feil, og vil neppe l\u00f8se noen problemer. Skolene m\u00e5 heller angripe dette mer omfattende og langsiktig. Det er neppe nok \u00e5 snakke om kroppspress i situasjoner der man snakker om samliv. Dette m\u00e5 nok v\u00e6re et mer gjennomgripende holdningsarbeid fra skolens side, sier Andreassen.", "LES OGS\u00c5 (KOMMENTAR):  Kj\u00e6re jenter, dere m\u00e5 ta opp kampen", "Hun tror skolene i Trondheim kan l\u00e6re av treningssentra i byen som har innf\u00f8rt forbud mot fotografering og selfies i garderobene. P\u00e5 den m\u00e5ten tror Elin Marie Andreassen at skolene kan lette p\u00e5 presset som elevene f\u00f8ler p\u00e5 grunn av kropp og utseende.", "Andreassen tar opp saken i neste formannskapsm\u00f8te, og vil avvente r\u00e5dmannens svar f\u00f8r hun bestemmer seg for hvordan de politiske reaksjonene p\u00e5 den kj\u00f8nnsdelte undervisningen ved trondheimsskolene skal v\u00e6re. Men hun utelukker ikke at det kommer forslag som p\u00e5legger skolene \u00e5 s\u00f8rge for at det ikke innf\u00f8res kj\u00f8nnsdelt undervisning.", "Eirik Schr\u00f8der (Ap), leder i oppvekstkomiteen i Trondheim kommune, synes saken er vanskelig, men at det er viktig at skolen og politikerne lytter til jenter som f\u00f8ler seg mistilpasset i undervisningssituasjoner.", "- Dette handler om \u00e5 ta jentene som f\u00f8ler et kroppspress p\u00e5 alvor. Vi m\u00e5 s\u00f8rge for at de f\u00f8ler seg vel, og at de f\u00e5r den n\u00f8dvendige sv\u00f8mmeoppl\u00e6ringen. Det l\u00f8ser ikke saken at jentene som opplever dette presset lar v\u00e6re \u00e5 m\u00f8te til sv\u00f8mmeundervisning, eller melder seg syke, hver gang elevene skal i bassenget, sier Schr\u00f8der.", "LES OGS\u00c5:  Lege: - Dette er veldig trist", "Samtidig understreker Schr\u00f8der at skolene har et ansvar for \u00e5 jobbe med holdningsskapende arbeid, fokus p\u00e5 kropp og hvordan man opptrer p\u00e5 sosiale medier.", "- P\u00e5 sosiale medier, og i mediene generelt, fokuseres det mye p\u00e5 hva man skal spise, hvordan man skal holde seg slank og tynn og se sunn ut. Jeg tror skolene kan ta opp kampen mot kroppspress p\u00e5 generelt grunnlag, men i denne spesielle saken er det viktig \u00e5 ta hensyn til en gruppe elever som ikke f\u00f8ler seg vel i deler av undervisningen, sier Eirik Schr\u00f8der.", "Ap-politikeren har imidlertid ikke noen mening om hvordan politikerne skal forholde seg dersom kravet om kj\u00f8nnsdelt undervisning brer om seg i trondheimsskolene.", "- Jeg ser p\u00e5 l\u00f8sningen som Huseby skole har gjennomflrt som en midlertidig l\u00f8sning. Jeg \u00f8nsker heller at de skal f\u00e5 sv\u00f8mmeundervisning enn at de lar v\u00e6re \u00e5 komme p\u00e5 skolen. S\u00e5 m\u00e5 skolene og det politiske milj\u00f8et jobbe p\u00e5 bred front mot kroppspresset som elevene i skolene f\u00f8ler, sier Eirik Schr\u00f8der.", "Varaordf\u00f8rer i Trondheim, Hilde Opoku (MDG), \u00f8nsker ikke en situasjon med kj\u00f8nnsdelt undervisning i skolen, men mener denne saken likevel kan aksepteres.", "- Dette er et intitiativ som har kommet fra elevene selv, og jeg mener det er viktig \u00e5 lytte til elevdemokratiet. Vi vet at frafall i gymtimene ofte kan v\u00e6re starten p\u00e5 frafallet i skolen, og det \u00f8nsker  vi ikke. L\u00f8sningen som er innf\u00f8rt ved Huseby skole har kommet etter at elevene selv har bidratt med en tydelig stemme. Det skal vi respektere. B\u00e5de skolen og politikerne m\u00e5 ta signalene fra jentene ved skolen p\u00e5 alvor. Samtidig er det v\u00e5rt ansvar \u00e5 se p\u00e5 forholdene og \u00e5rsakene som ligger bak et slikt initiativ. Vi er ikke for kj\u00f8nnsdelt undervisning, men som en pr\u00f8veordning i dette tiflellet aksepterer jeg det, sier Opoku som legger til at skolene og det politiske milj\u00f8et m\u00e5 jobbe videre med problemet p\u00e5 et bredt grunnlag.", "Kommunalr\u00e5d Yngve Brox (H) i Trondheim kommune mener foreldrene m\u00e5 p\u00e5 banen.", "- Kroppspresset er ikke bare skolens ansvar alene. Her m\u00e5 ogs\u00e5 foreldre ta ansvar. De m\u00e5 snakke med ungdommene om hvilke holdninger, idealer og verdier som er viktige i livet, sier Brox.", "Samtidig understreker han at det ikke betyr at skolen kan fra si seg sitt ansvar i saken.", "- Jeg er generelt motstander av kj\u00f8nnsdelt undervisning, uansett fag. Det finnes unntak, men de er sjeldne. Her m\u00e5 kommunen som skoleeier p\u00e5 banen, sier han.", "Yngve Brox mener at det kroppspresset unge jenter utsettes for i dag er s\u00e5 komplekst, at det i ikke finnes kun en l\u00f8sning p\u00e5 problematikken.", "- Men hva gj\u00f8r man n\u00e5r forbildene er The Kardashians?", "- Her m\u00e5 man jobbe hardt for \u00e5 markedsf\u00f8re ogs\u00e5 andre idealer. Det er mange sterke kvinner med hode p\u00e5 rett plass. Statsminister Erna Solberg er en av dem, sier Brox."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4978cedf2924e460c1ef464bc332be1792d252f748ad05364fb232f8dd8340c5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-19T13:31:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi m\u00e5 gj\u00f8re det vi kan for \u00e5 beholde gode felles arenaer hvor gutter og jenter er sammen, ogs\u00e5 i sv\u00f8mmehallen, sier likestillings- og diskrimineringsombud Hanne Bjurstr\u00f8m"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12047374.ece/n96nmm/ALTERNATES/w980-default/Bjurstr%C3%B8m.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/90ac98bcaff478168ba9d24d40386663b33d4247.jpg?5996b40d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Ikke den beste l\u00f8sningen \u00e5 skille gutter og jenter -adressa.no", "Ikke akseptabelt", "Lytte til jentene", "Elevdemokratiet", "Foreldre m\u00e5 ta ansvar", "Kj\u00f8nnsdelt undervisning"]}, {"field": "id", "value": "90ac98bcaff478168ba9d24d40386663b33d4247"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "Eirik Schr\u00f8der", "Elin Marie Andreassen"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,Eirik Schr\u00f8der,Elin Marie Andreassen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8nnsdelt undervisning", "jenter", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["huseby", "adresseavisen", "frp", "the kardashians"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hilde opoku", "yngve brox", "eirik schr\u00f8der", "elin marie andreassen", "erna solberg", "hanne bjurstr\u00f8m"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12047374.ece/n96nmm/ALTERNATES/w980-default/Bjurstr%C3%B8m.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Ikke den beste l\u00f8sningen \u00e5 skille gutter og jenter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/19/Ikke-den-beste-l%C3%B8sningen-%C3%A5-skille-gutter-og-jenter-12046206.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-19T10:47:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12046206"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-19T10:47:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Ikke den beste l\u00f8sningen \u00e5 skille gutter og jenter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi m\u00e5 gj\u00f8re det vi kan for \u00e5 beholde gode felles arenaer hvor gutter og jenter er sammen, ogs\u00e5 i sv\u00f8mmehallen, sier likestillings- og diskrimineringsombud Hanne Bjurstr\u00f8m"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/90ac98bcaff478168ba9d24d40386663b33d4247.jpg?5996b40d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2062"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T09:31:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Ikke den beste l\u00f8sningen \u00e5 skille gutter og jenter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/01/19/Ikke-den-beste-l%c3%b8sningen-%c3%a5-skille-gutter-og-jenter-12046206.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "90ac98bcaff478168ba9d24d40386663b33d4247"}], "score": 0.7808069, "siteId": "9222270286501375973", "id": "90ac98bcaff478168ba9d24d40386663b33d4247"}

