{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-15T15:58:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne -marit dahl"}, {"field": "body", "value": ["Fredag ettermiddag var 175000 kroner kommet inn p\u00e5 konto etter bidrag fra privatpersoner, lag- og foreninger, samt sm\u00e5- og mellomstore bedrifter. Men fra de store akt\u00f8rene i n\u00e6ringslivet er det stille.", "\u2013Dessverre har vi fortsatt ingen store bedrifter som har meldt sin interesse om bli ny draktsponsor, sier styreleder i By\u00e5sen h\u00e5ndball elite, Tore Bull Hedel.", "\u2013Hva tror du det er grunnen til det?", "\u2013Nei, det er et godt sp\u00f8rsm\u00e5l, svarer styrelederen.", "I l\u00f8pet av den kommende sesongen trenger By\u00e5sen til sammen to millioner kroner, og den f\u00f8rste millionen m\u00e5 v\u00e6re p\u00e5 plass i l\u00f8pet av m\u00e5neden. Bull Hedel h\u00e5per spesielt at f\u00f8lgende bransjer ser muligheten til \u00e5 fylle tomrommet etter Rema 1000 og Tr\u00f8nderenergi.", "\u2013Klubben etterlyser tradisjonelt sterke sponsorakt\u00f8rer innen energi og telefoni, entrepren\u00f8rer, samt dagligvare-, bil- og fiskerin\u00e6ringen, sier Bull Hedel.", "Ida Alstad h\u00e5per noen snart ser verdien av \u00e5 bli ny hovedsponsor.", "\u2013Pengene vi samler inn, handler om her og n\u00e5. Vi m\u00e5 ha en sponsor som kan v\u00e6re samarbeidspartner for framtida ogs\u00e5. Jeg er redd vi ikke klarer \u00e5 samle inn en million kroner gjennom innsamlingen, sier Alstad.", "I dag skal hun og de andre By\u00e5sen-spillerne ringe rundt til mulige samarbeidspartnere i Midt-Norge for \u00e5 be om st\u00f8tte.", "\u2013Det er mange som viser interesse for klubben. Vi er utrolig takknemlige og r\u00f8rt over engasjementet som vises. Det betyr mye, sier Alstad og Bull Hedel.", "Og mens pengejakten p\u00e5g\u00e5r for fullt i klubben, g\u00e5r ogs\u00e5 fristen for \u00e5 s\u00f8ke p\u00e5 jobben som ny daglig leder ut l\u00f8rdag.", "\u2013Vi skal f\u00e5 en presentasjon av s\u00f8kerne mandag. Det er uvisst n\u00e5r ansettelsen er klar. Uten klubb, ingen ansettelse, sier Bull Hedel og legger til:", "\u2013Det er stort engasjement for \u00e5 redde By\u00e5sen n\u00e5, og jeg har tro p\u00e5 at vi f\u00e5r det til. Samtidig er jeg engstelig for at det voldsomme engasjementet skal svinne hen. Det er faren opp i dette."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|sport"}, {"field": "contenthash", "value": "25410ef22698272733713369017ce3925382a98f2b6cbabb48d051719a8c2be0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T06:36:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nesten 200 000 kroner er samlet inn til konkurstruede By\u00e5sen p\u00e5 tre dager, men klubben er ikke n\u00e6rmere ny hovedsponsor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11422463.ece/adkruw/ALTERNATES/w980-default/ByaasenAlstad706656565.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/91064b90469ef6db79cb79044932a2dadc81fac2.jpg?58dca765"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ingen vil v\u00e6re hovedsponsor for By\u00e5sen -adressa.no", "Etterlyser bransjer", "Vil bli oppringt"]}, {"field": "id", "value": "91064b90469ef6db79cb79044932a2dadc81fac2"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["million kroner", "kroner", "klubb", "dag", "hovedsponsor"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["alstad og bull hedel", "bull hedel", "tr\u00f8nderenergi", "by\u00e5sen", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": "midt-norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ida alstad", "tore bull hedel"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11422463.ece/adkruw/ALTERNATES/w980-default/ByaasenAlstad706656565.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ingen vil v\u00e6re hovedsponsor for By\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11422464.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-15T15:36:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11422464"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-15T15:36:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ingen vil v\u00e6re hovedsponsor for By\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Nesten 200 000 kroner er samlet inn til konkurstruede By\u00e5sen p\u00e5 tre dager, men klubben er ikke n\u00e6rmere ny hovedsponsor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/91064b90469ef6db79cb79044932a2dadc81fac2.jpg?58dca765"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1267"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T06:36:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ingen vil v\u00e6re hovedsponsor for By\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/sport/article11422464.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "91064b90469ef6db79cb79044932a2dadc81fac2"}], "score": 1.0445957, "siteId": "9222270286501375973", "id": "91064b90469ef6db79cb79044932a2dadc81fac2"}

