{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:08:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "pia martine wold"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er den f\u00f8rste ordentlige dagen, og p\u00e5 Stor\u00e5scampen er det allerede begynt \u00e5 bli trangt mellom teltene. En rundtur konstaterer at alkoholen er p\u00e5 vei inn, og vettet s\u00e5 sm\u00e5tt p\u00e5 vei ut. Sikkert er det i alle fall at \u00e5rets hattehit er sombreroen, som befinner seg p\u00e5 hodet til en stor br\u00f8kdel av camperne allerede torsdag formiddag.", "Kristian Aas, Joar Hug\u00e5s og Torkild Fledsberg fra Gauldalen kj\u00f8pte sombreroene av den vandrende selgeren Paolo Pepito, og er ganske sikre p\u00e5 hvorfor det er akkurat denne hatten som er hiten i \u00e5r:", "- Det e s\u00e5 hoinna sterkt i sola, at vi m\u00e5 ha n\u00e5kka te \u00e5 dekk hode og skuldra med, sier Joar.", "Hva som menes med \u00abhoinna sterkt\u00bb, hersker det ingen tvil om. Sola steker over Stor\u00e5s, og det varme v\u00e6ret har medf\u00f8rt originale l\u00f8sninger blant teltbeboerne. Mens noen s\u00f8ker tilflukt i skogene rundt campomr\u00e5det, har Trondheimsjentene Ingrid Sell\u00e6gg og Tina Fredriksen lagt seg til \u00e5 sove under \u00e5pen himmel.", "- Vi v\u00e5knet allerede klokken \u00e5tte i morges av varmen i teltet, og m\u00e5tte kapitulere. Vi la oss ute, det var ikke noe annet \u00e5 gj\u00f8re, sier Ingrid.", "Varmt er det ogs\u00e5 for de svenske skaterne Johan Toll\u00e9n og Linus Axelsson. De skal skate i en rampe med utsikt mot hele Stor\u00e5s to timer hver dag, og har allerede n\u00e5 f\u00e5tt seg groupies.", "- Vi er imponerte over kidsa og skillsa! utbryter Olav Haddal, som har reist til Stor\u00e5s fra Ulsteinvik p\u00e5 Sunnm\u00f8re sammen med kompisgjengen.", "Og \u00abskillsa\u00bb, eller evnene p\u00e5 godt norsk, skal skaterne l\u00e6re bort til de som \u00f8nsker det. Det er nemlig Sundli sj\u00f8l som har invitert de fem guttene i Widow Skateboards.", "Tilbake p\u00e5 campen spaserer vi blant skilt som Camp Slamp, Ubrukbarna og Namdalsninjaen. Der rusler Kenti fra Steinkjer og tilbyr skyss til de som m\u00e5tte v\u00e6re slitne etter festivaltyvstarten natt til torsdag.", "- \u00c6 har gitt skyss te mang allerede, gliser Kenti, i midten av sitt mobile Ninja Turtles-telt, som er formet som en bil.", "- Taxi, taxi! roper to blonde jenter etter Turtles-\u00abbilen\u00bb.", "Benedikte Stiberg og Tove S\u00f8yseth vil gjerne sitte p\u00e5 et lite stykke. Og det har Kenti fint lite imot; han har sine baktanker med skyssen, og har allerede v\u00e6rt heldig.", "- S\u00e5 f\u00e5r \u00e6 vit kor dem bor vettu, ler Kenti, og \u00abkj\u00f8rer\u00bb videre mot nye eventyr."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|festivaler"}, {"field": "contenthash", "value": "cc5295bb4ec0dcce58ddb9202e9d8139918e874a69836b7d723e1177de5b18f0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-04T17:02:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det hete sommerv\u00e6ret har gjort sombrerohatten popul\u00e6r blant festivaldeltakerne p\u00e5 Stor\u00e5s. Andre m\u00e5tte flykte teltene tidlig i morges."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1258553.ece5/ALTERNATES/w980-default/StoraasStemning06"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/91379d00f6ef53ed28f9f7887922db6b63fa00e6.jpg?599100f8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Teltflukt og sombrero i varmen -adressa.no", "\u00abHoinna sterkt\u00bb i sola", "Flyktet teltet", "L\u00e6rer stor\u00e5scamperne \u00e5 skate", "Kj\u00f8rer \u00abtaxi\u00bb p\u00e5 campen"]}, {"field": "id", "value": "91379d00f6ef53ed28f9f7887922db6b63fa00e6"}, {"field": "keyword", "value": ["pstereo", "selbufestivalen", "v\u00f8mm\u00f8lfestivalen", "r\u00f8rosmartnan", "steinkjerfestivalen", "olavsfestdagene"]}, {"field": "keywords", "value": "pstereo,selbufestivalen,v\u00f8mm\u00f8lfestivalen,r\u00f8rosmartnan,steinkjerfestivalen,olavsfestdagene"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "festivaler"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["varmt", "teltet", "sombrero", "hoinna sterkt", "camp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ingrid", "ninja turtles", "trondheimsjentene ingrid sell\u00e6gg", "stor\u00e5s", "joar", "widow skateboards", "paolo pepito", "stor\u00e5scampen", "sundli", "stiberg og tove s\u00f8yseth", "johan toll\u00e9n og linus axelsson", "ubrukbarna og namdalsninjaen", "joar hug\u00e5s og torkild fledsberg", "kenti", "trondheimsjentene ingrid sell\u00e6gg og tina fredriksen", "camp slamp"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sunnm\u00f8re", "ulsteinvik", "gauldalen", "steinkjer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torkild fledsberg", "tina fredriksen", "olav haddal", "tove s\u00f8yseth", "johan toll\u00e9n", "joar hug\u00e5s", "kristian aas", "linus axelsson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1258553.ece5/ALTERNATES/w980-default/StoraasStemning06"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Teltflukt og sombrero i varmen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1125588.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-07-31T16:33:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "872021"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|festivaler"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-07-31T16:33:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Teltflukt og sombrero i varmen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/festivaler"]}, {"field": "teaser", "value": "Det hete sommerv\u00e6ret har gjort sombrerohatten popul\u00e6r blant festivaldeltakerne p\u00e5 Stor\u00e5s. Andre m\u00e5tte flykte teltene tidlig i morges."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/91379d00f6ef53ed28f9f7887922db6b63fa00e6.jpg?599100f8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1481"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T01:46:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Teltflukt og sombrero i varmen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/festivaler/article1125588.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "91379d00f6ef53ed28f9f7887922db6b63fa00e6"}], "score": 1.5811554, "siteId": "9222270286501375973", "id": "91379d00f6ef53ed28f9f7887922db6b63fa00e6"}

