{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-09T08:01:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Barneoppdragelse", "Forskning og vitenskap", "Barn og unge"]}, {"field": "author", "value": ["forskning.no", "lasse bi\u00f8rnstad"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er en av de heftigste vitenskapsdebattene i moderne samfunn: f\u00f8dt s\u00e5nn eller blitt s\u00e5nn?", "En ny studie som svenske og amerikanske forskere har gjort, viser i hvert fall at oppvekst kanskje kan ha noe \u00e5 si for barnas IQ-resultater, skriver forskning.no", "218 svenske br\u00f8drepar hadde blitt splittet i barndommen. Den ene halvparten vokste opp hos sine biologiske foreldre, og den andre halvparten hadde blitt adoptert bort.", "Forskerne har unders\u00f8kt resultater fra IQ-tester som disse barna har tatt gjennom oppveksten, blant annet p\u00e5 sesjon f\u00f8r milit\u00e6ret.", "Det viste seg at barna som vokste opp hos adoptivforeldrene, hadde h\u00f8yere IQ enn br\u00f8drene som vokste opp hos sitt biologiske opphav. I snitt scoret adoptivbarna 4,4 poeng h\u00f8yere p\u00e5 IQ-testene.", "Les ogs\u00e5:", "H\u00f8y IQ \u2013 byrde eller begavelse?", "Har folk med h\u00f8y IQ lavere sosial intelligens?", "Men hvorfor er det s\u00e5nn?", "Forskerne unders\u00f8kte forskjellene mellom foreldrene og adoptivforeldrene til barna. Det er viktig \u00e5 understreke at de har unders\u00f8kt samsvar, og ikke \u00e5rsakssammenhenger, i denne studien.", "Adoptivforeldrene var generelt eldre enn de biologiske. Adoptivforeldrene hadde ogs\u00e5 gjennomsnittlig h\u00f8yere utdannelse og levde generelt i bedre sosiale og \u00f8konomiske forhold.", "Forskerne mener \u00e5 se en klar sammenheng mellom for eksempel utdannelsesniv\u00e5 og IQ-resultatene. Dette fungerte ogs\u00e5 begge veier.", "Barna som hadde blitt adoptert bort til familier med den h\u00f8yeste utdannelsen, gjorde det ogs\u00e5 best p\u00e5 pr\u00f8vene. Hvis et barn hadde blitt adoptert bort til en familie med lavere utdannelse enn sin biologiske, gjorde dette barnet det d\u00e5rligere p\u00e5 pr\u00f8ven enn sin biologiske bror.", "De viser ogs\u00e5 til andre studier som sier at foreldre med h\u00f8y utdannelse tar oftere med seg barna p\u00e5 museer, har lange samtaler eller blir mer lest for f\u00f8r sengetid.", "Forskerne understreker at de ikke utelukker genenes innflytelse n\u00e5r de skal pr\u00f8ve \u00e5 forklare disse effektene. Det var ikke s\u00e5 stor forskjell i IQ-poeng mellom gruppene, men dette kan ogs\u00e5 forklares med at milj\u00f8forskjellene mellom biologiske familier og adoptivfamilier ikke var kjempestore.", "\u2013 Men det er sterke bevis for at h\u00f8yt utdannede foreldre gj\u00f8r ett eller annet med barna sine som gj\u00f8r dem smartere, og dette er ikke et resultat av genetikk, sier Kenneth S. Kendler i en pressemelding. Han er hovedforfatter p\u00e5 artikkelen og forsker ved Universitetet i Virginia.", "IQ-tester har en kontroversiell historie, og ikke alle mener at det er et godt m\u00e5l p\u00e5 intelligens.", "Sp\u00f8rsm\u00e5let er om en s\u00e5 kompleks egenskap som intelligens kan m\u00e5les i dette poengsystemet, eller om det m\u00e5 m\u00e5les med flere forskjellige tester for \u00e5 f\u00e5 et mer utfyllende bilde.", "P\u00e5 den annen side er det flere studier som har vist at \u00f8konomisk og sosial status kan henge sammen med IQ. I en ber\u00f8mt tvillingstudie fra 2003 viste forskerne at IQ-resultater kan henge tett sammen med livssituasjon.", "Barn i fattige familier med lav utdannelse hadde veldig liten sjanse for \u00e5 arve de samme IQ-resultatene som foreldrene. Det motsatte gjaldt for barn i rike og h\u00f8yt utdannede familier.", "Les ogs\u00e5:", "Bedre \u00e5 v\u00e6re flittig enn smart", "Amming gir h\u00f8yere IQ og inntekt", "Referanse:", "Kenneth S. Kendler: Family environment and the malleability of cognitive ability: A Swedish national home-reared and adopted-away cosibling control study. PNAS, mars 2015. DOI:10.1073/pnas.1417106112. Sammendrag.", "Artikkelen er skrevet av forskning.no."]}, {"field": "category0", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "contenthash", "value": "fd458a3e933098e9a87052c29f9fd0e0000822aec1048f5d7a0e5285083be57f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T13:37:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Splittede, svenske s\u00f8skenpar kan vise forskjeller mellom oppdragelse og gener."}, {"field": "heading", "value": ["Barn fikk h\u00f8yere IQ n\u00e5r de vokste opp hos h\u00f8yt utdannede foreldre -adressa.no", "Svenske br\u00f8dre", "Eldre og h\u00f8yere utdannet", "Men gener spiller fortsatt en rolle", "IQ som m\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "913f8fe11b74c40cc13ebb975672e3df9f830cc0"}, {"field": "keyword", "value": ["Barneoppdragelse", "Forskning og vitenskap", "Barn og unge"]}, {"field": "keywords", "value": "Barneoppdragelse,Forskning og vitenskap,Barn og unge"}, {"field": "kw-category", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "kw-classification", "value": "science"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utdannet", "h\u00f8yt utdannede", "foreldre", "h\u00f8yt utdannede foreldre", "barn", "h\u00f8y", "forsker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["swedish", "universitetet", "forskning", "barn"]}, {"field": "kw-location", "value": "virginia"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kenneth s. kendler"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/e65ede43-c4b1-43d0-8ae6-50a8bbadc218?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barn fikk h\u00f8yere IQ n\u00e5r de vokste opp hos h\u00f8yt utdannede foreldre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/Barn-fikk-hoyere-IQ-nar-de-vokste-opp-hos-hoyt-utdannede-foreldre-7937b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-04-09T08:01:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7937"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|familieogoppvekst"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-04-09T08:01:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barn fikk h\u00f8yere IQ n\u00e5r de vokste opp hos h\u00f8yt utdannede foreldre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "teaser", "value": "Splittede, svenske s\u00f8skenpar kan vise forskjeller mellom oppdragelse og gener."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/913f8fe11b74c40cc13ebb975672e3df9f830cc0.jpg?58dd0a2f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1433"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T13:37:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Barn fikk h\u00f8yere IQ n\u00e5r de vokste opp hos h\u00f8yt utdannede foreldre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/Barn-fikk-hoyere-IQ-nar-de-vokste-opp-hos-hoyt-utdannede-foreldre-7937b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "913f8fe11b74c40cc13ebb975672e3df9f830cc0"}], "score": 1.3054912, "siteId": "9222270286501375973", "id": "913f8fe11b74c40cc13ebb975672e3df9f830cc0"}

