{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Varebilen var fullastet med frukt og b\u00e6r. De var sikkert modne og full av saft, og da blir de vel litt tunge, sier operasjonsleder Dag Hjulstad ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Varebilen ble stoppet av politiet like s\u00f8r for Steinkjer sentrum etter tips fra publikum. Deretter ble den veid p\u00e5 trafikkstasjonen p\u00e5 Steinkjer og vekta viste en overlast p\u00e5 1330 kilo.", "Det var Tr\u00f8nder-Avisa som f\u00f8rst omtalte saken.", "- Mannen har erkjent forholdet og straffskyld, sier Hjulstad."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "bbe32e7c9d143c4c33f20f235bbcbd2202307bc5cb655b56413de2f0abf79756"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-31T15:36:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stoppet av politiet i Steinkjer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13264425.ece/p0dchq/ALTERNATES/w980-default/DSC_0652.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9157aaad5d635a2603337e4fc2ef10ba6f6957fb.jpg?588c77d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Varebilen hadde 1330 kilo overlast av frukt og b\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9157aaad5d635a2603337e4fc2ef10ba6f6957fb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["frukt", "kilo", "overlast", "b\u00e6r", "kilo overlast"]}, {"field": "kw-entity", "value": "tr\u00f8nder-avisa"}, {"field": "kw-location", "value": ["steinkjer", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "dag hjulstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13264425.ece/p0dchq/ALTERNATES/w980-default/DSC_0652.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Varebilen hadde 1330 kilo overlast av frukt og b\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/31/Varebilen-hadde-1330-kilo-overlast-av-frukt-og-b%C3%A6r-13263773.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-31T16:34:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13263773"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-31T16:34:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Varebilen hadde 1330 kilo overlast av frukt og b\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Stoppet av politiet i Steinkjer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9157aaad5d635a2603337e4fc2ef10ba6f6957fb.jpg?588c77d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1124"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-28T10:52:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Varebilen hadde 1330 kilo overlast av frukt og b\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/31/Varebilen-hadde-1330-kilo-overlast-av-frukt-og-b%c3%a6r-13263773.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9157aaad5d635a2603337e4fc2ef10ba6f6957fb"}], "score": 2.3070734, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9157aaad5d635a2603337e4fc2ef10ba6f6957fb"}

