{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-19T07:07:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Publisert: 19.12.2016 08:03  Sist oppdatert: 19.12.2016 08:07", "Det er politiet i Tr\u00f8ndelag som melder om ulykken i Kolstadvegen p\u00e5 Twitter.", "If\u00f8lge meldingen er det snakk om en p\u00e5kj\u00f8rsel bakfra. To biler skal v\u00e6re involvert. Ingen er skadd som f\u00f8lge av hendelsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f20ebc18e14eadd4cf2a12a32d36e4eaeadbd3fc64b65748268d40affd340cae"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-19T07:04:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00f8detatene har rykket ut til stedet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9165ac839521910a89fdcd5a119f913485ceb5e7.jpg?59940b66"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Ulykke i Kolstadvegen", "Gikk du glipp av disse?"]}, {"field": "id", "value": "9165ac839521910a89fdcd5a119f913485ceb5e7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "ulykke"}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "kolstadvegen"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ulykke i Kolstadvegen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/19/Ulykke-i-Kolstadvegen-13950357.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-19T07:03:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13950357"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-19T07:03:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ulykke i Kolstadvegen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00f8detatene har rykket ut til stedet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9165ac839521910a89fdcd5a119f913485ceb5e7.jpg?59940b66"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x731"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T09:07:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ulykke i Kolstadvegen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/19/Ulykke-i-Kolstadvegen-13950357.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9165ac839521910a89fdcd5a119f913485ceb5e7"}], "score": 1.6998675, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9165ac839521910a89fdcd5a119f913485ceb5e7"}

