{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-29T07:28:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Senterpartiet \u00f8nsker seg en bystrand i det store friomr\u00e5det mellom E6-brua og Tangenveien p\u00e5 \u00d8rmelen. Det skriver Tr\u00f8nder-Avisa (krever innogging).", "Blant tilbudene gruppleder Marit Voll ser for seg er blant annet badestrand, sandvolleybane og grillplasser.", "Utspillet kommer i forbindelse med en ny kommunedelplan som er p\u00e5 h\u00f8ring. Omr\u00e5det brukes i dag til dumping av jordmasse, men n\u00e5 \u00f8nsker alts\u00e5 Senterpartiet en helt ny bruk.", "- Dette kan bli den fineste plassen for \u00e5 sole og bade seg i Verdal, fastsl\u00e5r Anne Segtnan i partiet.", "I l\u00f8pet av v\u00e5ren \u00e5pner American Steak House i nyoppussede lokaler i Kj\u00f8pmannsgata i Stj\u00f8rdal. Det skriver bladet.no .", "- Det er riktig tidspunkt n\u00e5. Beliggenheten er helt perfekt. Derfor begynte vi \u00e5 se p\u00e5 \u00e5 komme til Stj\u00f8rdal, sier Vegard Uthus, daglig leder i American Steak House.", "Planen er \u00e5 \u00e5pne i slutten av april eller i begynnelsen av mai.", "Hele 120 elever \u00f8nsker seg inn p\u00e5 de 60 plassene som Val videreg\u00e5ende skole har \u00e5 tilby innen akvakultur og landbruk. Det skriver NRK Tr\u00f8ndelag , og opplyser samtidig at dette er ny rekord for skolen.", "- Det er overraskende gode s\u00f8kertall, og vi er b\u00e5de glade og takknemlige for den fine \u00f8kningen, sier rektor ved skolen, Kjartan \u00c5seb\u00f8 til NRK.", "Noe av \u00f8kningen tilskrives vekst og optimisme i fiskeri- og oppdrettsn\u00e6ringen.", "- N\u00e6ringen sender ut et signal om at her blir det arbeidsplasser ogs\u00e5 i \u00e5rene som kommer, sier rektoren ved Val videreg\u00e5ende skole.", "Midtre Gauldal kommune har ansatt en livsgledekonsulent, noe som markerer startskuddet for en langsiktig satsing p\u00e5 \u00f8kt livskvalitet for eldre. Det skriver Tr\u00f8nderbladet .", "Kommunen har blitt en del av den nasjonale sertifiseringsordningen \u00abLivsgledesykehjem\u00bb som skal sette sosiale, kulturelle og \u00e5ndelige behov for sykehjemsbeboere i system.", "Kick-off p\u00e5 St\u00f8ren er 3. mai der deltagere blant annet f\u00e5r h\u00f8re erfaringer fra andre livsgledesykehjem."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "c1ce178d31c16e261bf13a07ebe1b465e00b641877fc4a31f73ae22dca119000"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-21T18:41:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "God morgen! Her er noen av nyhetene fra midtnorske medier mandag morgen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12320279.ece/e8czmb/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9176a04b2cb5a96089ef395bcef01d63cedb00fc.jpg?59724ac4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil ha bystrand i Verdal -adressa.no", "\u00c5pner biff-restaurant i Stj\u00f8rdal", "Rekords\u00f8king til skole i N\u00e6r\u00f8y", "Vil \u00f8ke eldres livskvalitet"]}, {"field": "id", "value": "9176a04b2cb5a96089ef395bcef01d63cedb00fc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["videreg\u00e5ende skole", "skole", "skriver"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["senterpartiet", "val", "tr\u00f8nderbladet", "\u00f8rmelen", "kj\u00f8pmannsgata", "livsgledesykehjem", "tr\u00f8nder-avisa", "gauldal", "st\u00f8ren", "tangenveien", "american steak house"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "n\u00e6r\u00f8y", "stj\u00f8rdal", "verdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne segtnan", "marit voll", "vegard uthus", "kjartan \u00e5seb\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12320279.ece/e8czmb/ALTERNATES/w980-default/2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-16x91.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil ha bystrand i Verdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/03/29/Vil-ha-bystrand-i-Verdal-12529433.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-29T07:28:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12529433"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-29T07:28:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil ha bystrand i Verdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "God morgen! Her er noen av nyhetene fra midtnorske medier mandag morgen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9176a04b2cb5a96089ef395bcef01d63cedb00fc.jpg?59724ac4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1234"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T18:41:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil ha bystrand i Verdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/03/29/Vil-ha-bystrand-i-Verdal-12529433.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9176a04b2cb5a96089ef395bcef01d63cedb00fc"}], "score": 1.0301099, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9176a04b2cb5a96089ef395bcef01d63cedb00fc"}

