{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-14T10:25:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det virker som de tror jeg er mammaen deres. De roper til meg med en gang mjeg snakker til dem, og vil bare ha maten rett fra h\u00e5nda mi, sier Gunvor W\u00e6rnes \u00d8ver\u00e5s.", "M\u00e5seungene har v\u00e6rt under vingene hennes siden 24. juli.", "Det var broren til Gunvor som fant fuglene, som n\u00e5 har f\u00e5tt navnene Sara og Fredrik.", "- De hadde falt ned fra et tak, og det var ikke noen m\u00e5semor i n\u00e6rheten. De fleste kjenner meg som en slags \u00abDoktor dyregod\u00bb, s\u00e5 broren min tok dem med til meg. Siden har jeg v\u00e6rt forstermamma, sier \u00d8ver\u00e5s til adressa.no.", "LES OGS\u00c5:  Her blir sauemamma og lammene hennes reddet", "N\u00e5 g\u00e5r de turer sammen med hunden hennes Adam p\u00e5 70 kilo, en fem \u00e5r gammel blanding av grand danois og pyreneer.", "- Mange lurte p\u00e5 hvordan det ville g\u00e5 med en s\u00e5 diger hund i hus. Men de g\u00e5r veldig godt overens. De g\u00e5r lufteturer sammen, og Adam passer p\u00e5 at de ikke g\u00e5r seg bort. Fuglene bader i vannsk\u00e5la hans, og det virker som om han synes det er helt greit, sier \u00d8ver\u00e5s.", "P\u00e5 dagtid oppholder fuglene seg p\u00e5 baksiden av huset. Om natten f\u00e5r de ligge inne, i en kasse foran varmepumpa.", "- De er nok kanskje litt bortskjemte, sier \u00abfuglemammaen\u00bb, og innr\u00f8mmer at de to sm\u00e5 b\u00e5de f\u00e5r servert reker, laks og tunfisk.", "- Folk ler litt av meg. Men de er jo s\u00e5 s\u00e5rbare n\u00e5r de er s\u00e5 sm\u00e5. De har akkurat begynt \u00e5 f\u00e5 fj\u00e6r og pr\u00f8ve seg p\u00e5 fly.", "LES MER: \u00abChilli\u00bb havnet i en lei kattepine", "Gunvor er forberedt p\u00e5 at Sara og Fredrik vil forlate redet s\u00e5 snart de er p\u00e5 vingene. Selv er hun ogs\u00e5 p\u00e5 flyttefot til Trondheim, hvor hun skal starte p\u00e5 studier. Men fugleungene blir ikke med p\u00e5 flyttelasset", "- Det er nok min mamma som tar over ansvaret, f\u00f8r de er s\u00e5 store at de klarer seg selv."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "14a9d7484f2156568d5a6d9fdaf92788ee72f321afa44c154c0da18e20110dfd"}, {"field": "createtime", "value": "2014-09-04T17:49:13.725Z"}, {"field": "description", "value": "Serverer dem reker, laks og tunfisk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article8089123.ece/ALTERNATES/w980-default/m%C3%A5seunger%20med%20adam.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/921d33430fb4487a3f6319822668da1bacb261ec.jpg?5966bce7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Gunvor har to m\u00e5seunger som husdyr -adressa.no", "Bader i hundesk\u00e5la", "\u00abBestemor\u00bb tar over"]}, {"field": "id", "value": "921d33430fb4487a3f6319822668da1bacb261ec"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fuglene", "m\u00e5seunger"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["doktor", "sara og fredrik", "adam"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gunvor w\u00e6rnes \u00f8ver\u00e5s"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article8089123.ece/ALTERNATES/w980-default/m%C3%A5seunger%20med%20adam.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gunvor har to m\u00e5seunger som husdyr"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article8089129.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-13T20:50:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8089129"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-13T20:50:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gunvor har to m\u00e5seunger som husdyr -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Serverer dem reker, laks og tunfisk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/921d33430fb4487a3f6319822668da1bacb261ec.jpg?5966bce7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1529"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T00:20:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gunvor har to m\u00e5seunger som husdyr"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article8089129.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "921d33430fb4487a3f6319822668da1bacb261ec"}], "score": 1.4804077, "siteId": "9222270286501375973", "id": "921d33430fb4487a3f6319822668da1bacb261ec"}

