{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-21T14:42:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "audun hageskal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "8036 liter \u00f8l, mer enn 25 000 sigaretter og 458 liter sprit. Slik lyder Tollvesenets beslag p\u00e5 Storlien og i Trondheim den siste uka.", "- Det er ny rekord. Vi har aldri hatt \u00e9n uke med s\u00e5 stort totalbeslag tidligere, sier Bj\u00f8rn Arild S\u00f8rli ved Trondheim regiontollsted.", "Tre storbeslag var det som gjorde utslaget for Tollvesenet i uka som gikk.", "Les ogs\u00e5: Tollvesenet beslagla 360 kilos elg", "Mandag ble to biler stanset ved grenseovergangen. I den ene fant tollerne 2496 liter \u00f8l og 135 liter vodka. Den andre bilen var utstyrt med dobbelt gulv. Der l\u00e5 det skjult 20 000 sigaretter.", "Les ogs\u00e5: Dobbelgulvet bil smuglet store mengder sigaretter", "Tre dager senere fulgte tollerne en ny mistenkelig bil. Det viste seg at denne kj\u00f8rte til et minilager i Trondheim, og tollerne observerte at sj\u00e5f\u00f8ren lastet kasser fra en container over i bilen.", "Da tollerne kontrollerte mannen, var containeren fylt med 3 436 liter \u00f8l, mens mannens bil hadde 108 liter \u00f8l. I tillegg inneholdt minilageret 233,5 liter brennevin og 200 sigaretter.", "Les ogs\u00e5: Tysk smugler br\u00e5snudde da han s\u00e5 Tollvesenet", "L\u00f8rdag slo tollerne til igjen, da tre polske menn i 20- og 30-\u00e5rene ble stanset ved grenseovergangen p\u00e5 Storlien.", "- Vi stoppet en polsk bil som vi ble mistenksomme p\u00e5. Mens vi st\u00e5r og kontrollerer denne, passerer en ny bil som vi sjekker n\u00e6rmere, sier S\u00f8rli.", "L es ogs\u00e5: Tollvesenet ble mistenksomme da bilen kom kj\u00f8rende", "Da d\u00f8rene p\u00e5 bagasjerommet p\u00e5 bilen ble \u00e5pnet, viste det seg at den var lastet til randen med \u00f8l, sprit og sigaretter.", "Bilen kj\u00f8rte i tillegg p\u00e5 falske, norske skilt.", "- Falske skilt har vi etter hvert blitt vant til blant smuglerne. Det ble ogs\u00e5 avdekket at de hadde hatt kontakt med hverandre underveis. Totalt var det tre personer involvert, forteller S\u00f8rli.", "Totalt ble det avdekket smugling av 1972 liter \u00f8l, 90 liter brennevin og 5000 sigaretter i bilen.", "S\u00f8rli beskriver beslaget som et storbeslag og en alvorlig overtredelse.", "Les ogs\u00e5: Tysk smugler br\u00e5snudde da han s\u00e5 Tollvesenet", "If\u00f8lge Tr\u00f8nder-Avisa sitter de tre polske mennene mandag i fengslingsm\u00f8te i Inntr\u00f8ndelag tingrett. En av dem skal ha erkjent straffskyld.", "- Vi ber om to uker i varetekt for han som har erkjent, og tre uker for de to andre, sier politiadvokat Vegard Tobiassen til T-A .", "Les ogs\u00e5: Dette hadde tr\u00f8nderen med seg fra Cuba", "Les ogs\u00e5: Pillene Tollvesenet beslagla p\u00e5 V\u00e6rnes hadde noe uvanlig innhold", "Les ogs\u00e5: Nektet \u00e5 \u00e5pne d\u00f8ra for tollvesenet og politiet", "Les ogs\u00e5: Her gj\u00f8r tollvesenet et rekordbeslag"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a3245eb6dbe0757f3c851e8fe83bda367906c9811c5b560a63f4615fb703d17f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-17T11:06:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Storfangst for Tollvesenet b\u00e5de p\u00e5 Storlien og i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11592347.ece/hlss4u/ALTERNATES/w980-default/beslag12.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9266f75801b08c2827c9ca808c5c0a8dec038caa.jpg?5963a89c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi har aldri beslaglagt s\u00e5 mye p\u00e5 \u00e9n uke f\u00f8r -adressa.no", "Dobbelt gulv og containerlager", "Lastet til randen", "- Storbeslag"]}, {"field": "id", "value": "9266f75801b08c2827c9ca808c5c0a8dec038caa"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tollvesenet", "liter \u00f8l", "bil", "uke", "liter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tollvesenet", "inntr\u00f8ndelag", "tr\u00f8nder-avisa", "storlien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheim", "cuba"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vegard tobiassen", "bj\u00f8rn arild s\u00f8rli"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11592347.ece/hlss4u/ALTERNATES/w980-default/beslag12.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi har aldri beslaglagt s\u00e5 mye p\u00e5 \u00e9n uke f\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11592307.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-21T14:15:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11592307"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-21T14:15:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi har aldri beslaglagt s\u00e5 mye p\u00e5 \u00e9n uke f\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Storfangst for Tollvesenet b\u00e5de p\u00e5 Storlien og i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9266f75801b08c2827c9ca808c5c0a8dec038caa.jpg?5963a89c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1721"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-10T16:17:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi har aldri beslaglagt s\u00e5 mye p\u00e5 \u00e9n uke f\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11592307.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9266f75801b08c2827c9ca808c5c0a8dec038caa"}], "score": 0.57661986, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9266f75801b08c2827c9ca808c5c0a8dec038caa"}

