{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-05T17:05:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi har hatt en lang diskusjon, og fylkes\u00e5rsm\u00f8tene har hatt en prosess i partiet, og det ender ganske soleklart med at alle \u00f8nsker seg en bl\u00e5gr\u00f8nn regjering, forteller partileder Trine Skei Grande til NTB s\u00f8ndag ettermiddag.", "\u2013 Det baserer seg p\u00e5 at selv om vi syns vi har f\u00e5tt til veldig mye p\u00e5 borgerlig side i hele perioden, s\u00e5 velger jo noen ganger H\u00f8yre og Frp \u00e5 g\u00e5 til Arbeiderpartiet. For eksempel innenfor asylpolitikken og milj\u00f8politikken \u2013 som ulv og gruvedumping \u2013 og da ser vi at vi f\u00e5r d\u00e5rlige l\u00f8sninger, sier Skei Grande.", "Forslaget om en bl\u00e5gr\u00f8nn regjering skal utarbeides av redaksjonskomiteen for landsm\u00f8teuttalelser. Komiteen ledes av stortingsrepresentant Iselin Nyb\u00f8, og uttalelsen skal legges fram p\u00e5 Venstres landsm\u00f8te, som holdes i \u00c5lesund fra 30. mars til 2. april.", "Landsstyret ber komiteen om at blant annet f\u00f8lgende formulering innarbeides i uttalelsen:", "\"Venstre er n\u00f8kkelen til et borgerlig flertall og vi vil s\u00f8ke \u00e5 samarbeide p\u00e5 borgerlig side etter valget. Vi tror Venstre f\u00e5r st\u00f8rst gjennomslag for v\u00e5r politikk i en bl\u00e5gr\u00f8nn regjering sammen med H\u00f8yre og Kristelig Folkeparti. Vi deler noen felles verdier som enkeltmenneskets ukrenkelighet, valgfrihet, rause fellesskap og nye muligheter.\"", "Skei Grande regner med at landsm\u00f8tet slutter opp om forslaget.", "\u2013 Ja, dette er jo enstemmig vedtatt i landsstyret, s\u00e5 da regner jeg med at vi f\u00e5r til gode vedtak p\u00e5 landsm\u00f8tet ogs\u00e5, sier Skei Grande.", "Frps parlamentariske leder Harald Tom Nesvik sier til VG at innstillingen fra Venstres landsstyrem\u00f8te ikke kommer som en overraskelse, men at den skaper usikkerhet.", "\u2013 Ved sist valg var Venstre tidlig ute og sa at de ville ha en borgerlig regjering. Det gjorde at vi fikk en regjering p\u00e5 h\u00f8yresiden. At Venstre velger en annen strategi denne gangen, skaper mer usikkerhet og mer tvil, sier Nesvik.", "Flere fylkesledere i Venstre hadde i forkant av landsstyrem\u00f8tet varslet at de \u00f8nsker \u00e5 avslutte samarbeidet med Frp. Frp-leder Siv Jensen sa l\u00f8rdag f\u00f8lgende om dette \u00f8nsket:", "\u2013 Jeg tenker at Venstre skal f\u00e5 lov til \u00e5 gj\u00f8re sine vedtak p\u00e5 samme m\u00e5te som vi gj\u00f8r v\u00e5re, men vi har hatt et veldig godt samarbeid i denne perioden.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "145869669da0e8b28d18d04e80fdcff39cd0a398db5341ddd21f57111efba348"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-05T15:40:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Venstres landsstyre har bestemt at de \u00f8nsker et bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid med H\u00f8yre og Kristelig Folkeparti, og uten Fremskrittspartiet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/926eed1e62a04f3762d50ccf71cb0f9102a1c495.jpg?58bc4f1c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Soleklart Venstre-\u00f8nske om bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "926eed1e62a04f3762d50ccf71cb0f9102a1c495"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid", "landsstyre", "bl\u00e5gr\u00f8nt", "bl\u00e5gr\u00f8nn regjering", "regjering", "landsm\u00f8te", "borgerlig", "samarbeid"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre og kristelig folkeparti", "frp", "kristelig folkeparti", "h\u00f8yre og frp", "fremskrittspartiet", "arbeiderpartiet", "venstre"]}, {"field": "kw-location", "value": "\u00e5lesund"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trine skei grande", "skei grande", "harald tom nesvik", "iselin nyb\u00f8", "siv jensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Soleklart Venstre-\u00f8nske om bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/05/Soleklart-Venstre-%C3%B8nske-om-bl%C3%A5gr%C3%B8nt-regjeringssamarbeid-14393496.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-05T16:46:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14393496"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-05T16:46:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Soleklart Venstre-\u00f8nske om bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Venstres landsstyre har bestemt at de \u00f8nsker et bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid med H\u00f8yre og Kristelig Folkeparti, og uten Fremskrittspartiet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/926eed1e62a04f3762d50ccf71cb0f9102a1c495.jpg?58bc4f1c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1355"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-05T17:47:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Soleklart Venstre-\u00f8nske om bl\u00e5gr\u00f8nt regjeringssamarbeid"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/05/Soleklart-Venstre-%c3%b8nske-om-bl%c3%a5gr%c3%b8nt-regjeringssamarbeid-14393496.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "926eed1e62a04f3762d50ccf71cb0f9102a1c495"}], "score": 1.4061819, "siteId": "9222270286501375973", "id": "926eed1e62a04f3762d50ccf71cb0f9102a1c495"}

