{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-17T20:00:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Godsterminal", "Trondheim", "Bratt\u00f8ra", "Melhus", "Politikk", "Stortinget", "Nasjonal Transportplan"]}, {"field": "author", "value": "kristin heggdal"}, {"field": "body", "value": ["- Det er flott at vi har blitt enige, men det som er viktig i denne sammenhengen er at vi saklig sett har de samme prioriteringene, og da vet vi at alle jobber mot samme m\u00e5l, sier Arnfinn Brechan (Ap) til Adresseavisen.", "Politikerne er blitt enige om en s\u00e5kalt gjennomkj\u00f8ringsterminal, der godstogene kommer fra en retning, g\u00e5r gjennom terminalen og forvinner ut i neste. Det motsatte er en sekketerminal, hvor toget g\u00e5r ut og inn samme del, alts\u00e5 at de m\u00e5 rygge tilbake. En gjennomkj\u00f8ringsterminal gj\u00f8r at det blir mindre br\u00e5k, og det er mer effektivt.", "Debatten om ny godsterminal i trondheimsregionen har g\u00e5tt frem og tilbake i flere ti\u00e5r. Mange av diskusjonene har dreid seg om hvorvidt det er n\u00f8dvendig \u00e5 ha en godsterminal som har tilgang b\u00e5de til b\u00e5t, bane og bil, eller om disse behovene kan l\u00f8ses ved \u00e5 ha terminalen p\u00e5 forskjellige lokasjoner.", "I 2014 avgjorde regjeringen at det ble en delt l\u00f8sning, med havnedel i Orkanger og hovedterminal like s\u00f8r for Trondheim . Enten p\u00e5 Torg\u00e5rd i Trondheim eller S\u00f8berg i Melhus.", "I februar 2015 kom en ny vending. Trondheim bystyre og fylkestinget i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag vedtok da at de \u00f8nsker en utbygging p\u00e5 Torg\u00e5rd. Samtidig krevde begge forsamlingene at det m\u00e5 bygges en tunnel gjennom Vassfjellet for \u00e5 bedre tilgangen til jernbane, samtidig som utbyggingen av godsterminalen skjer. Det gjorde prosjektet flere milliarder dyrere.", "LES OGS\u00c5: E6-utbyggere venter p\u00e5 ny godsterminal (PLUSS)", "N\u00e5 har opposisjon og posisjon blitt enige om at de aksepterer en totrinnsutbygging. Det betyr at f\u00f8rste fase gjennomf\u00f8res tidlig i Nasjonal transportplan (NTP), mellom 2018 og 2029, med en garanti for at trinn to blir gjennomf\u00f8rt senest i perioden etter.", "- Kapasiteten p\u00e5 Bratt\u00f8ra er jo sprengt, og fagmyndighetenes forslag til NTP om forel\u00f8pig utvidelse av Heggstadmoen for \u00e5 avlaste Bratt\u00f8ra, synes vi er en veldig d\u00e5rlig og midlertidig l\u00f8sning. Det er derfor bedre med en totrinnsutbygging, sier Guro Angell Gimse (H) til Adresseavisen.", "Henrik Kierulf (H), Guro Angell Gimse (H), Arnfinn Brechan (Ap) og Karin Bj\u00f8rkhaug (KrF) understreker at hele fylkestinget er enige i denne l\u00f8sningen.", "- Det er alle partiene helt fra R\u00f8dt til Frp, i tillegg til Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne, sier Kierulf.", "LES OGS\u00c5: Krever utbygging av godsterminal i Trondheim", "Selv om alle er enige, forteller Brechan at det for noen av partiene i posisjonen sitter ganske langt inne \u00e5 skulle dele opp prosjektet.", "- Men man har akseptert det, fordi vi m\u00e5 f\u00e5 en statlig forpliktelse p\u00e5 at det er en gjennomkj\u00f8ringsterminal vi skal ha, sier han.", "Kierulf sier at dr\u00f8mmesituasjonen selvsagt hadde v\u00e6rt at alt arbeidet ble gjort p\u00e5 en gang.", "- Men i stedet for \u00e5 kreve alt eller ingenting, \u00f8nsker vi n\u00e5 \u00e5 starte, med en forpliktelse om at det fortsetter, sier Kierulf.", "LES OGS\u00c5: Her er jernbanene og veiene de vil prioritere i Midt-Norge (PLUSS)", "Prislappen er fortsatt den samme, sju milliarder kroner koster bygginga.", "- Vi er i gang med en ny kvalitetssikring av disse tallene, sier Bj\u00f8rkhaug og p\u00e5peker at de fortsatt ikke har bestemt om godsterminalen skal ligge p\u00e5 Torg\u00e5rd eller S\u00f8berg.", "- Hvor mener partiene at terminalen b\u00f8r ligge?", "- Torg\u00e5rd, sier Gimse og Kierulf.", "- Torg\u00e5rd, sier Brechan.", "- L\u00f8sninga b\u00f8r bidra til overf\u00f8ring av gods fra vei til bane, og regjeringa har sagt at det skal v\u00e6re s\u00f8r for byen, men det er problemstillinger med begge. Jeg synes at funksjonen b\u00f8r v\u00e6re det viktigste, at vi faktisk oppn\u00e5r noe, sier Bj\u00f8rkhaug.", "LES OGS\u00c5: Statsr\u00e5d sjekker om prislappen p\u00e5 syv milliarder for godsterminal er korrekt", "Fremover fortsetter Fylkestingets jobbing inn mot regjeringens framlegg til NTP p\u00e5 begynnelsen av neste \u00e5r. Deretter kommer stortingsbehandlingen i juni 2017.", "- Fremover skal vi delta p\u00e5 flere h\u00f8ringer hvor vi f\u00e5r muligheten til \u00e5 fronte dette, sier Gimse.", "Kierulf mener det at de p\u00e5 tvers av politiske partier er enige om at de aksepterer en totrinnsl\u00f8sning, er et sterkt signal ovenfor departementet og regjeringa, som n\u00e5 skal bruke det neste \u00e5ret p\u00e5 \u00e5 utarbeide et endelig forslag.", "- Derfor er det s\u00e5 viktig at vi st\u00e5r samlet om et synspunkt p\u00e5 hva vi mener er riktig for denne regionen. For det er gjennom den brede enigheten at vi ogs\u00e5 kan v\u00e6re i stand til \u00e5 p\u00e5virke. For vi ser hva andre regioner evner ved \u00e5 v\u00e6re enig, m\u00e5lrettet og ved \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 dag og natt for \u00e5 f\u00e5 viljen sin. Dit m\u00e5 vi ogs\u00e5 komme, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "12478d010e487a4e89f95fd7110cff7ff9887312b5ce68230db1b65b7601f3da"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-17T15:50:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Opposisjon og posisjon i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkesting har n\u00e5 g\u00e5tt sammen for \u00e5 f\u00e5 til en l\u00f8sning med logistikk-knutepunkt i Trondheim, men plasseringa er ikke bestemt enda."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article12907763.ece/b2vam6/ALTERNATES/w980-default/IMG_3123.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/933a7cbef5b535d51be16aef430d8a2c10d2eab7.jpg?58dcc256"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fylkespolitikerne enige om ny godsterminal -adressa.no", "Uenighet i flere ti\u00e5r", "Alle p\u00e5 fylkestinget er enige", "Vil ikke kreve alt eller ingenting", "Koster sju milliarder kroner", "- Ser hva andre regioner evner ved \u00e5 v\u00e6re enige"]}, {"field": "id", "value": "933a7cbef5b535d51be16aef430d8a2c10d2eab7"}, {"field": "keyword", "value": ["Godsterminal", "Trondheim", "Bratt\u00f8ra", "Melhus", "Politikk", "Stortinget", "Nasjonal Transportplan"]}, {"field": "keywords", "value": "Godsterminal,Trondheim,Bratt\u00f8ra,Melhus,Politikk,Stortinget,Nasjonal Transportplan"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["enig", "regioner evner", "godsterminal", "milliarder kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8dt", "heggstadmoen", "frp", "gimse og kierulf", "vassfjellet", "fylkestingets", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "bratt\u00f8ra", "s\u00f8berg", "torg\u00e5rd", "orkanger", "nasjonal transportplan", "adresseavisen", "krf"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karin bj\u00f8rkhaug", "arnfinn brechan", "henrik kierulf", "guro angell gimse"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article12907763.ece/b2vam6/ALTERNATES/w980-default/IMG_3123.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fylkespolitikerne enige om ny godsterminal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/06/17/Fylkespolitikerne-enige-om-ny-godsterminal-12907764.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-17T14:29:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12907764"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-17T14:29:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fylkespolitikerne enige om ny godsterminal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Opposisjon og posisjon i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkesting har n\u00e5 g\u00e5tt sammen for \u00e5 f\u00e5 til en l\u00f8sning med logistikk-knutepunkt i Trondheim, men plasseringa er ikke bestemt enda."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/933a7cbef5b535d51be16aef430d8a2c10d2eab7.jpg?58dcc256"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1610"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T08:31:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fylkespolitikerne enige om ny godsterminal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/06/17/Fylkespolitikerne-enige-om-ny-godsterminal-12907764.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "933a7cbef5b535d51be16aef430d8a2c10d2eab7"}], "score": 0.97254723, "siteId": "9222270286501375973", "id": "933a7cbef5b535d51be16aef430d8a2c10d2eab7"}

