{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T18:28:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kjerstin rab\u00e5s", "st\u00e5le lang\u00f8rgen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Like f\u00f8r klokken 09 s\u00f8ndag morgen kolliderte tre biler med fem personer i p\u00e5 E39 ved Svalnestunnelen. Ulykkesstedet ligger midt mellom to tunneler ved Furuvika i Skaun kommune.", "- Vitner sier at en bil som kj\u00f8rte i retning Trondheim mistet kontrollen og kolliderte med to biler som kom kj\u00f8rende i retning Orkanger, opplyser skadestedsleder Bj\u00f8rn Tret\u00f8y i politiet.", "- I bilen som kj\u00f8rte nordover mot Trondheim satt tre personer, sier Ann Kristin \u00d8ie, operasjonsleder hos politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. En mannlig passasjer i begynnelsen av tyve\u00e5rene omkom, og en 17 \u00e5r gammel jente som ogs\u00e5 var passasjer ble hardt skadet. Jenta og den kvinnelig sj\u00e5f\u00f8ren av en motg\u00e5ende bil ble kj\u00f8rt til St. Olavs hospital i Trondheim. Begge ble alvorlig skadet i ulykken. Deres situasjon var s\u00f8ndag kveld uavklart if\u00f8lge sykehuset.", "If\u00f8lge kilder Adresseavisen har snakket med kan bilen ha f\u00e5tt en punktering som gjorde at den snurret rundt f\u00f8r den traff de andre bilene, men dette vil politiet verken bekrefte eller avkrefte. If\u00f8lge vitner skal bilen ha hatt h\u00f8y hastighet f\u00f8r ulykken.", "Den mannlige sj\u00e5f\u00f8ren som var i begynnelsen av tyve\u00e5rene slapp unna med lettere skader. Han ble kj\u00f8rt til Orkdal Sjukehus p\u00e5 Orkanger, men ble utskrevet etter et par timer. Han hadde kun skrubbs\u00e5r if\u00f8lge sykehuset.", "I den tredje bilen satt en mann i midten av 50-\u00e5rene. Han kom uskadd fra ulykken, men ble kj\u00f8rt til sykehuset p\u00e5 Orkanger for unders\u00f8kelse. Han ble ogs\u00e5 utskrevet etter et par timer.", "Politiet foretok s\u00f8ndag kveld unders\u00f8kelser p\u00e5 skadestedet, men kan forel\u00f8pig ikke si noe om \u00e5rsaken til ulykken.", "Veien var stengt i fire timer etter ulykken, og trafikken ble omdirigert til den gamle E39. Veien \u00e5pnet igjen for fri ferdsel klokken 12.50."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "005be683bc7187c695f0bad22d096b21a1a9dd89bd57388b7de5594cf244a86d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-25T16:52:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i begynnelsen av tyve\u00e5rene omkom og to kvinner ble hardt skadet i den f\u00f8rste alvorlige ulykken p\u00e5 nye E39."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1146421.ece5/ALTERNATES/w980-default/Skadested%20E39"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9357ca01909ab8b8fa0014dd278d6da072b55dfa.jpg?598eea83"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ung mann omkom i Skaun -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9357ca01909ab8b8fa0014dd278d6da072b55dfa"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hardt skadet", "tyve\u00e5rene omkom", "mann omkom", "bil", "ulykken", "skadet", "mann", "kj\u00f8rt", "s\u00f8ndag kveld", "par timer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "orkdal sjukehus", "furuvika", "adresseavisen", "svalnestunnelen", "orkanger"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skaun", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ann kristin \u00f8ie", "bj\u00f8rn tret\u00f8y"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1146421.ece5/ALTERNATES/w980-default/Skadested%20E39"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ung mann omkom i Skaun"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article564643.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-09-18T09:48:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2111258"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-09-18T09:48:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ung mann omkom i Skaun -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "En mann i begynnelsen av tyve\u00e5rene omkom og to kvinner ble hardt skadet i den f\u00f8rste alvorlige ulykken p\u00e5 nye E39."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9357ca01909ab8b8fa0014dd278d6da072b55dfa.jpg?598eea83"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1068"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T11:46:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ung mann omkom i Skaun"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article564643.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9357ca01909ab8b8fa0014dd278d6da072b55dfa"}], "score": 0.9216096, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9357ca01909ab8b8fa0014dd278d6da072b55dfa"}

