{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-26T07:26:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "annemona grann"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00f8detatene rykket torsdag kveld ut til melding om trafikkulykke med ATV p\u00e5 Fr\u00f8ya, meldte politiet p\u00e5 Twitter.", "- To personer er skadet. De f\u00e5r behandling av ambulansepersonell, opplyste operasjonsleder Trond Volden i Tr\u00f8ndelag politidistrikt klokken 22.15.", "Det var en jente og en gutt i ten\u00e5rene som satt p\u00e5 ATV-en, melder politiet.", "- De kj\u00f8rte inn i autovernet og ble kastet ned en skr\u00e5ning. Gutten har trolig f\u00e5tt benbrudd, sier operasjonsleder Astrid Metlid ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Jenta skal ha v\u00e6rt oppeg\u00e5ende etter ulykken.", "ATV-en er registrert som moped, og blir tauet inn for \u00e5 unders\u00f8ke om det var en teknisk svikt.", "Ambulanse, brannvesen og politi kom til stedet, og luftambulansen landet i 22.20-tiden.", "Ulykken har skjedd ved Dyrvik, nord\u00f8st p\u00e5 Fr\u00f8ya."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2c24b67ce534992071815e0a4054c787ed29457a5ec796b919c465e625f0ffde"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-25T20:01:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "To ten\u00e5ringer involvert i ulykken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14782046.ece/pxohcb/ALTERNATES/w980-default/IMG_2240.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/93b5acd6a156a6b7b92175e28f7d4d269e5b1ff2.jpg?59520af9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["ATV-ulykke p\u00e5 Fr\u00f8ya -adressa.no", "Benbrudd", "Teknisk unders\u00f8kelse"]}, {"field": "id", "value": "93b5acd6a156a6b7b92175e28f7d4d269e5b1ff2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["meldte", "ulykken", "politi", "melder politiet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dyrvik", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["astrid metlid", "trond volden"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14782046.ece/pxohcb/ALTERNATES/w980-default/IMG_2240.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "ATV-ulykke p\u00e5 Fr\u00f8ya"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/05/25/ATV-ulykke-p%C3%A5-Fr%C3%B8ya-14782036.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-25T21:00:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14782036"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-25T21:00:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "ATV-ulykke p\u00e5 Fr\u00f8ya -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "To ten\u00e5ringer involvert i ulykken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/93b5acd6a156a6b7b92175e28f7d4d269e5b1ff2.jpg?59520af9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1132"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T07:36:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "ATV-ulykke p\u00e5 Fr\u00f8ya"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/05/25/ATV-ulykke-p%c3%a5-Fr%c3%b8ya-14782036.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "93b5acd6a156a6b7b92175e28f7d4d269e5b1ff2"}], "score": 1.3615017, "siteId": "9222270286501375973", "id": "93b5acd6a156a6b7b92175e28f7d4d269e5b1ff2"}

