{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-28T22:23:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "sissel lynum", "mats krokstrand", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Over 20 mann har i mange timer jobbet hardt for \u00e5 f\u00e5 kontroll p\u00e5 en gress- og skogbrann p\u00e5 nordsiden av Storvatnet i Rissa. Brannen ble meldt like etter klokken 14.00.", "Klokken 18.50 bekrefter brannmester Per Ivar Lyshom at brannen er slokket.", "- Vi har f\u00e5tt beskjed fra skogbrannhelikopteret om at de har klart \u00e5 slokke brannen. Det gj\u00f8res n\u00e5 en befaring over omr\u00e5det, sier Lysholm.", "Fortsatt gjenst\u00e5r en del etterslokking i omr\u00e5det for \u00e5 f\u00e5 kontroll p\u00e5 alt av gl\u00f8r i r\u00f8tter og torv. Brannvesen og Sivilforsvaret kommer til \u00e5 v\u00e6re i omr\u00e5det frem til s\u00f8ndag for \u00e5 sikre beredskap.", "Totalt 25 mann fra brannvesenet, samt 10-12 mann fra Sivilforsvaret var i aksjon for \u00e5 f\u00e5 kontroll p\u00e5 brannen. Vakthavende brannsjef Einar Nervik opplyste til Adresseavisen underveis at brannvesenet var p\u00e5 stedet med tre tankbiler og tre mannskapsbiler.", "Underveis fryktet man at brannen skulle n\u00e5 b\u00e5de hytter og hus i omr\u00e5det.", "- Vi har slokket en del av brannen, men fortsatt sprer den seg utover. Vi har n\u00e5 lagt ut sikring mot flere hytter og eneboliger i omr\u00e5det, sa Nervik mens brannen p\u00e5gikk.", "Sikringen besto av brannmannskaper som var klare med tankbiler og vannslanger rundt husene.", "V\u00e6rforholdene p\u00e5 brannstedet var utfordrende. Vinden var sv\u00e6rt ujevn og stadige kastevinder bidro til \u00e5 spre brannen.", "Brannen ble angrepet fra to flanker, og brannsjef Nervik opplyste at det ble lagt ut hundrevis av meter med vannslanger i terrenget for \u00e5 sikre vannforsyning til mannskapene.", "Det var Tr\u00f8ndelag politidistrikt som meldte om gressbrannen p\u00e5 Twitter like etter klokken 14.15.", "Operasjonsleder \u00d8ystein Sagen ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyser at de fikk melding om brannen fra brannvesenet klokken 14.09. Politiet hadde to patrulje i arbeid i omr\u00e5det.", "Str\u00f8mnettet ble ogs\u00e5 koblet ut som f\u00f8lge av brannen.", "- Vi har koblet ut fire transformatorer etter \u00f8nske fra 110-sentralen. Mellom 20 og 30 husstander er str\u00f8ml\u00f8se, sier Rune Vasskog ved vakttelefonen for Fosennett.", "If\u00f8lge operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard startet brannen som f\u00f8lge av et b\u00e5l som var tent opp i terrenget.", "- Det startet men en s\u00e5kalt kontrollert brenning som har kommet ut av kontroll. Vi har pratet med vedkommende som har tent opp b\u00e5let, sier Handegard.", "Innsatsen konsentreres rundt \u00e5 slokke brannen, men Handegard utelukker ikke at b\u00e5lbrenningen vil f\u00e5 konsekvenser.", "Politiet g\u00e5r n\u00e5 ut og advarer innbyggere i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag mot \u00e5 gj\u00f8re opp ild utend\u00f8rs.", "- Det har v\u00e6rt noen dager uten regn - det er t\u00f8rt i terrenget, advarer politiet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d35a079d84bab36524d3c9e08894cfd018b4a904b220cc81d8714f7860970636"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-28T18:00:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "B\u00e5lbrenning kom ut av kontroll."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12804491.ece/olwkfj/ALTERNATES/w980-default/_DAN0367.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/93bb6b501f1a68b74bc238b2694965964a48a449.jpg?59935a2f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skogbrannhelikopteret fikk slokket skogbrann i Rissa -adressa.no", "Fryktet spredning til hus", "Kobler ut str\u00f8mmen", "Startet av b\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "93bb6b501f1a68b74bc238b2694965964a48a449"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["slokket skogbrann", "slokke brannen", "brannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "fosennett", "per ivar lyshom", "sivilforsvaret", "storvatnet", "adresseavisen", "lysholm"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rissa", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8ystein sagen", "einar nervik", "bj\u00f8rn handegard", "rune vasskog"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12804491.ece/olwkfj/ALTERNATES/w980-default/_DAN0367.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skogbrannhelikopteret fikk slokket skogbrann i Rissa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/28/Skogbrannhelikopteret-fikk-slokket-skogbrann-i-Rissa-12803254.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-28T13:23:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12803254"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-28T13:23:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skogbrannhelikopteret fikk slokket skogbrann i Rissa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "B\u00e5lbrenning kom ut av kontroll."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/93bb6b501f1a68b74bc238b2694965964a48a449.jpg?59935a2f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2100"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T20:31:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skogbrannhelikopteret fikk slokket skogbrann i Rissa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/28/Skogbrannhelikopteret-fikk-slokket-skogbrann-i-Rissa-12803254.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "93bb6b501f1a68b74bc238b2694965964a48a449"}], "score": 1.5764011, "siteId": "9222270286501375973", "id": "93bb6b501f1a68b74bc238b2694965964a48a449"}

