{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-05T17:00:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Rema", "Coop", "Kiwi", "Ole Robert Reitan"]}, {"field": "author", "value": "marita e. valvik/aftenposten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rema 1000 lanserte onsdag appen \u00c6 etter \u00e5 ha brukt uker p\u00e5 \u00e5 bygge opp forventningene. Hvis kundene logger inn og knytter bankkortet til appen, vil de f\u00e5 10 prosent p\u00e5 de ti varene de selv kj\u00f8per mest av i Rema-butikker over hele landet, samt 10 prosent p\u00e5 all frukt og gr\u00f8nt.", "Dette utl\u00f8ste umiddelbart en priskrig p\u00e5 frukt og gr\u00f8nt , der Kiwi doblet rabatten sin til 15 prosent og Coop Extra og Obs innf\u00f8rte 11 prosent rabatt.", "Professor og merkevareekspert Tor W. Andreassen synes Remas trekk er urovekkende, skriver Aftenposten.no .", "Han frykter n\u00e5 at Rema setter seg selv i en vanskelig situasjon:", "\u2013 Det er \u00e5penbart at Rema har et desperat behov for \u00e5 ta tilbake sin merkevareposisjon som den billigste gutten i klassen. Rema er utfordret av Kiwi og Coop som i det siste har tatt markedsandeler fra dem. Prisreduksjon er det enkleste \u00e5 kopiere, og b\u00e5de Coop og Kiwi har allerede svart, sier Andreassen og legger til at det store sp\u00f8rsm\u00e5let i dag er: \u00abHva gj\u00f8r Rema n\u00e5?\u00bb.", "Les ogs\u00e5: - Dette er pinlig", "S\u00e5 langt har Kiwi vunnet gr\u00f8nt-kampen, fordi de fleste kunder n\u00e5 assosierer god frukt og gr\u00f8nt med Kiwis gr\u00f8nne logo.", "Flere andre mente Remas lansering ikke sto i stil til forventningene.", "Les ogs\u00e5: \u00c6-en ble en nedtur", "Professor i markedsf\u00f8ring ved H\u00f8yskolen Kristiania, Lars Erling Olsen sier til E24 at han ikke tror kundene tenker \u00abdette er fantastisk\u00bb.", "\u00c9n av \u00e5rsakene er at de andre to store akt\u00f8rene allerede har tilsvarende lojalitetsprogram.", "\u2013 Hvis Rema med sin \u00c6-app fors\u00f8ker \u00e5 skape lojalitet ved \u00e5 fri til hjertet, treffer de ikke. \u00c5 sette ned prisene skaper ikke lojalitet. En slik app er derfor h\u00e5pl\u00f8s n\u00e5r det gjelder dette. N\u00e5 er sp\u00f8rsm\u00e5let hvem som har de laveste kostnadene og mest bensin p\u00e5 tanken. Gitt Remas posisjon frykter jeg at de taper, sier Andreassen.", "\u2013 Siden norske forbrukere viser seg \u00e5 v\u00e6re sv\u00e6rt lite lojale p\u00e5 pris, er den operasjonen Rema n\u00e5 utf\u00f8rer sv\u00e6rt risikofylt, mener han.", "Andreassen peker p\u00e5 data fra varehandelen som viser at kundene flytter seg raskt etter laveste pris.", "Les ogs\u00e5: N\u00e5 har Rema avsl\u00f8rt hva \u00c6 er", "I tillegg til lanseringen av \u00c6 har Rema foretatt en opprydning i sine hyller, der noen merkevarer er tatt ut for \u00e5 gi bedre plass til andre varer der Rema har f\u00e5tt en bedre prisavtale.", "I praksis betyr dette at de har f\u00e6rre produkter.", "\u2013 Hvis kundene opplever mange nok ganger at de ikke finner den varen de er vant til \u00e5 kj\u00f8pe, vil Rema oppleve en kundevandring over til andre kjeder hvor de f\u00e5r alt p\u00e5 ett sted. I denne bransjen betyr volum nesten alt, det er det de forhandler sine priser fra leverand\u00f8rene p\u00e5, fortsetter professoren.", "Med andre ord: Faller omsetningen, blir varene automatisk dyrere for Rema.", "Det vil f\u00f8re til h\u00f8yere priser i butikk og kundene vil flytte enda mer over til andre kjeder."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "059fd09bc3c1009c702cf3ee2dfea7337053709b6159541ff54201a86bf096c1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-05T17:03:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "En bekymret professor ser p\u00e5 det Rema selv kaller en revolusjon som en mulig d\u00f8dsspiral for lavpriskjeden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14021188.ece/sueohc/ALTERNATES/w980-default/file6t2ldyvjrvb1in2c43fb.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/93f335e04bf3b30561ae5d6e3ff1c57af1f3d860.jpg?5994acd4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Frykter at \u00c6 sender Rema inn i d\u00f8dsspiral -adressa.no", "\u2013 Desperate", "Professor tviler p\u00e5 at kundene jubler", "\u2013 Treffer ikke hjertet", "Frykter at kundene ikke finner varene sine"]}, {"field": "id", "value": "93f335e04bf3b30561ae5d6e3ff1c57af1f3d860"}, {"field": "keyword", "value": ["Rema", "Coop", "Kiwi", "Ole Robert Reitan"]}, {"field": "keywords", "value": "Rema,Coop,Kiwi,Ole Robert Reitan"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "personal-finance"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pris", "gr\u00f8nt", "professor", "frykter", "kunder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yskolen kristiania", "kiwi", "rema", "aftenposten", "coop og kiwi", "\u00e6-app", "kiwi og coop", "coop extra", "coop extra og obs"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars erling olsen", "tor w. andreassen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14021188.ece/sueohc/ALTERNATES/w980-default/file6t2ldyvjrvb1in2c43fb.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frykter at \u00c6 sender Rema inn i d\u00f8dsspiral"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/01/05/Frykter-at-%C3%86-sender-Rema-inn-i-d%C3%B8dsspiral-14021152.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-05T17:00:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14021152"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-05T17:00:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frykter at \u00c6 sender Rema inn i d\u00f8dsspiral -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "En bekymret professor ser p\u00e5 det Rema selv kaller en revolusjon som en mulig d\u00f8dsspiral for lavpriskjeden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/93f335e04bf3b30561ae5d6e3ff1c57af1f3d860.jpg?5994acd4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1396"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T20:36:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frykter at \u00c6 sender Rema inn i d\u00f8dsspiral"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2017/01/05/Frykter-at-%c3%86-sender-Rema-inn-i-d%c3%b8dsspiral-14021152.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "93f335e04bf3b30561ae5d6e3ff1c57af1f3d860"}], "score": 1.196526, "siteId": "9222270286501375973", "id": "93f335e04bf3b30561ae5d6e3ff1c57af1f3d860"}

