{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-14T13:00:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg er utrolig glad i salmer. Det setter meg selv og livet mitt i sammenheng, sa Mette-Marit under seansen i Nidarosdomen onsdag kveld.", "Der snakket kronprinsessen om kj\u00e6rligheten \u2013 og hadde p\u00e5 oppfordring f\u00e5tt arrang\u00f8rene til \u00e5 hente inn jazzvokalist Solveig Slettahjell som kunstnerisk bidrag.", "Hun spilte og sang blant annet \u00abT\u00e5rnh\u00f8ye b\u00f8lger g\u00e5r\u00bb, til Mette-Marits store tilfredshet.", "\u2013 Den salmen knytter meg s\u00e5 sterkt til havet. Min identitet som s\u00f8rlandsjente er knyttet til \u00e5 v\u00e6re i b\u00e5t, ved et svaberg, p\u00e5 sj\u00f8en. N\u00e5r horisonten buer seg er jeg p\u00e5 mitt mest levende, sa Mette-Marit, og fortsatte:", "\u2013 Da tenker jeg: Trenger vi egentlig en katedral? Jeg m\u00f8ter Gud der.", "N\u00e6r 1100 mennesker hadde m\u00f8tt opp i Nidarosdomen onsdag kveld for \u00e5 h\u00f8re stortingsprest Per Arne Dahl samtale med kronprinsessen og utenriksministeren.", "Flere viktige skikkelser fra midt-norsk samfunns- og kulturliv var ogs\u00e5 til stede.", "Kronprinsparet ble flankert av biskop Tor Singsaas, fylkesmann K\u00e5re Gj\u00f8nnes og fungerende politimester Jarle Wikdahl.", "Tidligere statsminister Kjell Magne Bondevik med ektefellen Bj\u00f8rg Bondevik var ogs\u00e5 i Domen, sammen med fylkesmann i Nord-Tr\u00f8ndelag Inge Ryan og Krf-kona Bj\u00f8rg T\u00f8rresdal.", "Fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik og fungerende domprost Ragnhild Jepsen satt sammen med Olavsfest-direkt\u00f8r Randi Wenche Haugen og styreleder Per Ivar Maudal.", "Billedkunstner H\u00e5kon Bleken var ogs\u00e5 til stede."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "1b43c4dfaf25ed29bbe6e251595ac63a7a8391eb50d05b863ac117c8a9e5a2de"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-09T14:48:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mette-Marit snakket om salmer og sin identitet som s\u00f8rlandsjente i Domen i g\u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1362543.ece5/ALTERNATES/w980-default/MetteMarit_04"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/943be5afdff0b8b5db16d82960e673a3ebfb74d7.jpg?5989d384"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Salmer setter livet i sammenheng -adressa.no", "Havets katedral", "Samfunnstopper", "Bondevik og Bleken"]}, {"field": "id", "value": "943be5afdff0b8b5db16d82960e673a3ebfb74d7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["salmer", "setter livet", "livet", "onsdag kveld", "salmer setter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["per ivar maudal", "nidarosdomen", "olavsfest", "gud", "mette-marit", "t\u00e5rnh\u00f8ye", "per arne dahl", "nord-tr\u00f8ndelag inge ryan og krf", "domen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jarle wikdahl", "kjell magne bondevik", "tore o. sandvik", "solveig slettahjell", "randi wenche haugen", "k\u00e5re gj\u00f8nnes", "bj\u00f8rg t\u00f8rresdal", "ragnhild jepsen", "nord-tr\u00f8ndelag inge ryan", "h\u00e5kon bleken", "tor singsaas", "bj\u00f8rg bondevik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1362543.ece5/ALTERNATES/w980-default/MetteMarit_04"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Salmer setter livet i sammenheng"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1511404.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-07-28T22:35:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1159965"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-07-28T22:35:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Salmer setter livet i sammenheng -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mette-Marit snakket om salmer og sin identitet som s\u00f8rlandsjente i Domen i g\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/943be5afdff0b8b5db16d82960e673a3ebfb74d7.jpg?5989d384"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1234"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T15:06:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Salmer setter livet i sammenheng"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1511404.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "943be5afdff0b8b5db16d82960e673a3ebfb74d7"}], "score": 1.1920195, "siteId": "9222270286501375973", "id": "943be5afdff0b8b5db16d82960e673a3ebfb74d7"}

