{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-26T06:56:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kjersti fikse ness", "kirsti kringstad"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det er en grusom situasjon, og jeg f\u00f8ler meg sviktet av samfunnet, sier Frode Stene (38).", "I fire uker har 38-\u00e5ringen bodd p\u00e5 Comfort Hotel i Trondheim. Rommet er romslig og stort, men det er lite som minner om et hjem og det er ikke her han \u00f8nsker \u00e5 bo.", "Stene har cerebral parese og er avhengig av en bolig med riktig tilrettelegging. Tidligere bodde han i et bofellesskap p\u00e5 Ila, men derfra ble alle beboerne sagt opp da boligene skulle gj\u00f8res om til hybler og leiligheter.", "Siden har Stene bodd p\u00e5 hotellrommet i sentrum. Trondheim kommune tilb\u00f8d ham en leilighet p\u00e5 Ranheim, men beliggenheten gjorde s\u00e6rlig tilgangen p\u00e5 trening vanskelig for Stavanger-mannen, og han f\u00f8lte seg n\u00f8dt til \u00e5 takke nei.", "\u2013 Treningen betyr alt for meg. Det gir meg en arena for mestring og personlig utvikling. Det er hovedgrunnen til at jeg \u00f8nsker \u00e5 bo i Trondheim, for her er det et stort og aktivt milj\u00f8 for el-innebandy. Vi spiller turneringer og trener to ganger i uka. I Stavanger var det kanskje et par kamper i \u00e5ret, og tre-fire spillere p\u00e5 laget, forklarer han.", "I tillegg til treningen i Spongdal, er Stene en ivrig bruker av b\u00e5de bibliotek og kino, men med bosted p\u00e5 Ranheim vil alt slikt v\u00e6re vanskelig.", "\u2013 Jeg er veldig redd for \u00e5 bli sv\u00e6rt ensom igjen, sier han.", "Etter at han takket nei til leiligheten p\u00e5 Ranheim, har det ikke kommet flere tilbud om hjelp fra kommunen eller fra Nav.", "\u2013 Dette er et keeperfenomen, sier en trener i Spongdalshallen, og klapper Stene p\u00e5 skulderen.", "\u2013 F\u00f8r han kom, vant vi nesten ingenting. N\u00e5 har det snudd. Men han kan bli litt kjepph\u00f8y, da, sier treneren med en latter.", "Stene selv smiler, tydelig forn\u00f8yd med b\u00e5de situasjon og kommentar.", "Fra sentrum er det \u00e9n buss for innebandyspilleren \u00e5 komme seg til trening \u00e9n til to dager i uka, avhengig av n\u00e5r han har st\u00f8ttekontakt. Fra Ranheim inneb\u00e6rer turen flere busskifter. Det blir utmattende for en kar med cerebral parese, i rullestol, selv om han er selvstendig og sterk. N\u00e5r han kommer til Spongdal, er det til trening sammen med andre som har spesielle behov. De er omtrent ti stykker p\u00e5 laget, med et samhold som betyr mye.", "\u00abHjemme\u00bb p\u00e5 hotellrommet er veggene nakne. Det finnes ikke bilder p\u00e5 veggene eller en sofakrok med puter og pledd. Ingen personlige affekter eller pynteting. Det finnes ikke mange skuffer og skap, s\u00e5 alt m\u00e5 ligge fremme.", "Hjelpemiddelsentralen har ordnet med ei seng til ham, slik at han klarer \u00e5 legge seg selv. Det ble for vanskelig med senga som sto her da han flyttet inn. Han har bes\u00f8k av hjemmesykepleien flere ganger om dagen, og har ogs\u00e5 st\u00f8ttekontakt. Men det aller meste klarer han selv.", "\u2013 Det er viktig for meg \u00e5 v\u00e6re selvstendig. Det betyr mye for selvbildet mitt.", "Hotellet koster 1000 kroner natta. Mor og far har tatt en del av kostnadene s\u00e5 langt. Selv har han 16 000 kroner utbetalt per m\u00e5ned.", "\u2013 Det er 16 netter, det. I tillegg skal jeg leve, spise, ta buss. Alt koster, sier han.", "\u2013 Hvor lenge kan du fortsette \u00e5 bo her?", "\u2013 Ikke lenge, kanskje ei uke til.", "\u2013 Hva skjer da?", "\u2013 Det vet jeg ikke.", "\u2013 Hva frykter du?", "\u2013 Jeg frykter at jeg m\u00e5 flytte tilbake til Stavanger. Der har jeg ingenting.", "St\u00f8ttekontakt Anders Augestad Larsen supplerer:", "\u2013 Der blir det samme runden igjen for Frode. Hotellrom og visningsrunder, for heller ikke der har han noe eget sted \u00e5 bo.", "De d\u00e5rlige utsiktene preger 38-\u00e5ringen tydelig. Han har fortalt om flere runder med visninger etter at han m\u00e5tte flytte ut fra bofellesskapet. Enten er leilighetene fine innvendig, men med d\u00f8rer som er s\u00e5 smale at han ikke kommer seg inn med stolen. Ellers kommer han seg inn, men inne er det s\u00e5 trangt at han ikke f\u00e5r til \u00e5 bevege seg rundt med stolen.", "Stene har fortalt om avvisende utleiere i et vanskelig marked og en opplevelse av et offentlig Norge som ikke har noe \u00e5 tilby.", "\u2013 Jeg f\u00f8ler meg sviktet, gjentar han.", "\u2013 Norge er liksom et velstandssystem og alt ser s\u00e5 bra ut, men det er p\u00e5 papiret. I realiteten er det ikke s\u00e5nn, sier han.", "350 personer st\u00e5r i k\u00f8 for \u00e5 f\u00e5 tildelt kommunal bolig i Trondheim.", "\u2013 Det er enorm rift om de kommunale boligene. Dette er utfordrende b\u00e5de for s\u00f8kerne og for kommunen, sier Tor Erling Evjen, enhetsleder ved enhet for service og internkontroll i Trondheim kommune.", "De ga Frode Stene tilbud om bolig p\u00e5 Ranheim \u00f8st i Trondheim, men han takket nei. Kommunen opererer med et bortfallsvedtak dersom s\u00f8ker sier nei til boligen han er tildelt. Dette vedtaket overs\u00e5 de i Stenes tilfelle.", "\u2013 Stort sett gir vi ett tilbud om kommunal bolig. Sier s\u00f8keren nei, faller s\u00f8knaden bort og vedkommende m\u00e5 s\u00f8ke p\u00e5 nytt. I den aktuelle saken skjedde ikke dette. Stenes s\u00f8knad er fortsatt aktiv, sier Evjen.", "If\u00f8lge ham har kommunen ogs\u00e5 sett bort ifra regelen om at s\u00f8ker m\u00e5 ha minst to \u00e5rs botid i kommunen for \u00e5 f\u00e5 innvilget kommunal bolig. Frode Stene har bodd i Trondheim i cirka ett \u00e5r og ti m\u00e5neder.", "\u2013 Saksbehandlingen har v\u00e6rt rask i dette tilfellet. Vi har strekt oss langt for \u00e5 finne en l\u00f8sning, og jobber fortsatt med saken, sier Evjen.", "Men det kan ta tid, understreker han:", "\u2013 Det kan ta inntil et \u00e5r f\u00f8r vi finner ny bolig, og vi kan ikke love at boligen vi da tilbyr har bedre beliggenhet. I saker som denne pr\u00f8ver vi \u00e5 overtale s\u00f8ker til \u00e5 si ja til det f\u00f8rste tilbudet.", "Enslige f\u00e5r stort sett tilbud om en ett- eller toromsleilighet.", "\u2013 Dersom s\u00f8keren har mye utstyr, m\u00e5 vi opp i st\u00f8rrelse. Jo st\u00f8rre boligen er, dess vanskeligere er de \u00e5 oppdrive. Det kan ogs\u00e5 v\u00e6re en utfordring \u00e5 finne boliger som er godt nok tilrettelagt, sier Evjen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ccc8d7f5e4b671c8debad0095aeddb5e3388c4da144d46682108b9257c23ba80"}, {"field": "createtime", "value": "2014-11-25T19:37:02.756Z"}, {"field": "description", "value": "I ei uke til kan Frode Stene bo p\u00e5 hotellrommet sitt. Etter det aner han ikke hva som skal skje, men han frykter det verste."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10385333.ece/us68tl/ALTERNATES/w980-default/Frode%20trening62.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/945a38f0a0d3b6df8113f5d65c7a24132604c905.jpg?5937b1df"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fra neste uke vet ikke Frode om han har noe sted \u00e5 bo -adressa.no", "M\u00e5tte flytte ut", "P\u00e5 trening", "P\u00e5 rommet", "Ukjent fremtid", "\u2013 Vi har strekt oss langt", "Pr\u00f8ver \u00e5 overtale"]}, {"field": "id", "value": "945a38f0a0d3b6df8113f5d65c7a24132604c905"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "kommunal bolig", "bolig", "s\u00f8ke", "trener", "uke", "takke nei"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nav", "comfort hotel", "ranheim", "spongdalshallen", "spongdal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "trondheim", "norge", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tor erling evjen", "anders augestad larsen", "frode stene"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10385333.ece/us68tl/ALTERNATES/w980-default/Frode%20trening62.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fra neste uke vet ikke Frode om han har noe sted \u00e5 bo"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10386048.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-25T19:31:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10386048"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-25T19:31:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fra neste uke vet ikke Frode om han har noe sted \u00e5 bo -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "I ei uke til kan Frode Stene bo p\u00e5 hotellrommet sitt. Etter det aner han ikke hva som skal skje, men han frykter det verste."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/945a38f0a0d3b6df8113f5d65c7a24132604c905.jpg?5937b1df"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2210"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T07:57:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fra neste uke vet ikke Frode om han har noe sted \u00e5 bo"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10386048.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "945a38f0a0d3b6df8113f5d65c7a24132604c905"}], "score": 0.638936, "siteId": "9222270286501375973", "id": "945a38f0a0d3b6df8113f5d65c7a24132604c905"}

