{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T08:54:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Elevene varslet selv fra om ulykken like etter kl. 12.30 og redningsmannskaper ble straks sendt ut for \u00e5 lete etter den forulykkede. En dr\u00f8y time etterp\u00e5 ble han funnet omkommet en kilometer lenger ned i elva som har flommet sterkt opp etter regnet de siste dagene. Helikopter fra b\u00e5de Luftambulansen og 330-skvadronen p\u00e5 \u00d8rlandet deltok i redningsaksjonen.", "Knust b\u00e5t", "L\u00e6reren og elevene hadde dratt ut p\u00e5 en kombinert skogs- og padletur som en del av skolens milj\u00f8skapende startprogram denne f\u00f8rste uken av skole\u00e5ret. Tidlig p\u00e5 dagen hadde de l\u00e5nt to kanoer og en rob\u00e5t ved Storbuan-kollektivet i Seterdalen. P\u00e5 turen derfra hadde de byttet p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 og padle seg gjennom det idylliske naturreservatet Litjbumyra som omfatter flere vann og rolige elveslynger. De hadde akkurat spist og var i ferd med \u00e5 pakke for \u00e5 dra tilbake til Storbuan, da b\u00e5ten der l\u00e6reren satt ble trukket ut i den strie str\u00f8mmen og over demningen i Litjbudammen. I den flomstore fossen p\u00e5 den andre siden hadde verken mann eller b\u00e5t noen sjanse. B\u00e5ten ble sannsynligvis knust etter f\u00e5 meter. Da Adresseavisen kom til stedet noen timer etterp\u00e5 l\u00e5 en stor bit av det istykkersl\u00e5tte b\u00e5tskroget langt oppe p\u00e5 fast grunn. Ogs\u00e5 en nylonbag, en termos og en kartmappe l\u00e5 og fl\u00f8t i en stillere bakevje.", "Krisehjelp", "- Dette har v\u00e6rt en forferdelig opplevelse for elevene v\u00e5re. Vi gj\u00f8r n\u00e5 hva vi kan for \u00e5 hjelpe dem, sa rektor Nils Slupphaug ved Meldal videreg\u00e5ende skole i g\u00e5r ettermiddag. Han dro selv ut i terrenget for \u00e5 m\u00f8te elevgruppen og f\u00f8lge dem tilbake til skolen. Der fikk de snakke ut om opplevelsene sine sammen med et kriseteam fra Meldal kommune. B\u00e5de lege, helses\u00f8ster og prest st\u00f8ttet opp om elevene og deres p\u00e5r\u00f8rende ut over dagen i g\u00e5r. Gjennom helgen vil kriseteamet ha flere m\u00f8ter med elever og ansatte. Ogs\u00e5 mange andre av skolens folk var ute p\u00e5 tur i g\u00e5r. De ble orientert om den tragiske ulykken etter hvert som de vendte tilbake.", "- D\u00f8dsulykker har aldri skjedd i forbindelse med skolens aktiviteter tidligere. N\u00e5 vil vi gj\u00f8re hva vi kan for \u00e5 bearbeide hendelsen p\u00e5 best mulig m\u00e5te. Skolen vil ogs\u00e5 ta initiativ til et minnesamv\u00e6r i neste uke. Men detaljene rundt dette arrangementet er enn\u00e5 ikke avklart, sa rektor, som roste elevenes innsats i forbindelse med redningsarbeidet.", "- De reagerte rasjonelt og varslet straks fra om hendelsen. Hva de ellers har utsatt seg for i forbindelse med ulykken \u00f8nsker jeg ikke \u00e5 opplyse noe om, sa rektor, som ellers ikke hadde detaljopplysninger om sikkerhetsopplegget rundt padle- og roturen. Ogs\u00e5 flere ganger tidligere har skolen arrangert padleturer i det samme terrenget.", "Ogs\u00e5 tidligere har det skjedd d\u00f8dsulykker p\u00e5 dette stedet. Ved demningen st\u00e5r en minnestein over Iver Mj\u00f8en som falt i fossen under t\u00f8mmerfl\u00f8ting i 1942. St\u00f8rker Garberg hadde fortalt elevene sine om denne ulykken like f\u00f8r han selv ble tatt av str\u00f8mmen.", "Den omkomne St\u00f8rker Garberg etterlater seg samboer og en liten s\u00f8nn. Han har v\u00e6rt l\u00e6rer ved Meldal videreg\u00e5ende skole i ett \u00e5r. Tidligere har han jobbet for NRK S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag som fotograf og produsent.", "De s\u00f8rgelige restene av b\u00e5ten til omkomne St\u00f8rker Garberg sier de meste om kreftene i den flomstore fossen ved Litjbudammen. Elva Svorka i Seterdalen har flommet sterkt opp etter regnet de siste dagene. I disse vannmassene hadde verken mann eller b\u00e5t s\u00e6rlig sjanse.En nylonbag, en termos og en kartmappe skriver seg antagelig fra b\u00e5ten som ble tatt av str\u00f8mmen i Litjbudammen i g\u00e5r.- En for-ferdelig dag, sier rektor Nils Slupphaug, som gj\u00f8r hva han kan for \u00e5 hjelpe elvene sine gjennom den vanskelige opplevelsen.Minnesteinen over Iver Mj\u00f8en som falt i fossen i 1942 st\u00e5r ved demningen. St\u00f8rker Garberg hadde fortalt elevene sine om denne ulykken like f\u00f8r han selv ble tatt av str\u00f8mmen.", "D\u00f8dsulykke tidligere"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "6fa27e6d4cab89604680d94d425b938885d3b3fcf12f608ab816ffa2d5d09019"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-28T19:24:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "MELDAL: L\u00e6rer St\u00f8rker Garberg (37) ved Meldal videreg\u00e5ende skole omkom da han ble trukket utfor en foss i elva Svorka i g\u00e5r. Ti elever var hjelpel\u00f8se \u00f8yenvitner til at l\u00e6reren forsvant i vannmassene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1109437.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20druknet22"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/947072273454f17d1fc9d889d1239a2fe9be0ff4.jpg?5991f8a1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "L\u00e6rer omkom i fossestryk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "947072273454f17d1fc9d889d1239a2fe9be0ff4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "skole", "foss", "videreg\u00e5ende skole", "l\u00e6rer", "dag", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["litjbumyra", "seterdalen", "\u00f8rlandet", "litjbudammen", "adresseavisen", "storbuan", "luftambulansen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "meldal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["iver mj\u00f8en", "st\u00f8rker garberg", "elva svorka", "nils slupphaug"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1109437.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20druknet22"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00e6rer omkom i fossestryk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article51119.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-08-23T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "902059"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-08-23T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00e6rer omkom i fossestryk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "MELDAL: L\u00e6rer St\u00f8rker Garberg (37) ved Meldal videreg\u00e5ende skole omkom da han ble trukket utfor en foss i elva Svorka i g\u00e5r. Ti elever var hjelpel\u00f8se \u00f8yenvitner til at l\u00e6reren forsvant i vannmassene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/947072273454f17d1fc9d889d1239a2fe9be0ff4.jpg?5991f8a1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1468"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T19:23:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00e6rer omkom i fossestryk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article51119.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "947072273454f17d1fc9d889d1239a2fe9be0ff4"}], "score": 0.91042835, "siteId": "9222270286501375973", "id": "947072273454f17d1fc9d889d1239a2fe9be0ff4"}

