{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-12-16T15:56:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Posten har satt 16. desember som en slags garantidato for dem som skal sende pakker i posten og gjerne vil f\u00e5 dem frem innen julaften.", "Sender du julegavene i posten etter denne datoen, kan du risikere at gavene ikke kommer frem tidsnok.", "- Dette er en anbefaling vi gir for at man skal v\u00e6re sikker p\u00e5 at gavene kommer frem. Tidvis kan det v\u00e6re krevende v\u00e6r- og f\u00f8reforhold og det er store postmengder som skal behandles, derfor gir vi denne anbefalingen til folk som vil v\u00e6re sikret, sier konserndirekt\u00f8r for kommunikasjon i Posten, Elisabeth Gj\u00f8lme.", "De to siste ukene f\u00f8r jul sendes det if\u00f8lge Posten mer enn 36 millioner brev og pakker i Norge.", "- Kan man v\u00e6re helt sikker p\u00e5 at pakkene kommer frem hvis man leverer dem senest den 16. desember?", "- Ja, da har vi en god limit, s\u00e5 man kan v\u00e6re rimelig sikker, sier Gj\u00f8lme.", "Postens tips til hvordan du b\u00f8r sende gaver og kort i jula kan du lese mer om  her.", "Gj\u00f8lme legger imidlertid til at ikke alt h\u00e5p er ute selv om man ikke rekker \u00e5 sende pakkene i dag.", "- Det er stor sannsynlighet for at gavene kommer frem om du leverer dem i morgen eller overmorgen ogs\u00e5. Man kan fortsatt sende brev og pakker i dagene f\u00f8r jul. Normalt skal det komme frem som vanlig, men det er st\u00f8rre sikkerhet om man er tidlig ute, sier Gj\u00f8lme.", "Er du ekstra sent ute, og villig til \u00e5 betale en god del ekstra for \u00e5 f\u00e5 frem varene i tide, kan du velge Postens ekspresslevering. Velger du denne l\u00f8sningen lover Posten \u00e5 ha pakken frem innen klokken ni neste morgen i sentrale str\u00f8k, og innen klokken 16 i mindre sentrale str\u00f8k, s\u00e5 fremt posten leveres mandag-fredag.", "Denne koster imidlertid betydelig mer enn \u00e5 sende pakken som vanlig post, n\u00e6rmere bestemt fra 304 til 3501 kroner, avhengig av st\u00f8rrelse p\u00e5 pakken og hvor i landet den skal sendes.", "For \u00e5 ta unna all trafikken har Posten hyret inn ekstra personell og transportkj\u00f8ret\u00f8y \u00e5 f\u00e5 gavene frem. Totalt 6500 postbud deler ut julepost i 4300 postruter.", "Gj\u00f8lme forteller at det i \u00e5r har det v\u00e6rt ekstra mange pakker f\u00f8r jul.", "- Hittil i desember ligger vi noe over fjor\u00e5ret. Dette henger sammen med at flere kj\u00f8per varer over nett, sier Gj\u00f8lme."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "67f5ae55c6af032e71ea72516bb105abedaeba3ecb014cf98a512043ed570c81"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T11:20:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ellers er det ikke sikker de kommer frem til julaften."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article8817005.ece/ALTERNATES/w980-default/Posten_julegaver.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/948e1b378735e111a9619840ef165008a48602dc.jpg?59471e5a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["I dag m\u00e5 du sende julegavene i posten -adressa.no", "36 millioner brev og pakker", "Ikke alt h\u00e5p ute", "Mer post i \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "948e1b378735e111a9619840ef165008a48602dc"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-company", "value": "posten"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sende", "pakker", "post", "sende pakker"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "elisabeth gj\u00f8lme"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article8817005.ece/ALTERNATES/w980-default/Posten_julegaver.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "I dag m\u00e5 du sende julegavene i posten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article8817007.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-12-16T14:08:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8817007"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-12-16T14:08:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "I dag m\u00e5 du sende julegavene i posten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "Ellers er det ikke sikker de kommer frem til julaften."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/948e1b378735e111a9619840ef165008a48602dc.jpg?59471e5a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1393"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T00:44:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "I dag m\u00e5 du sende julegavene i posten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article8817007.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "948e1b378735e111a9619840ef165008a48602dc"}], "score": 1.2311423, "siteId": "9222270286501375973", "id": "948e1b378735e111a9619840ef165008a48602dc"}

