{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-12T11:57:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tankestreif", "Ukeadressa", "Kjerstin Rab\u00e5s"]}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "LES TIDLIGERE TANKESTREIF:  I Norge g\u00e5r god design av moten, det er kun et symbol p\u00e5 en trend, p\u00e5 samme m\u00e5te som en ny jakke. Vi ser ikke den varige kvaliteten", "Kanskje litt skuffa over ikke \u00e5 ha f\u00e5tt maks utbytte av storbyferien, i form av \u00e5 f\u00e5 en skikkelig kickstart p\u00e5 julestemninga, drar jeg mot togstasjonen og flytoget. For ingenting er som varm gl\u00f8gg med vin og lukten av ristede mandler p\u00e5 et europeisk julemarked. Det setter virkelig fart p\u00e5 hum\u00f8ret.", "Det er tidlig s\u00f8ndag morgen og jeg triller p\u00e5 en rosa koffert. Det er da tanken sl\u00e5r ned i meg: Vi er i samme gate. Likevel er det som om vi lever i parallelle univers. Jeg tenker p\u00e5 de om sover p\u00e5 asfalten ved togstasjonen. Jeg registrerer at de ikke ber\u00f8rer meg nevneverdig. Det er faktisk som om det ikke ang\u00e5r meg i det hele tatt. Kanskje er det opplevelsen dagen f\u00f8r som har f\u00e5tt meg til \u00e5 registrere forskjellen mellom dem og meg?", "LES OGS\u00c5:  N\u00e5r korpsmusikk f\u00f8les som selve meningen med livet, sliter du da?", "LES OGS\u00c5:  Romfolket er s\u00e5 2014, n\u00e5 er det flyktningene som gjelder", "L\u00f8rdag ettermiddag kommer noen unge jenter l\u00f8pende forbi i det vi kommer ut av et kj\u00f8pesenter: \u00abJ\u00e6vla nazister\u00bb, roper de, og viser fingeren til et opptog som n\u00e6rmer seg. Bak en vegg av politifolk ser vi tyske flagg og plakater med lite hyggelige bilder av Angela Merkel. Tyske nettaviser forteller at over fem hundre personer hadde tatt til gatene for \u00e5 demonstrere mot innvandringspolitikken til deres egen regjeringssjef. Stemningen i gata er aggressiv, det ropes fra to fronter, det trues og en mann blir lagt i bakken av v\u00e6pnet politi.", "P\u00e5 undergrunnsstasjonen like i n\u00e6rheten kryr det av v\u00e6pnet politi, og det st\u00e5r vakter ved alle utgangene. Samtidig, i kiosken p\u00e5 hj\u00f8rnet, er det forsiden til magasinet Der Spiegel som preger salgsstativet. Oppslaget viser et bilde av de to amerikanske presidentkandidatene, Hillary Clinton og Donald Trump. Begge er de innsmurt med skitt, og tittelen er: \u00abDen neste presidenten, dreieboken til en tragedie\u00bb.", "Jeg f\u00e5r kuldegysninger. Hvor er vi egentlig p\u00e5 vei n\u00e5? I Tysland f\u00f8r andre verdenskrig hadde de store utfordringer, med h\u00f8y arbeidsledighet, oppt\u00f8yer mellom venstresiden og nasjonalistiske ekstremister. I USA er frustrasjonen stor. Der gj\u00f8r grasrota oppr\u00f8r mot det de opplever som den politiske eliten. Det samme som skjedde i Berlin denne ettermiddagen.", "Det n\u00e6rmeste jeg kommer et bilde p\u00e5 situasjonen vi befinner oss i, er n\u00e5r man putter en frosk i en kjele med kaldt vann, og sakte koker opp vannet. Da blir den kokt - uten at den merker det. Er det der vi er? N\u00e6r kokepunktet?", "LES HER:  Folk bruker penger p\u00e5 \u00e5 se ut som alle andre. De kj\u00f8per seg til fremmedgj\u00f8ring", "Tilbake i vakre Tr\u00f8ndelag har vinterkulda bitt seg fast, og hverdagen er raskt tilbake p\u00e5 sitt vanlige spor. Men opplevelsene fra Berlins gater en sen l\u00f8rdags ettermiddag dukker stadig opp i hukommelsen, der hatet og motstanden mot Merkels tanker om solidaritet og et samlet Europa var s\u00e5 sterk.", "Vi bommet p\u00e5 den tyske julestemningen, men kanskje har vi v\u00e6rt vitne til et politisk taktskifte p\u00e5 n\u00e6rt hold, tenker jeg i det jeg passerer en aviskiosk dagen etter det amerikanske valget. Overskriften sl\u00e5r i mot meg: \u00abStarten p\u00e5 et mareritt\u00bb.", "kjerstin.rabaas@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "0eb158775af964add4360047f39880525be6e05635fde0feda39a27d8d09117b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T22:14:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det ble ikke juleshopping likevel. Det ble noe midt imellom h\u00f8stferie og f\u00f8rjulsshopping. Berlins gater er m\u00f8rke. Juledekorasjonene er enn\u00e5 ikke lyssatt, og bodene til julemarkedet \u00e5pner ikke f\u00f8r til neste helg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13779759.ece/w1ormi/ALTERNATES/w980-default/tankestreif%20uke%2045%20kjerstin"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/94b191a62ac682ff8a28f820830e6251c2660645.jpg?590cca57"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Starten p\u00e5 et mareritt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "94b191a62ac682ff8a28f820830e6251c2660645"}, {"field": "keyword", "value": ["tankestreif", "Ukeadressa", "Kjerstin Rab\u00e5s"]}, {"field": "keywords", "value": "tankestreif,Ukeadressa,Kjerstin Rab\u00e5s"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["v\u00e6pnet politi", "l\u00f8rdag ettermiddag", "gata"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hillary clinton og donald trump", "merkels", "tysland", "der spiegel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "tr\u00f8ndelag", "berlin", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trump", "hillary clinton", "angela merkel"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13779759.ece/w1ormi/ALTERNATES/w980-default/tankestreif%20uke%2045%20kjerstin"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Starten p\u00e5 et mareritt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/11/11/Starten-p%C3%A5-et-mareritt-13779760.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-11T22:10:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13779760"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-11T22:10:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Starten p\u00e5 et mareritt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Det ble ikke juleshopping likevel. Det ble noe midt imellom h\u00f8stferie og f\u00f8rjulsshopping. Berlins gater er m\u00f8rke. Juledekorasjonene er enn\u00e5 ikke lyssatt, og bodene til julemarkedet \u00e5pner ikke f\u00f8r til neste helg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/94b191a62ac682ff8a28f820830e6251c2660645.jpg?590cca57"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1116"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-05T18:54:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tankestreif: Starten p\u00e5 et mareritt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2016/11/11/Starten-p%c3%a5-et-mareritt-13779760.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "94b191a62ac682ff8a28f820830e6251c2660645"}], "score": 0.83462214, "siteId": "9222270286501375973", "id": "94b191a62ac682ff8a28f820830e6251c2660645"}

