{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-28T21:09:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Navalnyj selv ble mandag d\u00f8mt til 15 dagers fengsel og en bot p\u00e5 3.000 kroner p\u00e5 grunn av demonstrasjonene dagen f\u00f8r.", "Tirsdag ble 11 av 17 andre som ble p\u00e5grepet under protestene, d\u00f8mt til sju dager i fengsel for \u00e5 ha unnlatt \u00e5 adlyde politiets ordrer. Leonid Volkov, som er sjef for Navalnyjs valgkampapparat, ble d\u00f8mt til ti dagers fengsel.", "Det opplyser Kira Jarmysj, som er talsperson Navalnyjs organisasjon. Hun mener fengslingene er \u00e5penbare fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 forpurre organisasjonens arbeid mot korrupsjon. Organisasjonens kontorer er fortsatt avsperret etter at politiet beslagla datamaskiner og annet utstyr, if\u00f8lge Jarmysj.", "Navalnyj har kunngjort at han vil stille opp i neste \u00e5rs presidentvalg mot Vladimir Putin. Men Navalnyj soner for tiden en betinget fengselsdom p\u00e5 fem \u00e5r for underslag, noe som i utgangspunktet fratar ham muligheten til \u00e5 stille i valget.", "Navalnyjs organisasjon oppfordret f\u00f8r helgen til \u00e5 demonstrere mot korrupsjon. Russiske myndigheter kaller helgens protestaksjoner en provokasjon og anklager opposisjonen for \u00e5 provosere fram vold. Over 1.000 mennesker ble p\u00e5grepet under demonstrasjonene, som fant sted flere steder i landet og som omtales som de st\u00f8rste gateprotestene i Russland p\u00e5 fem \u00e5r.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "72c4747f38b994b2f21e0da7ddde2a99a6d340422844197fdba5c8b7196a53bf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T20:28:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tolv av medarbeiderne til den fengslede russiske opposisjonslederen Aleksej Navalnyj er i Russland d\u00f8mt til fengsel i sju til ti dager."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/94dfb034a8c310f62cff02fdc5dbc59bf70794e6.jpg?58daf814"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tolv av Navalnyjs medarbeidere fengslet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "94dfb034a8c310f62cff02fdc5dbc59bf70794e6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fengsel", "fengslet", "dager", "medarbeidere fengslet", "dagers fengsel", "d\u00f8mt", "organisasjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["aleksej navalnyj", "volkov"]}, {"field": "kw-location", "value": "russland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vladimir putin", "kira jarmysj"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tolv av Navalnyjs medarbeidere fengslet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/28/Tolv-av-Navalnyjs-medarbeidere-fengslet-14518542.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-28T20:51:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14518542"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-28T20:51:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tolv av Navalnyjs medarbeidere fengslet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Tolv av medarbeiderne til den fengslede russiske opposisjonslederen Aleksej Navalnyj er i Russland d\u00f8mt til fengsel i sju til ti dager."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/94dfb034a8c310f62cff02fdc5dbc59bf70794e6.jpg?58daf814"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x859"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T23:56:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tolv av Navalnyjs medarbeidere fengslet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/28/Tolv-av-Navalnyjs-medarbeidere-fengslet-14518542.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "94dfb034a8c310f62cff02fdc5dbc59bf70794e6"}], "score": 1.4661418, "siteId": "9222270286501375973", "id": "94dfb034a8c310f62cff02fdc5dbc59bf70794e6"}

