{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-20T10:16:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tesla", "Renault", "Elbil"]}, {"field": "author", "value": "morten abrahamsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi er de eneste med fire forskjellige elbiler i sortimentet, sier Eric Feunteun, sjefen for Renaults elbilprogram.", "Han er i Norge i forbindelse med en markering av at de har solgt 100.000 elbiler.", "Jubileumsbilen, en Renault Zoe, ble overrakt en norsk kunde, \u00c5smund Gillebo, som bor i Oslo.", "Markeringen ble lagt til Norge selv om det er en liten andel av Renaults elbiler som er solgt her til lands. I det norske markedet forhandles i tillegg til Zoe, Kangoo og Twizy, mens Flunence ikke har kommet hit.", "Den norske import\u00f8ren sier det er registrert 3910 elbiler fra Renault, dette inkluderer ikke Twizy, som g\u00e5r som firehjuls motorsykkel i Norge.", "Ingen land i Europa har lavere samlet utslipp fra nybilsalget:", "\u2013 Men det er ingen tilfeldighet at vi gj\u00f8r denne markeringen i Norge. Verden, og elbilene i verden, skylder Norge dette. Vi i Renault var ikke forberedt p\u00e5 hvor fort det skulle ta av her, s\u00e5 vi var ikke klare, men n\u00e5 er vi det, sier Eric Feunteun. Han sikter til at deres produkter ikke var tilpasset det norske str\u00f8mnettet, slik at det tok tid \u00e5 f\u00e5 bilene deres funksjonelle i her til lands.", "Samtidig trekker Feunteun ogs\u00e5 frem hvor viktig det har v\u00e6rt for dem, og elbiler ellers, at Norge bygger opp en skikkelig infrastruktur for ladbare biler, noe resten av verden kan l\u00e6re av.", "Han er enig at vi p\u00e5 mange m\u00e5ter har v\u00e6rt beta-testere av elbiler.", "\u2013 Norge har v\u00e6rt en viktig testskole, p\u00e5 mange felt, med for eksempel hvordan ladepunktene b\u00f8r v\u00e6re og fungere. N\u00e5 skal vi starte med batterireparasjon her, og vi skal investere i Norge, lover han.", "Den norske import\u00f8ren har en salgsplan som sier at halvparten av bilene de selger skal v\u00e6re ladbare. Feunteun sier dette er et s\u00e6rnorsk fenomen, i andre markeder er elbilandelene i beste fall p\u00e5 en prosent.", "N\u00e5r det gjelder eventuelt nye elbilmodeller utover de fire de har i dag, vil han ikke si noe som helst. Men det skinner gjennom at noe av det f\u00f8rst som skjer, er at de eksisterende modellene vil f\u00e5 lengre rekkevidde. Det vil bli mer konkret n\u00e5r bilutstillingen i Paris \u00e5pner d\u00f8rene 1. oktober."]}, {"field": "category0", "value": "bil"}, {"field": "contenthash", "value": "57cd0d3724eb1e6fd033333fac1332437f1b46b64bcc3dd389b4bb1bc245b6c3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-03T22:09:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Renault har nettopp passert 100.000 solgte elbiler, snaut fire prosent av disse er i Norge. Likevel la de markeringen hit."}, {"field": "heading", "value": "Resten av verden b\u00f8r l\u00e6re av Norge -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "962a97ed433c148faafceeb9d646d031e8d46f04"}, {"field": "keyword", "value": ["Tesla", "Renault", "Elbil"]}, {"field": "keywords", "value": "Tesla,Renault,Elbil"}, {"field": "kw-category", "value": "bil"}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["norsk", "norske import\u00f8ren", "elbil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kangoo og twizy", "renault zoe", "flunence", "twizy"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "oslo", "paris", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["eric feunteun", "\u00e5smund gillebo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/ab290fa3-f2fe-419e-b79e-2a1ed0370aec?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Renaults hyllest: Resten av verden b\u00f8r l\u00e6re av Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bil/Renaults-hyllest-Resten-av-verden-bor-lare-av-Norge-8250b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-21T06:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8250"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bil"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-21T06:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Renaults hyllest: Resten av verden b\u00f8r l\u00e6re av Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "teaser", "value": "Renault har nettopp passert 100.000 solgte elbiler, snaut fire prosent av disse er i Norge. Likevel la de markeringen hit."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/962a97ed433c148faafceeb9d646d031e8d46f04.jpg?597df48d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1028"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T15:00:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Renaults hyllest: Resten av verden b\u00f8r l\u00e6re av Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bil/Renaults-hyllest-Resten-av-verden-bor-lare-av-Norge-8250b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "962a97ed433c148faafceeb9d646d031e8d46f04"}], "score": 1.2548003, "siteId": "9222270286501375973", "id": "962a97ed433c148faafceeb9d646d031e8d46f04"}

