{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-22T18:45:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frank lervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter kun ett \u00e5r som dronepilot er Andr\u00e9 Hope klar for sin andre filmfestival med filmen \u00abWinter in Norway\u00bb. Filmen er tatt opp ulike steder i Trondheim fra desember 2015 til februar 2016.", "SE FILMEN I VINDUET OVER", "- \u00c5pningen p\u00e5 filmen er fra Nidelva f\u00f8r sn\u00f8en kom. Det var ganske magisk. P\u00e5 den tiden fl\u00f8y jeg med kamera uten \u00e5 ha skjerm p\u00e5 bakken, s\u00e5 jeg s\u00e5 ikke f\u00f8r etterp\u00e5 hva jeg hadde f\u00e5tt filmet, forteller 43-\u00e5ringen.", "Fredag vises filmen i et eget droneprogram under Down Town Film Festival Los Angeles .", "- Jeg ble veldig glad over \u00e5 bli plukket ut blant mange hundre innsendte bidrag. Det skjer nok ikke s\u00e5 ofte at tr\u00f8ndersk vinter blir vist for et stort publikum i Los Angeles, tror Hope.", "Filmskaperen selv synes imidlertid ikke filmen er noe mesterverk.", "- Da jeg lagde den fikk jeg frysninger. Jeg synes den var s\u00e5 bra. N\u00e5 ser jeg mye som jeg kunne gjort bedre. Jeg har jo blitt mye flinkere og f\u00e5tt bedre utstyr siden den gang. Men filmen har vel truffet noen likevel, ettersom den er blitt plukket ut til en s\u00e5pass stor filmfestival, sier Hope.", "SE OGS\u00c5: Se Nidarosdomen fra lufta", "Til vanlig jobber han med salg og rekruttering. Dronefilmingen er kun en hobby. Tur til USA for \u00e5 overv\u00e6re festivalen blir det imidlertid ikke denne gangen.", "- I februar vant jeg en dronefilm-konkurranse, der premien var at filmen ble vist p\u00e5 Times Square i 14 dager . Da m\u00e5tte jeg nesten dra over \u00e5 se det \u00ablive\u00bb ogs\u00e5. S\u00e5 \u00e5rets USA-tur er unnagjort, men jeg h\u00e5per p\u00e5 nye muligheter senere, forteller Hope.", "Filmen som skal vises i Los Angeles til helgen var ogs\u00e5 med i en dronefilmfestival i Belgia tidligere i \u00e5r.", "- Da var jeg tilstede, og det var stort. Denne gangen m\u00e5 jeg nok n\u00f8ye meg med tilbakemeldinger i ettertid. Jeg h\u00e5per jo juryen kommer med tilbakemeldinger slik at jeg kan bli bedre, sier Hope.", "SE OGS\u00c5: Norsk dronevideo g\u00e5r verden rundt", "- Har du nye prosjekter p\u00e5 gang?", "- Jeg er nettopp ferdig med en kystfilm . Der har jeg blant annet v\u00e6rt \u00e5 filmet i S\u00f8gne, der jeg kommer fra. I tillegg er det mange flotte dronebilder fra Atlanterhavsvegen og fra Hitra.", "F\u00f8lg Andr\u00e9 Hope p\u00e5 Instagram her .", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "c12cf4c6c606802e8064b8f72ca843885f14dfcf9dc2c1680da884026308c2d4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-22T17:48:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dronefilm av tr\u00f8ndersk vinteridyll deltar p\u00e5 stor filmfestival i USA."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13406010.ece/2b1b31/ALTERNATES/w980-default/drone_hope_montasje1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9697bde811bdf13386791fa369687f92530af4a1.jpg?59921d77"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skal vise frem Trondheim i L.A. -adressa.no", "Magiske Nidelva", "Ikke forn\u00f8yd med filmen", "Drar ikke til L.A", "Lager kystfilm fra Norge"]}, {"field": "id", "value": "9697bde811bdf13386791fa369687f92530af4a1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tr\u00f8ndersk vinteridyll", "film"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidelva", "nidarosdomen", "atlanterhavsvegen", "winter in norway", "times square", "l.a.", "down town film festival los angeles"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hitra", "belgia", "trondheim", "los angeles", "norge", "s\u00f8gne"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "andr\u00e9 hope"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13406010.ece/2b1b31/ALTERNATES/w980-default/drone_hope_montasje1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skal vise frem Trondheim i L.A."}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/22/Skal-vise-frem-Trondheim-i-L.A.-13405371.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-22T18:45:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13405371"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-22T18:45:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skal vise frem Trondheim i L.A. -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Dronefilm av tr\u00f8ndersk vinteridyll deltar p\u00e5 stor filmfestival i USA."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9697bde811bdf13386791fa369687f92530af4a1.jpg?59921d77"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1462"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T22:00:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tr\u00f8ndersk vinteridyll til filmfestival i USA - Da jeg lagde den fikk jeg frysninger."}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/22/Skal-vise-frem-Trondheim-i-L.A.-13405371.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9697bde811bdf13386791fa369687f92530af4a1"}], "score": 1.0031415, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9697bde811bdf13386791fa369687f92530af4a1"}

