{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-21T12:57:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Barnevernet", "Nord-Tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "author", "value": "jan erik roel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det statlige barnevernet Bufetat m\u00e5 t\u00e5le skarp kritikk i en tilsynsrapport som Fylkesmannen i Nord-Tr\u00f8ndelag har gjennomf\u00f8rt. Konklusjonen er at barnevernet i Nord-Tr\u00f8ndelag er uforsvarlig og ikke til barnas beste.", "- Dette handler om unger som er i en veldig s\u00e5rbar situasjon. Samhandlingen mellom det statlige og kommunale barnevernet fungerer ikke. Det er Bufetats ansvar, sier Erik Stene, velferdsdirekt\u00f8r i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "LES OGS\u00c5: 725 000 i erstatning for barnevernsovergrep", "Tilsynet ble gjennomf\u00f8rt etter at barneledernettverket hadde sendt en samlet, omfattende klage fra samtlige kommuner i Nord-Tr\u00f8ndelag med unntak av Stj\u00f8rdal. Det er f\u00f8rste gang Fylkesmannen i Nord-Tr\u00f8ndelag har gjennomf\u00f8rt et tilsyn med det statlige barnevernet.", "- Det vi ser er at Bufetat ikke ivaretar sin bistandsplikt. Barn blir for lenge i midlertidige tiltak. De blir presset p\u00e5 et tilbud som ikke passer. Bufetat tillater seg \u00e5 omdefinerer behovene. At behovene ikke blir avgj\u00f8rende for valg av tilbud er ikke holdbart, fremholder Stene.", "Han understreker at det viktigste er hensynet til barnas beste.", "- Om det er kommunene eller staten som svikter er ikke et avgj\u00f8rende sp\u00f8rsm\u00e5l. Poenget er at hele tiltakskjeden fungerer, sier Stene.", "Et hovedproblem er mangelen p\u00e5 fosterhjemsplasser. Bufetat sitter med ansvaret. Ett konkret eksempel som blir fremhevet er historien om en elleve \u00e5r gammel jente som ble plassert midlertidig i institusjon i to \u00e5r i p\u00e5vente av at det ble fremskaffet et fosterhjem.", "- Dette er uforsvarlig. Behovet for fosterhjem skal man dekke, sier Stene og understreker at det er mulig \u00e5 kj\u00f8pe tjenester.", "Han har mistanke om at \u00f8konomiske vurderinger ligger til grunn: Barn plasseres i institusjonsplasser som er ledige og som Bufetat allerede har betalt for.", "Stene sammenligner med en trafikkulykke: Det er aldri snakk om at sykehuset ikke har kapasitet til \u00e5 ta imot den som er blitt akutt skadet.", "- Men i forhold til et akutt behov innen barnevern tillater man det. Slik skal det ikke v\u00e6re, sier Erik Stene.", "Bufetat region Midt-Norge ser alvorlig p\u00e5 kritikken i tilsynsrapporten fra Fylkesmannen i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "Regiondirekt\u00f8r Jonny Berg registrerer at kritikken spesielt handler om manglende tilgang p\u00e5 fosterhjemsplasser. Dessuten at det i mange saker ikke er mulig \u00e5 finne dokumentasjon for de vurderinger som er gjort.", "-I sum er tilsynsrapporten en kritikk som vi helt klart tar inn over oss. Vi vil gj\u00f8re det vi kan for \u00e5 iverksette tiltakp\u00e5 de omr\u00e5der som Fylkesmannen p\u00e5peker, sier Jonny Berg.", "Det blir p\u00e5pekt i rapporten at Bufetat i noen tilfeller har omdefinert barnas behov i forhold til de vurderinger som er gjort i kommunene.", "-Hvorfor har dere gjort det.", "-N\u00e5r det gjelder tiltaksvalg har det oppst\u00e5tt en del diskusjoner om hvorfor det er valgt en plassering i institusjon i p\u00e5vente av fosterhjem. Vi registrerer at dette er noe av grunnlaget for kritikken.", "Regiondirekt\u00f8ren sier at Bufetat har startet et forbedringsarbeid som blant annet omfatter et enda sterkere trykk p\u00e5 rekruttering av flere fosterhjem og som er tilpasset det enkelte barns behov. Dessuten er han opptatt av \u00e5 forbedre samhandlingen mellom Bufetat og kommunene. Fylkesmannen har sammenkalt til et m\u00f8te Bufetat og barnevernslederne i kommunene.", "-Dette er et m\u00f8te vi ser frem til, og vi vil sammen med kommunene g\u00e5 gjennom n\u00f8dvendige tiltak, sier Jonny Berg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f6f3eed95e37fb634b81f484c0545bc78cefd0bb4a5c9329c1a69764d2adf22a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T20:52:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Barn som skal plasseres i fosterhjem blir i stedet plassert p\u00e5 institusjon. Barna er blitt kasteballer i en tiltakskjede som ikke fungerer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11447889.ece/2whh59/ALTERNATES/w980-default/JER_7832.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/972db9db54bef834c78c23f734b447889939f3ec.jpg?5979caa1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Barnevernet svikter barna -adressa.no", "Samlet klage fra kommunene", "Mangel p\u00e5 fosterhjemsplasser", "Tar kritikken alvorlig"]}, {"field": "id", "value": "972db9db54bef834c78c23f734b447889939f3ec"}, {"field": "keyword", "value": ["Barnevernet", "Nord-Tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "keywords", "value": "Barnevernet,Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["statlige barnevernet", "kommuner", "barns behov", "barnevern", "barnevernet svikter", "barn", "kritikk", "behov", "svikter barna", "barnevernet svikter barna", "fosterhjem"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkesmannen", "bufetat"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "midt-norge", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik stene", "jonny berg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11447889.ece/2whh59/ALTERNATES/w980-default/JER_7832.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Barnevernet svikter barna"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11447890.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-21T10:24:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11447890"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-21T10:24:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Barnevernet svikter barna -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Barn som skal plasseres i fosterhjem blir i stedet plassert p\u00e5 institusjon. Barna er blitt kasteballer i en tiltakskjede som ikke fungerer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/972db9db54bef834c78c23f734b447889939f3ec.jpg?5979caa1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1695"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T11:12:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Barnevernet svikter barna"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11447890.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "972db9db54bef834c78c23f734b447889939f3ec"}], "score": 0.96847934, "siteId": "9222270286501375973", "id": "972db9db54bef834c78c23f734b447889939f3ec"}

