{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-24T06:18:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["kongeparet", "Kongehuset", "Nidarosdomen", "leder"]}, {"field": "body", "value": ["Selv om jubileet naturlig nok ikke er en like stor begivenhet som selve signingen, vekket arrangementet gode minner for dem som var til stede i 1991. Alle andre som fulgte med, fikk oppleve Trondheim og Nidarosdomen fra sin beste side.", "Programmet for dagen inneholdt en god miks av det h\u00f8ytidelige, det kirkelige og det mer folkelige. Med bassespilling, barn i sentrale roller og hagefest, i tillegg til det rent seremonielle i kirken, ble signingsjubileet gjennomf\u00f8rt med en avslappet verdighet som kler v\u00e5rt kongepar.", "Kong Harald og dronning Sonja har, gjennom sine 25 \u00e5r p\u00e5 tronen, klart \u00e5 vinne folkets respekt. De har v\u00e6rt en samlende faktor i b\u00e5de sorg og glede. Selv erkl\u00e6rte republikanere anerkjenner dette, og oppslutningen om konged\u00f8mmet ligger stabilt p\u00e5 70-80 prosent.", "Trondheim har en lang tradisjon som kronings- og signingsby. I middelalderen ble flere konger kronet her, og fra og med kong Carl Johan i 1818 har alle de sju kongene vi har hatt, blitt kronet eller signet i tr\u00f8nderhovedstaden. Men allerede i 1908 ble paragrafen om kroning fjernet fra Grunnloven, den ble sett p\u00e5 som gammeldags og udemokratisk.", "Mange vil si at hele ordningen med et arvelig monarki ogs\u00e5 er gammeldags og udemokratisk og derfor b\u00f8r avskaffes. Fra tid til annen f\u00e5r vi till\u00f8p til en debatt om v\u00e5r styreform. Forst\u00e5elig nok blusser den opp hver gang noen i kongefamilien har opptr\u00e5dt i diskutable sammenhenger. I v\u00e5r var det nok en gang avstemming i Stortinget om monarkiet. Forslaget om republikk ble rutinemessig nedstemt med 137 mot 26 stemmer.", "Noen later til \u00e5 mene at debatt om konged\u00f8mmet er en uting, men det er \u00e5penbart at en institusjon som faktisk er gammeldags og udemokratisk, vil bli debattert og kritisert. Nettopp fordi monarkiet fremst\u00e5r som en anakronisme, stilles det store krav til kongehusets evne til \u00e5 tilpasse seg samfunnsendringene og til \u00e5 kunne beherske balansegangen mellom engasjement og innblanding.", "Med noen f\u00e5 snubletrinn har kongeparet klart seg rimelig godt, de har folket og et stort politisk flertall p\u00e5 sin side. De er ogs\u00e5 b\u00e6rere av en tusen\u00e5rig tradisjon. Hvor lenge dette holder i fremtiden, er uvisst. Mye er selvsagt personavhengig. Tilhengerne av monarkiet b\u00f8r v\u00e6re de f\u00f8rste til \u00e5 hilse en bred debatt velkommen. Konged\u00f8mmet vil ikke kunne overleve i kraft av tradisjon alene. Det trenger gode begrunnelser og det m\u00e5 kunne forsvares som et godt alternativ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "007368796d8ffb4adadab09b038ec5d2126bd4ea9b191fd1bc8d865924679be9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T20:10:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kongeparet har v\u00e6rt i Trondheim for \u00e5 feire at det er 25 \u00e5r siden de ble signet i Nidarosdomen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12938181.ece/kuj76e/ALTERNATES/w980-default/IMG_5653.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9761bbe3473fcf9b31c2d1ca958143b9041cf4ca.jpg?59064498"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Popul\u00e6rt kongepar t\u00e5ler debatt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9761bbe3473fcf9b31c2d1ca958143b9041cf4ca"}, {"field": "keyword", "value": ["kongeparet", "Kongehuset", "Nidarosdomen", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "kongeparet,Kongehuset,Nidarosdomen,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["debatt", "kongepar t\u00e5ler debatt", "t\u00e5ler debatt", "monarki", "kongepar t\u00e5ler", "kongepar", "kong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim og nidarosdomen", "nidarosdomen", "sonja", "grunnloven", "harald", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "carl johan"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12938181.ece/kuj76e/ALTERNATES/w980-default/IMG_5653.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Popul\u00e6rt kongepar t\u00e5ler debatt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/23/Popul%C3%A6rt-kongepar-t%C3%A5ler-debatt-12938182.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-23T15:23:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12938182"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-23T15:23:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Popul\u00e6rt kongepar t\u00e5ler debatt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Kongeparet har v\u00e6rt i Trondheim for \u00e5 feire at det er 25 \u00e5r siden de ble signet i Nidarosdomen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9761bbe3473fcf9b31c2d1ca958143b9041cf4ca.jpg?59064498"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1064"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T20:10:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Popul\u00e6rt kongepar t\u00e5ler debatt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/23/Popul%c3%a6rt-kongepar-t%c3%a5ler-debatt-12938182.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9761bbe3473fcf9b31c2d1ca958143b9041cf4ca"}], "score": 1.267225, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9761bbe3473fcf9b31c2d1ca958143b9041cf4ca"}

