{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-16T01:08:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Energipolitiker Tina Bru i H\u00f8yre understreker at programforslaget ikke er noen blankofullmakt, men \u00e5pner for \u00absk\u00e5nsom utbygging i nye vassdrag forutsatt at viktige verneinteresser ivaretas\u00bb, skriver Klassekampen.", "\u2013 Sm\u00e5 grep i noen vassdrag kan gi mye kraft. Derfor vil vi i noen tilfeller \u00e5pne for utbygging, sier Bru og omtaler forslaget som \u00aben liten liberalisering\u00bb.", "\u2013 Dette er vi ikke glade for, sier leder Silje Ask Lundberg i Naturvernforbundet. Hun mener klimaproblemene ikke kan l\u00f8ses ved \u00e5 bygge ut norske vassdrag. Forbundet hennes har kjempet mot slik utbygging i 100 \u00e5r, skriver avisen.", "To tredeler av norske vassdrag er bygget ut, og sju av de ti st\u00f8rste fossene ligger i r\u00f8r. Generasjonene som kommer etter oss, skal kunne f\u00e5 oppleve den unike, norske naturen, sier Lundberg.", "Bru er enig i at vern er viktig, men mener det ogs\u00e5 m\u00e5 finnes insentiver til \u00e5 satse p\u00e5 n\u00e6ringsutvikling. Hun sier ogs\u00e5 at det viktigste grepet for \u00e5 bygge ut fornybar energi er \u00e5 ruste opp eksisterende kraftverk. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5498a89545699326d21e8f75301378ac02688775886a16a2171718d71fa72e33"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-16T05:25:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): H\u00f8yres programkomit\u00e9 g\u00e5r inn for \u00e5 bygge ut mer vannkraft. Det faller ikke i god jord hos Naturvernforbundet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/983fd1be7f301ec1cfbeb23259e9005fae4fccdd.jpg?58d51bfd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Naturvernforbundet misforn\u00f8yd med H\u00f8yres vannkraftplaner -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "983fd1be7f301ec1cfbeb23259e9005fae4fccdd"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["norske", "bygge", "utbygging", "norske vassdrag", "vassdrag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "naturvernforbundet", "klassekampen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje ask lundberg", "tina bru"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Naturvernforbundet misforn\u00f8yd med H\u00f8yres vannkraftplaner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/16/Naturvernforbundet-misforn%C3%B8yd-med-H%C3%B8yres-vannkraftplaner-14066016.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-16T00:51:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14066016"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-16T00:51:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Naturvernforbundet misforn\u00f8yd med H\u00f8yres vannkraftplaner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): H\u00f8yres programkomit\u00e9 g\u00e5r inn for \u00e5 bygge ut mer vannkraft. Det faller ikke i god jord hos Naturvernforbundet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/983fd1be7f301ec1cfbeb23259e9005fae4fccdd.jpg?58d51bfd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x845"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-24T13:15:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Naturvernforbundet misforn\u00f8yd med H\u00f8yres vannkraftplaner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/16/Naturvernforbundet-misforn%c3%b8yd-med-H%c3%b8yres-vannkraftplaner-14066016.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "983fd1be7f301ec1cfbeb23259e9005fae4fccdd"}], "score": 1.3736018, "siteId": "9222270286501375973", "id": "983fd1be7f301ec1cfbeb23259e9005fae4fccdd"}

