{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-04-22T13:42:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "1908 s\u00f8kere har H\u00f8gskolen i Nord-Tr\u00f8ndelag (Hint) som f\u00f8rstevalg i Samordna opptak. Det er en formidabel \u00f8kning p\u00e5 22 prosent fra i fjor.", "- Vi er sv\u00e6rt godt forn\u00f8yd med s\u00f8knadstallene. Dette er det desidert h\u00f8yeste antallet f\u00f8rsteprioritetss\u00f8kere vi har hatt noen gang, og videref\u00f8rer den gode trenden fra de siste \u00e5rene, sier rektor Steinar Nebb ved H\u00f8gskolen i Nord-Tr\u00f8ndelag i en pressemelding.", "- Vi betyr mye regionalt, selv om vi ikke er en en stor h\u00f8gskole, utdyper han til Adressa.no.", "Han tror det gode s\u00f8kertallet har sammenheng med at tidligere studenter har anbefalt h\u00f8gskolen.", "- V\u00e5re unders\u00f8kelser blant studentene sier at n\u00e6r 9 av 10 studenter vil anbefale Hint for sine venner. Vi tror dette er med p\u00e5 \u00e5 forklare \u00f8kningen: Forn\u00f8yde studenter gir flere s\u00f8kere, sier Nebb.", "Studiet med flest s\u00f8kere er trafikkl\u00e6rerutdanningen. Der var det 346 f\u00f8rsteprioritetss\u00f8kere som skal krangle om 100 studieplasser. I fjor var det 263, s\u00f8kere noe som betyr at det har v\u00e6rt en \u00f8kning p\u00e5 31 prosent.", "- Vi har tradisjonelt hatt overs\u00f8kning p\u00e5 dette studiet, og vi har et nasjonalt ansvar for denne utdanningen. Interessen for Hint har \u00f8kt generelt, og dermed har ogs\u00e5 trafikkl\u00e6rerutdanningen opplevd \u00f8kning, sier Nebb.", "Det foreligger ingen planer om flere studieplasser. Det m\u00e5 hele tiden sees i sammeheng med det nasjonale behovet.", "- Vi har begynt \u00e5 tilby videreutdanning innenfor trafikkl\u00e6rerutdaningen og vi har ogs\u00e5 opprettet en deltidsutdanning for sensorer, alts\u00e5 de som godkjenner f\u00f8rerpr\u00f8ven, sier han.", "Vegdirektorateet har tidligere hatt en etatsutdanning for sensorer, men n\u00e5 kan det hende at Hint etter hvert f\u00e5r en heltidsutdanning.", "Nebb mener utdanningen i Stj\u00f8rdal er den eneste i Europa som holder et s\u00e5pass h\u00f8yt niv\u00e5. De har blant annet et n\u00e6rt samarbeid med Sintef med tanke p\u00e5 forskningsbaserte studier.", "- Det er en spennende utdanning som har v\u00e6rt i rask vekst i flere \u00e5r. Det er et n\u00e5l\u00f8ye \u00e5 komme inn, og det betyr mange kompetente studenter.", "Sykepleierutdanningene er ogs\u00e5 popul\u00e6re, med henholdsvis 10,4 prosent i Levanger og 24 prosent \u00f8kning i Namsos.", "- Dette er meget solide og gledelige tall. Denne store \u00f8kningen er ekstra gledelig n\u00e5r vi i \u00e5r har en deltids sykepleierutdanning i tillegg, som alene har 89 f\u00f8rsteprioritetss\u00f8kere. I sum betyr dette at 447 personer har sykepleierutdanning ved Hint \u00f8verst p\u00e5 sin \u00f8nskeliste, sier Nebb.", "L\u00e6rerutdanningen opplever ogs\u00e5 vekst, mens barnehagel\u00e6rerutdanningen har f\u00e6rre s\u00f8kere.", "- Vi ser en nasjonal nedgang for barnehagel\u00e6rerutdanning, og i det perspektivet er vi tilfreds med disse tallene, sier Nebb.", "Topp ti studium med flest s\u00f8kere ved Hint:", "Studium", "S\u00f8kere (f\u00f8rstevalg)", "1.", "Trafikkl\u00e6rerutdanning", "346", "2.", "Sykepleier Levanger", "265", "3.", "Sykepleier Namsos", "93", "4.", "Sykepleier, deltid Levanger", "89", "5.", "Engelsk, \u00e5rsstudier", "76", "6.", "Grunnskolel\u00e6rer 5-10", "73", "7.", "Barnehagel\u00e6rer", "64", "8.", "Grunnskolel\u00e6rer 1-7", "57", "9.", "Fagl\u00e6rer idrett og kropps\u00f8ving", "56", "10.", "Spill- og opplevelsesteknologi", "55", "Topp ti studium med \u00f8kning i antall s\u00f8kere:", "Studium", "\u00d8kning fra 2012 til 2013 i s\u00f8kertall", "1.", "Engelsk, \u00e5rsstudier", "230,8 prosent", "2.", "Friluftsliv", "84,6 prosent", "3.", "Multimedieteknologi", "48 prosent", "4.", "Geografi", "47,8 prosent", "5.", "Husdyrvelferd", "47,8 prosent", "6.", "Fagl\u00e6rer musikk", "45 prosent", "7.", "Naturforvaltning", "33,3 prosent", "8.", "Trafikkl\u00e6rerutdanning", "31,6 prosent", "9.", "Sykepleier, Namsos", "24,0 prosent", "10.", "Idrett", "22,6 prosent"]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "1b3e546d0833549019f54212f46d9161fd5c87d9cad06bc78f0f2cc803ebc2d4"}, {"field": "createtime", "value": "2015-02-01T11:00:16.156Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00f8gskolen i Nord-Tr\u00f8ndelag fikk rekordh\u00f8ye s\u00f8kertall."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7440379.ece/ALTERNATES/w980-default/Nye%20trafikkl%C3%A6rerstudenter.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9850ef9d34e1993fda31bfa70c6e9fec9f2eba1c.jpg?59875983"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Flere vil bli trafikkl\u00e6rere i Stj\u00f8rdal -adressa.no", "Anbefaler til venner", "Deltidsutdanning for sensorer", "Sterk vekst i Namsos"]}, {"field": "id", "value": "9850ef9d34e1993fda31bfa70c6e9fec9f2eba1c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "\u00f8kt", "flest s\u00f8kere", "s\u00f8kere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["samordna", "h\u00f8gskolen", "adressa", "sintef", "hint"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "europa", "namsos", "stj\u00f8rdal", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "steinar nebb"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7440379.ece/ALTERNATES/w980-default/Nye%20trafikkl%C3%A6rerstudenter.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere vil bli trafikkl\u00e6rere i Stj\u00f8rdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/article7440415.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-22T13:28:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7440415"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-22T13:28:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere vil bli trafikkl\u00e6rere i Stj\u00f8rdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "H\u00f8gskolen i Nord-Tr\u00f8ndelag fikk rekordh\u00f8ye s\u00f8kertall."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9850ef9d34e1993fda31bfa70c6e9fec9f2eba1c.jpg?59875983"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1871"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T18:01:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere vil bli trafikkl\u00e6rere i Stj\u00f8rdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/article7440415.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9850ef9d34e1993fda31bfa70c6e9fec9f2eba1c"}], "score": 0.71496886, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9850ef9d34e1993fda31bfa70c6e9fec9f2eba1c"}

