{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T18:03:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "otto ulseth72 50 16 21otto.ulseth@adresseavisen.no"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Der sitter fortsatt T\u00f8nnes gode venn Gudleiv Forr med ansvaret for avisens meninger, som han ogs\u00e5 gjorde de 17 dagene \u00abT\u00f8nne-saken\u00bb rullet over f\u00f8rstesidene.", "- Det g\u00e5r ikke en dag uten at jeg tenker p\u00e5 Tore T\u00f8nne, sier Forr.", "De to gikk p\u00e5 samme skole, den p\u00e5st\u00e5tt nest beste i landet (Orkdal landsgymnas var angivelig best); Steinkjer offentlige landsgymnas, men de m\u00f8ttes og ble tette venner f\u00f8rst da begge var etablert i Oslo, i det Forr og hans venner kaller \u00abVisjonsgruppa\u00bb - der T\u00f8nne og Forr pleide det Dagbladet-journalisten fra Inder\u00f8y kaller \u00abet tett intellektuelt vennskap\u00bb.", "Det hadde ikke r\u00f8tter tilbake til oppveksten, men de hadde den alts\u00e5 felles, den involverte i ganske liten grad familiene, men Tore T\u00f8nne omtales i dag av Gudleiv Forr p\u00e5 en m\u00e5te som ikke levner noen tvil: Her var mye gjensidig varme og omtanke, de to hadde det trivelig sammen, de sp\u00f8kte og koste seg, han kaller det en \u00abgutteklubb\u00bb, hvilket det sikkert var - men de leste dikt, de skrev prologer (i Tore T\u00f8nne gikk if\u00f8lge Forr en betydelig revyforfatter tapt) - og fremfor alt: De dyrket den politiske analysen.", "S\u00e5nn hadde det v\u00e6rt i mange \u00e5r, da Dagbladets nyhetsavdeling f\u00f8r jul i 2002 \u00e5pnet det som ganske raskt skulle bli hetende \u00abT\u00f8nne-saken\u00bb.", "- Jeg ga \u00f8yeblikkelig beskjed om hva som skulle v\u00e6re min rolle i den saken: Den ville jeg ikke ha noe med \u00e5 gj\u00f8re.", "Det var alts\u00e5 avisas fremste meningsb\u00e6rer som meldte seg ut i det som \u00f8yeblikkelig ble den tyngste nyhetssaken, fordi han var kommet i klemma mellom sin lojalitet til vennen, og til avisen - og naturligvis fordi han hadde brutt en av tidligere sjefredakt\u00f8r Arve Solstads grunnregler: En journalist skal ikke ha venner.", "Det mener Forr fortsatt har en viss gyldighet. Han har latt mange potensielt gode vennskap kj\u00f8lne, etter hvert som kompisene ble stadig varmere i tr\u00f8ya som stortingspolitikere og statsr\u00e5der.", "- S\u00e5 lenge det handler om makt og betydelig innflytelse, er det var jobb i pressen \u00e5 vokte p\u00e5 dem, og da kan vi ikke samtidig v\u00e6re venner.", "- Men venner m\u00e5 en jo ha?", "- Naturligvis, ellers blir en aldri hele mennesker, bare enda mer kyniske.", "Tore T\u00f8nne var alts\u00e5 hans meget gode venn. Han kunne naturligvis ikke bare sitte stille og se at han ble plaget med sp\u00f8rsm\u00e5l som den dag i dag m\u00e5 sies \u00e5 v\u00e6re berettigede, men de ble kanskje utlagt i st\u00f8rre grad enn det var dekning for til \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 tegne et bilde av personen Tore T\u00f8nne som Forr ikke kjente igjen, og fremfor alt: Var det virkelig verdt stadig nye f\u00f8rstesider, enda st\u00f8rre oppslag, enda mer alvor, for hver dag som gikk?", "- Jeg ga meget tydelig uttrykk overfor fungerende sjefredakt\u00f8r Thor Gjermund Eriksen om hva jeg mente om m\u00e5ten personen Tore T\u00f8nne ble fremstilt p\u00e5. Jeg fikk det ikke til \u00e5 stemme. Jeg gjorde ogs\u00e5 fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 kontakt med Tore, jeg la igjen beskjed p\u00e5 svareren hans - men han responderte aldri. Han hadde vel mistet mye av initiativet, apatien hadde i noen grad tatt ham - og han ville kanskje ikke blande meg inn i dette, sier Gudleiv Forr.", "- Hva ville du ham?", "- Jeg ville at han skulle m\u00f8te v\u00e5re medarbeidere ansikt til ansikt. Jeg tror det ville v\u00e6rt lurt av ham, og kanskje ville jeg ogs\u00e5 sagt ham noe om \u00e5penhet. St\u00f8rre \u00e5penhet om de faktiske forhold, ville kunnet forandret p\u00e5 mye.", "- Hva tenker du n\u00e5 i ettertid?", "- N\u00e5 vil jo alle m\u00e5tte mene at n\u00e5r det gikk s\u00e5 ufattelig tragisk som det gjorde, s\u00e5 kan jo alt kritiseres. Anklagene hviler fortsatt p\u00e5 oss. P\u00e5 den annen side: Det er ikke lett for noen \u00e5 kunne si eksakt hva som utl\u00f8ser et selvmord. Jeg tror fortsatt vi skal v\u00e6re forsiktige med det.", "- Hva synes du om at for eksempel Hallvard Flatland tillater seg \u00e5 sammenligne seg med Tore T\u00f8nne?", "- Jeg er en dannet mann, s\u00e5 jeg skal uttrykke meg litt forsiktig: Jeg blir ganske forarget. Det er i virkeligheten helt utilb\u00f8rlig. Han burde holdt seg langt unna \u00e5stedet for selvmordet. Jeg har sett tendensen ogs\u00e5 fra enkelte andre som har v\u00e6rt etterforsket for \u00f8konomisk kriminalitet.", "Gudleiv Forr er fortsatt sjef for Dagbladets meninger, som han har v\u00e6rt siden 1984. Han har enn\u00e5 to \u00e5r igjen i jobben. Livet g\u00e5r videre, ogs\u00e5 i Dagbladet. For Gudleiv Forr tok det et dr\u00f8yt halv\u00e5r \u00e5 bli frisk etter det som skjedde. Han vil aldri kunne klare \u00e5 l\u00f8pe fra saken, hvilket han heller ikke pr\u00f8ver; Han tenker p\u00e5 vennen sin hver dag.", "Jeg tror til og med at han tar godt vare p\u00e5 sine gjenlevende venner.", "For selv journalister beh\u00f8ver det.", "Kanskje s\u00e6rlig journalister."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ccbb365f341ce6cf7f284d332446bc94acadd81e2a6b8c3ff373532ee8e837eb"}, {"field": "createtime", "value": "2012-09-05T15:31:53.131Z"}, {"field": "description", "value": "I en ny bok har Tore T\u00f8nnes s\u00f8nner g\u00e5tt langt i \u00e5 plassere ansvaret for farens d\u00f8d i Dagbladet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1148256.ece5/ALTERNATES/w980-default/dagbladet"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/98614abee1ed0d10d624fd5c811c1f3bf8da0cec.jpg?5977e0c0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Tenker p\u00e5 Tore hver dag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "98614abee1ed0d10d624fd5c811c1f3bf8da0cec"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["venn", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["visjonsgruppa", "t\u00f8nne og forr", "gudleiv forr", "dagbladet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "inder\u00f8y", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hallvard flatland", "tore t\u00f8nne", "thor gjermund eriksen", "arve solstads"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1148256.ece5/ALTERNATES/w980-default/dagbladet"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Tenker p\u00e5 Tore hver dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article580261.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-10-14T21:04:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2101430"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-10-14T21:04:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Tenker p\u00e5 Tore hver dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "I en ny bok har Tore T\u00f8nnes s\u00f8nner g\u00e5tt langt i \u00e5 plassere ansvaret for farens d\u00f8d i Dagbladet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/98614abee1ed0d10d624fd5c811c1f3bf8da0cec.jpg?5977e0c0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1279"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T00:22:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Tenker p\u00e5 Tore hver dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article580261.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "98614abee1ed0d10d624fd5c811c1f3bf8da0cec"}], "score": 0.64990836, "siteId": "9222270286501375973", "id": "98614abee1ed0d10d624fd5c811c1f3bf8da0cec"}

