{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-03T06:41:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["asyls\u00f8kere", "asylmottak"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det sier statssekret\u00e6r J\u00f8ran Kallmyr (Frp) i Justis- og beredskapsdepartementet til NRK.", "If\u00f8lge ham foresl\u00e5r regjeringen en unntaksbestemmelse som kan gi flere midlertidig opphold raskt, men som samtidig forlenger ventetida for permanent opphold.", "\u2013 Vi har lagd et sett med virkemidler for \u00e5 kunne h\u00e5ndtere ulike typer scenarioer. Vi ser for oss at vi ogs\u00e5 m\u00e5 ha et hjemmelsgrunnlag for \u00e5 kunne h\u00e5ndtere store ankomster av asyls\u00f8kere, sier Kallmyr"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7418389ed561a00fa580ef7d375d644ecdbb18330c0d003bc680b0c7ddece5e1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T19:36:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ventetida for \u00e5 f\u00e5 permanent opphold i Norge kan bli opp mot sju \u00e5r hvis det kommer sv\u00e6rt mange asyls\u00f8kere p\u00e5 kort tid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12109378.ece/may70t/ALTERNATES/w980-default/tad38441.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/986f3355fbfbe9a0c1a051720a1e63a14ae0ba38.jpg?58d423a5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ventetida kan bli sju \u00e5r for permanent opphold -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "986f3355fbfbe9a0c1a051720a1e63a14ae0ba38"}, {"field": "keyword", "value": ["asyls\u00f8kere", "asylmottak"]}, {"field": "keywords", "value": "asyls\u00f8kere,asylmottak"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["opphold", "ventetida", "permanent", "permanent opphold"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frp", "justis"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "j\u00f8ran kallmyr"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12109378.ece/may70t/ALTERNATES/w980-default/tad38441.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ventetida kan bli sju \u00e5r for permanent opphold"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/02/03/Ventetida-kan-bli-sju-%C3%A5r-for-permanent-opphold-12109379.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-03T06:41:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12109379"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-03T06:41:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ventetida kan bli sju \u00e5r for permanent opphold -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Ventetida for \u00e5 f\u00e5 permanent opphold i Norge kan bli opp mot sju \u00e5r hvis det kommer sv\u00e6rt mange asyls\u00f8kere p\u00e5 kort tid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/986f3355fbfbe9a0c1a051720a1e63a14ae0ba38.jpg?58d423a5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x925"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T19:36:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ventetida kan bli sju \u00e5r for permanent opphold"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/02/03/Ventetida-kan-bli-sju-%c3%a5r-for-permanent-opphold-12109379.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "986f3355fbfbe9a0c1a051720a1e63a14ae0ba38"}], "score": 1.622645, "siteId": "9222270286501375973", "id": "986f3355fbfbe9a0c1a051720a1e63a14ae0ba38"}

