{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-29T17:03:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jan erik roel", "lorns bjerkan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dermed har alle de tre siktede som sitter i varetekt etter at 44-\u00e5ringen fra Litauen ble funnet d\u00f8d p\u00e5 asfalten utenfor et leilighetskompleks i Steinkjer s\u00f8ndag morgen, anket kjennelsen fra Inntr\u00f8ndelag tingrett til lagmannsretten.", "Advokat Tore Welde, som er kvinnens forsvarer, forteller at han ikke er kjent med om hans klient har forklart noe om hva som utl\u00f8ste kranglingen i leiligheten i Steinkjer eller hvem som skal ha startet.", "- Jeg tror ikke det var noen spesiell \u00e5rsak til krangelen mellom de mannlige festdeltakerne, sier han.", "Welde etterlyser at politiet kan bevise at mannen ble dyttet over rekkverket p\u00e5 verandaen.", "- I retten i g\u00e5r s\u00e5 etterlyste jeg m\u00e5l p\u00e5 hvor langt kroppen har falt fra verandaen. Det kan si noe om kraften som ble brukt f\u00f8r han falt ned fra verandaen, om han ble dyttet eller om han falt, sier Welde.", "Han mener ogs\u00e5 at politiet ikke har grunn til \u00e5 sikte hans klient for falsk forklaring.", "- Hun har fortalt hvordan hun oppfattet at ting skjedde, at avd\u00f8de hadde g\u00e5tt ut fra leiligheten, som var hennes oppfatning. Dette er noe hun har fastholdt i begge sine forklaringer. N\u00e5r hun trodde det var s\u00e5nn, s\u00e5 lyver hun ikke, sier Welde.", "Advokat Trond Peder Nilsen forsvarer en 51-\u00e5rig mann som var til stede p\u00e5 nachspielet som utartet natt til s\u00f8ndag. Vedkommende har forklart at han sov p\u00e5 det tidspunktet den 44-\u00e5rige litaueren havnet utenfor rekkverket p\u00e5 balkongen i andre etasje. Nilsen mener at det ikke er skjellig grunn til \u00e5 mistenke hans klient for \u00e5 ha p\u00e5f\u00f8rt 44-\u00e5ringen noen form for legemsskade. Dette har han utdypet i en redegj\u00f8relse som vil bli oversendt lagmannsretten i morgen.", "- Ut fra min klients forklaring og sakens dokumenter har vi ingen kunnskap om hva som skjedde p\u00e5 terrassen, om litaueren var alene eller om andre var der ute. Han kan ha fors\u00f8kt \u00e5 komme seg ut denne veien og uheldigvis ramlet ned, p\u00e5peker Nilsen, og minner om at ektefellen befant seg utenfor huset sammen med en mannsperson. Hun skal ha ropt og skreket slik at det p\u00e5kalte oppmerksomhet i nabolaget.", "- Kanskje han pr\u00f8vde \u00e5 komme henne til unnsetning? Det er en spekulasjon, men poenget er at vi vet ikke, sier Nilsen.", "P\u00e5 grunn av denne mangelen p\u00e5 kunnskap om hva som virkelig skjedde, mener Nilsen at det ikke er overveiende sannsynlig at hans klient kan mistenkes. Advokaten mener at lovens strenge krav til sannsynlighetsovervekt ikke er oppfylt.", "- Etter mitt syn har tingretten snudd saken p\u00e5 hodet. Det kan ikke v\u00e6re slik at kravet til sannsynlighet senkes fordi at en sak har f\u00e5tt et alvorlig utfall. En kjennelse m\u00e5 begrunnes med fakta, argumenterer Trond Peder Nilsen.", "Advokat Rolf Christensen forsvarer 47-\u00e5ringen som skal ha oppholdt seg sammen kvinnen da hennes ektefelle falt ned fra terrassen. Han har hatt tilgang til saksdokumentene, men sier at han p\u00e5 n\u00e5v\u00e6rende tidspunkt ikke kan kommentere saken utover \u00e5 bekrefte at de siktedes forklaringer spriker i alle retninger.", "- Det forundrer meg hvordan s\u00e5 mange personer som har v\u00e6rt til stede p\u00e5 samme plass p\u00e5 samme tid har s\u00e5 ulike forklaringer, sier han.", "Christensen p\u00e5peker at politiet har lagt til grunn at d\u00f8dsfallet inntraff p\u00e5 grunn av fallet.", "- P\u00e5 dette tidspunktet hadde min klient forlatt stedet og befant seg utenfor leiligheten. Derfor har tingretten bestemt at han kunne bli l\u00f8slatt, sier Rolf Christensen.", "47-\u00e5ringen er fortsatt siktet i saken.", "If\u00f8lge en pressemelding fra Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt vil lagmannsretten ta ankene til behandling i morgen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ea654d63681d2a883bb6888670ddd9a1f542031c56da7f36d4727de5fda35adf"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-06T21:11:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den 53 \u00e5r gamle kvinnen som tok betenkningstid etter at tingretten i g\u00e5r avgjorde at hun skulle varetektsfengsles i to uker med brev- og bes\u00f8ksforbud, har anket avgj\u00f8relsen inn for lagmannsretten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10288817.ece/58j0v9/ALTERNATES/w980-default/Trond%20Peder%20Nilsen%20LAH.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/989bfc020dc02923931855b9b632200a5d52ba6a.jpg?58dddef7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Alle de varetektsfengslede har anket -adressa.no", "Etterlyser bevis", "- Mangler kunnskap", "- Oppfyller ikke lovens krav", "Sprikende forklaringer"]}, {"field": "id", "value": "989bfc020dc02923931855b9b632200a5d52ba6a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "forklaring", "leiligheten", "anket", "klient", "skjedde", "sak", "falt", "tingrett", "lagmannsretten", "utenfor"]}, {"field": "kw-entity", "value": "inntr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "litauen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond peder nilsen", "rolf christensen", "tore welde"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10288817.ece/58j0v9/ALTERNATES/w980-default/Trond%20Peder%20Nilsen%20LAH.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Alle de varetektsfengslede har anket"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10288818.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-29T16:54:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10288818"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-29T16:54:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Alle de varetektsfengslede har anket -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den 53 \u00e5r gamle kvinnen som tok betenkningstid etter at tingretten i g\u00e5r avgjorde at hun skulle varetektsfengsles i to uker med brev- og bes\u00f8ksforbud, har anket avgj\u00f8relsen inn for lagmannsretten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/989bfc020dc02923931855b9b632200a5d52ba6a.jpg?58dddef7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1540"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-31T04:45:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Alle de varetektsfengslede har anket"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article10288818.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "989bfc020dc02923931855b9b632200a5d52ba6a"}], "score": 0.6422728, "siteId": "9222270286501375973", "id": "989bfc020dc02923931855b9b632200a5d52ba6a"}

