{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T01:35:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ellinor hansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Inne i skogen s\u00f8r for Rakkestad i \u00d8stfold ligger den gamle sveitservillaen. De to mennene i begynnelsen av 20-\u00e5rene valgte \u00e5 flytte inn i huset i oktober i fjor, men fikk raskt noen ubehagelige opplevelser.", "- For meg ble det virkelig alvor da jeg sto og vasket opp og en kjele med vann kom i fart bortover kj\u00f8kkenbenken og s\u00f8lte p\u00e5 meg. Det skjedde tre ganger p\u00e5 rad, sier Kim Theodorsen til VG.", "Flere ganger har gjenstander flyttet p\u00e5 seg uten at de har r\u00f8rt dem, og ekstra skummelt var det da en julebjelle i taklampen begynte \u00e5 snurre vilt rundt, forteller de. De hevder ogs\u00e5 at de har sett gjenferd som g\u00e5r igjen i huset.", "- Jeg har sett en vaktmester med belte rundt magen. Han gikk fra gangen og opp trappen. Jeg fulgte etter. Han forsvant plutselig opp i taket. Vi har i ettertid funnet ut at det tidligere gikk en trapp opp der, sier Theodorsen, mens romkameraten Ronny Telnes nikker bekreftende og forteller at han ogs\u00e5 har sett vaktmesteren.", "De valgte \u00e5 pakke sakene sine og flytte ut i januar, men problemet er at de har skrevet under p\u00e5 en ett\u00e5rskontrakt. Huseier Christina Vendelsen er ikke forn\u00f8yd med at leieboerne ikke har holdt kontrakten, og har klagd dem inn for forliksr\u00e5det. Selv om hun ikke selv har sett noe til gjenferd p\u00e5 g\u00e5rden, hentet hun hjelp fra klarsynte Tone Nilsen. Hun bes\u00f8kte huset tre ganger, og fant gjenferdene leieboerne hevder de har sett. Men hun garanterer at det blir ro i huset n\u00e5 som hun har v\u00e6rt der.", "- Jeg fant en vaktmester der som skapte en del problemer, s\u00e5 fant jeg en gammel skolemester eller l\u00e6rer. I tillegg gikk det igjen en g\u00e5rdsgutt der fra den perioden hvor det var g\u00e5rdsdrift ved g\u00e5rden, sier Nilsen til VG.", "Men p\u00e5 tross av garantien fra den klarsynte kommer ikke leieboerne tilbake til huset. Gjenferdene er nemlig ikke det eneste problemet.", "- Den viktigste \u00e5rsaken var at det elektriske anlegget var s\u00e5 d\u00e5rlig at du knapt kunne bruke en br\u00f8drister uten at sikringene gikk. I tillegg trakk det voldsomt i det gamle huset, sier Theodorsen.", "Huseier Vendelsen krever 19 060 kroner for ubetalt husleie, ny l\u00e5s i d\u00f8r og str\u00f8mutgifter. I tillegg vil det kunne p\u00e5l\u00f8pe 5000 kroner hver m\u00e5ned fram til husleiekontrakten g\u00e5r ut i november. Hvis de ikke blir enige i forliksr\u00e5det, er Vendelsen innstilt p\u00e5 \u00e5 ta saken til retten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "33273987664ae1e1473a580dd76818e5d224fdd14e60fcd00ba7b562e639c085"}, {"field": "createtime", "value": "2013-05-28T00:25:50.807Z"}, {"field": "description", "value": "To leieboere stakk av uten \u00e5 betale husleie og si opp kontrakten, fordi huset de leide var hjems\u00f8kt. N\u00e5 kan saken ende i retten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/98c7a78480d19cb5d887cc88af335d57b48cf246.jpg?59940d35"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["R\u00f8mte fra sp\u00f8kelseshus -adressa.no", "- Han forsvant plutselig opp i taket", "Klarsynt renset huset for gjenferd", "Flytter ikke tilbake"]}, {"field": "id", "value": "98c7a78480d19cb5d887cc88af335d57b48cf246"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forsvant plutselig", "gjenferd", "betale husleie", "saken", "huset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rakkestad", "\u00f8stfold"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ronny telnes", "christina vendelsen", "kim theodorsen", "tone nilsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "R\u00f8mte fra sp\u00f8kelseshus"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1304294.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-04-04T08:04:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1409086"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-04-04T08:04:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "R\u00f8mte fra sp\u00f8kelseshus -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To leieboere stakk av uten \u00e5 betale husleie og si opp kontrakten, fordi huset de leide var hjems\u00f8kt. N\u00e5 kan saken ende i retten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/98c7a78480d19cb5d887cc88af335d57b48cf246.jpg?59940d35"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x968"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T09:15:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "R\u00f8mte fra sp\u00f8kelseshus"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article1304294.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "98c7a78480d19cb5d887cc88af335d57b48cf246"}], "score": 0.7031019, "siteId": "9222270286501375973", "id": "98c7a78480d19cb5d887cc88af335d57b48cf246"}

