{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-20T12:20:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "berit buran juul"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 det f\u00f8rste bildet artist Tone Damli Aaberge la ut p\u00e5 Instragram av sin nyf\u00f8dte datter, var hun kledd i et rosa tyllskj\u00f8rt. Da \u00f8kte p\u00e5gangen etter skj\u00f8rtet hos en liten nettbutikk p\u00e5 Jakobsli.", "- Det tok tolv timer fra Damli Aaberge la ut bildet til skj\u00f8rtet ble utsolgt. Og vi hadde mange p\u00e5 lager, minst 50, sier daglig leder Birte Tjelhovd ved Barnelykke.", "Nettbutikken er if\u00f8lge Tjelhovd den eneste som selger denne typen tyllskj\u00f8rt i lyse farger i Norge.", "Tjelhovd som driver nisjebutikken fra sitt hjem p\u00e5 Jakobsli i Trondheim forteller at nettsiden var nede to ganger p\u00e5 grunn av h\u00f8y trafikk. Det skjedde like etter at den kjente artisten la ut bildet av datteren.", "- Det har jeg aldri opplevd tidligere. Jeg ble sv\u00e6rt overrasket over den store p\u00e5gangen.", "Gr\u00fcnderen forteller at hun er veldig takknemlig overfor Damli som valgte \u00e5 kle datteren i butikkens tyllskj\u00f8rt.", "- Det er en boost for markedsf\u00f8ringen. Det betyr at vi gj\u00f8r noe riktig i v\u00e5r tyllverden.", "Skj\u00f8rtet var allerede en favoritt f\u00f8r den norske artisten valgte \u00e5 fotografere sin nyf\u00f8dte datter i det.", "- Varianten i gammelrosa har v\u00e6rt en bestselger lenge, men n\u00e5 har det g\u00e5tt mye i lyserosa, siden det er den datteren til Tone hadde p\u00e5 seg p\u00e5 bildet.", "Tjelhovd har inntrykk av at skj\u00f8rtene er popul\u00e6re nettopp fordi mange foreldre synes de gj\u00f8r seg godt p\u00e5 bilder, og fordi barn selv liker \u00e5 pynte seg og kaller dem ballerinaskj\u00f8rt.", "Babyfotograf Ingunn Gr\u00f8ntvedt ved Fotograf Schr\u00f8der i Nordre gate forteller at det har v\u00e6rt vanlig med tyllskj\u00f8rt, bleietruser med rytsjer og panneb\u00e5nd med blomst den siste tiden.", "- Foreldre har ofte med kl\u00e6r og rekvisita, men vi gir ofte r\u00e5d til folk om hva som kan gi en fin stemning. Nyf\u00f8dte babyer er s\u00f8te i seg selv. De trenger ikke \u00e5 ha s\u00e5 mye p\u00e5 seg, men siden det er popul\u00e6rt \u00e5 legge ut bilder offentlig, er det greit at babyene ikke er helt nakne. Skal man f\u00f8rst kle p\u00e5 babyen noe, s\u00e5 kan et lite nett tyllskj\u00f8rt gj\u00f8re susen, sier hun.", "P\u00e5 90-tallet var det hvite bakgrunner og sterile motiv som var i vinden, mens n\u00e5 er det mer retro, vintage og fargerike bakgrunner som er i skuddet.", "- Et tyllskj\u00f8rt tilf\u00f8yer noe til bildet og blir en rekvisitt. Det bygger ogs\u00e5 oppunder f\u00f8lelsen til foreldre om at de viser frem sin lille prinsesse. Men det er ikke Tone som har satt tonen, dette har v\u00e6rt popul\u00e6rt i noen \u00e5r, sier Gr\u00f8ntvedt.", "Fotograf Elin Iversen samarbeider med nettbutikken Barnelykke i Trondheim, og de har noen tyllskj\u00f8rt hengende i studioet.", "- Foreldrene kan velge om de vil bruke dem, og det er det jevnlig noen som gj\u00f8r. Vi tar gjerne bilder med og uten skj\u00f8rtet, men det er ofte bilder med skj\u00f8rt som blir valgt. Vi bruker det b\u00e5de p\u00e5 nyf\u00f8dte og barn opp til to \u00e5r, forteller hun.", "Selv om de har brukt tyllskj\u00f8rt i sine bilder i omtrent ett \u00e5r, tror Iversen at det vil bli enda mer popul\u00e6rt etter babybildet til Damli Aaberge.", "- N\u00e5 er det popul\u00e6rt med gamle tregulv og bakgrunner med tapet. Det passer godt med et tyllskj\u00f8rt i slike bilder. Man f\u00e5r en romantisk og nostalgisk stemning som mange vil ha, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d7e8dc656e3af0a06544ba9dedbb9c68db05b77a9a104f9ca81f2422f3aa3a7b"}, {"field": "createtime", "value": "2014-05-20T10:23:38.850Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 er tyllskj\u00f8rtet blitt trendy if\u00f8lge babyfotografer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9716977.ece/ALTERNATES/w980-default/Lille%20Billie121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/98ce59220c358e76f1fc1c4fd9cad15d4f6caa42.jpg?59879e1f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tones baby i rosa tyll ga trondheimsbedrift rekordsalg -adressa.no", "Takknemlig overfor Tone", "Bestselgeren", "Trenger ikke v\u00e6re helt nakne", "Bygger prinsesse-image", "Vil ha mer bakgrunn"]}, {"field": "id", "value": "98ce59220c358e76f1fc1c4fd9cad15d4f6caa42"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nyf\u00f8dte datter", "ga trondheimsbedrift", "trondheimsbedrift rekordsalg", "tone", "tyll ga", "rosa tyll ga", "tones baby", "rosa tyll", "baby", "bilder", "tyllskj\u00f8rt", "ga trondheimsbedrift rekordsalg", "tyll ga trondheimsbedrift"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordre", "damli", "jakobsli", "barnelykke", "ingunn gr\u00f8ntvedt", "instragram"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["damli aaberge", "elin iversen", "birte tjelhovd", "tone damli aaberge", "fotograf schr\u00f8der"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9716977.ece/ALTERNATES/w980-default/Lille%20Billie121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tones baby i rosa tyll ga trondheimsbedrift rekordsalg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9717195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-20T10:56:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9717195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-20T10:56:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tones baby i rosa tyll ga trondheimsbedrift rekordsalg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 er tyllskj\u00f8rtet blitt trendy if\u00f8lge babyfotografer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/98ce59220c358e76f1fc1c4fd9cad15d4f6caa42.jpg?59879e1f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1847"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T22:54:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tones baby i rosa tyll ga trondheimsbedrift rekordsalg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9717195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "98ce59220c358e76f1fc1c4fd9cad15d4f6caa42"}], "score": 1.592187, "siteId": "9222270286501375973", "id": "98ce59220c358e76f1fc1c4fd9cad15d4f6caa42"}

