{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-29T16:03:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Eliteserien", "Rosenborg BK", "Fredrik Midtsj\u00f8"]}, {"field": "author", "value": "ole kristian sagbakken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Jeg er tr\u00f8nder og spiller for favorittklubben min. Vi leder eliteserien, er regjerende dobbeltmestere og skal fors\u00f8ke \u00e5 kvalifisere oss til Mesterligaen. Jeg har mange kompiser p\u00e5 laget, og vi har det fantastisk artig p\u00e5 trening hver dag.", "Det sier P\u00e5l Andre Helland til adressa.no om \u00e5rsaken til at han onsdag forlenget kontrakten sin med RBK til ut 2020-sesongen.", "LES OGS\u00c5:", "Onsdag meldte RBK p\u00e5 sine Facebook-sider at Helland og Fredrik Midtsj\u00f8 begge har forlenget til 2020. Slik begrunner Midtsj\u00f8 avgj\u00f8relsen:", "\u2014 Jeg trives veldig godt i Rosenborg, og dette er plassen jeg vil v\u00e6re. Jeg er kjempeforn\u00f8yd, sier han til rbk.no", "LES OGS\u00c5:", "Overfor adressa.no forklarer Helland at kontraktsforhandlingene har v\u00e6rt diskutert et \u00e5rs tid.", "\u2014 S\u00e5 ble forhandlingene ble intensivert for et par uker siden, sier han \u2013 og er tydelig p\u00e5 at han aldri har spekulert i \u00e5 sitte ut kontraktstiden, for en dag \u00e5 kunne g\u00e5 gratis som Bosman-spiller.", "\u2014 Jonas (Svensson) forlenget ogs\u00e5 i fjor, s\u00e5 de heteste salgsobjektene har lange kontrakter. Jeg tviler p\u00e5 at noen av dem kommer til \u00e5 g\u00e5 gratis hvis det skulle skje. Det er viktig at Rosenborg sitter igjen med noe, sier Helland.", "LES OGS\u00c5:", "Begge to hadde kontrakter som i utgangspunktet varte ut 2018-sesongen. Det er dermed snakk om en forlengelse p\u00e5 to \u00e5r.", "LES OGS\u00c5:", "Spillerne er gode kompiser p\u00e5 fritiden, og bor ogs\u00e5 sammen n\u00e5r RBK er ute p\u00e5 reiser. Helland er tydelig p\u00e5 at de forlengede kontraktene n\u00e5 kommer til \u00e5 p\u00e5virke dette i tiden som kommer.", "\u2014 Ja, n\u00e5 vil det v\u00e6re god stemning p\u00e5 rommet i hvert fall i fire \u00e5r til, sier han til rbk.no.", "LES OGS\u00c5:", "LES OGS\u00c5:", "Begge spillerne har hatt sine beilere fra utlandet. Tyske klubber viste interesse for Midtsj\u00f8 i fjor, mens Helland var p\u00e5 \u00f8nskeliste til klubber i blant annet England. N\u00e5 ser det imidlertid ut til at begge blir v\u00e6rende, i hvert fall en stund til.", "RBK trente for \u00f8vrig som vanlig onsdag, etter to dager fri fra felles\u00f8kter. L\u00f8rdag starter alvoret igjen, med bortekamp mot Bod\u00f8/Glimt.", "H\u00f8r siste podkast fra Rasmus&Saga. Her diskuteres blant annet Islands bragd, barnefotball og \u00abBakenga-gate\u00bb:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "bd95aceae7c208154abd384cc2d1179b584e582b824479271985c8d0d9de9c13"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-02T17:47:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland og Fredrik Midtsj\u00f8 har begge signert nye kontrakter med Rosenborg. De nye kontraktene varer ut 2020-sesongen."}, {"field": "heading", "value": ["Superduoen forlenger med Rosenborg -adressa.no", "Midtsj\u00f8: \u2014 Kjempeforn\u00f8yd", "Forlengelse p\u00e5 to \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "9969261b40d9a7e21602d74d7158cf8e614a4be5"}, {"field": "keyword", "value": ["P\u00e5l Andr\u00e9 Helland", "Eliteserien", "Rosenborg BK", "Fredrik Midtsj\u00f8"]}, {"field": "keywords", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland,Eliteserien,Rosenborg BK,Fredrik Midtsj\u00f8"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["forlenget", "rbk", "dag", "kontrakter", "forlenget kontrakten"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["p\u00e5l andr\u00e9 helland og fredrik midtsj\u00f8", "jonas", "rasmus", "bakenga", "islands", "helland og fredrik midtsj\u00f8", "mesterligaen", "bosman", "helland", "p\u00e5l andre helland", "rosenborg bk", "svensson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["saga", "england", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["p\u00e5l andr\u00e9 helland", "fredrik midtsj\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/ce572f57-897b-4b8b-b1b2-f7c9f84a9bc4?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Superduoen forlenger med Rosenborg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Superduoen-forlenger-med-Rosenborg-209045b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-29T14:02:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "209045"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-29T14:02:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Superduoen forlenger med Rosenborg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland og Fredrik Midtsj\u00f8 har begge signert nye kontrakter med Rosenborg. De nye kontraktene varer ut 2020-sesongen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9969261b40d9a7e21602d74d7158cf8e614a4be5.jpg?596a8eaa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1301"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T21:52:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Superduoen forlenger med Rosenborg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Superduoen-forlenger-med-Rosenborg-209045b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "9969261b40d9a7e21602d74d7158cf8e614a4be5"}], "score": 0.94153655, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9969261b40d9a7e21602d74d7158cf8e614a4be5"}

