{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-06T22:01:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["opera", "Nidarosdomen"]}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arrang\u00f8rene av Barokkfest har lenge hatt lyst til \u00e5 sette opp barokkopera fordi en stor del av repertoaret for barokkmusikk er opera . Fransk barokkopera har nesten ikke v\u00e6rt fremf\u00f8rt i Norge, if\u00f8lge Martin W\u00e5hlberg. Han er leder for Barokkfest og en av initiativtagerne bak forestillingen som f\u00e5r en helt annen scene enn hva vi vanligvis forbinder med opera.", "- Et av de virkelig fine verkene er \u00abPygmalion\u00bb av komponisten Rameaus. Historien i denne operaen er hentet fra antikken og myten om en skulpt\u00f8r som lager en statue som vekkes til live og som han forelsker seg i, forteller W\u00e5hlberg. Han legger til at det er en krevende forestilling \u00e5 f\u00e5 til, ikke minst med tanke p\u00e5 at de n\u00e5 m\u00e5 spille og opptre mellom verkt\u00f8y og halvferdige steinskulpturer.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter", "- Vi synes dette er en fantastisk id\u00e9, selv om vi faktisk blir n\u00f8dt til \u00e5 stenge verkstedet i en uke for \u00e5 la musikere, sangere og dansere slippe til. Og s\u00e5 f\u00e5r de bruke de rekvisittene som er der for \u00e5 skape stemningen og kulissene til denne operaen, sier Marie Louise Anker som er avdelingsdirekt\u00f8r for restaureringsarbeidet. Hun synes det er et kjempespennende prosjekt, selv om de har hatt noen diskusjoner rundt hvor lenge de faktisk m\u00e5 holde stengt for pr\u00f8veperiode og forestillinger. Tanken er at de skal jobbe med annen restaurering inne i Nidarosdomen mens operaensemblet er i sving i verkstedet.", "- Vi er ekstremt takknemlige for at vi lov til \u00e5 gj\u00f8re dette. Og det er jo ingen selvf\u00f8lge at denne institusjonen skal legge ned arbeidet sitt i en uke. De har strukket seg langt for oss, legger W\u00e5hlberg til. Han tror operaen i steinhuggerverkstedet vil bli blant de mest eksklusive operaopplevelsene i Norge neste \u00e5r.", "- Det er noen av verdens mest ber\u00f8mte operafolk som skal i sving her inne, folk du ellers bare vil se og h\u00f8re i London eller New York. Vi har en fransk koreograf, orkesteret Trondheim Barokk, og solister i verdensklasse.", "Det blir plass til kun 70 publikummere for hver forestilling, og det er lagt opp til to forestillinger hver i kveld i l\u00f8pet av tre kvelder.", "- Blir det veldig dyre billetter?", "- Det skal ikke v\u00e6re umulig for folk \u00e5 f\u00e5 med seg dette. Det er et spleiselag der veldig mange har bidratt, og alle har vist forst\u00e5else for at dette er en helt spesiell produksjon.", "Om lag 50 musikere, dansere og sangere vil v\u00e6re i aksjon under denne forestillingen, noe som blir litt av en utfordring, if\u00f8lge regiss\u00f8r Judit Le Blanc.", "- Men det er ogs\u00e5 helt ideelt \u00e5 gj\u00f8re en slik kunstforestilling her. \u00c5 plassere operaen \u00abPygmalion\u00bb i sitt rette element som skulptur i et steinhuggerverksted har nok aldri v\u00e6rt gjort tidligere .", "- Hva med akustikken?", "- Jeg stoler p\u00e5 at det blir bra og h\u00e5per vi ikke f\u00e5r oss noen overraskelser underveis.", "- Enn st\u00f8vproblematikk?", "- Det kan v\u00e6re sangere og dansere kan f\u00e5 problemer med st\u00f8vet her, men det skal vaskes ned i forkant, s\u00e5 vi f\u00e5 bare h\u00e5pe det g\u00e5r bra, smiler den franske regiss\u00f8ren som er i Norge for f\u00f8rste gang og gleder seg til \u00e5 ta fatt p\u00e5 det spesielle operaprosjektet.", "Rune Lang\u00e5s er fagleder for verkstedet og legger ikke skjul p\u00e5 at han er litt delt i sin entusiasme for \u00e5 stenge ned steinhuggeriet og slippe til operasangere- og musikere.", "- Det ligger jo ikke helt innenfor oppgaven v\u00e5r som nasjonalt kompetansesenter for verneverdige bygninger i stein, men det er klart dette blir spennende, smiler Lang\u00e5s.", "- Vi er utrolig glade for \u00e5 f\u00e5 dette til, og det er nesten en dr\u00f8m som g\u00e5r i oppfyllelse, sier W\u00e5hlberg."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "11520759cf152dbd94b84467a8943c043dd13f0c5f237a850375d901da0bda9b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-06T17:47:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sag, meisel, hammer og kleberstein blir rammen rundt operaen \u00abPygmalion\u00bb som skal settes opp inne i verkstedet der Nidarosdomens restaureringsarbeider holder til."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article11653967.ece/v9lxrb/ALTERNATES/w980-default/Barokk2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/99777f8629783ef7e107e5551cda0c783329f4cf.jpg?5970dac6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Opera midt i steinhuggerverkstedet -adressa.no", "Ut med steinhuggerne, inn med musikk", "Eksklusivt og spesielt", "Pionerprosjekt"]}, {"field": "id", "value": "99777f8629783ef7e107e5551cda0c783329f4cf"}, {"field": "keyword", "value": ["opera", "Nidarosdomen"]}, {"field": "keywords", "value": "opera,Nidarosdomen"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["opera midt", "opera", "verkstedet", "forestilling"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim barokk", "nidarosdomen", "rameaus", "barokkfest", "pygmalion"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "new york", "london"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["martin w\u00e5hlberg", "marie louise anker", "judit le blanc", "rune lang\u00e5s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article11653967.ece/v9lxrb/ALTERNATES/w980-default/Barokk2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Opera midt i steinhuggerverkstedet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2015/10/06/Opera-midt-i-steinhuggerverkstedet-11653968.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-06T16:29:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11653968"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-06T16:29:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Opera midt i steinhuggerverkstedet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Sag, meisel, hammer og kleberstein blir rammen rundt operaen \u00abPygmalion\u00bb som skal settes opp inne i verkstedet der Nidarosdomens restaureringsarbeider holder til."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/99777f8629783ef7e107e5551cda0c783329f4cf.jpg?5970dac6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1622"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T16:31:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Setter opp opera midt i steinhuggerverkstedet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2015/10/06/Opera-midt-i-steinhuggerverkstedet-11653968.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "99777f8629783ef7e107e5551cda0c783329f4cf"}], "score": 1.1095853, "siteId": "9222270286501375973", "id": "99777f8629783ef7e107e5551cda0c783329f4cf"}

