{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:44:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5 kommer det gamle dame-undert\u00f8yet for en dag p\u00e5 Sverresborg Tr\u00f8ndelag folkemuseum. I mange \u00e5r har dette v\u00e6rt tekstilkunst for - nesten - ingens \u00f8yne. Med blondekant - Undert\u00f8y i 200 \u00e5r er tittelen p\u00e5 utstillingen, som letter p\u00e5 skj\u00f8rtet i dag og vil v\u00e6re i vinden helt frem til 12. september. Det er kanskje ogs\u00e5 p\u00e5 tide det gamle undert\u00f8yet f\u00e5r luftet seg. Disse plaggene har ligget godt gjemt i museets skuffer og skap og har aldri f\u00f8r v\u00e6rt p\u00e5 utstilling.", "- Men det er mer enn ti \u00e5r siden vi f\u00f8rste gang begynte \u00e5 snakke om undert\u00f8y som tema for en utstilling, s\u00e5 det har lenge v\u00e6rt aktuelt, sier Lillan W. Evensen og Ann Siri Hegseth Garberg, som sammen med Anne Grete Sandstad endelig har f\u00e5tt realisert en gammel plan. Siden i vinter har gamle unevnelige klesplagg blitt hentet frem fra gjemmene. Serker, mamelukker, livstykker, sn\u00f8reliv, krinolinestativ og mye annet, som ogs\u00e5 i sin samtid langt p\u00e5 vei var hemmelig, godt skjult bak anstendige kl\u00e6r.", "- Undert\u00f8yet skulle ikke ses, selv ikke ermet p\u00e5 en serk eller kanten p\u00e5 et underskj\u00f8rt. Likevel ble det lagt sv\u00e6rt mye arbeid i undert\u00f8yet den gang det ble hjemmesydd. Ja, siden har det jo ogs\u00e5 v\u00e6rt en tradisjon for at undert\u00f8y skal v\u00e6re pent, sier Lillan Evensen.", "Pene under", "Det er naturligvis kvinners undert\u00f8y det er snakk om. For menn har det aldri v\u00e6rt s\u00e5 n\u00f8ye. - Vi har sv\u00e6rt lite undert\u00f8y etter menn i samlingen p\u00e5 museet, sier Evensen og forklarer dette med at mannens underkl\u00e6r p\u00e5 langt n\u00e6r hadde den samme prestisje. Det var lite stas over den slaskede underbuksen eller den grove undertr\u00f8yen til en mann; begge ble brukt til de var utslitt og bare kunne kastes.", "Slik er det p\u00e5 mange m\u00e5ter damenes verden som st\u00e5r p\u00e5 utstilling i museet. Tidsbilder fra fire ulike tidspunkt i den 200-\u00e5rige historien er satt opp i sm\u00e5, intime \u00abavkledningsrom\u00bb, med blondetapet og sm\u00e5 vinduer som \u00abkikkhull\u00bb inn til det private. Her er damene riktignok frav\u00e6rende, men langt unna er de ikke. Rent og str\u00f8ket t\u00f8y ligger klar til neste skifte.", "- Noe som sl\u00e5r oss n\u00e5r vi ser p\u00e5 det gamle undert\u00f8yet, er det s\u00e5 tydelig ble behandlet med stor flid. Ofte har det broderte initialer eller monogram, og mye er nummerert. Hva grunnen skulle v\u00e6re til det, er jeg ikke sikker p\u00e5. Men kanskje kunne det ha noe med at t\u00f8yet ble sendt bort til vask. Det skjedde nok i en del borgerlige familier, sier Lillan Evensen, som til utstillingen bl.a. har funnet frem en god del undert\u00f8y som har tilh\u00f8rt to par s\u00f8stre fra et litt finere milj\u00f8 i 1800-tallets Trondhjem, Karoline og Rebekka Br\u00e6nne samt Ida og Eugenie Fr\u00f8seth. Disse m\u00f8ter publikum ogs\u00e5 omtalt i tekster, som sammen med mange bilder gjennom utstillingen, skaper enda st\u00f8rre n\u00e6rhet til gamle dager og til de kroppene som de mange plaggene som nennsomt var tilpasset.", "Moral i serken", "- I f\u00f8rste halvdel av 1800-tallet var det ikke vanlig med noe annet undert\u00f8y enn serken. Damene gikk alts\u00e5 uten noen form for underbukse. En mann som Eilert Sundt mente dette b\u00e5de var moralsk og medisinsk forkastelig, sier Ann Siri Garberg. Det siste var nok sikkert riktig, i hvert fall om vinteren, men mange kvinner f\u00f8lte seg moralsk mistenkeliggjort n\u00e5r menn p\u00e5 denne m\u00e5ten ville tre p\u00e5 dem underbukser. Fra midten av 1800-tallet var dette plagget imidlertid i vanlig bruk, pent benevnt som underbenkl\u00e6r, men i popul\u00e6r tr\u00f8ndersk tale kalt \u00absnarpessbuks\u00bb, av forst\u00e5elige \u00e5rsaker. Plagget hadde nemlig en \u00e5pen kl\u00f8ft, som alts\u00e5 var praktisk i trengende tilfeller. Mamelukkene var for \u00f8vrig like hendige i s\u00e5 m\u00e5te, med sin l\u00f8se ben.", "B\u00e5de serken, i alle sine former fra hverdagsbruk til bryllup, og underbenkl\u00e6rne, i minst like mange varianter, har f\u00e5tt hver sin rommelig monter. Det samme har livstykker, sn\u00f8reliv og det etter hvert moderne korsettet. I denne avdelingen ser en, blant alt det pyntelige, ogs\u00e5 utslag av ren sunn fornuft, i form av varme ulltr\u00f8yer for kalde dager. Ellers overtok bomull tidlig som r\u00e5dende materiale, etter at hjemmeavlet lin hadde v\u00e6rt det vanlige stoffet i den gamle tradisjonelle serken. Siden har linen kommet tilbake, betraktet som et finere og mer fornemt stoff. Et nyttig fremskritt var sikkert brystholderen da den kom, for 90 \u00e5r siden akkurat i \u00e5r. P\u00e5 norsk fikk den lett diskret betegnelsen BH, og har eksistert som det siden. Men i museets motekavalkade g\u00e5r det tydelig frem at formen og ikke minst fargene har skiftet.", "Det siste gjelder ogs\u00e5 undert\u00f8yet sett under ett. Tittelen \u00abUndert\u00f8y i 200 \u00e5r\u00bb holder hva den lover og bringer utviklingen opp til i dag, da det eneste likhetstrekk med gamle dager er at undert\u00f8yet fortsatt nesten ikke vises. Men n\u00e5 helst fordi plaggene er blitt s\u00e5 sm\u00e5. . ."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "705e33c2bbb623d9c6e793963892290cd580965d26b190e247eba6bc94095a92"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-14T13:52:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det skulle ikke synes, men fint var det likevel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1023096.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20undertoyBig"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/99a9cf4484622b4f7fd63b97c0de8546230885ba.jpg?598e32a3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Damene innp\u00e5 livet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "99a9cf4484622b4f7fd63b97c0de8546230885ba"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "style-and-fashion"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gamle dager", "damene innp\u00e5 livet", "damene innp\u00e5", "undert\u00f8y", "gamle undert\u00f8yet", "innp\u00e5 livet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lillan w. evensen og ann siri hegseth garberg", "trondhjem", "sverresborg tr\u00f8ndelag", "ida og eugenie fr\u00f8seth", "undert\u00f8y", "karoline og rebekka br\u00e6nne"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ann siri garberg", "anne grete sandstad", "eilert sundt", "ann siri hegseth garberg", "rebekka br\u00e6nne", "eugenie fr\u00f8seth", "lillan evensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1023096.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20undertoyBig"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Damene innp\u00e5 livet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article20425.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-04-30T09:28:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2498528"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-04-30T09:28:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Damene innp\u00e5 livet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Det skulle ikke synes, men fint var det likevel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/99a9cf4484622b4f7fd63b97c0de8546230885ba.jpg?598e32a3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1023"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T22:41:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Damene innp\u00e5 livet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article20425.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "99a9cf4484622b4f7fd63b97c0de8546230885ba"}], "score": 0.72398555, "siteId": "9222270286501375973", "id": "99a9cf4484622b4f7fd63b97c0de8546230885ba"}

