{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-20T12:00:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I et intervju med Byavisa uttaler Georg M\u00fcller i dag at han aldri tilsto noe overgrep. Dette er stikk i strid med hva Vatikanet meldte i 2010. Adresseavisen avsl\u00f8rte at den tidligere biskopen i den katolske kirke i Trondheim hadde tilst\u00e5tt overgrep mot en altergutt. tilst\u00e5tt overgrep mot en altergutt .", "- Han tilsto med en gang han ble konfrontert med dette. Erkebiskopen presset ham veldig p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let om han hadde beg\u00e5tt overgrep mot andre personer. M\u00fcller hevdet at det ikke var tilfelle, sa Bernt Eidsvig, biskop for Trondheim og Oslo, til Adresseavisen i 2010.", "I dag uttaler Eidsvig at han mener uttalelsene fra M\u00fcller viser hans d\u00e5rlige d\u00f8mmekraft .", "Tilst\u00e5elsen om overgrepet skal ha v\u00e6rt \u00e5rsaken til at han br\u00e5tt fratr\u00e5dte sin stilling sommeren \u00e5ret f\u00f8r. Den katolske kirke betalte overgrepsofferet mellom 400 000 og 500 000 kroner i oppreisning.", "I intervjuet med Byavisa, som ble gjort i M\u00fcnster i Tyskland, hevder han ogs\u00e5 at overgrepsanklagene mot ham er falske og at han sitter p\u00e5 bevis p\u00e5 at han ikke er pedofil. M\u00fcller uttalte if\u00f8lge avisa at han \u00abaldri har tilst\u00e5tt overgrep, og at det at han valgte \u00e5 reise fra Trondheim i 2009 ble sett p\u00e5 som en tilst\u00e5else av andre. I tillegg flyktet han fra byen fordi han skj\u00f8nte at det kom til \u00e5 bli et mediekj\u00f8r\u00bb.", "LES OGS\u00c5: Overgrepsofferet takker kirken", "Intervjuet i Tyskland ble gjort i forbindelse med at katolikk og teolog Therese Bj\u00f8rnaas opps\u00f8kte den tidligere biskopen. I etterkant av m\u00f8tet i M\u00fcnster trakk M\u00fcller uttalelsene sine, men Byavisa publiserte likevel saken med begrunnelse at den har stor allmenn interesse.", "Videre forteller Georg M\u00fcller at han i Vatikanet ble konfrontert med overgrepsanklagene, og at han deretter ble sendt til en klinikk i den tyske byen Osnabr\u00fcck. Der ble M\u00fcller, if\u00f8lge ham selv, testet for pedofili. Han kaller dokumentet klinikken ga ham et medisinsk bevis, som stadfester at han ikke er pedofil. Verken Byavisa eller Therese Bj\u00f8rnaas fikk se dette dokumentet.", "LES OGS\u00c5: Prester f\u00e5r ikke v\u00e6re alene med barna", "Straffen M\u00fcller fikk av Vatikanet, er at han ikke lenger f\u00e5r jobbe med barn og ungdom samt at han kun f\u00e5r holde lukkede messer ved et aldershjem. Et annet punkt i straffen er at M\u00fcller til enhver tid skal v\u00e6re under oppsyn. P\u00e5 et tidspunkt p\u00e5 tysklandsreisen dro Bj\u00f8rnaas og Byavisas journalist p\u00e5 tivoli sammen med M\u00fcller. Byavisa skriver at han \u00abvirket ikke \u00e5 v\u00e6re under oppsyn av noen, og virket \u00e5 v\u00e6re fri til \u00e5 gj\u00f8re det han vil\u00bb.", "LES OGS\u00c5: Altergutten: - Klarte ikke \u00e5 tie om misbruk", "P\u00e5 tivoliet forklarte M\u00fcller at han fortsatt er i jevnlig kontakt med sine st\u00f8ttespillere i Trondheim. I en e-post til Byavisa skriver M\u00fcller at saken p\u00e5 nytt skal opp i Vatikanet, og at han derfor ikke \u00f8nsker omtale.", "Adresseavisen har fors\u00f8kt \u00e5 f\u00e5 tak i biskop M\u00fcller via hans ordensbr\u00f8dre i Tyskland, uten \u00e5 lykkes."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9ee40303ed5a00351d53ecc08b51683101d6e7c6d5cff33c90e240fe910615f3"}, {"field": "createtime", "value": "2013-08-20T10:22:53.180Z"}, {"field": "description", "value": "Tidligere trondheimsbiskop Georg M\u00fcller hevder han har bevis p\u00e5 at han ikke er pedofil."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8131421.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_muller3.jpg_1_1_T21TBR6.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/99aebbc60bd8f2d1e1a81c2d60cf0ad11401e8be.jpg?595bdc23"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["M\u00fcller hevder han aldri tilsto overgrep -adressa.no", "- Ikke pedofil", "M\u00f8ttes p\u00e5 tivoli"]}, {"field": "id", "value": "99aebbc60bd8f2d1e1a81c2d60cf0ad11401e8be"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "religion-and-spirituality"}, {"field": "kw-concept", "value": ["overgrep", "tilsto overgrep", "trondheim", "tilsto"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["byavisa", "trondheim og oslo", "vatikanet", "adresseavisen", "bj\u00f8rnaas og byavisas"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "m\u00fcnster", "tyskland", "osnabr\u00fcck"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bernt eidsvig", "georg m\u00fcller", "therese bj\u00f8rnaas"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8131421.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_muller3.jpg_1_1_T21TBR6.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00fcller hevder han aldri tilsto overgrep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8131423.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-20T11:17:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8131423"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-20T11:17:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00fcller hevder han aldri tilsto overgrep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Tidligere trondheimsbiskop Georg M\u00fcller hevder han har bevis p\u00e5 at han ikke er pedofil."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/99aebbc60bd8f2d1e1a81c2d60cf0ad11401e8be.jpg?595bdc23"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1333"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-04T18:19:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "M\u00fcller hevder han aldri tilsto overgrep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8131423.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "99aebbc60bd8f2d1e1a81c2d60cf0ad11401e8be"}], "score": 1.4081609, "siteId": "9222270286501375973", "id": "99aebbc60bd8f2d1e1a81c2d60cf0ad11401e8be"}

