{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-03T06:43:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Hvis Erna Solberg ikke tar opp menneskerettighetene, betyr det at Norge n\u00e5 er villig til \u00e5 akseptere kommunistpartiets regler, sier menneskerettsaktivisten Hu Jia til NRK.", "Han er en av fredsprisvinner Liu Xiaobos n\u00e6rmeste st\u00f8ttespillere. Den kjente dissidenten er n\u00e5 ute av fengsel, men lever under streng overv\u00e5king i Beijing. Han mener Erna Solberg mangler mot.", "\u2013 Det blir ingen ting igjen av menneskerettighetene. \u00d8konomiske interesser har \u00e5penbart f\u00e5tt prioritet. Det er vanskelig \u00e5 se hvordan det er i Norges interesse, sier Hu Jia.", "Utenriksdepartementet opplyser at de mener det er klokt \u00e5 vente med \u00e5 ta opp menneskerettighetssp\u00f8rsm\u00e5l med Kina til senere m\u00f8ter.", "Kina fr\u00f8s forbindelsene til Norge etter at Nobelkomiteen ga fredsprisen til den kinesiske dissidenten Liu Xiaobo i 2010. Da ble ogs\u00e5 Norges menneskerettighetsdialog med landet stoppet.", "Forrige uke ble det kjent at Solberg skal lede en norsk delegasjon p\u00e5 offisielt bes\u00f8k til Kina 7. til 10. april. Gjenopptakelse av politisk og \u00f8konomisk samarbeid med Kina er hovedform\u00e5let med bes\u00f8ket. Dette er det f\u00f8rste norske statsministerbes\u00f8ket i Kina p\u00e5 ti \u00e5r, og inkluderer m\u00f8ter med blant andre president Xi Jinping og statsminister Li Keqiang.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "42a26063417773521338874c500546dc4f313f148ef2742cc7314a02b1c8fde8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T05:53:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statsminister Erna Solberg (H) mangler mot n\u00e5r hun ikke vil ta opp sp\u00f8rsm\u00e5l om menneskerettigheter n\u00e5r hun bes\u00f8ker Kina, mener en kinesisk dissident."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/99d1751042908599ca9591f81202c9b27ac879f8.jpg?58e1ef8f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kinesisk opposisjonell mener Solberg mangler mot -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "99d1751042908599ca9591f81202c9b27ac879f8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kinesisk dissident", "menneskerettigheter", "kinesisk", "bes\u00f8k", "mangler", "kinesisk opposisjonell", "dissident"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["liu xiaobo", "nobelkomiteen", "xi jinping"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "beijing", "kina"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["li keqiang", "erna solberg", "hu jia"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kinesisk opposisjonell mener Solberg mangler mot"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/03/Kinesisk-opposisjonell-mener-Solberg-mangler-mot-14543012.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-03T06:25:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14543012"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-03T06:25:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kinesisk opposisjonell mener Solberg mangler mot -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Statsminister Erna Solberg (H) mangler mot n\u00e5r hun ikke vil ta opp sp\u00f8rsm\u00e5l om menneskerettigheter n\u00e5r hun bes\u00f8ker Kina, mener en kinesisk dissident."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/99d1751042908599ca9591f81202c9b27ac879f8.jpg?58e1ef8f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x868"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-03T06:45:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kinesisk opposisjonell mener Solberg mangler mot"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/03/Kinesisk-opposisjonell-mener-Solberg-mangler-mot-14543012.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "99d1751042908599ca9591f81202c9b27ac879f8"}], "score": 1.2708116, "siteId": "9222270286501375973", "id": "99d1751042908599ca9591f81202c9b27ac879f8"}

