{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-02-09T16:17:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ingrid brissach"}, {"field": "body", "value": ["Et lite tilbakeblikk til 1960-\u00e5rene viser at vinteren av og til var sv\u00e6rt s\u00e5 sn\u00f8rik i tr\u00f8nderhovedstaden. I januar 1963 sn\u00f8dde byen omtrent ned i sentrum, og all bilparkeringen skapte store problemer for br\u00f8ytinga. 1968 var ogs\u00e5 et sn\u00f8rikt \u00e5r, spesielt i februar. Den 19. var forholdene s\u00e5 ille at dav\u00e6rende byingeni\u00f8r Gerhard Bjordal oppfordret folk til \u00e5 la bilen st\u00e5 hjemme. Ellers taler vel bildene egentlig for seg selv.", "Kanskje noen finner tr\u00f8st i at s\u00e5nn har vi det ikke denne vinteren \u2013 ikke enn\u00e5 i hvert fall ..."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|adressa noogda"}, {"field": "contenthash", "value": "11ea79a753db29fbc42602df3876f6d9c365973c3f5ef614913ca7abc4cdfaa8"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-01T10:35:17.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8996825.ece/ALTERNATES/w980-default/Feb%2068%20Sn%C3%B8%20i%20Sandgata2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9a55a2352a1869f5b56d3b85cc0ab1ef4fc2878d.jpg?59764b35"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "F\u00f8r hadde vi sn\u00f8 i Tr\u00f8ndelag ... -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9a55a2352a1869f5b56d3b85cc0ab1ef4fc2878d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "adressa noogda"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "sn\u00f8"}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gerhard bjordal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/adressa noogda"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8996825.ece/ALTERNATES/w980-default/Feb%2068%20Sn%C3%B8%20i%20Sandgata2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00f8r hadde vi sn\u00f8 i Tr\u00f8ndelag ..."}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/adressa_noogda/article8967987.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-02-09T16:17:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8967987"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|adressa noogda"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-02-09T16:17:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00f8r hadde vi sn\u00f8 i Tr\u00f8ndelag ... -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/adressa noogda"]}, {"field": "teaser", "value": "Et lite tilbakeblikk til 1960-\u00e5rene viser at vinteren av og til var sv\u00e6rt s\u00e5 sn\u00f8rik i tr\u00f8nderhovedstaden. I januar 1963 sn\u00f8dde byen omtrent ned i sentrum, og al"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9a55a2352a1869f5b56d3b85cc0ab1ef4fc2878d.jpg?59764b35"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3583"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T19:32:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00f8r hadde vi sn\u00f8 i Tr\u00f8ndelag ..."}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/adressa_noogda/article8967987.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9a55a2352a1869f5b56d3b85cc0ab1ef4fc2878d"}], "score": 0.9763705, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9a55a2352a1869f5b56d3b85cc0ab1ef4fc2878d"}

