{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-24T09:00:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "V\u00e5ren er den absolutte h\u00f8ysesongen for hagerydding, og rydding i boder og garasjer. Dermed blir det ogs\u00e5 ekstra trykk p\u00e5 avfallsmottakene.", "P\u00e5 gjenvinningsstasjonen p\u00e5 Heggstadmoen i Trondheim oppsto det ville tilstander sist l\u00f8rdag.", "P\u00e5 Trondheim Renholdsverks Facebook-side skriver de at enkelte oppf\u00f8rte seg som villmenn i k\u00f8en.", "- Det ble ganske kaotisk. K\u00f8en ble veldig lang, og de som var der opplevde at folk ble ut\u00e5lmodige og begynte \u00e5 snike, sier kommunikasjonssjef Tone P. Olden ved Trondheim Renholdsverk.", "- Sniking i seg selv er selvf\u00f8lgelig til irritasjon, men s\u00e5 begynte noen \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 gangveien for \u00e5 komme inn til mottaket. Da bryter man jo ogs\u00e5 trafikkregler, og vi ber innstendig folk om \u00e5 f\u00f8lge trafikkreglene, sier Olden.", "Hun forteller at da \u00e9n bil begynte \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 gangveien inn til mottaket, fulgte flere etter.", "Olden sier at de forventer ekstra p\u00e5trykk n\u00e5 som det er h\u00f8ysesong.", "- Vi har g\u00e5tt inn i h\u00f8ysesongen og vi visste at det da ville danne seg k\u00f8. Vi har pr\u00f8vd \u00e5 n\u00e5 ut med informasjon gjennom annonser og Facebook, og har mange tips til hvordan folk kan unng\u00e5 k\u00f8, sier hun.", "Inne p\u00e5 stasjonen vil det alltid st\u00e5 noen som veileder folk om hvor avfallet skal kastes.", "- V\u00e5rryddingen p\u00e5g\u00e5r for fullt n\u00e5, spesielt inn mot 17. mai. 15. og 16. mai er dagene vi forventer aller mest folk, da har folk har ryddet i hager, boder og garasjer, og lastet opp hengeren.  Da har vi planer om \u00e5 ogs\u00e5 ha folk st\u00e5ende ved k\u00f8en utenfor stasjonen, sier Olden.", "LES OGS\u00c5: Slik skal det bli enklere \u00e5 levere s\u00f8ppel p\u00e5 Heggstadmoen (Pluss)", "Neste l\u00f8rdag vil de sette opp en sperre p\u00e5 gangveien slik at det ikke blir mulig \u00e5 kj\u00f8re bil der. De har ogs\u00e5 s\u00f8kt om \u00e5 f\u00e5 bruke gangveien til bilvei, men har f\u00e5tt avslag fra politiet fordi dette er en offentlig gangvei.", "Gjenvinningsstasjonen bygges n\u00e5 om for \u00e5 \u00f8ke kapasiteten. Dagens stasjon er bygget for \u00e5 ta imot 40 000 bes\u00f8k \u00e5rlig,men de siste \u00e5rene har bes\u00f8kstallet v\u00e6rt p\u00e5 100 000 \u00e5rlig. Ved \u00e5rsskiftet skal den nye stasjonen st\u00e5 ferdig.", "- Da blir forholdene mye bedre, og det blir en kjempefin stasjon, mener Olden.", "Inntil ombyggingen er ferdig vil det v\u00e6re trangt p\u00e5 gjenvinningsdelen av stasjonen der man leverer blant annet papp, treverk, metall og hvitevarer.", "- Folk lurer gjerne p\u00e5 om de vil komme inn hvis det n\u00e6rmer seg stengetid. N\u00e5 har vi ordnet det slik framover at alle som kommer inn i k\u00f8en i \u00e5pningstiden, skal f\u00e5 komme inn til stasjonen, selv om det g\u00e5r over stengetiden, sier Tone Pettersen Olden.", "Tips for \u00e5 unng\u00e5 den verste k\u00f8en p\u00e5 Heggstadmoen er:", "Kom p\u00e5 hverdager, gjerne dager med d\u00e5rlig v\u00e6r.", "Kommer du p\u00e5 en l\u00f8rdag med finv\u00e6r, beregn god tid og ha p\u00e5 god musikk, radio eller annet som kan lette ventetiden.", "LES OGS\u00c5: Coca-Cola kutter ut pant p\u00e5 glassflasker", "LES OGS\u00c5: Sunnm\u00f8re f\u00e5r rosa s\u00f8ppeldunker"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a76d03c4652e2868a2f63ca9ddb4b80f10b9504974d7bbf98e45849029d5855f"}, {"field": "createtime", "value": "2015-04-23T18:47:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kaotiske tilstander p\u00e5 Heggstadmoen gjenvinningsstasjon i Trondheim l\u00f8rdag i h\u00f8ysesongen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10883121.ece/pqw4s4/ALTERNATES/w980-default/gjenvinningsko1_265.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9b47deb659b60ca818313249770a7205367265d3.jpg?59818cc7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Folk ble ut\u00e5lmodige og begynte \u00e5 snike i k\u00f8en -adressa.no", "Kj\u00f8rte p\u00e5 gangveien", "- Beregn god tid", "Bygger om"]}, {"field": "id", "value": "9b47deb659b60ca818313249770a7205367265d3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "coca-cola"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gangvei", "dager", "k\u00f8en", "trondheim", "stasjon", "enkelte oppf\u00f8rte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heggstadmoen", "pluss", "trondheim renholdsverks facebook", "olden", "trondheim renholdsverk"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tone pettersen olden", "tone p. olden"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10883121.ece/pqw4s4/ALTERNATES/w980-default/gjenvinningsko1_265.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Folk ble ut\u00e5lmodige og begynte \u00e5 snike i k\u00f8en"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10882376.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-04-23T19:43:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10882376"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-04-23T19:43:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Folk ble ut\u00e5lmodige og begynte \u00e5 snike i k\u00f8en -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kaotiske tilstander p\u00e5 Heggstadmoen gjenvinningsstasjon i Trondheim l\u00f8rdag i h\u00f8ysesongen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9b47deb659b60ca818313249770a7205367265d3.jpg?59818cc7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1457"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T08:26:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Enkelte oppf\u00f8rte seg som villmenn i k\u00f8en"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10882376.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9b47deb659b60ca818313249770a7205367265d3"}], "score": 0.72644377, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9b47deb659b60ca818313249770a7205367265d3"}

