{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T14:12:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["marit ytterland nyg\u00e5rd", "kristoffer furberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Et Sea King- helikopter, politi og brannmannskaper ble sendt til Munkholmen etter melding om at en seilb\u00e5t skal ha veltet i Trondheimsfjorden.", "- Det viste seg at det som var meldt inn som en mulig veltet seilb\u00e5t var utstyr benyttet til forskning, sier brannmester Trond Reiten.", "Aksjonen ble derfor raskt avsluttet.", "To politipatruljer tok oppstilling p\u00e5 baksiden av Ladejarlen skole for \u00e5 f\u00e5 oversikt over situasjonen. Gjennom en kraftig kikkert kunne de se gjenstanden som hadde utl\u00f8st aksjonen: Et hvitt seillignende flak ved en oransje b\u00f8ye.", "Politiet fikk melding om hendelsen 13.26."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "137b85520e20cb763458ac666ef4d8aa728d825f15422d02315614ae097c475c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-22T10:46:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Store redningsmannskaper rykket ut etter melding om en veltet seilb\u00e5t s\u00f8ndag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1350206.ece5/ALTERNATES/w980-default/politikikkert169_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9b8c4d8b6102af48edaaa22555bf884760e20364.jpg?597af471"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Redningsaksjon ved Munkholmen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9b8c4d8b6102af48edaaa22555bf884760e20364"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["veltet seilb\u00e5t", "meldt", "veltet", "seilb\u00e5t"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["munkholmen", "ladejarlen", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheimsfjorden"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond reiten"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1350206.ece5/ALTERNATES/w980-default/politikikkert169_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Redningsaksjon ved Munkholmen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1466141.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-04-04T12:48:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1215977"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-04-04T12:48:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Redningsaksjon ved Munkholmen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Store redningsmannskaper rykket ut etter melding om en veltet seilb\u00e5t s\u00f8ndag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9b8c4d8b6102af48edaaa22555bf884760e20364.jpg?597af471"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1211"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T08:23:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Redningsaksjon ved Munkholmen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1466141.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9b8c4d8b6102af48edaaa22555bf884760e20364"}], "score": 1.1838174, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9b8c4d8b6102af48edaaa22555bf884760e20364"}

