{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-02T18:33:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "knut-erik mikalsen / aftenposten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg advarte for flere m\u00e5neder siden selskapet mot at det ville oppst\u00e5 mangel p\u00e5 flygere foran sommersesongen. Jeg ba lederne om \u00e5 ansette flere piloter, men det har tydeligvis ikke skjedd. I stedet har man solgt billetter til et flyprogram som man visste det ikke var ansatte nok til \u00e5 dekke opp, sier Vatnar til Aftenposten.", "I l\u00f8pet av l\u00f8rdagen er 18 flyvninger kansellert, og fredag kveld var det 12 kanselleringer, if\u00f8lge VG.", "Vatnar mener dagens kanselleringer kan v\u00e6re et forvarsel om at Norwegian kan bli n\u00f8dt til \u00e5 kansellere avganger ogs\u00e5 fremover fordi flyprogrammet gjennom hele sommeren er meget omfattende.", "Lederen for Norwegian Pilot Union mener dette er bakgrunnen for flykaoset som har oppst\u00e5tt. Mange kanselleringer rammer folk som ikke komme seg p\u00e5 de ferieturene de har bestilt og betalt for.", "Han sier han f\u00e5r vondt i magen n\u00e5r han h\u00f8rer historier blant de mange passasjerene som st\u00e5r fast p\u00e5 flyplasser rundt om i landet og som ikke f\u00e5r reist p\u00e5 ferie.", "\u2013 Det er en helt forferdelig situasjon \u00e5 komme i for den enkelte, og jeg synes synd p\u00e5 alle de mange som er rammet. Det er viktig \u00e5 v\u00e6re klar ovet at denne situasjonen har Norwegian selv hovedansvaret for \u00e5 ha skapt, mener pilotlederen.", "Han sier at ut fra det han vet kommer kanselleringene som en f\u00f8lge av pilotmangel. Dette, mener Vatnar, er en situasjon som forverrer seg n\u00e5r det oppst\u00e5r en reisetopp som n\u00e5.", "\u2013 Selskapet har gamblet p\u00e5 at mange nok piloter skal stille opp p\u00e5 overtid og bruke fritid og ferie til \u00e5 fly for Norwegian. Selskapet har ikke klart \u00e5 dekke behovet og dermed oppst\u00e5r en situasjon som den vi ser n\u00e5. Flyprogrammet har v\u00e6rt kjent i m\u00e5nedsvis, s\u00e5 at det ville bli for f\u00e5 ansatte til \u00e5 fylle flyprogrammet har ledelsen i Norwegian visst om veldig lenge, men \u00e5penbart ikke gjort noe med, sier Vatnar.", "VG melder at en overtidsavtale mellom pilotene og Norwegian utl\u00f8p fredag, samme dag som innstillingene startet, og Parat-leder Hans-Erik Skj\u00e6ggerud sier til avisen at det uenighet om en avtale om overtid og frikj\u00f8p av fridager.", "\u2013 V\u00e5re piloter har en avtale med arbeidsgiver om kj\u00f8p av fridager. Den avtalen er sagt opp som f\u00f8lge av uenighet om bruken av den med arbeidsgiverne, sier Skj\u00e6ggerud.", "__Vatnar avviser kategorisk at det skal v\u00e6re noen aksjoner p\u00e5 gang blant pilotene.", "\u2013 Alle de skandinaviske pilotene over flere \u00e5r har jobbet langt ut over ordin\u00e6r arbeidstid for \u00e5 f\u00e5 det alminnelige ruteprogrammet til \u00e5 g\u00e5 opp for Norwegian, sier Vatnar.", "Kommunikasjonsr\u00e5dgiver Astrid Gaustad Mannion opplyser til Aftenposten l\u00f8rdag kveld at en av \u00e5rsakene til de mange kanselleringene er pilotmangel.", "-N\u00e5 er det h\u00f8ysesong og da bruker vi all den kapasiteten vi har. Vi baserer noe av driften p\u00e5 bruk av overtid, noe som er helt vanlig i flybransjen. Dette er noe som har fungert for oss, men n\u00e5 opplever vi dessverre i tillegg akutt frav\u00e6r blant piloter som gj\u00f8r at vi m\u00e5 kansellere flygninger, opplyser Mannion.", "Norwegian mener at det ikke er noe som tyder p\u00e5 at problemene vil fortsette p\u00e5 s\u00f8ndag."]}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "961a1ee946a847c1aae22f9983a67d2b74ea6caf91fe80e7c6ce921a6faa94c6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T15:24:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fagforeningslederen for pilotene i Norwegian, Halvor Vatnar, mener selskapet med vitende og vilje har solgt billetter til et flyprogram som det ikke har v\u00e6rt personell til \u00e5 bemanne."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12984611.ece/mrn948/ALTERNATES/w980-default/aften2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9c6b247775f1bc700bcbd51fad8b6e9b7c9fe97c.jpg?58d145ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi advarte mot pilotmangel, men ble ikke h\u00f8rt -adressa.no", "Frykter flere b\u00f8lger med kanselleringer", "- Selskapet har gamblet p\u00e5 pilothjelp", "VG: Overtidsavtale utl\u00f8p dagen f\u00f8r kaoset", "Norwegian: - Akutt frav\u00e6r blant piloter"]}, {"field": "id", "value": "9c6b247775f1bc700bcbd51fad8b6e9b7c9fe97c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["akutt frav\u00e6r", "kansellere", "solgt billetter", "pilot"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norwegian pilot union", "aftenposten", "parat", "hans-erik skj\u00e6ggerud"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["halvor vatnar", "astrid gaustad mannion"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12984611.ece/mrn948/ALTERNATES/w980-default/aften2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi advarte mot pilotmangel, men ble ikke h\u00f8rt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2016/07/02/Vi-advarte-mot-pilotmangel-men-ble-ikke-h%C3%B8rt-12984604.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-02T18:33:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12984604"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-02T18:33:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi advarte mot pilotmangel, men ble ikke h\u00f8rt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Fagforeningslederen for pilotene i Norwegian, Halvor Vatnar, mener selskapet med vitende og vilje har solgt billetter til et flyprogram som det ikke har v\u00e6rt personell til \u00e5 bemanne."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9c6b247775f1bc700bcbd51fad8b6e9b7c9fe97c.jpg?58d145ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1252"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-21T15:24:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi advarte mot pilotmangel, men ble ikke h\u00f8rt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2016/07/02/Vi-advarte-mot-pilotmangel-men-ble-ikke-h%c3%b8rt-12984604.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9c6b247775f1bc700bcbd51fad8b6e9b7c9fe97c"}], "score": 0.9068678, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9c6b247775f1bc700bcbd51fad8b6e9b7c9fe97c"}

