{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T14:57:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kronprins Haakon og Kronprinsesse Mette-Marit fikk en smakebit av b\u00e5de kultur og natur da de mandag formiddag bes\u00f8kte bydel Bjerke i Oslo. Oslo-ordf\u00f8rer Marianne Borgen (SV) tok imot de kongelige i bydelen hvor hun selv har vokst opp.", "Kronprinsparet bes\u00f8kte Veitvet senter, Norges f\u00f8rste kj\u00f8pesenter som \u00e5pnet i 1958, hvor de fikk se Nysirkus Bjerke opptre med halsbrekkende akrobatikk, dans og musikk.", "Etter \u00e5 ha opplevd en variert dose med kulturelle innslag tok de kongelige seg en tur ut til det popul\u00e6re utfartsstedet Isdammen, hvor mer enn 1.000 barn og unge hadde m\u00f8tt opp, blant annet for \u00e5 grille p\u00f8lser sammen med kronprinsparet. Rundt b\u00e5let fikk de ogs\u00e5 h\u00f8re historier, blant annet fra Sathiaruby \"Ruby\" Sivaganesh, som driver aktiv integrering av innvandrerkvinner fra land som Pakistan, Somalia og Irak gjennom \u00e5 ta dem med p\u00e5 turer og trim i omr\u00e5det.", "Onsdag samlet ogs\u00e5 Kronprinsparets Fond en gruppe eksperter i et nyopprettet faglig r\u00e5d som skal ha fokus p\u00e5 ungdom og utenforskap. R\u00e5det skal blant annet se p\u00e5 hva man kan gj\u00f8re for \u00e5 f\u00e5 ungdom til \u00e5 fullf\u00f8re videreg\u00e5ende skole. Form\u00e5let for Kronprinsparets Fond er \" \u00e5 bidra til at ungdom i Norge har et godt liv, det blir f\u00e6rre som faller utenfor, at ungdom tar i bruk egne ressurser \u2013 og at deres dr\u00f8mmer g\u00e5r i oppfyllelse\".", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "72ef3347539ebe444840714c06c6d7edaa474736c2beb46b2bb6ef561a2f31d9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T14:02:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kronprinsparet fikk oppleve nysirkus, akrobatikk, dans og musikk da de mandag bes\u00f8kte bydel Bjerke i Oslo."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9d1cfdfeaa014ba1be4146cea363e1a734f31b65.jpg?5947c728"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kronprinsparet grillet p\u00f8lser og sjonglerte i Bjerke bydel -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9d1cfdfeaa014ba1be4146cea363e1a734f31b65"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["bydel", "kronprinsparet", "grille p\u00f8lser", "kronprinsparet grillet p\u00f8lser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sathiaruby", "somalia og irak", "haakon og kronprinsesse mette-marit", "kronprinsesse mette-marit", "isdammen", "kronprinsparets fond", "veitvet", "ruby"]}, {"field": "kw-location", "value": ["pakistan", "norge", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marianne borgen", "nysirkus bjerke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kronprinsparet grillet p\u00f8lser og sjonglerte i Bjerke bydel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Kronprinsparet-grillet-p%C3%B8lser-og-sjonglerte-i-Bjerke-bydel-14511682.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-27T14:40:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14511682"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-27T14:40:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kronprinsparet grillet p\u00f8lser og sjonglerte i Bjerke bydel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Kronprinsparet fikk oppleve nysirkus, akrobatikk, dans og musikk da de mandag bes\u00f8kte bydel Bjerke i Oslo."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9d1cfdfeaa014ba1be4146cea363e1a734f31b65.jpg?5947c728"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x714"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T12:44:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kronprinsparet grillet p\u00f8lser og sjonglerte i Bjerke bydel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Kronprinsparet-grillet-p%c3%b8lser-og-sjonglerte-i-Bjerke-bydel-14511682.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9d1cfdfeaa014ba1be4146cea363e1a734f31b65"}], "score": 1.7987677, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9d1cfdfeaa014ba1be4146cea363e1a734f31b65"}

