{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T12:56:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["kj\u00f8nn", "Helse", "Oslo universitetssykehus"]}, {"field": "author", "value": "ingrid ramberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg synes ikke vi blir behandlet p\u00e5 en god nok m\u00e5te. Utredningsteamet bruker altfor lang tid p\u00e5 \u00e5 bestemme seg. Det har gitt meg angst, og depressive tanker. De greier ikke \u00e5 gj\u00f8re det fort nok, og da f\u00e5r det f\u00f8lger.", "For to og et halvt \u00e5r siden skrev Adresseavisen om Thomas som ikke lenger var Ida . Da hadde han nylig begynt p\u00e5 utredningen ved Oslo universitetssykehus (OUS) som har landsfunksjonen for behandling av personer som \u00f8nsker hormonbehandling og kirurgi, s\u00e5kalt kj\u00f8nnsbekreftende og kj\u00f8nnskorrigerende behandling.", "- I starten var det helt greit, og jeg fikk komme i gang med pubertetsstoppere ganske tidlig, forteller Husby Jamtfall n\u00e5r vi m\u00f8ter han igjen n\u00e5.", "Foreldrene sier at de etter det f\u00f8rste bes\u00f8ket hos OUS fikk h\u00f8re at det ikke var noen tvil, Thomas var Thomas.", "- Overlegen som var der sa at han nesten aldri hadde v\u00e6rt borte i et s\u00e5 klart tilfelle der han var 100 prosent sikker p\u00e5 at dette var riktig valg. Da tenkte vi at vi kom til \u00e5 f\u00e5 hjelp fort. Det gjorde vi ikke. Hver gang vi er der, er det alltid haugevis av nye skjemaer og papirer som han m\u00e5 gjennom, og det virker aldri som det n\u00e6rmer seg slutten, forteller moren Hanne Jamtfall. For s\u00f8nnen er det tungt \u00e5 m\u00e5tte g\u00e5 og vente i flere \u00e5r uten \u00e5 f\u00e5 den hjelpen han f\u00f8ler han trenger.", "- Jeg vil komme i gang med hormonbehandling. Det kommer til \u00e5 hjelpe meg veldig mye, ikke bare fysisk, men ogs\u00e5 psykisk.", "Siden den f\u00f8rste saken i Adresseavisen har han blitt mer f\u00f8lsom p\u00e5 \u00e5 snakke om fortiden sin.", "- Livet mitt st\u00e5r egentlig p\u00e5 vent. Akkurat n\u00e5 f\u00f8les det som at jeg kommer til \u00e5 v\u00e6re s\u00e5nn her i flere \u00e5r, noe som gj\u00f8r at alt oppleves veldig s\u00e5rt, sier 16-\u00e5ringen.", "Les ogs\u00e5:  Thomas h\u00e5per det hjelper andre at han er \u00e5pen om at han ble f\u00f8dt som jente", "De siste tre \u00e5rene har han v\u00e6rt hos OUS fire-fem ganger i \u00e5ret.", "- Hver gang er alt veldig uklart, for vi vet aldri hvor lenge det vil vare, hvem han skal m\u00f8te, og hva som skal gj\u00f8res. Det hadde v\u00e6rt mye bedre for Thomas \u00e5 v\u00e6re litt forberedt, sier moren.", "- Jeg f\u00f8ler hele tiden jeg m\u00e5 bevise at jeg er meg. De sjekker blant annet om jeg har psykiske lidelser som kan gj\u00f8re at jeg tror at jeg er gutt, mens jeg egentlig ikke er det, forteller Husby Jamtfall.", "- Det er en kjempestor psykisk p\u00e5kjenning \u00e5 sitte og bli utspurt i to timer, skyter moren inn.", "- Hvis jeg f\u00e5r nei til videre behandling, ville det v\u00e6rt katastrofe for meg, forteller han, og understreker at dette handler om liv og d\u00f8d for mange i hans situasjon.", "- Jeg har h\u00f8rt om flere som f\u00e5r et nei fordi de er for feminine, eller for maskuline hvis det er snakk om en jente. Det er jo utrolig dumt at sykehuset g\u00e5r ut fra det de ser. Det er det de gj\u00f8r hele tiden. For oss f\u00f8les det som at de vil se oss lide og ha det vondt, f\u00f8r de setter i gang. Det skj\u00f8nner jeg ikke vitsen med. F\u00f8rst \u00e5 \u00f8delegge oss, s\u00e5 bygge oss opp igjen.", "Les ogs\u00e5: - Transseksuelle f\u00e5r ikke den hjelpen de trenger", "Skal man f\u00e5 godkjent kj\u00f8nnsbekreftende behandling, m\u00e5 man f\u00e5 diagnosen transseksualisme. For foreldrene virker det som at utrederne leter etter at dette bare er en fase eller en psykisk lidelse som kommer til \u00e5 g\u00e5 over. Husby Jamtfall tror denne innstillingen ogs\u00e5 p\u00e5virker andre folk sitt syn p\u00e5 transseksuelle.", "- Ukjente tror det er noe som er feil med meg og lurer p\u00e5 om jeg egentlig bare er syk. Og da begynner de \u00e5 d\u00f8mme, forteller 16-\u00e5ringen. Han har selv opplevd at fremmede har sagt at det kommer til \u00e5 g\u00e5 over.", "- Det gjelder spesielt folk som er fra samme bydel som meg. Noen f\u00e5 av dem har virkelig noe imot meg.", "For Thomas er det viktig at folk forst\u00e5r at det \u00e5 v\u00e6re transseksuell ikke er en psykisk lidelse, men noe man blir f\u00f8dt med.", "- Akkurat som at noen blir f\u00f8dt med brunt h\u00e5r og brune \u00f8yne, s\u00e5 ble jeg f\u00f8dt gutt. Det er ikke alltid s\u00e5 enkelt \u00e5 skj\u00f8nne for andre, og det m\u00e5 jeg bare akseptere. Likevel kan man alltid l\u00e6re. Pr\u00f8ve \u00e5 forst\u00e5 hva jeg og andre i min situasjon gjennomg\u00e5r for \u00e5 v\u00e6re en del av befolkningen.", "Alt han \u00f8nsker er \u00e5 f\u00e5 v\u00e6re seg selv, uten \u00e5 bli satt i b\u00e5s. Han vil v\u00e6re en av alle andre.", "- Mange tror at vi velger det. Jeg skj\u00f8nner ikke hvorfor vi skal velge noe som er s\u00e5 vanskelig \u00e5 leve med. Jeg skj\u00f8nner ikke hvordan det er mulig \u00e5 tenke p\u00e5 den m\u00e5ten.", "Familien forteller at utredningene i perioder har skapt s\u00e5 store bekymringer og angst hos s\u00f8nnen, at det har tatt all energi og konsentrasjon. Samtidig skaper det utfordringer i hverdagen at han fremdeles f\u00f8ler seg fanget i feil kj\u00f8nn.", "- Det har gjort den psykiske helsen min d\u00e5rligere, og p\u00e5virket det sosiale livet mitt. Om sommeren kan jeg ikke v\u00e6re med venner ut p\u00e5 stranden, for jeg m\u00e5 alltid g\u00e5 fullpakket med kl\u00e6r. S\u00e5 jeg blir sittende mye hjemme, selv om jeg har gode venner som forst\u00e5r og pr\u00f8ver \u00e5 ta meg med p\u00e5 andre ting innimellom.", "- Jeg skj\u00f8nner at det m\u00e5 v\u00e6re en prosess i dette her, men det er vanskelig \u00e5 forst\u00e5 hvorfor denne prosessen m\u00e5 ta s\u00e5 lang tid. Spesielt n\u00e5r det for tre \u00e5r siden var s\u00e5 klart for dem at Thomas er Thomas, forteller moren.", "- Han mister store deler av ungdomstiden sin, som er en kjempeviktig tid han aldri kommer til \u00e5 f\u00e5 tilbake.", "Adresseavisen har fortalt Oslo universitetssykehus om kritikken. P\u00e5 generelt grunnlag forklarer de at vurderingene deres er sammensatt, men at de forst\u00e5r at enkelte kan oppleve utredning og avslag som om de ikke blir trodd. Hele tilsvaret kan du lese nederst i denne saken .", "Les ogs\u00e5: 490 har skiftet juridisk kj\u00f8nn siden juli", "Les ogs\u00e5: Flere unge vil bytte kj\u00f8nn", "Les ogs\u00e5: Ny lov gj\u00f8r det enklere \u00e5 skifte kj\u00f8nn", "Les ogs\u00e5: To kj\u00f8nn er en utdatert inndeling"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "0b6992a81c67afd22a1f48afa7566f12d01d32858d4bd5258b5c6d6df8be26f0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T05:14:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter flere \u00e5r med utredning venter Thomas Husby Jamtfall fremdeles p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 godkjent kj\u00f8nnsbekreftende behandling."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14345534.ece/ofka1o/ALTERNATES/w980-default/thomas_ida__10.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9da16e215dc0e8d11473ac2a88057a4a11141136.jpg?596fbe65"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Livet mitt st\u00e5r p\u00e5 vent -adressa.no", "Psykisk p\u00e5kjenning", "Ikke et valg", "P\u00e5virker mye"]}, {"field": "id", "value": "9da16e215dc0e8d11473ac2a88057a4a11141136"}, {"field": "keyword", "value": ["kj\u00f8nn", "Helse", "Oslo universitetssykehus"]}, {"field": "keywords", "value": "kj\u00f8nn,Helse,Oslo universitetssykehus"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["livet mitt", "skj\u00f8nne", "f\u00f8ler", "liv", "forst\u00e5", "hjelp", "godkjent kj\u00f8nnsbekreftende behandling", "behandlet", "psykisk", "kj\u00f8nn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["helse", "ida", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hanne jamtfall", "husby jamtfall", "thomas husby jamtfall"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14345534.ece/ofka1o/ALTERNATES/w980-default/thomas_ida__10.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Livet mitt st\u00e5r p\u00e5 vent"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/01/Livet-mitt-st%C3%A5r-p%C3%A5-vent-14345539.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-01T16:38:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14345539"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-01T16:38:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Livet mitt st\u00e5r p\u00e5 vent -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter flere \u00e5r med utredning venter Thomas Husby Jamtfall fremdeles p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 godkjent kj\u00f8nnsbekreftende behandling."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9da16e215dc0e8d11473ac2a88057a4a11141136.jpg?596fbe65"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2180"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T20:17:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Livet mitt st\u00e5r p\u00e5 vent"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/01/Livet-mitt-st%c3%a5r-p%c3%a5-vent-14345539.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9da16e215dc0e8d11473ac2a88057a4a11141136"}], "score": 0.43283224, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9da16e215dc0e8d11473ac2a88057a4a11141136"}

