{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-16T10:22:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["june westerveld", "aftenposten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "-  Vi har valgt \u00e5 investere i tid og ro her hjemme. Barna vet at det alltid er noen hjemme n\u00e5r de kommer, stort sett pappa, sier Carl Henrik Janson til Aftenposten .", "Han og kona Hanne Mette Janson har tre barn p\u00e5 15, 12 og 11 \u00e5r. Helt siden barna var sm\u00e5, har det v\u00e6rt faren i huset som har jobbet redusert for \u00e5 f\u00e5 tiden med sm\u00e5 barn til \u00e5 g\u00e5 opp.", "Carl Henrik var gr\u00fcnder og hadde hatt flere leder- og direkt\u00f8rstillinger f\u00f8r han fikk barn. Det var da et stort gr\u00fcnderprosjekt stoppet opp for ti \u00e5r siden, at han m\u00e5tte tenke nytt om hva han skulle gj\u00f8re videre. Valget ble familien og barna.", "- I utgangspunktet var det en sv\u00e6rt vanskelig situasjon. Noe jeg hadde satset stort p\u00e5, mislyktes. Men s\u00e5 valgte vi \u00e5 snu det til noe positivt, forteller han. De hadde da tre sm\u00e5 barn under fem \u00e5r.", "Aftenposten skrev i g\u00e5r om forskningen til den svenske tidssosiologen J\u00f6rgen Larsson ved Universitetet i G\u00f6teborg. Han har skapt debatt i Sverige med sitt forslag om \u00e5 innf\u00f8re 35-timers arbeidsuke for sm\u00e5barnsforeldre. Larsson mener 35-timers uker med full l\u00f8nn kompensert fra staten for b\u00e5de mor og far vil v\u00e6re et tiltak som kan f\u00e5 mennene til \u00e5 ta et st\u00f8rre tak for familien i de mest hektiske sm\u00e5barns\u00e5rene.", "LES OGS\u00c5: Vil ha 35-timersuke for sm\u00e5barnsforeldre", "Hans forskning viser ogs\u00e5 at mens 28 prosent av m\u00f8drene tar ut s\u00e5kalt \u00abforeldredeltid\u00bb p\u00e5 mellom 30 og 36 timer i uken n\u00e5r barna er sm\u00e5, gj\u00f8r bare to prosent av fedrene det samme. Familien Janson har med andre ord valgt en utradisjonell arbeidsdeling.", "Kona til Carl Henrik, Hanne Mette Janson, som hadde v\u00e6rt hjemme i flere svangerskapspermisjoner, \u00f8nsket \u00e5 satse p\u00e5 sin karri\u00e8re, og Carl Henrik tenkte at det ikke ville v\u00e6re s\u00e5 dumt \u00e5 v\u00e6re hjemmepappa noen \u00e5r.", "-  Det er et av de beste valgene jeg har tatt. \u00c5 v\u00e6re hjemme med barna har v\u00e6rt den beste karrieren jeg kunne tenke meg. Jeg kommer aldri til \u00e5 angre p\u00e5 det, sier han i dag.", "Fortsatt jobber han hjemmefra med prosjekter, men ikke i full stilling. Han trenger ikke lenger levere og hente i barnehage, men f\u00f8lger aktivt opp barnas fritidsaktiviteter, gj\u00f8r husarbeid og hjelper til med lekser.", "Hanne Mette har hatt lederstillinger helt siden Carl Henrik begynte \u00e5 jobbe hjemmefra, og sier at hans tilstedev\u00e6relse hjemme har gjort det mulig for henne \u00e5 satse.", "- Jeg har ogs\u00e5 \u00f8nsket \u00e5 v\u00e6re mye hjemme med familien, og har stort sett kommet hjem s\u00e5 vi f\u00e5r ettermiddagen sammen. Vi deler ogs\u00e5 hjemmeoppgavene uten konflikter. Men jeg har en buffer i at jeg vet at Carl Henrik alltid er der, og har kunnet hente i barnehagen eller kj\u00f8re til trening om jeg m\u00e5 jobbe sene kvelder, sier Hanne Mette.", "Den svenske forskeren peker p\u00e5 pappakvoter i foreldrepermisjonen som et godt eksempel p\u00e5 hvordan det er blitt mer akseptert at fedre er hjemme med barn, og at det etter hvert er blitt sett p\u00e5 som mer spesielt enn normalt ikke \u00e5 takke ja til fedrekvoten.", "- Jeg tror det ville f\u00f8re til at det ble en sterkere aksept i arbeidslivet for at ogs\u00e5 fedre kan jobbe noe mindre mens de har sm\u00e5 barn. N\u00e5r det er kompensert, er det et gode det er litt vanskeligere \u00e5 takke nei til enn om man m\u00e5 ta den \u00f8konomiske belastningen selv, sier Larsson.", "- Veldig mange menn sier at hvis det er \u00e9n ting de angrer p\u00e5 i livet, s\u00e5 er det at de ikke var mer sammen med barna sine, sier litteraturviter og kj\u00f8nnsforsker ved Universitetet i Oslo, J\u00f8rgen Lorentzen.", "Han tror de svenske tallene over hvor mange som jobber redusert med sm\u00e5 barn, ogs\u00e5 er representative for Norge.", "-  Disse tallene b\u00f8r vi f\u00e5 ut i Norge ogs\u00e5, det ville v\u00e6re interessant \u00e5 se p\u00e5. Jeg vil tro at vi finner den samme skjevfordelingen her, sier Lorentzen.", "LES OGS\u00c5: Mener sm\u00e5barnsm\u00f8dre ikke b\u00f8r jobbe mer enn vanlig arbeidsdag", "Han synes forslaget om 35-timers uker for sm\u00e5barnsforeldre er godt, og viser til at han selv har foresl\u00e5tt noe lignende, sekstimers dag, tidligere.", "- At dette fordeles individuelt til foreldrene, er en god l\u00f8sning. I dag har vi sterke samfunnsmessige f\u00f8ringer p\u00e5 at mor jobber redusert. Et gode som ogs\u00e5 omfatter far, vil kunne gj\u00f8re det enklere for menn \u00e5 jobbe mindre og v\u00e6re mer sammen med barna n\u00e5r de er sm\u00e5, sier han.", "Norske politikere vil ikke ha redusert arbeidstid for sm\u00e5barnsforeldre. Bare SV og KrF er forsiktig positive. Barne- likestillings- og inkluderingsminister Inga Marte Thorkildsen (SV) kaller forslaget om 35-timersuke \u00abinteressant\u00bb og sier hun vil g\u00e5 n\u00f8yere inn i problemstillingen.", "- Sm\u00e5barnsforeldre har f\u00e5tt nok, n\u00e5 er det de eldres tur, sier Arild Stokkan Grande, fraksjonsleder for Arbeiderpartiet i Stortingets familie- og kulturkomit\u00e9.", "Han st\u00f8tter ikke forslaget om 35 timers arbeidsuke, og f\u00e5r st\u00f8tte av Frps Solveig Horne.", "- Det er ikke statens, men familienes eget ansvar. Det er de som har valgt \u00e5 ha jobb og ha sm\u00e5 barn. Vi kan ikke lovfeste en 35 timers arbeidsuke, sier Horne. KrFs familiepolitiske talsmann, \u00d8yvind H\u00e5brekke, er positiv til forslaget.", "- Ja, vi \u00f8nsker alle forslag som hjelper barnefamilier med tidsklemma velkommen, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "08c4c0f62e7de348d498f74642dc5668832e21cd1af81a0db7e72282e0bb3fde"}, {"field": "createtime", "value": "2015-01-07T17:59:45.169Z"}, {"field": "description", "value": "I snart ti \u00e5r har Carl Henrik Janson jobbet redusert. Ferske tall viser at sv\u00e6rt f\u00e5 fedre gj\u00f8r som ham."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6448235.ece/ALTERNATES/w980-default/carl%20henrik%20janson.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9db76ce5202d0513156a595e252c0ce562266749.jpg?597fa8bf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abDen beste karrieren jeg kunne tenke meg\u00bb -adressa.no", "F\u00e5 tar ut", "- Kommer aldri til \u00e5 angre", "-  Har gjort det mulig \u00e5 satse", "- Vanskelig \u00e5 takke nei", "Mener flere burde jobbe deltid", "Ap: Sm\u00e5barnsforeldre har f\u00e5tt nok"]}, {"field": "id", "value": "9db76ce5202d0513156a595e252c0ce562266749"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jobbet redusert", "sm\u00e5", "hjem", "jobb", "barn", "sm\u00e5 barn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stortingets", "universitetet", "aftenposten", "arbeiderpartiet", "krf", "janson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sverige", "oslo", "norge", "g\u00f6teborg"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["j\u00f6rgen larsson", "carl henrik janson", "frps solveig horne", "carl henrik", "\u00f8yvind h\u00e5brekke", "arild stokkan grande", "hanne mette janson", "j\u00f8rgen lorentzen", "hanne mette", "inga marte thorkildsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6448235.ece/ALTERNATES/w980-default/carl%20henrik%20janson.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abDen beste karrieren jeg kunne tenke meg\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6448193.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-16T10:18:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6448193"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-16T10:18:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abDen beste karrieren jeg kunne tenke meg\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "I snart ti \u00e5r har Carl Henrik Janson jobbet redusert. Ferske tall viser at sv\u00e6rt f\u00e5 fedre gj\u00f8r som ham."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9db76ce5202d0513156a595e252c0ce562266749.jpg?597fa8bf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1574"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T22:01:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abDen beste karrieren jeg kunne tenke meg\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6448193.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9db76ce5202d0513156a595e252c0ce562266749"}], "score": 0.46865124, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9db76ce5202d0513156a595e252c0ce562266749"}

