{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-23T23:02:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["\u00d8kologisk", "TINE SA", "R\u00f8rosmeieriet", "R\u00f8ros", "mat", "kosthold"]}, {"field": "author", "value": "einar aas."}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 markedet har vi en mengde yoghurter, som er s\u00e5kalt \u00abDouble 0\u00bb eller \u00abZero\u00bb, det vil si at de ikke et tilsatt fett eller sukker.", "Det som aldri nevnes er at de er tilsatt kunstig s\u00f8tningsstoff .", "I tester nevnes det heller ikke at det kommer nye studier, som viser at dette kan v\u00e6re skadelig i st\u00f8rre mengder (enkelte spiser dette hver dag).", "I tester nevnes det knapt at mettet fett i nye oversikter slett ikke er noe stort problem med hensyn til kolesterol og mye annet.", "Les ogs\u00e5 debattinnlegget: Kan Rema vennligst slutte med \u00e5 mishandle de \u00f8kologiske gulr\u00f8ttene?", "Men her satses det hele vegen p\u00e5 at dette er farlig, mens i virkeligheten er det sannsynligvis bra for kroppen.", "I Time Magazine for en tid siden var hele coveret (forsiden) dekket av et bilde med sm\u00f8r og teksten: Eat butter (spis sm\u00f8r).", "Fettreduserte yoghurter f\u00e5r aldri samme smak og f\u00f8lelse som dem med skikkelig melk.", "S\u00e5 kommer det n\u00e5 omsider \u00f8kologisk naturell Yoghurt b\u00e5de fra Tine og R\u00f8rosmeieriet. Jeg har fors\u00f8kt begge.", "F\u00e5 med deg St\u00e5le Gerhardsens kommentar om \u00abFeige, triste og onde menn som sitter i m\u00f8rke rom kun opplyst av lyset fra en skitten PC\u00bb", "Brukbart fettinnhold, men hva mener de med \u00e5 selge denne tynne suppen som yoghurt?", "Det dreier seg om en form for drikke. Tines egen naturell standard har en ok substans, men ikke denne.", "Det finnes flere fortykningsmidler som er \u00f8kologiske. Yoghurt benyttes ofte sammen med frokostblanding, og da er dette lite tiltrekkende.", "Synn\u00f8ve har ogs\u00e5 kommet med en b\u00e6rvariant med fortykningsmiddel, som smaker meget bra.", "Les ogs\u00e5: Slik kan du fylle 24 luker med spenning uten \u00e5 bruke en eneste krone", "Oppsummert h\u00e5per jeg at industrien og myndighetene snart tilpasser seg forskningen med hensyn til fett. Dette gjelder sv\u00e6rt mange produkter i samfunnet.", "Likes\u00e5 at man orienterer bedre om kunstig s\u00f8tningsstoff.", "\u00d8kologiske varer er p\u00e5 full fart inn, selv hos Rema, som var sent ute.", "Da b\u00f8r produsentene ogs\u00e5 komme p\u00e5 banen. De b\u00f8r lage flere varianter, og de m\u00e5 se hva de slipper ut p\u00e5 markedet.", "Det er kun negativt med den tynne suppen fra Tine og R\u00f8ros.", "H\u00f8r v\u00e5re kommentatorer snakke om USA-valget, Trump og kritikken mot den etablerte eliten som griper om seg", "Les flere debattinnlegg p\u00e5 adressa.no/meninger", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|ordetfritt"}, {"field": "contenthash", "value": "3514bea8cb27f7ec5c98a543a49377212eb1804f14849c751617de4c9b17e91b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:03:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abS\u00e5 kommer det n\u00e5 omsider \u00f8kologisk naturell Yoghurt b\u00e5de fra Tine og R\u00f8rosmeieriet. Jeg har fors\u00f8kt begge.\u00bb skriver Einar Aas i dette debattinnlegget."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/article13831552.ece/xpkb2/ALTERNATES/w980-default/LHS_Yoghurt02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9e5d99852de0ebc5e8e0892cc7165fbf16fad717.jpg?59837f63"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hva mener de med \u00e5 selge denne tynne suppen som yoghurt? -adressa.no", "Sannsynligvis bra for kroppen", "En form for drikke", "Fett-forskning"]}, {"field": "id", "value": "9e5d99852de0ebc5e8e0892cc7165fbf16fad717"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00d8kologisk", "TINE SA", "R\u00f8rosmeieriet", "R\u00f8ros", "mat", "kosthold"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00d8kologisk,TINE SA,R\u00f8rosmeieriet,R\u00f8ros,mat,kosthold"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "ordetfritt"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["yoghurt", "\u00f8kologisk", "tynne suppen", "omsider \u00f8kologisk naturell", "\u00f8kologisk naturell yoghurt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["zero", "trump", "rema", "tine og r\u00f8rosmeieriet", "time magazine", "feige", "double 0", "yoghurt", "synn\u00f8ve", "tine og r\u00f8ros", "r\u00f8rosmeieriet"]}, {"field": "kw-location", "value": "r\u00f8ros"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["st\u00e5le gerhardsens", "einar aas"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/article13831552.ece/xpkb2/ALTERNATES/w980-default/LHS_Yoghurt02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hva mener de med \u00e5 selge denne tynne suppen som yoghurt?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/11/24/Hva-mener-de-med-%C3%A5-selge-denne-tynne-suppen-som-yoghurt-13831553.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-23T23:02:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13831553"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|ordetfritt"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-23T23:02:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hva mener de med \u00e5 selge denne tynne suppen som yoghurt? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00abS\u00e5 kommer det n\u00e5 omsider \u00f8kologisk naturell Yoghurt b\u00e5de fra Tine og R\u00f8rosmeieriet. Jeg har fors\u00f8kt begge.\u00bb skriver Einar Aas i dette debattinnlegget."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9e5d99852de0ebc5e8e0892cc7165fbf16fad717.jpg?59837f63"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1347"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T19:54:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hva mener de med \u00e5 selge denne tynne suppen som yoghurt?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/11/24/Hva-mener-de-med-%c3%a5-selge-denne-tynne-suppen-som-yoghurt-13831553.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9e5d99852de0ebc5e8e0892cc7165fbf16fad717"}], "score": 1.2204065, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9e5d99852de0ebc5e8e0892cc7165fbf16fad717"}

