{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-20T14:29:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En hund er blitt p\u00e5kj\u00f8rt av toget i Verdal, melder politiet p\u00e5 Twitter. P\u00e5kj\u00f8rselen skjedde mellom Bergsgrav og Levanger.", "Det er ukjent hvilken rase hunden tilh\u00f8rer. De som savner en hund, kan ta kontakt med politiet p\u00e5 telefon 02800."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f993c5386a3b585b1d25f68173c1422db13943cc448b7906c7f0ce66c4e3068e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T14:21:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mellom Verdal og Levanger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9ef75dffe6b0208e06ed2f89db759bab7dddcc6f.jpg?5946e2f2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Hund p\u00e5kj\u00f8rt av toget -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9ef75dffe6b0208e06ed2f89db759bab7dddcc6f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hund", "hund p\u00e5kj\u00f8rt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "bergsgrav og levanger"]}, {"field": "kw-location", "value": "verdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hund p\u00e5kj\u00f8rt av toget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/02/20/Hund-p%C3%A5kj%C3%B8rt-av-toget-14285980.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-20T14:19:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14285980"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-20T14:19:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hund p\u00e5kj\u00f8rt av toget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mellom Verdal og Levanger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9ef75dffe6b0208e06ed2f89db759bab7dddcc6f.jpg?5946e2f2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x722"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-18T20:30:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hund p\u00e5kj\u00f8rt av toget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/02/20/Hund-p%c3%a5kj%c3%b8rt-av-toget-14285980.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9ef75dffe6b0208e06ed2f89db759bab7dddcc6f"}], "score": 1.3254205, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9ef75dffe6b0208e06ed2f89db759bab7dddcc6f"}

