{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-25T08:30:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Midt-Norge", "Midt-Norge i dag", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Nordm\u00f8re"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nettbutikken Villekulla selger ullkl\u00e6r til barn, men denne h\u00f8sten popper butikken opp p\u00e5 et fysisk sted. I f\u00f8rste omgang p\u00e5 Wesselg\u00e5rden i Kyrks\u00e6ter\u00f8ra i Hemne. Det skriver Avisa S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag .", "- Jeg tar rett og slett med alle varer til Wesselg\u00e5rden og \u00e5pner butikk der fredag og l\u00f8rdag, sier Elisabeth Bakken til lokalavisa.", "Pop up-butikker har v\u00e6rt popul\u00e6rt i USA og Storbritannia lenge, men er f\u00f8rst n\u00e5 i ferd med \u00e5 f\u00e5 fotfeste i Tr\u00f8ndelag.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a051a18c74c994c09bb52814772bfc40e070c783b9d8967ada8f93dab57ef920"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-25T07:32:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Gr\u00fcnder Elisabeth Bakken h\u00e5per at internasjonal trend vil sl\u00e5 an i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12960185.ece/hjczeq/ALTERNATES/w980-default/IMG_2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-_1_1_0HCCDAS123.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9f1dd159fc4c4f02dfc87e2dcb09ba5cec205217.jpg?5992600f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Nettbutikk for barnekl\u00e6r popper opp fysisk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9f1dd159fc4c4f02dfc87e2dcb09ba5cec205217"}, {"field": "keyword", "value": ["Midt-Norge", "Midt-Norge i dag", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Nordm\u00f8re"]}, {"field": "keywords", "value": "Midt-Norge,Midt-Norge i dag,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag,Nord-Tr\u00f8ndelag,Nordm\u00f8re"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fysisk", "barnekl\u00e6r popper", "popper"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["villekulla", "avisa s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "wesselg\u00e5rden"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kyrks\u00e6ter\u00f8ra", "storbritannia", "hemne"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "elisabeth bakken"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12960185.ece/hjczeq/ALTERNATES/w980-default/IMG_2-Midt-Norge-Gr%C3%A5Bl%C3%A5-_1_1_0HCCDAS123.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nettbutikk for barnekl\u00e6r popper opp fysisk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/25/Nettbutikk-for-barnekl%C3%A6r-popper-opp-fysisk-13233630.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-25T08:30:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13233630"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-25T08:30:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nettbutikk for barnekl\u00e6r popper opp fysisk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Gr\u00fcnder Elisabeth Bakken h\u00e5per at internasjonal trend vil sl\u00e5 an i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9f1dd159fc4c4f02dfc87e2dcb09ba5cec205217.jpg?5992600f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x926"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T02:44:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nettbutikk for barnekl\u00e6r popper opp fysisk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/25/Nettbutikk-for-barnekl%c3%a6r-popper-opp-fysisk-13233630.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9f1dd159fc4c4f02dfc87e2dcb09ba5cec205217"}], "score": 1.6664447, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9f1dd159fc4c4f02dfc87e2dcb09ba5cec205217"}

