{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-12T20:58:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Sweco engasjeres som r\u00e5dgiver for detaljplanlegging i prosjektet n\u00e5r Jernbaneverket n\u00e5 skal elektrifisere jernbanestrekningene Trondheim-Steinkjer og Hell-Storlien, opplyser Jernbaneverket i en pressemelding.", "Kontrakten er p\u00e5 26,9 millioner kroner, og er den f\u00f8rste som er signert s\u00e5 langt. Kontrakten omfatter detaljplanlegging av sentrale elementer som blant annet kj\u00f8reledning og autotransformatorer, heter det i pressemeldingen.", "Les mer: Dette f\u00e5r Nord-Tr\u00f8ndelag penger til neste \u00e5r", "Elektrifiseringen av Tr\u00f8nder- og Mer\u00e5kerbanen vil koste rundt 3 milliarder kroner, og skal v\u00e6re sluttf\u00f8rt senest i 2023. Strekningen er p\u00e5 i alt 200 kilometer.", "- Elektrifiseringen av Tr\u00f8nder- og Mer\u00e5kerbanen er et stort og viktig l\u00f8ft for Tr\u00f8ndelag, og bidrar sterkt til \u00e5 videreutvikle infrastrukturen p\u00e5 samferdselsiden i regionen. Vi er n\u00e5 glade for \u00e5 ha f\u00e5tt med oss en erfaren leverand\u00f8r som Sweco i dette arbeidet, sier prosjektsjef Brede Nermoen i Jernbaneverket i Trondheim i pressemeldingen.", "Les mer: Bil vant knepent over tog i fredagsrushet", "- Dette er et milep\u00e6lsprosjekt, der en eksisterende jernbanestrekning elektrifiseres for f\u00f8rste gang siden 1960-tallet. 20 av v\u00e5re 495 jernbaneingeni\u00f8rer er dedikert til dette prosjektet, og vi ser frem til \u00e5 ta fatt p\u00e5 arbeidet, sier Snorre L\u00e6gran, direkt\u00f8r for divisjon infrastruktur i Sweco."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8618596df6b2f9eeaf50d6231d8959944cad139a67873d5bc42db2f2d9c1cf88"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-12T21:02:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 starter arbeidet med \u00e5 elektrifisere Tr\u00f8nder- og Mer\u00e5kerbanen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12020420.ece/uid6rj/ALTERNATES/w980-default/Meraakerbanen004.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9f3b6ae9066ea13790ae882f4e727187f8c254b6.jpg?5909150c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fikk millionkontrakt med Jernbaneverket -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "9f3b6ae9066ea13790ae882f4e727187f8c254b6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "elektrifisere"}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim-steinkjer og hell-storlien", "tr\u00f8nder", "sweco", "mer\u00e5kerbanen", "jernbaneverket"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["brede nermoen", "snorre l\u00e6gran"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12020420.ece/uid6rj/ALTERNATES/w980-default/Meraakerbanen004.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fikk millionkontrakt med Jernbaneverket"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/12/Fikk-millionkontrakt-med-Jernbaneverket-12020421.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-12T20:58:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12020421"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-12T20:58:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fikk millionkontrakt med Jernbaneverket -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 starter arbeidet med \u00e5 elektrifisere Tr\u00f8nder- og Mer\u00e5kerbanen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9f3b6ae9066ea13790ae882f4e727187f8c254b6.jpg?5909150c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4482"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T23:23:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fikk millionkontrakt med Jernbaneverket"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/01/12/Fikk-millionkontrakt-med-Jernbaneverket-12020421.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9f3b6ae9066ea13790ae882f4e727187f8c254b6"}], "score": 1.1832371, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9f3b6ae9066ea13790ae882f4e727187f8c254b6"}

