{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-19T10:55:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nord-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti", "Lofoten", "Jonas Gahr St\u00f8re"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "OBS: I en tidligere versjon av denne saken siterte vi Naturvernforbundet p\u00e5 at 10 av 19 fylkeslag i Ap sier nei til oljeutredning. Det var feil.", "S\u00f8ndag stemte nordtr\u00f8nderne - med dissens - for \u00e5 g\u00e5 for kompromisset. Ogs\u00e5 Aust-Agder og M\u00f8re og Romsdal gikk s\u00f8ndag for kompromisset. Dermed kan det se ut som om et knapt flertall av Ap-fylkeslagene n\u00e5 er for konsekvensutredning.", "Det var i januar at Arbeiderpartiets programkomit\u00e9 sa ja til \u00e5 konsekvensutrede oljevirksomhet i et lite havomr\u00e5de s\u00f8r for Lofoten, men de vil verne det meste av Lofoten, Vester\u00e5len og Senja.", "En liten gjeng iherdige aktivister sto utenfor hotellet p\u00e5 Hell og ventet p\u00e5 St\u00f8re l\u00f8rdag ettermiddag:", "- Jeg h\u00e5per at du g\u00e5r for et oljefritt Lofoten, sa Frida Myklebust Amdahl i Nord-Tr\u00f8ndelag Natur og Ungdom til partileder i Ap, Jonas Gahr St\u00f8re.", "L\u00f8rdag ble det ingen realitetsbehandling av saken i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, og det tidligere vedtaket som sier ja til varig vern st\u00e5r fast.", "- Det er 19 fylkeslag som skal gj\u00f8re seg opp sin mening, det har jeg respekt for. Det er sterke syn p\u00e5 begge sider. Jeg ser at mange har tatt imot v\u00e5rt forslag. Det flertallsvedtak som kommer p\u00e5 landsm\u00f8tet, det lever vi godt med, sier St\u00f8re til Adresseavisen.", "LES OGS\u00c5: SV sier nei til Lofoten-kompromiss", "I Nord-Tr\u00f8ndelag Ap \u00f8nsket man \u00e5 st\u00f8tte Ap nasjonalt.", "- Jeg er for kompromisset, sa nyvalgt leder Anne Marit Mevassvik i Nord-Tr\u00f8ndelag Ap l\u00f8rdag.", "Da de s\u00f8ndag voterte, ble det dissens med 36 av 118 stemmer for vern. Dermed kan det se ut som om det er nordtr\u00f8nderne som tipper flertallet av fylkeslagene til fordel for St\u00f8res kompromiss.", "LES OGS\u00c5: H\u00f8yre sier ja", "Nyvalgt leder i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Ap, Karianne Tung, er i utgangspunktet for varig vern.", "- Men jeg st\u00f8tter kompromissforslaget som foreligger, sier hun.", "- Hvorfor det?", "- Arbeiderpartiet er et stort parti med mange meninger hvor man spriker fra varig vern til full oljeboring. Derfor er det klokt at man har kommet frem til et kompromiss som st\u00e5r seg i begge leirer, sier Tung.", "- Slik det ser ut n\u00e5, er det ikke flertall i fylkeslagene for kompromisset. Hva tenker du om det?", "- Det er et sp\u00f8rsm\u00e5l som skal behandles p\u00e5 en god og ordentlig m\u00e5te p\u00e5 landsm\u00f8tet. S\u00e5 f\u00e5r vi se hvorvidt kompromisset st\u00e5r seg. Det er ganske bredt forankret i partiet i utgangspunktet da det ble offentlig, s\u00e5 jeg har tro p\u00e5 at kompromisset blir resultatet etter landsm\u00f8tet.", "- Dere i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag reiser med et nei, men det kan alts\u00e5 skje endringer?", "- Vi st\u00e5r med et vedtak om varig vern fra tidligere. Det er den politikken vi reiser ned til landsm\u00f8tet med. S\u00e5 f\u00e5r vi se hva som skjer, sier hun.", "Seks sp\u00f8rsm\u00e5l og svar om hvorfor oljeboring ved Lofoten blir v\u00e5rens politiske verkebyll"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "46bc286501cda8962613dd7e3eb7532ac97ac356e5046b97ffb6fccb18739d30"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-19T10:41:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "Med nordtr\u00f8ndernes vedtak kan det se ut som om de blir Ap-flertall nasjonalt for Lofoten-kompromisset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14467858.ece/3be53/ALTERNATES/w980-default/doc6u45hhfgokk1f0z3o1v7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9f610a3e2c80dfb465ec080c2ae8718715a97862.jpg?59994428"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["S\u00f8rtr\u00f8nderne \u00f8nsker vern, nordtr\u00f8nderne sier ja til kompromiss -adressa.no", "Aktivister p\u00e5 Hell", "Dissens i Nord-Tr\u00f8ndelag", "Tung for vern - og kompromiss ..."]}, {"field": "id", "value": "9f610a3e2c80dfb465ec080c2ae8718715a97862"}, {"field": "keyword", "value": ["Nord-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti", "Lofoten", "Jonas Gahr St\u00f8re"]}, {"field": "keywords", "value": "Nord-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag Arbeiderparti,Lofoten,Jonas Gahr St\u00f8re"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kompromiss", "vern", "varig vern"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag ap", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag ap", "karianne tung", "naturvernforbundet", "vester\u00e5len og senja", "romsdal", "adresseavisen", "hell", "aust-agder og m\u00f8re", "arbeiderpartiets"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lofoten", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne marit mevassvik", "jonas gahr st\u00f8re"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14467858.ece/3be53/ALTERNATES/w980-default/doc6u45hhfgokk1f0z3o1v7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00f8rtr\u00f8nderne \u00f8nsker vern, nordtr\u00f8nderne sier ja til kompromiss"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/18/S%C3%B8rtr%C3%B8nderne-%C3%B8nsker-vern-nordtr%C3%B8nderne-sier-ja-til-kompromiss-14467793.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-18T17:41:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14467793"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-18T17:41:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00f8rtr\u00f8nderne \u00f8nsker vern, nordtr\u00f8nderne sier ja til kompromiss -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Med nordtr\u00f8ndernes vedtak kan det se ut som om de blir Ap-flertall nasjonalt for Lofoten-kompromisset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9f610a3e2c80dfb465ec080c2ae8718715a97862.jpg?59994428"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1763"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T08:11:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "S\u00f8rtr\u00f8nderne \u00f8nsker vern, nordtr\u00f8nderne sier ja til kompromiss"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/18/S%c3%b8rtr%c3%b8nderne-%c3%b8nsker-vern-nordtr%c3%b8nderne-sier-ja-til-kompromiss-14467793.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9f610a3e2c80dfb465ec080c2ae8718715a97862"}], "score": 1.2899201, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9f610a3e2c80dfb465ec080c2ae8718715a97862"}

