{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-18T20:54:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kl\u00e6bu kommune", "Trondheim kommune", "kommunereformen", "kommunesammensl\u00e5ing"]}, {"field": "author", "value": "aagot opheim"}, {"field": "body", "value": ["Kl\u00e6byggen er opptatt av skoleutbygging, idrettsanlegg, vei, kloakk, matjord og biologisk mangfold.", "Mandag m\u00f8tte politikere fra Trondheim og Kl\u00e6bu innbyggerne til folkem\u00f8te. Sp\u00f8rsm\u00e5let var om kl\u00e6byggen syns det er rett eller ikke med kommunesammensl\u00e5ing med Trondheim.", "Og kulturhuset ble helt fullt. Det var satt ut 150 stoler og selv om det ble hentet flere stoler m\u00e5tte de siste st\u00e5.", "Her kan du lese intensjonsavtalen", "Dette er de ivrigste blant innbyggerne i kommunen som skal avgj\u00f8re om det blir en sammensl\u00e5ing mellom Trondheim og Kl\u00e6bu. Slik Adresseavisen oppfattet stemningen p\u00e5 folkem\u00f8tet er det f\u00e5 sterke motstandere av kommunesammensl\u00e5ing. Folk var opptatt av om det blir skoleutbygging, om det blir halleie for idrettslagene i den nye kommunen, om noen tenker p\u00e5 det biologiske mangfoldet og de verneverdige myrene n\u00e5r Trondheim er p\u00e5 jakt etter n\u00e6ringsareal.", "Folk i salen var ogs\u00e5 bekymret for at industriomr\u00e5det p\u00e5 Tulluan blir bygd ut f\u00f8r veien blir utbedret slik at Tanem f\u00e5r enda flere lastebiler som skal kj\u00f8re tvers gjennom boligomr\u00e5det. De vil sikre at bompengene blir brukt i Kl\u00e6bu, er skeptisk til eiendomsskatt og syns det er bra at Trondheim har lavere kommunale avgifter enn Kl\u00e6bu.", "LES OGS\u00c5: Halvparten av kommunene blir borte", "1. januar 2020 kan Kl\u00e6bu v\u00e6re en bydel i Trondheim. Sp\u00f8rsm\u00e5let skaper lite engasjement i byen, men i Kl\u00e6bu mister folk kommunestyret sitt, og den lokale makten blir flyttet til r\u00e5dhuset i Trondheim. Det betyr at innbyggerne i Kl\u00e6bu gjennom folkeavstemningen 9. mai har makt til \u00e5 avgj\u00f8re om det blir en ny kommune. S\u00e6rlig de partiene i Kl\u00e6bu som er mest skeptisk til kommunesammensl\u00e5ing, SV, Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne og Senterpartiet, lover \u00e5 ta hensyn til flertallet i folkeavstemningen. I Trondheim derimot skal sp\u00f8rsm\u00e5let ut p\u00e5 det som blir kalt en m\u00e5lrettet h\u00f8ring.", "Mandag 4. april skrev ordf\u00f8rerne under en intensjonsavtale om kommunesammensl\u00e5ing mellom Trondheim og Kl\u00e6bu. Mandag startet forh\u00e5ndstemmingen f\u00f8r folkeavstemning i Kl\u00e6bu.", "Ordf\u00f8rer Kirsti T\u00f8mmervold (Ap) anbefalte kl\u00e6byggen \u00e5 stemme ja. Hun har framforhandlet avtalen med Trondheim, behandlet avtalen i eget parti og i formannskapet og er sikker p\u00e5 at det er til det beste for Kl\u00e6bu \u00e5 bli en bydel i Trondheim. Sammen med Rita Ottervik (Ap) fra Trondheim presenterte hun intensjonsavtalen p\u00e5 folkem\u00f8tet.", "Hun mener det blir vanskelig \u00e5 opprettholde tjenestetilbudet til folket uten kommunesammensl\u00e5ing og sl\u00e5r fast at Kl\u00e6bu har f\u00e5tt til en god avtale med Trondheim.", "T\u00f8mmervold sa at det er to kommuner som blir lagt ned og en ny blir opprettet, men hun understreker at kommunen skal hete Trondheim, r\u00e5dhuset i Munkegata skal fortsatt v\u00e6re r\u00e5dhus og kommunev\u00e5penet skal v\u00e6re det samme som Trondheim har i dag.", "Den st\u00f8rste skeptikeren p\u00e5 m\u00f8tet var Haldor Grendstad. Han har \u00e5tte \u00e5r bak seg som senterpartipolitiker i kommunestyret.", "- Jeg er veldig skeptisk med tanke p\u00e5 lokaldemokratiet. Kl\u00e6bu har i dag 23 kommunestyrerepresentanter. Statistisk vil vi f\u00e5 1,3 i den nye kommunen. Det sier seg selv at det ikke er det samme, sier Haldor Grendstad. Han er ogs\u00e5 kritisk til at han mener det skjer for fort, midt mellom to stortingsvalg.", "- Det er et r\u00e5kj\u00f8r for \u00e5 f\u00e5 sl\u00e5tt sammen kommunene, sier han.", "Grendstad forteller at han er innf\u00f8dt kl\u00e6bygg i motsetning til mange andre i kommunen.", "- Jeg er nesten en kuriositet. De fleste i Kl\u00e6bu bare bor her, men har ingen identitet til kommunen. Derfor er ogs\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5let om kommunesammensl\u00e5ing revnende likegyldig for mange i kommunen, sier han. Selv jobber han i Trondheim, men sier at kulturlivet det foreg\u00e5r i Kl\u00e6bu der han spiller revy.", "Mens Ingrid Skj\u00f8tskift fra H\u00f8yre i Trondheim sa det slik:", "- Trondheim og Kl\u00e6bu er en god match. Begge har mye \u00e5 tjene p\u00e5 sammensl\u00e5ing.", "Hun tror Kl\u00e6bu blir en god bydel med et tydelig sentrum og som kan hevde seg i den nye kommunen.", "LES OGS\u00c5 KOMMENTAREN: Ikke h\u00e5p uten Kl\u00e6bu p\u00e5 ja-siden", "Et av argumentene for kommunereformen er at det blir flere eldre. Kl\u00e6bu har hatt en ung befolkning, men n\u00e5 blir befolkningen eldre if\u00f8lge Alf-Petter Tenfjord fra fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Han regner med at det blir 241,2 prosent flere eldre over 80 \u00e5r i 2040. I 2014 var 191 mennesker i Kl\u00e6bu over 80 \u00e5r.", "I 2040 regner fylkesmannen med at det er 447 over 80 \u00e5r. I sitt foredrag slo ogs\u00e5 Tenfjord fra fylkesmannen fast at Kl\u00e6bu har tett kontakt med Trondheim. Sv\u00e6rt mange av innbyggerne jobber i Trondheim. Ingen andre kommuner har s\u00e5 mange pendlere til og fra regionhovedstaden. En innbyggerunders\u00f8kelse viser ogs\u00e5 at kl\u00e6byggen bruker ogs\u00e5 kulturlivet og utelivet i Trondheim.", "- Kl\u00e6bu har v\u00e6rt modig, sa Tenfjord.", "- Det er bare Kl\u00e6bu som har satt seg ned for \u00e5 snakke med Trondheim om kommunesammensl\u00e5ing.", "LES OGS\u00c5 LEDEREN: N\u00e5 trenger kommunene ordf\u00f8rere som tar standpunkt"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "6666eec1c4e938f5d90440b394832b1fb436534796ba038c58bbef046fcc3d63"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-18T19:54:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ordf\u00f8reren i Kl\u00e6bu har bestemt seg. Kirsti T\u00f8mmervold er overbevist om at kommunen har mest \u00e5 tjene p\u00e5 \u00e5 sl\u00e5 seg sammen med Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12619673.ece/3ya6xt/ALTERNATES/w980-default/FL-folkemote-klaebu82.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/9fd741f605fe502fc598ea1d5131d0c3747fc1be.jpg?58d4fa6c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kl\u00e6byggen er positiv til kommunesammensl\u00e5ing -adressa.no", "Kl\u00e6byggen bestemmer", "Folket i Kl\u00e6bu avgj\u00f8r", "- Bra avtale", "Redd for lokaldemokratiet", "Kuriositet i Kl\u00e6bu", "Blir mange eldre i Kl\u00e6bu"]}, {"field": "id", "value": "9fd741f605fe502fc598ea1d5131d0c3747fc1be"}, {"field": "keyword", "value": ["Kl\u00e6bu kommune", "Trondheim kommune", "kommunereformen", "kommunesammensl\u00e5ing"]}, {"field": "keywords", "value": "Kl\u00e6bu kommune,Trondheim kommune,kommunereformen,kommunesammensl\u00e5ing"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "biologisk mangfold"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kirsti t\u00f8mmervold", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne og senterpartiet", "alf-petter tenfjord", "munkegata", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "trondheim og kl\u00e6bu", "tanem", "adresseavisen", "tulluan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rita ottervik", "haldor grendstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12619673.ece/3ya6xt/ALTERNATES/w980-default/FL-folkemote-klaebu82.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kl\u00e6byggen er positiv til kommunesammensl\u00e5ing"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/04/18/Kl%C3%A6byggen-er-positiv-til-kommunesammensl%C3%A5ing-12619675.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-18T20:54:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12619675"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-18T20:54:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kl\u00e6byggen er positiv til kommunesammensl\u00e5ing -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Ordf\u00f8reren i Kl\u00e6bu har bestemt seg. Kirsti T\u00f8mmervold er overbevist om at kommunen har mest \u00e5 tjene p\u00e5 \u00e5 sl\u00e5 seg sammen med Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/9fd741f605fe502fc598ea1d5131d0c3747fc1be.jpg?58d4fa6c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2007"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-24T10:52:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse sakene avgj\u00f8r om Kl\u00e6bu blir bydel i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/04/18/Kl%c3%a6byggen-er-positiv-til-kommunesammensl%c3%a5ing-12619675.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "9fd741f605fe502fc598ea1d5131d0c3747fc1be"}], "score": 0.9017944, "siteId": "9222270286501375973", "id": "9fd741f605fe502fc598ea1d5131d0c3747fc1be"}

