{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-01T13:43:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Artist og tv-profil Haddy N'jie og Ap-politiker Trond Giske har f\u00e5tt ei lita jente. Hun ble f\u00f8dt torsdag 31. mars klokka 15.48. Den nye verdensborgeren veide 3870 gram og er 53 centimeter lang, if\u00f8lge et bilde foreldrene har lagt ut p\u00e5 Facebook fredag formiddag.", "\u00abTenk det! Vi er friske, glade og enormt takknemlige,\u00bb skriver den ferske moren.", "Trond Giske skriver p\u00e5 sin egen Facebook-side:", "\u00abLillejenta kom til verden i g\u00e5r ettermiddag. Takknemlige foreldre og glad stores\u00f8ster gleder seg over det nye familiemedlemmet.\u00bb", "Haddy ble lagt inn p\u00e5 sykehus i Oslo torsdag.", "I fjor h\u00f8st ble det kjent at paret skulle bli foreldre.", "Dette er parets f\u00f8rste felles barn, og Haddy N'jies f\u00f8rste barn.", "Trond Giske har en datter fra et tidligere forhold.", "Politikeren og programlederen sto fram som et par i 2014.", "- Det var ikke noen \u00abf\u00f8rste blikk-greie\u00bb, sa Haddy til pressen den gang.", "Les Ukeadressas portrett med Haddy N'jie her (Pluss)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "93ad42232faab2b92112f00cb0e9c2609c1d851496a96ecf500e20752805c9d0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:43:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den lille jenta ble f\u00f8dt torsdag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12543544.ece/g2j91u/ALTERNATES/w980-default/giskebaby.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a038ae12ef64f5c20b38067038ee27c9b0749925.jpg?597d84b6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Haddy N'jie og Trond Giske er blitt foreldre -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a038ae12ef64f5c20b38067038ee27c9b0749925"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["foreldre", "f\u00f8dt torsdag", "jie"]}, {"field": "kw-entity", "value": "haddy n"}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trond giske"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12543544.ece/g2j91u/ALTERNATES/w980-default/giskebaby.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Haddy N'jie og Trond Giske er blitt foreldre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/01/Haddy-Njie-og-Trond-Giske-er-blitt-foreldre-12539175.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-01T09:57:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12539175"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-01T09:57:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Haddy N'jie og Trond Giske er blitt foreldre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Den lille jenta ble f\u00f8dt torsdag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a038ae12ef64f5c20b38067038ee27c9b0749925.jpg?597d84b6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1370"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T07:03:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Haddy N'jie og Trond Giske er blitt foreldre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/01/Haddy-Njie-og-Trond-Giske-er-blitt-foreldre-12539175.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a038ae12ef64f5c20b38067038ee27c9b0749925"}], "score": 2.3163059, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a038ae12ef64f5c20b38067038ee27c9b0749925"}

