{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T18:43:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rst fredag \u2013 dagen etter den tillyste pressekonferansen p\u00e5 Her\u00f8ya \u2013 vil industrimeldingen bli lagt fram i statsr\u00e5d og innholdet i sin helhet bli kjent for allmennheten.", "\u2013 Opposisjonen vil i den offentlige debatten etter presentasjonen v\u00e6re helt prisgitt regjeringens utvalg av informasjon. Senterpartiet krever at regjeringen stopper pressekonferansen, sier leder Geir Pollestad (Sp) i n\u00e6ringskomiteen p\u00e5 Stortinget til VG.", "Kravet fra Pollestad ble diskutert under m\u00f8tet i Stortingets presidentskap torsdag formiddag. Der ble brevet \"tatt til orientering\", som det heter. Det kom ikke p\u00e5 tale \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 stanse regjeringens pressekonferanse.", "\u2013 Det er to forskjellige statsmakter, dette. Hvordan regjeringen velger \u00e5 publisere sine saker, m\u00e5 regjeringen selv bestemme, sier Marit Nybakk.", "Hun tilf\u00f8yer at det i en tidligere periode gikk brev fra presidentskapet til regjeringen hvor det ble anmodet om at stortingsrepresentanter s\u00e5 langt som det er mulig m\u00e5 f\u00e5 innsyn i regjeringsdokumenter de skal behandle, f\u00f8r de blir offentliggjort p\u00e5 annet vis.", "\u2013 Enhver regjering \u2013 uavhengig av politisk farge \u2013 b\u00f8r skjerpe seg, slik at stortingsrepresentantene s\u00e5 langt det er mulig, f\u00e5r tilgang til dokumentene de trenger s\u00e5 tidlig som mulig, sier hun.", "Geir Pollestad mener Erna Solberg fikk en \"pekefinger\" fra Stortinget.", "\u2013 Jeg forventer at statsministeren tar inn over seg pekefingeren fra Stortinget og s\u00f8rger for \u00e5 slutte med disse planlagte og \u00e5pne lekkasjene. Om ikke vil Senterpartiet ta dette opp p\u00e5 ny, sier han til NTB.", "\u2013 For flere \u00e5r siden, da Pollestad selv satt i regjering, kom det stadig vekk nyheter fra regjeringen. Mange med Pollestad i spissen, svarer Henrik Asheim fra H\u00f8yre og viser blant annet til at Pollestad lekket fra Nasjonal transportplan i 2013.", "Nybakk sier lekkasjer fra regjeringen i forbindelse med l\u00f8pende saker skjer ofte og ikke er noe som bare er forbundet med dagens regjering.", "\u2013 Stortinget kan ikke hindre regjeringen i \u00e5 reklamere for sakene de jobber med. Men man kunne jo tenke seg at regjeringen hadde statsr\u00e5d en gang til i uka, framfor at alt kommer samtidig p\u00e5 fredager, sier hun.", "LO-nestleder Hans-Christian Gabrielsen mener regjeringens h\u00e5ndtering av industrimeldingen er del av en uheldig praksis som er innf\u00f8rt.", "\u2013 Statsr\u00e5den legger fram godbitene i en pressekonferanse dagen f\u00f8r meldingen g\u00e5r i statsr\u00e5d. Da f\u00e5r regjeringen oppmerksomhet om alt det den er forn\u00f8yd med, og unng\u00e5r kritikk for det meldingen mangler. Det er uryddig, sier han til NTB.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c20b42e7aaf1404db55cf76dddce8e2e6a17ae8a42b288c78f9098d7c657f515"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T09:40:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Senterpartiet reagerer p\u00e5 at regjeringen legger fram utvalgte deler av den kommende industrimeldingen p\u00e5 en pressekonferanse. Ogs\u00e5 LO reagerer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a061c580250bcecad0a68408a8b3846577a00b61.jpg?591440d9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Sp klarte ikke \u00e5 hindre pressekonferanse om industrimeldingen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a061c580250bcecad0a68408a8b3846577a00b61"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hindre pressekonferanse", "regjering"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nasjonal", "senterpartiet", "h\u00f8yre", "her\u00f8ya", "stortinget"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["henrik asheim", "marit nybakk", "geir pollestad", "hans-christian gabrielsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sp klarte ikke \u00e5 hindre pressekonferanse om industrimeldingen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Sp-klarte-ikke-%C3%A5-hindre-pressekonferanse-om-industrimeldingen-14524607.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T18:26:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14524607"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T18:26:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sp klarte ikke \u00e5 hindre pressekonferanse om industrimeldingen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Senterpartiet reagerer p\u00e5 at regjeringen legger fram utvalgte deler av den kommende industrimeldingen p\u00e5 en pressekonferanse. Ogs\u00e5 LO reagerer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a061c580250bcecad0a68408a8b3846577a00b61.jpg?591440d9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x992"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T10:45:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sp klarte ikke \u00e5 hindre pressekonferanse om industrimeldingen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Sp-klarte-ikke-%c3%a5-hindre-pressekonferanse-om-industrimeldingen-14524607.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a061c580250bcecad0a68408a8b3846577a00b61"}], "score": 1.1570374, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a061c580250bcecad0a68408a8b3846577a00b61"}

