{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-22T14:27:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Boksing", "Cecilia Br\u00e6khus"]}, {"field": "author", "value": "\u00f8ystein jorem"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Cecilia Br\u00e6khus har allerede beseiret Sveriges beste kvinnelige bokser, Klara Svensson. Om noen uker st\u00e5r Br\u00e6khus igjen i ringen, denne gang mot argentinske Erica Farias.", "N\u00e5 hevder Expressen at en annen svenske er den neste dr\u00f8mmemotstanderen til Br\u00e6khus.", "\u2013 Om Mikaela lykkes i \u00e5 vinne tilbake sitt verdensmesterbelte og jeg beholder mitt er jeg klar til \u00e5 sette meg ved forhandlingsbordet, sier Br\u00e6khus til Expressen.", "Bokseren hun snakker om er Mikaela Laur\u00e9n, og grunnen til at Br\u00e6khus \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 i ringen mot henne er at hun har sett seg lei p\u00e5 snakket\u00f8yet til svensken.", "\u2013 Mikaela sier s\u00e5 mye skit. Hun har kalt meg mange dumme saker den siste tiden, og sier at jeg er en primadonna, en diva og slike ting. Verst var det at hun kalte meg tykk. Jeg er absolutt ikke tykk, sier Br\u00e6khus.", "Derfor vil hun stanse munnen til Laur\u00e9n gjennom en kamp mellom to verdensmestere, og Br\u00e6khus er sikker p\u00e5 at hun vil g\u00e5 seirende ut av duellen.", "\u2013 Jeg har sl\u00e5tt henne f\u00f8r, og jeg kan gj\u00f8re det igjen. Jeg er mye bedre enn henne sier hun til Expressen.", "Laur\u00e9n sier til avisen at hun er overrasket over forslaget fra sin norske motstander. Hun tapte kampen mot Klara Svensson som f\u00f8rte til at hun ikke fikk m\u00f8te henne tidligere i \u00e5r.", "\u2013 Jeg st\u00e5r fast ved det jeg har sagt. Jeg synes Cecilia er en primadonna som tror hun er bedre enn oss andre. Men jeg m\u00f8ter henne gjerne, og jeg vet at jeg kan sl\u00e5 henne, sier hun til Expressen.", "Men f\u00f8r en ny norsk/svensk duell kan v\u00e6re aktuell er begge n\u00f8dt til \u00e5 vinne sine neste kamper. Laur\u00e9n skulle ha g\u00e5tt en tittelkamp mot polske Ewa Piatkowska, men kampen ble avlyst p\u00e5 grunn av en skade. De har h\u00e5p om \u00e5 f\u00e5 til en ny tittelkamp i l\u00f8pet av sommeren eller h\u00f8sten.", "De to har m\u00f8ttes i ringen en gang f\u00f8r, og da vant Br\u00e6khus p\u00e5 knockout."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|andreidretter"}, {"field": "contenthash", "value": "d28c55772549df278ee0b2dc8b70ec02c58ab0e538f96375c42b79ecf93f10b1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T13:31:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Drittkastingen motiverer den norske boksedronningen til omkamp."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Verst var det at hun kalte meg tykk -adressa.no", "\u2013 Lei av pratet hennes", "\u2013 Br\u00e6khus er en primadonna"]}, {"field": "id", "value": "a11b8d8b5dbb393426fe1f60425da458f6890c5f"}, {"field": "keyword", "value": ["Boksing", "Cecilia Br\u00e6khus"]}, {"field": "keywords", "value": "Boksing,Cecilia Br\u00e6khus"}, {"field": "kw-category", "value": ["andreidretter", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "tykk", "primadonna", "ringen", "kamp", "norsk", "kalt", "svensk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mikaela laur\u00e9n", "ewa piatkowska", "sveriges", "expressen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erica farias", "cecilia br\u00e6khus", "klara svensson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/andreidretter", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/bd478a94-0647-46aa-94ff-43ac9c3c9ed4?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Br\u00e6khus vil stoppe kjeften p\u00e5 svenske: \u2013 Verst var det at hun kalte meg tykk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/andreidretter/Brakhus-vil-stoppe-kjeften-pa-svenske--Verst-var-det-at-hun-kalte-meg-tykk-236051b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-22T14:22:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "236051"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|andreidretter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-22T14:22:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Br\u00e6khus vil stoppe kjeften p\u00e5 svenske: \u2013 Verst var det at hun kalte meg tykk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/andreidretter", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Drittkastingen motiverer den norske boksedronningen til omkamp."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a11b8d8b5dbb393426fe1f60425da458f6890c5f.jpg?5922f614"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1042"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T14:30:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Br\u00e6khus vil stoppe kjeften p\u00e5 svenske: \u2013 Verst var det at hun kalte meg tykk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/andreidretter/Brakhus-vil-stoppe-kjeften-pa-svenske--Verst-var-det-at-hun-kalte-meg-tykk-236051b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a11b8d8b5dbb393426fe1f60425da458f6890c5f"}], "score": 1.65314, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a11b8d8b5dbb393426fe1f60425da458f6890c5f"}

