{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T10:20:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "anne berit fagernes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokka 08:04 fikk politiet melding om at fem firmabiler fra Link entrepren\u00f8r i Malvik var stj\u00e5let,", "- Noen hadde gjort innbrudd, f\u00e5tt tak i biln\u00f8klene og senere kj\u00f8rt avg\u00e5rde med bilene, sier Tore Kyllo ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Alle de fem bilene kom til rette i l\u00f8pet av mandag formiddag.", "- S\u00e5 langt er \u00e9n person p\u00e5grepet, men det kan bli flere, sier Kyllo.", "Det var en ansatt p\u00e5 lager og verksted som oppdaget innbruddet og de manglende bilene, og fikk varslet politiet, sier kontorleder ved Link, Kristian Askim til adressa.no..", "Tyvene hadde brutt seg inn i verkstedet, og videre inn til verkstedkontoret. Der tok de et n\u00f8kkelskap, med reserven\u00f8kler til firmabiler og maskiner. Derfra var veien kort til \u00e5 hente ut bilene.", "Ettersom alle bilene hos Link entrepren\u00f8r har installert GPS-tracking, ble det ikke s\u00e5 vanskelig \u00e5 spore dem. I tillegg bar de ogs\u00e5 firmaets logo.", "- GPS-trackingen gj\u00f8r at vi,via en skjerm, kan se hvor bilene er til enhver tid. Vi kan ogs\u00e5 g\u00e5 tilbake og se hvor de har v\u00e6rt, sier Mads Mortensen, som er materialforvalter i firmaet. Det var han som kommuniserte med politiet under biljakten i dag.", "Dermed vet man ogs\u00e5 at innbruddet skjedd ca klokka 03.00 i natt, ettersom den f\u00f8rste bilen ble startet opp p\u00e5 det tidspunktet.", "Mortensen satt alts\u00e5 ved skjermen inne p\u00e5 verkstedkontoret, og gikk etter den f\u00f8rste bilen i bevegelse. I ren krimstil dirigerte han politiet i riktig retning, slik at de kunne p\u00e5gripe en av tyvene.", "- Det har nok v\u00e6rt mer enn en person involvert, men ikke n\u00f8dvendigvis s\u00e5 mange som fem. Den ene bilen er faktisk kj\u00f8rt tilbake til firmaet, og blitt byttet ut med en annen underveis. Hvorfor, aner vi ikke.", "I l\u00f8pet av formiddagen kom alle de fem bilene til rette, med unntak av \u00e9n, som er i politiets varetekt. B\u00e5de Nord- og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt har v\u00e6rt involvert i jakten. Bilene har v\u00e6rt innom blant annet Malvik og Jonsvatnet.", "- Trolig har tyvene hatt en st\u00f8rre plan for denne operasjonen. Bilen som st\u00e5r hos politiet var full av tyvegods, og ble \u00e5penbart brukt som depot, sier Mortensen.", "Det er ikke registrert skader p\u00e5 noen av bilene.", "- Jeg fikk en litt annerledes start p\u00e5 dagen, det er ikke hver dag jeg bist\u00e5r politiet. For meg er dette mest plunder og heft, jeg har andre ting \u00e5 holde p\u00e5 med. N\u00e5 m\u00e5 jeg s\u00f8rge for nye d\u00f8romramminger og l\u00e5ser, sier Mortensen.", "Vaktleder Are L\u00f8w Owesen ved Krimvakta, Sentrum politistasjon, bekrefter at en mann er p\u00e5grepet i en av de stj\u00e5lne bilene fra Link.", "- Vi p\u00e5grep en mann tidlig i morges, og han sitter n\u00e5 i varetekt. Vi fortsetter med avh\u00f8r av ham.", "If\u00f8lge L\u00f8w Owesen er mannen en kjenning av politiet.", "- Det er altfor tidlig \u00e5 si om han kommer til \u00e5 bli framstilt for varetektsfengsling. Vi vet heller ikke om flere er involvert i tyveriet, men det er grunn til \u00e5 tro at det m\u00e5 ha v\u00e6rt minst \u00e9n medskyldig. Hvis ikke m\u00e5 \u00e9n person ha hentet flere biler, og det virker ikke sannsynlig, sier L\u00f8w Owesen.", "Av hensyn til etterforskningen \u00f8nsker han ikke \u00e5 kommentere saken n\u00e6rmere."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e62cdff17b700bb940b1f923632aa3ab3e09f6b2bc13badbd45f85d1aed0530b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-12T22:47:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ansatt dirigerte politiet til p\u00e5gripelse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2141348.ece5/ALTERNATES/w980-default/Linkbil"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a11d045428abcfdc37ef152e810dd3edd8f40fab.jpg?592abf25"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Stjal fem biler med GPS-tracking -adressa.no", "Innbrudd i natt", "Jakten gikk via GPS", "Depot for tyvegods", "\u00c9n person i varetekt"]}, {"field": "id", "value": "a11d045428abcfdc37ef152e810dd3edd8f40fab"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["automotive", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "bilen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["link", "sentrum", "krimvakta", "malvik og jonsvatnet", "l\u00f8w owesen", "are l\u00f8w owesen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "malvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore kyllo", "kristian askim", "mads mortensen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2141348.ece5/ALTERNATES/w980-default/Linkbil"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stjal fem biler med GPS-tracking"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1793025.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-03-19T18:20:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3210170"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-03-19T18:20:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stjal fem biler med GPS-tracking -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ansatt dirigerte politiet til p\u00e5gripelse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a11d045428abcfdc37ef152e810dd3edd8f40fab.jpg?592abf25"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1364"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-28T12:14:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stjal fem biler med GPS-tracking"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1793025.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a11d045428abcfdc37ef152e810dd3edd8f40fab"}], "score": 0.9960707, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a11d045428abcfdc37ef152e810dd3edd8f40fab"}

