{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:57:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "pia martine wold"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ikke f\u00f8r kj\u00e6resten Dag Jomar R\u00f8sler gjorde sin entr\u00e9 i hvit dress, med rose i h\u00e5nden og deres beste venner og et kamerateam fra NRK p\u00e5 slep, skj\u00f8nte hun det:", "Hintene hennes var h\u00f8rt.", "- Jeg sto og skalv, klarte ikke engang \u00e5 si \u00abja\u00bb. Det var den mest fantastiske dagen i mitt liv, medgir en like forelsket Kristina (19), litt over tre m\u00e5neder etter at frieriet fant sted i et auditorium p\u00e5 Dragvoll.", "Det hele startet med en internettannonse. NRK s\u00f8kte etter deltakere til et nytt realityprogram, deltakere som gikk med en frier i magen. Det gjorde Dag Jomar.", "- Vi hadde v\u00e6rt sammen s\u00e5 lenge, det var p\u00e5 tide \u00e5 ta steget, forteller 21-\u00e5ringen.", "Han visste at hun var klar, etter flerfoldige hint i l\u00f8pet av 2008. Han m\u00e5tte bare bli klar selv f\u00f8rst. Og s\u00e5 ville han gjerne det skulle v\u00e6re litt spesielt.", "- Annonsen ble en trigger, et slags press. Og n\u00e5r jeg ble valgt ut til \u00e5 delta m\u00e5tte jeg f\u00f8lge NRKs tidsplan, og hadde en deadline \u00e5 forholde meg til.", "Det gjorde det lettere, synes tr\u00f8nderen, som var br\u00e5kjekke 99 prosent sikker p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 ja.", "28. oktober tok han sjansen. Hvit dress. R\u00f8d rose. Ned p\u00e5 kne. Itte no' knussel. F\u00f8rst kom alts\u00e5 koret inn i forelesningen, fem minutter senere kom Dag Jomar, og sa \u00abjeg elsker deg\u00bb p\u00e5 alle spr\u00e5kene han kan.", "- Det er det jeg husker best. Det var en av tingene han pleide \u00e5 gj\u00f8re da vi var nyforelsket, sier Kristina.", "Men hun husker ikke hvilke sanger som ble sunget. Det gj\u00f8r ikke Dag Jomar heller. Sannsynligvis husker ikke klassevenninnene til Kristina det heller, for de satt og gr\u00e5t.", "Dag Jomar og Kristina ble kj\u00e6rester for akkurat fire \u00e5r siden i dag, mandag 9. februar. Sommeren 2010 skal de til alters. Eller, om det blir et faktisk alter, eller en gressplen, gjenst\u00e5r \u00e5 se. De tv-forlovede er nemlig ikke helt enige enn\u00e5.", "- Jeg vil helst ha det ute p\u00e5 plenen i ekte amerikansk stil. Hun bil helst i kirken, forklarer Dag Jomar.", "- Men vi blir nok det p\u00e5 et vis, tror Kristina.", "- Stor familiefest blir det uansett, fastsl\u00e5r Dag Jomar.", "Dag Jomar studerer industriell design, Kristina g\u00e5r p\u00e5 Afrika-studier, begge ved NTNU. Hun er 19, han to \u00e5r eldre.", "- Noen vil si det er tidlig \u00e5 gifte seg?", "- Jeg er enig i at det er en ung alder. Men vi har v\u00e6rt samboere i ett og et halvt \u00e5r, og har oppf\u00f8rt oss som et ektepar enda lengre, humrer frieren.", "- Hvordan var det egentlig \u00e5 fri p\u00e5 tv?", "- Jeg gikk fortere lei av kameraene enn jeg trodde. De fotfulgte meg de siste to dagene. S\u00e5 jeg vet ikke om jeg hadde klart \u00e5 v\u00e6re med i et realityprogram som g\u00e5r over flere uker.", "Frieriet var et resultat av flere m\u00e5neders planlegging, der Dag Jomar hadde samarbeidet med NRK.", "- Det var ikke s\u00e5 skummelt som jeg hadde tenkt. Jeg er vant til \u00e5 v\u00e6re foran folk, men de siste fem minuttene f\u00f8r jeg skulle inn og fri kjente jeg det litt, ja. Men hun var nok mer nerv\u00f8s enn meg da hun skj\u00f8nte hva som skjedde, tror frieren.", "Kristina har ikke s\u00e6rlig lyst til \u00e5 se seg selv p\u00e5 tv, men samler allikevel vennegjengen for tv-kveld n\u00e5r frieriet g\u00e5r p\u00e5 lufta om n\u00f8yaktig \u00e9n uke.", "Du kan se Dag Jomar fri til Kristina i programmet \u00abSi ja, bli min\u00bb p\u00e5 NRK 1 mandag 16. februar."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|tv"}, {"field": "contenthash", "value": "3c6f1a6b23d100365d10aedc65561577b93677823b7cdd313978a71bcbd92b12"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T14:27:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hun trodde det var en helt vanlig forelesning, Kristina Rolseth, da mannskoret Pirum plutselig kom inn i auditoriet og begynte \u00e5 synge av full hals."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1297070.ece5/ALTERNATES/w980-default/BildeD"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a1b81fee2559a341ad6360b49a19841127749e7a.jpg?590745e7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vil du gifte deg med meg? -adressa.no", "99 prosent sikker p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 \u00abja\u00bb", "Klassevenninnene gr\u00e5t", "P\u00e5 plenen eller til alters", "Har v\u00e6rt \u00abektepar\u00bb lenge", "Skal samle vennegjengen foran tven"]}, {"field": "id", "value": "a1b81fee2559a341ad6360b49a19841127749e7a"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "tv"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hvit dress", "prosent sikker", "dag", "fri"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dragvoll", "pirum", "u. hun", "dag jomar og kristina"]}, {"field": "kw-location", "value": "afrika"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kristina rolseth", "dag jomar r\u00f8sler", "dag jomar"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1297070.ece5/ALTERNATES/w980-default/BildeD"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vil du gifte deg med meg?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article1273013.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-02-09T18:53:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "868539"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|tv"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-02-09T18:53:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vil du gifte deg med meg? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "teaser", "value": "Hun trodde det var en helt vanlig forelesning, Kristina Rolseth, da mannskoret Pirum plutselig kom inn i auditoriet og begynte \u00e5 synge av full hals."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a1b81fee2559a341ad6360b49a19841127749e7a.jpg?590745e7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1566"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T14:27:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vil du gifte deg med meg?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article1273013.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a1b81fee2559a341ad6360b49a19841127749e7a"}], "score": 0.52024364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a1b81fee2559a341ad6360b49a19841127749e7a"}

