{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-07T10:16:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sju dager etter at lisensjakta p\u00e5 jerv var over, dukket to av dyrene opp for \u00e5 nyte restene av et elgkadaver ved Foldsj\u00f8en i Malvik. Jeger Per Eide satte opp et viltkamera ved elg\u00e5tet for \u00e5 se jervene i aksjon.", "- Under jakta hadde vi sett spor etter jerven, men klarte aldri \u00e5 felle noen. Etter jakta satte jeg opp et kamera for \u00e5 se om dyrene kom tilbake. Det gjorde de, sier Eidem til adressa.no.", "Bildene ble f\u00f8rst omtalt i Malvikbladet", "Dyrene kom og spiste av elgen fra 22 til 25 februar. Foldsj\u00f8en er omtrent ei mil fra Hommelvik, og det er ikke usannsynlig at jerven kan komme n\u00e6rmere bebodde omr\u00e5der.", "- Jeg har h\u00f8rt om observasjoner av jerv p\u00e5 leting etter mat i n\u00e6rheten av hus p\u00e5 nattes tid, s\u00e5 det er ikke umulig nei, sier Eidem. Han legger til at jerven er meget sky og trekker seg unna om det er mennesker i n\u00e6rheten.", "Det har siden i fjor h\u00f8st blitt observert spor etter jerv ved Foldsj\u00f8en, og det er ingen god nyhet for sauebonder i omr\u00e5det.", "- Det forsvant en del sau og lam i fjor h\u00f8st, og jerven har nok tatt sin del av de, tror Eidem.", "Jerven er det rovpattedyret i Norge som for\u00e5rsaker de st\u00f8rste utbetalingene av erstatning for tap av sau og villrein."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "6a3386e6ccd8d6bbef8badf0c4ee618194e8e03a383c262890dde5a818a44802"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-15T22:08:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Et elgkadaver lokket til seg to sultne jerver i Malvik."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1384314.ece5/ALTERNATES/w980-default/jerv2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a1c1b8d86d8dec00a555523cbfaef6d4f1529c2d.jpg?5900fb90"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Blinkskudd av jerv -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a1c1b8d86d8dec00a555523cbfaef6d4f1529c2d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": "jerv"}, {"field": "kw-entity", "value": ["eidem", "per eide", "foldsj\u00f8en", "malvikbladet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "malvik", "hommelvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1384314.ece5/ALTERNATES/w980-default/jerv2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Blinkskudd av jerv"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1598893.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-03-05T13:36:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1057489"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-03-05T13:36:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Blinkskudd av jerv -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Et elgkadaver lokket til seg to sultne jerver i Malvik."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a1c1b8d86d8dec00a555523cbfaef6d4f1529c2d.jpg?5900fb90"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x983"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-26T19:57:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Blinkskudd av jerv"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1598893.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a1c1b8d86d8dec00a555523cbfaef6d4f1529c2d"}], "score": 1.301791, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a1c1b8d86d8dec00a555523cbfaef6d4f1529c2d"}

