{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-07T20:45:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En fotgjenger ble p\u00e5kj\u00f8rt i et trafikkuhell ved Strinda kirke, melder politiet p\u00e5 twitter.", "- Fotgjengeren ble tatt h\u00e5nd om av helsepersonell f\u00f8r vi kom til stedet. Personen hadde blant annet smerter i ryggen, sier operasjonsleder Bernt Tiller.", "Fotgjengeren var ved bevissthet og er blitt fraktet til akuttmottaket ved St. Olav.", "Bilf\u00f8reren er i 40-\u00e5rene. Politiet kjenner enn\u00e5 ikke til omstendighetene rundt ulykken som ble meldt inn klokken 16.02."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ae1b02ade19a7449ca228176a7830d7a6e5a89a6295c97ec2e949ea8ee709cb9"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-07T15:09:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet melder om trafikkuhell."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a1c2bc1579998f587624bc0ce133b782bb7b32c3.jpg?593822f3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Fotgjenger p\u00e5kj\u00f8rt ved Strinda kirke -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a1c2bc1579998f587624bc0ce133b782bb7b32c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fotgjenger", "fotgjenger p\u00e5kj\u00f8rt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["strinda", "st. olav"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bernt tiller"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fotgjenger p\u00e5kj\u00f8rt ved Strinda kirke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/07/Fotgjenger-p%C3%A5kj%C3%B8rt-ved-Strinda-kirke-13898832.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-07T15:08:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13898832"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-07T15:08:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fotgjenger p\u00e5kj\u00f8rt ved Strinda kirke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet melder om trafikkuhell."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a1c2bc1579998f587624bc0ce133b782bb7b32c3.jpg?593822f3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x773"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T15:59:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fotgjenger p\u00e5kj\u00f8rt ved Strinda kirke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/12/07/Fotgjenger-p%c3%a5kj%c3%b8rt-ved-Strinda-kirke-13898832.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a1c2bc1579998f587624bc0ce133b782bb7b32c3"}], "score": 1.857858, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a1c2bc1579998f587624bc0ce133b782bb7b32c3"}

