{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-15T13:08:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["DIY", "Interi\u00f8r"]}, {"field": "author", "value": "synne hellum marschh\u00e4user"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trekuler tredd p\u00e5 tr\u00e5d blir en stilig og veldig billig bordsk\u00e5ner, eller et gryteunderlag.", "Vi har f\u00e5tt bruke Marthe Bakkens oppskrift fra bloggen http://barediy.blogg.no/ .", "Bakken har malt et par av kulene kobberfarget. Alternativt kan man male kulene i flere farger, eller la dem forbli umalte.", "Hva med et juleunderlag med r\u00f8de kuler eller et p\u00e5skeunderlag med gule kuler?", "Fra m\u00f8rk og trang gang til lys og fargerik:", "Trekuler", "Sterk tr\u00e5d", "Maling", "Pensel", "Det er litt grisete, men det blir veldig fint:", "Trinn 1: Begynn med \u00e5 beregne hvor mange kuler du beh\u00f8ver, hvor stor bordsk\u00e5neren trenger \u00e5 v\u00e6re. Blir bordsk\u00e5neren for liten eller for stor, kan man ikke stole p\u00e5 at den er st\u00f8dig.", "Trinn 2: Mal noen, eller alle, kulene i den fargen du vil. Tre kulene p\u00e5 en tynn stang eller lignende for \u00e5 male alle sider uten \u00e5 grise til fingre og underlag. Sett stangen i et glass eller lignende mens kulene t\u00f8rker.", "Trinn 3: Ha kulene p\u00e5 en tykk og solid tr\u00e5d, pr\u00f8v deg litt frem for \u00e5 finne det fineste m\u00f8nsteret og den riktige st\u00f8rrelsen.", "Trinn 4: N\u00e5r du er forn\u00f8yd kan du knyte fast tr\u00e5den. Husk at det m\u00e5 v\u00e6re stramt, kulene skal sitte tett inntil hverandre.", "Trinn 5: Er tr\u00e5den fin, kan du lage en liten sl\u00f8yfe, eller s\u00e5 klipper du den av.", "Er du opptatt av interi\u00f8r og oppussing?"]}, {"field": "category0", "value": "bolig"}, {"field": "contenthash", "value": "ba1b646a08d80a1f04471938b3fcba822748fdb0c9966769aeb6424b25a21b37"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T20:29:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hva med knallfargede trekuler, eller kanskje du klarer \u00e5 lage ditt eget m\u00f8nster?"}, {"field": "heading", "value": ["Slik lager du gryteunderlag av trekuler -adressa.no", "Dette trenger du:", "Fremgangsm\u00e5ten:"]}, {"field": "id", "value": "a1dbfdfd82cbd59eca46945cf4269ab2789a15ac"}, {"field": "keyword", "value": ["DIY", "Interi\u00f8r"]}, {"field": "keywords", "value": "DIY,Interi\u00f8r"}, {"field": "kw-category", "value": "bolig"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": "kuler"}, {"field": "kw-entity", "value": "marthe bakkens"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/5b39cfd2-da22-4e77-b996-61255980c742?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik lager du gryteunderlag av trekuler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Slik-lager-du-gryteunderlag-av-trekuler-8436b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-16T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8436"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bolig"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-16T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik lager du gryteunderlag av trekuler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bolig"}, {"field": "teaser", "value": "Hva med knallfargede trekuler, eller kanskje du klarer \u00e5 lage ditt eget m\u00f8nster?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a1dbfdfd82cbd59eca46945cf4269ab2789a15ac.jpg?5971eefe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1371"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T12:09:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik lager du gryteunderlag av trekuler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bolig/Slik-lager-du-gryteunderlag-av-trekuler-8436b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a1dbfdfd82cbd59eca46945cf4269ab2789a15ac"}], "score": 1.926473, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a1dbfdfd82cbd59eca46945cf4269ab2789a15ac"}

