{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-03T04:56:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stian kristoffer sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "B\u00e5de Stavsj\u00f8fjelltunnelen og V\u00e6retunnelen vil kommende uke holde midlertidig stengt grunnet vedlikeholdsarbeid, melder Statens vegvesen i en pressemelding.", "Stavsj\u00f8fjelltunnelen vil holde stengt fra mandag klokka 22.00 til tirsdag klokka 06.00, mens V\u00e6retunnelen vil holde stengt fra tirsdag klokka 22.00 til onsdag klokka 06.00.", "Begge tunnelene ligger p\u00e5 strekningen mellom Trondheim og V\u00e6rnes, og omkj\u00f8ring for rutene er skiltet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "581e123d40cf1ed7a9437f9d3eac88da055ed5165a11eecb837a78d9b3f954e2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T03:58:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vedlikeholdsarbeid f\u00f8rer til omkj\u00f8ring."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14542100.ece/kdqizl/ALTERNATES/w980-default/doc6obdh0o2gc1170d9jmi7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a1f1751df3f353d8a7fb1758fa78f6fcbf1c7289.jpg?598b4317"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "To tunneler p\u00e5 E6 vil holde stengt denne uka -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a1f1751df3f353d8a7fb1758fa78f6fcbf1c7289"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["holde stengt", "stengt", "holde", "klokka"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim og v\u00e6rnes", "stavsj\u00f8fjelltunnelen og v\u00e6retunnelen", "statens", "v\u00e6retunnelen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14542100.ece/kdqizl/ALTERNATES/w980-default/doc6obdh0o2gc1170d9jmi7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To tunneler p\u00e5 E6 vil holde stengt denne uka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/03/To-tunneler-p%C3%A5-E6-vil-holde-stengt-denne-uka-14541679.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-03T04:56:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14541679"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-03T04:56:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To tunneler p\u00e5 E6 vil holde stengt denne uka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Vedlikeholdsarbeid f\u00f8rer til omkj\u00f8ring."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a1f1751df3f353d8a7fb1758fa78f6fcbf1c7289.jpg?598b4317"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x888"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T17:15:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "To tunneler p\u00e5 E6 vil holde stengt denne uka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/03/To-tunneler-p%c3%a5-E6-vil-holde-stengt-denne-uka-14541679.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a1f1751df3f353d8a7fb1758fa78f6fcbf1c7289"}], "score": 1.4154229, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a1f1751df3f353d8a7fb1758fa78f6fcbf1c7289"}

