{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-01-22T11:23:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jan erik roel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det ble klart da rettssaken mot ham startet i Inntr\u00f8ndelag tingrett i dag.", "De to jentene var 13 og 15 \u00e5r da overgrepene fant sted. Den seksuelle omgangen med den eldste av de to jentene skal ha skjedd i mai 2010, mens overgrepene mot den andre jenta skjedde i perioden desember 2010 til januar 2011.", "Tiltalte skal ha hatt samleie med begge de to jentene.", "- Bevisf\u00f8ringen i forhold til samleie st\u00e5r sentralt og har stor betydning for straffutm\u00e5lingen, sa aktor, statsadvokat Unnu Sand\u00f8y i sitt innledningsforedrag.", "21-\u00e5ringen er dessuten tiltalt for \u00e5 ha produsert eller ha v\u00e6rt i besittelse av bilder som viser overgrep eller seksualiserer barn. I l\u00f8pet av etterforskningen oppdaget politiet en film p\u00e5 mannens pc hvor ei jente som fremst\u00e5r som 14 \u00e5r har samleie med en gutt. I tillegg ble det funnet om lag 300 bilder som viser nakne barn eller som p\u00e5 annen m\u00e5te seksualiserer barn.", "Det er satt av to dager til rettssaken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "51f748cea10f51c39922b660685814fd09d6c365c25760ba09c889f3f5793eab"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-16T11:11:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 21-\u00e5ring fra Nord-Tr\u00f8ndelag som er tiltalt for seksuelle overgrep mot to mindre\u00e5rige jenter, nekter straffskyld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6990901.ece/ALTERNATES/w980-default/overgrepssak.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a2538517d6eeb49057d8289ee6daf59e6f4fd438.jpg?593b171c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Nekter overgrep mot unge jenter -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a2538517d6eeb49057d8289ee6daf59e6f4fd438"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["unge jenter", "overgrep", "seksualiserer barn", "jente", "nekter overgrep"]}, {"field": "kw-entity", "value": "inntr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-location", "value": "nord-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "unnu sand\u00f8y"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6990901.ece/ALTERNATES/w980-default/overgrepssak.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nekter overgrep mot unge jenter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article6990903.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-01-22T11:23:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6990903"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-01-22T11:23:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nekter overgrep mot unge jenter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En 21-\u00e5ring fra Nord-Tr\u00f8ndelag som er tiltalt for seksuelle overgrep mot to mindre\u00e5rige jenter, nekter straffskyld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a2538517d6eeb49057d8289ee6daf59e6f4fd438.jpg?593b171c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x769"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-09T21:46:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nekter overgrep mot unge jenter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article6990903.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a2538517d6eeb49057d8289ee6daf59e6f4fd438"}], "score": 1.1926907, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a2538517d6eeb49057d8289ee6daf59e6f4fd438"}

