{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-06T16:30:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Melhus", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus"]}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "charlotte \u00f8. sundberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En mann omkom og to ble kritisk skadd etter brannen ved bilopphuggeriet p\u00e5 \u00d8ysand 26. mai i \u00e5r. Politiet har siden da etterforsket den alvorlige arbeidsulykken for \u00e5 finne \u00e5rsaken.", "- Det har lenge ikke v\u00e6rt mulig \u00e5 avh\u00f8re de to skadde p\u00e5 Haukeland universitetssykehus, men n\u00e5 har vi f\u00e5tt snakket med den ene. Avh\u00f8ret med ham ga opplysninger som er interessante for etterforskningen, og som det skal jobbes videre med, sier politiadvokat Aage Sliper Midling ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "LES OGS\u00c5: Alt om brannen p\u00e5 \u00d8ysand", "LES OGS\u00c5: D\u00f8de p\u00e5 sykehus", "I tillegg har politiet i l\u00f8pet av etterforskningen mottatt to anmeldelser av Trondheim bil-demontering.", "- Bedriften er anmeldt av Arbeidstilsynet og Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap (DSB). Hva anmeldelsene konkret g\u00e5r p\u00e5, vil jeg ikke kommentere, men Arbeidstilsynet har levert anmeldelse for brudd p\u00e5 arbeidsmilj\u00f8loven og DSB for brudd p\u00e5 lovverket de har ansvaret for, sier Midling.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter .", "Avdelingsleder Anne-Elisabeth Arnulf ved DSB sier at de anmeldte saken fordi de \u00f8nsket at politiet skulle gjennomf\u00f8re videre etterforskning av bedriften.", "- Vi \u00f8nsker at de skal unders\u00f8ke om det har v\u00e6rt brudd p\u00e5 v\u00e5rt regelverk om brann- og eksplosjonsfarlige stoffer. Vi avventer og ser hva politiet finner, sier Arnulf.", "Juridisk r\u00e5dgiver Ann Christin Wilhelmsen i Arbeidstilsynet sier at de ikke kan kommentere saken.", "- Saken er unntatt offentlighet fordi saken er under etterforskning, sier Wilhelmsen.", "Daglig leder Belinda Skibnes Ramberg ved Trondheim bil-demontering \u00f8nsker ikke \u00e5 uttale seg om de to siste anmeldelsene mot bedriften n\u00e5. Hun har tidligere opplyst til adressa.no at en 1200 liters st\u00e5ltank med bensin f\u00f8r brannen veltet litt p\u00e5 siden slik at bensin rant ut i det s\u00e5kalte milj\u00f8bygget , og at mannen som omkom og de to som ble skadd befant seg i dette bygget da det smalt.", "Lensmann i Melhus, Monica Br\u00e6kken, opplyser at det er usikkert n\u00e5r etterforskningen av brannen vil v\u00e6re avsluttet.", "- Vi har en del oppgaver vi skal ut\u00f8ve i samarbeid med p\u00e5talemyndigheten. Men dette er en prioritert sak for oss, sier Br\u00e6kken."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "a362b05f2124dcf0ab928b89373f18b6f73f9a4b1f368305c3efe105f34def17"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-06T13:41:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim bil-demontering er anmeldt av b\u00e5de Arbeidstilsynet og DSB etter den eksplosjonsartede brannen p\u00e5 \u00d8ysand."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11652906.ece/8ecdf5/ALTERNATES/w980-default/DagenEtterOysand06.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a28ee30b270e9f131205fa6235f7a5bb54321819.jpg?5999a60d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Anmeldt etter d\u00f8dsbrannen -adressa.no", "- Vil ha videre etterforskning", "- St\u00e5ltank med bensin veltet"]}, {"field": "id", "value": "a28ee30b270e9f131205fa6235f7a5bb54321819"}, {"field": "keyword", "value": ["S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Melhus", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus"]}, {"field": "keywords", "value": "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt,Melhus,Bilopphuggeri-brannen i Melhus"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "etterforsket", "videre etterforskning", "brann", "sak", "anmeldt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["haukeland", "bilopphuggeri", "arbeidstilsynet og direktoratet", "arbeidstilsynet", "\u00f8ysand", "anne-elisabeth arnulf"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ann christin wilhelmsen", "monica br\u00e6kken", "aage sliper midling", "belinda skibnes ramberg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11652906.ece/8ecdf5/ALTERNATES/w980-default/DagenEtterOysand06.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Anmeldt etter d\u00f8dsbrannen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/10/06/Anmeldt-etter-d%C3%B8dsbrannen-11652907.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-06T14:34:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11652907"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-06T14:34:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Anmeldt etter d\u00f8dsbrannen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim bil-demontering er anmeldt av b\u00e5de Arbeidstilsynet og DSB etter den eksplosjonsartede brannen p\u00e5 \u00d8ysand."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a28ee30b270e9f131205fa6235f7a5bb54321819.jpg?5999a60d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1484"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T15:09:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Anmeldt etter d\u00f8dsbrannen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/10/06/Anmeldt-etter-d%c3%b8dsbrannen-11652907.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a28ee30b270e9f131205fa6235f7a5bb54321819"}], "score": 0.7726508, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a28ee30b270e9f131205fa6235f7a5bb54321819"}

