{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-12-21T18:47:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "geir t\u00f8nset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra tirsdag til og med torsdag ble til sammen 1500 kalver og voksne rein plukket og sendt for sin siste reis til slakteriet.", "P\u00e5 grunn av sv\u00e6rt skiftende v\u00e6r-, f\u00f8re- og vindforhold, har samlingen av reinen v\u00e6rt uvanlig krevende. Lite sn\u00f8 og islagte sj\u00f8er vassdrag gj\u00f8r at reinen kan forflytte seg raskt over lange strekninger n\u00e5r vind og v\u00e6r skifter.", "Oppkj\u00f8per Arnstein Stensaas ved Stens\u00e5sen Reinsdyrslakteri var likevel godt forn\u00f8yd med effektiviteten etter hvert som flokkene ble samlet i anlegget ved Harsj\u00f8en.", "\u2013Vi har slaktet i gjennomsnitt ca. 500 rein pr. dag de tre dagene vi har holdt p\u00e5, og dyrene ser ut til \u00e5 v\u00e6re i veldig godt hold, sier Stensaas til adressa.no.", "Samlingen av reinen har p\u00e5g\u00e5tt i flere dager, f\u00f8r den f\u00f8rste store flokken p\u00e5 vel 3000 dyr var fremme ved Harsj\u00f8en tirsdag. Onsdag var turen kommet til en noe mindre flokk, mens den siste ble samlet og drevet \u00f8stover til Harsj\u00f8en torsdag.", "I forbindelse med slaktingen blir ogs\u00e5 reinsdyr som har blandet seg med flokkene til reineierne i Saanti sijte (Essand) og G\u00e5ebrien sijte (Risast/Hylling) skilt ut og hentet av sine eiere og fraktet tilbake, enten til Svahken sijte (Elg\u00e5) eller \u00f8stover til svensk side.", "N\u00e5 blir det en roligere periode frem til neste store samling av rein ved anlegget i Harsj\u00f8en. Den pleier \u00e5 v\u00e6re rundt m\u00e5nedsskiftet februar/mars, avhengig av v\u00e6r- og f\u00f8reforhold."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8cc31a0f848beae9ba03fa72f460f9909f3a6ac34759a8236ba129fc6ce3acd6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T01:53:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Samene i R\u00f8rosregionen har denne uken samlet flere tusen reinsdyr for \u00e5 plukke ut den siste slaktereinen p\u00e5 denne siden av nytt\u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8849325.ece/ALTERNATES/w980-default/rein.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a2fc86ed7ab920165b86d0c801496bdc9e9d1003.jpg?59763d6b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["1500 rein til \u00e5rets siste slakting -adressa.no", "500 dyr slaktes pr. dag", "Ferdig torsdag"]}, {"field": "id", "value": "a2fc86ed7ab920165b86d0c801496bdc9e9d1003"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["dag", "samlet", "dyr", "rein"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["essand", "saanti", "risast", "g\u00e5ebrien", "r\u00f8rosregionen", "harsj\u00f8en", "elg\u00e5", "svahken", "stens\u00e5sen reinsdyrslakteri"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "arnstein stensaas"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8849325.ece/ALTERNATES/w980-default/rein.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "1500 rein til \u00e5rets siste slakting"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8849319.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-12-21T17:00:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8849319"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-12-21T17:00:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "1500 rein til \u00e5rets siste slakting -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Samene i R\u00f8rosregionen har denne uken samlet flere tusen reinsdyr for \u00e5 plukke ut den siste slaktereinen p\u00e5 denne siden av nytt\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a2fc86ed7ab920165b86d0c801496bdc9e9d1003.jpg?59763d6b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1018"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T18:33:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "1500 rein til \u00e5rets siste slakting"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8849319.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a2fc86ed7ab920165b86d0c801496bdc9e9d1003"}], "score": 1.4792737, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a2fc86ed7ab920165b86d0c801496bdc9e9d1003"}

