{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-05T15:46:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["heidi kultorp", "s\u00e6ba bajoghli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Familien til tiltalte tok kontakt med Tore Sandberg tidligere i sommer hvor de presenterte saken for privatetterforskeren. Tidlig i juli m\u00f8tte den prisbel\u00f8nte etterforskeren tiltalte, hans bror og hans forsvarer Christian Wiig i Trondheim fengsel. Etter m\u00f8tet besluttet Sandberg \u00e5 etterforske hva som skjedde drapsnatten i januar.", "- Det er momenter som jeg vil fors\u00f8ke \u00e5 finne mer ut av, sier Tore Sandberg til Adresseavisen.", "Riksadvokaten beordret 4.mai 25-\u00e5ringen tiltalt for forsettlig drap under s\u00e6rdeles skjerpende omstendigheter. N\u00e5 h\u00e5per tiltaltes bror at Sandberg kan bidra i saken:", "- Han ble hyret i samr\u00e5d med advokat Wiig. Sandberg har mye erfaring, og vi synes det er greit \u00e5 la han se p\u00e5 saken, sier mannen til Adresseavisen.", "- Hvilke momenter skal han spesielt se n\u00e6rmere p\u00e5?", "- Jeg vet forel\u00f8pig ikke hvordan l\u00f8pet vil bli lagt opp, men Han skal spesielt etterforske punktet i tiltalen som handler om likskjending. Sandberg skal ogs\u00e5 unders\u00f8ke det p\u00e5st\u00e5tte bilinnbruddet som skal ha skjedd etter at broren min forlot leiligheten til avd\u00f8de. Broren min nekter for b\u00e5de likskjending og bilinnbrudd, og forsvareren hans mener at det ikke finnes grunnlag for disse p\u00e5standene i sakens dokumenter, sier broren.", "Tiltalte har hele tiden sagt det ikke kan ha v\u00e6rt andre enn ham som for\u00e5rsaket den 29 \u00e5r gamle musikkstudentens d\u00f8d. Han nekter imidlertid straffskyld.", "-Tiltalte har tidligere uttalt at han ikke husker selve handlingen. Hvordan kan han da bestride anklagen om likskjending?", "- Fordi han mener at det ikke finnes noe som helst bevis for at han skal ha skjendet henne seksuelt. Han forst\u00e5r derfor heller ikke hvorfor det er tatt ut tiltale p\u00e5 dette, sier forsvarer Wiig.", "- Tror du Sandberg vil bringe nye opplysninger som ikke politiet har f\u00e5tt frem?", "- Jeg antar at Tore Sandberg vil kunne etterpr\u00f8ve politiets arbeid p\u00e5 den delen av tiltalen som g\u00e5r p\u00e5 likskjending. Dette er hoved\u00e5rsaken til at han er koblet p\u00e5 saken, svarer forsvareren.", "Tore Sandberg mener det er flere momenter som b\u00f8r etterg\u00e5s. Etter drapet natt til 6. januar, ble tiltalte funnet nedkj\u00f8lt i en b\u00e5t ved kaia i Sandgata i Trondheim sentrum p\u00e5 ettermiddagen torsdag 7. januar.", "- Jeg har ikke lyst til \u00e5 g\u00e5 inn i detaljer i saken, men det som er bemerkelsesverdig er hvordan tiltalte har greid \u00e5 overleve s\u00e5 lenge ute i kulden. Etter hans eget utsagn er det siste han husker at han var innom 7 Eleven-kiosken i krysset mellom Munkegaten og Dronningens gate. Klokken 03.42 er det registrert salg av sigaretter av en tilsvarende type som han mener han har kj\u00f8pt der. Hvis det er slik, g\u00e5r det mer enn 36 timer fra han kj\u00f8per sigarettene til han blir funnet. Da er han riktignok kald, men han g\u00e5r p\u00e5 egne ben og f\u00e5r ikke alvorlige forfrysninger. Jeg har ikke medisinsk ekspertise, men det er n\u00e6rliggende \u00e5 sp\u00f8rre om det er mulig \u00e5 v\u00e6re eksponert for en slik kulde uten \u00e5 f\u00e5 alvorlige frostskader. Er det mulig \u00e5 overleve i det hele tatt, sp\u00f8r Sandberg.", "Hvordan han knytter dette til likskjendingen, \u00f8nsker han ikke \u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5. Han vil n\u00e5 unders\u00f8ke n\u00e6rmere hva som har skjedd i l\u00f8pet av disse 36 timene, og hvor tiltalte kan ha befunnet seg.", "- Etter det jeg vet kan han ha befunnet seg andre steder. Han har ikke minne av noe annet enn 7 Eleven og b\u00e5ten. Har han beveget seg rundt Trondheim sentrum, har han v\u00e6rt inne noe sted, sp\u00f8r Sandberg.", "Han \u00f8nsker \u00e5 komme i kontakt med personer som kan ha sett noe av interesse i omr\u00e5det den natten.", "Familien til tiltalte vil ikke g\u00e5 ut med hvor mye de m\u00e5 betale privatetterforskeren for at han skal ta oppdraget.", "- Det vil jeg ikke si noe om. Det er dessuten ikke avklart hvor mye Sandberg skal jobbe med saken, sier broren.", "P\u00e5r\u00f8rende forbereder seg n\u00e5 til rettssaken som starter 23. august i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett.", "- Vi tenker jo at det kommer til \u00e5 bli veldig t\u00f8ft, men det gjelder jo ikke bare for v\u00e5r familie, understreker broren til tiltalte.", "Han forteller at lillebroren klarer seg greit i fengselet.", "- Han har det s\u00e5 bra som han kan ha det. Jeg og foreldrene v\u00e5re, samt omgangskretsen hans, bes\u00f8ker han ofte, opplyser han.", "Politioverbetjent Geir Ole Momyr ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt har ingen kommentar til at Tore Sandberg er koblet inn i saken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "124ae88d3e1b31a73794658f87a9a28eaf307714bd48a661a3d57b17de88fbd6"}, {"field": "createtime", "value": "2013-06-02T13:31:33.508Z"}, {"field": "description", "value": "Familien til fosningen (25) som er tiltalt for \u00e5 ha drept studentnaboen (29) i januar har hyret inn privatetterforsker Tore Sandberg. N\u00e5 etterg\u00e5r han beskyldningene om likskjending."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363077.ece5/ALTERNATES/w980-default/studentdrap_3"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a319dd6b6b6b47e85d61d12c2e1b8d0c198ddd2c.jpg?597fc119"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tore Sandberg etterforsker studentdrapet -adressa.no", "Nekter for likskjending", "- Mulig \u00e5 overleve?", "Taus om betaling"]}, {"field": "id", "value": "a319dd6b6b6b47e85d61d12c2e1b8d0c198ddd2c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["etterforsker studentdrapet", "tiltalt", "saken", "trondheim sentrum"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sandgata", "eleven", "adresseavisen", "munkegaten og dronningens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir ole momyr", "tore sandberg", "christian wiig"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1363077.ece5/ALTERNATES/w980-default/studentdrap_3"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tore Sandberg etterforsker studentdrapet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1513367.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-08-03T22:46:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1149183"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-08-03T22:46:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tore Sandberg etterforsker studentdrapet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Familien til fosningen (25) som er tiltalt for \u00e5 ha drept studentnaboen (29) i januar har hyret inn privatetterforsker Tore Sandberg. N\u00e5 etterg\u00e5r han beskyldningene om likskjending."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a319dd6b6b6b47e85d61d12c2e1b8d0c198ddd2c.jpg?597fc119"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2034"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T23:45:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tore Sandberg etterforsker studentdrapet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1513367.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a319dd6b6b6b47e85d61d12c2e1b8d0c198ddd2c"}], "score": 1.249518, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a319dd6b6b6b47e85d61d12c2e1b8d0c198ddd2c"}

