{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-26T12:53:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ett \u00e5r i Bymarka", "Ukeadressa", "Bymarka", "elgjakt"]}, {"field": "author", "value": ["harry tiller", "\u00f8yvind lein"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e6rt folk, i en blanding av turstier og villmark, kan det bli skutt over ett hundre elg.", "Ved Stykket i Bymarka har elgen gode beiteforhold og nok skog \u00e5 gjemme seg i.", "Her er ogs\u00e5 grensen til gamle Strindamarka hvor elgjegerne i dag er inne i sin tredje jaktdag for sesongen. Vi var ute ei natt f\u00f8r elgjakta denne uka for \u00e5 ta temperaturen p\u00e5 skogen og kanskje f\u00e5 et glimt av elgen.", "Ola Seem leder ett av jaktlagene i Trondheim. Han startet elgjakta med \u00e5 drive av terrenget ved Stykket.", "\u2013 Vi s\u00e5 ett lite dyr. Det gikk vestover mot Leinstrand, sa Seem.", "Jaktlaget hans skal ta ut mellom \u00e5tte og ti elger i h\u00f8st. Totalt i Trondheim kommune kan det skytes 115 dyr av en elgstamme p\u00e5 om lag 300 overvintrende dyr. Det jaktes i alle omr\u00e5der rundt Trondheim by unntatt i Bymarka \u2013 alts\u00e5 gamle Trondheim Bymark som ligger nord for Leinstrandmarka. Ett av de gode omr\u00e5dene for jakt er omr\u00e5det fra Stykket mot Bangtj\u00f8nna, Klokktj\u00f8nna og Stormyra. Seem og jaktlaget hans jakter i et omr\u00e5de som omfattes av den gamle planen for Strinda som omkranset Trondheim.", "\u2013 Beitet er godt i marka og elgen er i godt hold, sier Seem.", "Jaktlaget til Seem best\u00e5r av ti mann og tre hunder. De har tatt seg fri fra 25. september til 1. oktober. Da er det ti dagers pause i jakta. Fra 10. oktober jaktes det ut m\u00e5neden, s\u00e5 er det slutt for i \u00e5r.", "Seem synes det g\u00e5r greit \u00e5 jakte selv om turg\u00e5ere kan forstyrre jaktlaget og sende elgen vekk fra postrekka.", "\u2013 Vi pr\u00f8ver \u00e5 tilpasse oss slik at vi tar pause n\u00e5r det er mest trafikk i marka. Vi startet", "klokken syv den f\u00f8rste dagen, men ogs\u00e5 da m\u00f8tte jeg ei dame i marka som skulle til barnehagen med ungen sin. Vi slo av en prat og alt gikk greit. Vi er vant med at det er folk rundt oss n\u00e5r vi jakter. Og elgen st\u00e5r jo og trykker i skogen ved siden av turstiene. Det er en del som ikke vet at det foreg\u00e5r jakt i marka tett ved byen, men det er noks\u00e5 uproblematisk. sier Seem.", "Som i de fleste jaktlag er elgjakta et h\u00f8ydepunkt.", "\u2013 Det kan bli mye arbeid \u00e5 ta vare p\u00e5 ti dyr etter at de er felt, men det g\u00e5r greit. Vi fordeler kj\u00f8ttet oss jegerne imellom og mye av det blir nok julegave til slekt og venner, sier Seem.", "V\u00e5r natt i skogen ga oss en skikkelig smak av h\u00f8st. P\u00e5 stiene innover mot Stykket snuste vi inn lukten av v\u00e5t mose og hestem\u00f8kk. Vel fremme p\u00e5 jordene rundt g\u00e5rden som eies av Norges speiderforbund l\u00e5 skodda nede i tretoppene. Kanskje dystert og kanskje vakkert. T\u00e5ka l\u00e5 i hvert fall nedp\u00e5 hele natta og lyset hadde tr\u00f8bbel med \u00e5 finne veien ned til bakken om morgenen. Sakte, men sikkert kom et bl\u00e5gr\u00e5tt lys og viste frem gult bj\u00f8rkel\u00f8v, innslag av r\u00f8dt i rogna. Ute p\u00e5 \u00absavannen\u00bb ved Bangtj\u00f8nna sto ti gamle furutr\u00e6r majestetisk. De har nok sett mye elg. Vi s\u00e5 ingen."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "5d16e74521d875aeedb162333a3bd4438a0e3d605ffc800e25a647d104ef8354"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T22:51:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elgjakta i Trondheim er i gang."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article10304831.ece/btikxa/ALTERNATES/w980-default/IMG_S_lepytt.jpg_3_1_2953QK3_display%5B1%5D.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a32dbc9e3af89411f39a057fe59e7dffdbcbfcd2.jpg?598ee464"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00f8stnatt i elgens rike -adressa.no", "Dyr i f\u00f8rste drev", "Om lag 300 elg", "Greit med turg\u00e5ere", "Jakta er et h\u00f8ydepunkt"]}, {"field": "id", "value": "a32dbc9e3af89411f39a057fe59e7dffdbcbfcd2"}, {"field": "keyword", "value": ["Ett \u00e5r i Bymarka", "Ukeadressa", "Bymarka", "elgjakt"]}, {"field": "keywords", "value": "Ett \u00e5r i Bymarka,Ukeadressa,Bymarka,elgjakt"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jakt", "elg", "elgens rike"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim bymark", "leinstrandmarka", "norges", "strinda", "klokktj\u00f8nna og stormyra", "ute", "bymarka", "strindamarka", "stykket", "leinstrand", "bangtj\u00f8nna"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ola seem"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article10304831.ece/btikxa/ALTERNATES/w980-default/IMG_S_lepytt.jpg_3_1_2953QK3_display%5B1%5D.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8stnatt i elgens rike"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/2014/11/03/H%C3%B8stnatt-i-elgens-rike-10304834.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-03T11:26:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10304834"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-03T11:26:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8stnatt i elgens rike -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "Elgjakta i Trondheim er i gang."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a32dbc9e3af89411f39a057fe59e7dffdbcbfcd2.jpg?598ee464"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1630"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T11:20:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00f8stnatt i elgens rike"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/2014/11/03/H%c3%b8stnatt-i-elgens-rike-10304834.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a32dbc9e3af89411f39a057fe59e7dffdbcbfcd2"}], "score": 0.98994803, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a32dbc9e3af89411f39a057fe59e7dffdbcbfcd2"}

