{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-25T13:20:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "24-\u00e5ringen var b\u00e5tf\u00f8rer da ulykken skjedde i august 2014. B\u00e5ten kj\u00f8rte p\u00e5 et skj\u00e6r ved Hamarvika, og den 37 \u00e5r gamle Vibeche S\u00f8rdahl ble kastet ut av b\u00e5ten og ble hardt skadet. Hun d\u00f8de senere av skadene p\u00e5 St. Olavs hospital.", "En og en halv time etter ulykken ble det tatt blodpr\u00f8ver av mannen, som avdekket at mannen hadde en promille p\u00e5 1.21.", "Det er mange skj\u00e6r i omr\u00e5det, men politiet mente at disse var godt merket og at ulykken skyldes feilnavigering. Retten mener at mannen ikke kj\u00f8rte forsvarlig ettersom han ikke tilpasset farten etter v\u00e6rforholdene. B\u00e5ten manglet ogs\u00e5 lanterner og navigasjonslys.", "BAKGRUNN: Mann siktet for promillekj\u00f8ring etter b\u00e5tulykke p\u00e5 Fr\u00f8ya", "Ti m\u00e5neder i fengsel", "Aktor Hans Vang la ned p\u00e5stand om at mannen burde f\u00e5 elleve m\u00e5neder i fengsel.", "Fosen tingrett kom til at mannen b\u00f8r f\u00e5 ti m\u00e5neder i fengsel. Mannen har hele tiden erkjent de straffbare forholdene, og dette virket i formildende retning.", "Han m\u00e5 ogs\u00e5 betale 125 000 kroner i oppreisningserstatning til S\u00f8rdahls familie."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "31bf2f9a09a346b37fc71c3ef8c4414d874afecb8850df3555a4be4f80b9e80f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T06:40:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen d\u00f8mt for uaktsomt drap etter at kvinne omkom i ulykke ved Fr\u00f8ya."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10048624.ece/4xksig/ALTERNATES/w980-default/helikopter85.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a36c57296c3cae2bc5971aadcb9a0acc233798c1.jpg?59094025"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ti m\u00e5neder i fengsel for mann etter b\u00e5tulykke -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a36c57296c3cae2bc5971aadcb9a0acc233798c1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "mann"}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "vibeche s\u00f8rdahl", "s\u00f8rdahls", "hamarvika", "hans vang"]}, {"field": "kw-location", "value": "fr\u00f8ya"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10048624.ece/4xksig/ALTERNATES/w980-default/helikopter85.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ti m\u00e5neder i fengsel for mann etter b\u00e5tulykke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11463632.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-25T10:39:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11463632"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-25T10:39:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ti m\u00e5neder i fengsel for mann etter b\u00e5tulykke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen d\u00f8mt for uaktsomt drap etter at kvinne omkom i ulykke ved Fr\u00f8ya."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a36c57296c3cae2bc5971aadcb9a0acc233798c1.jpg?59094025"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4316"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T02:27:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ti m\u00e5neder i fengsel for mann etter b\u00e5tulykke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11463632.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a36c57296c3cae2bc5971aadcb9a0acc233798c1"}], "score": 1.0692296, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a36c57296c3cae2bc5971aadcb9a0acc233798c1"}

