{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-06T08:12:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["hundekj\u00f8ring", "Tynset"]}, {"field": "author", "value": "anette sivertst\u00f8l"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "EM i hundekj\u00f8ring arrangeres n\u00e5 p\u00e5 Savalen i Tynset kommune. Under l\u00f8rdagenss l\u00f8p i Nordisk stil, der man g\u00e5r p\u00e5 ski med hundene, vant Yvette Hoel fra Trondheim.", "- Jeg fikk s\u00f8lv p\u00e5 min favorittdistanse. Jeg har tidligere tatt EM-og VM-gull i hundekj\u00f8ring, men i fjor var jeg ute p\u00e5 grunn av skade og fordi jeg ble mamma. Derfor hadde jeg en \u00e5rstidspause. Det \u00e5 komme tilbake \u00e5 ta EM-s\u00f8lv p\u00e5 hjemmebane er stort, sier Hoel til Adresseavisen.", "Les ogs\u00e5: Ble europamester - boikotter neste \u00e5rs l\u00f8p", "Les ogs\u00e5: Femundl\u00f8pet har startet: \u00c5tte nasjoner p\u00e5 startstreken", "Hoel er prosjektleder for paralympisk idrett ved Olympiatoppen og jobber p\u00e5 Gran\u00e5sen. \u00c5 ta medalje i hundekj\u00f8ring p\u00e5 hjemmebane har v\u00e6rt et m\u00e5l for Hoel i to \u00e5r.", "- Det er utrolig g\u00f8y \u00e5 f\u00e5 det til, sier hun.", "L\u00f8rdagens l\u00f8p var fellesstart og det skulle kj\u00f8res 15 kilometer.", "- Det gjelder \u00e5 f\u00e5 en rask start n\u00e5r man har fellestart med hunder. Det var et rotterace fra start til slutt. Jeg opplevde det som spennende, jeg kunne ikke slappe av i det hele tatt. Vi ledet store deler av l\u00f8pet, men det var en finne som var veldig sterk, forteller hun.", "Les ogs\u00e5: Ella trosset uv\u00e6ret under Femundl\u00f8pet i fjor: Klar for 20 t\u00f8ffe mil", "Les ogs\u00e5: Erkerivalene klare til start", "Hoel l\u00e5 i tetgruppen sammen med Sverige og Finland, men frem mot m\u00e5l rykket Finland. Hoel knivet med Sverige, men klarte \u00e5 riste dem av seg. Det endte med at Hoel kom p\u00e5 andreplass og norske Carina Nilsen kom p\u00e5 tredjeplass, mens Sverige havnet p\u00e5 fjerdeplass.", "Siden Hoel var ti \u00e5r har hun drevet med denne idretten.", "- Jeg kjenner sporten godt, det er noe av det morsomste jeg gj\u00f8r, forteller Hoel.", "Les ogs\u00e5: Femundl\u00f8pet tar selvkritikk", "Les ogs\u00e5: Ekran vant Finnmarksl\u00f8pet for annet \u00e5r p\u00e5 rad"]}, {"field": "category0", "value": "migration catalog"}, {"field": "category1", "value": "migration catalog|sport"}, {"field": "contenthash", "value": "9cf3d99e92bc46e5faf7c4f76875af21e734bee13d1144d9374fb1a8753e26a9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T00:50:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det her var utrolig stort, sier Yvette Hoel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12243312.ece/6ypy5d/ALTERNATES/w980-default/Yvette%20Hoel.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a3fd6d091b7fcef641767f96183cb7995d125056.jpg?5986ce12"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Yvette fra Trondheim vant EM-s\u00f8lv i hundekj\u00f8ring -adressa.no", "- Et rotterace", "Norsk andre-og tredjeplass"]}, {"field": "id", "value": "a3fd6d091b7fcef641767f96183cb7995d125056"}, {"field": "keyword", "value": ["hundekj\u00f8ring", "Tynset"]}, {"field": "keywords", "value": "hundekj\u00f8ring,Tynset"}, {"field": "kw-category", "value": ["sport", "migration catalog"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "ekran"}, {"field": "kw-concept", "value": ["start", "l\u00f8p", "hundekj\u00f8ring", "vant"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olympiatoppen", "nordisk", "gran\u00e5sen", "savalen", "sverige og finland", "femundl\u00f8pet", "finnmarksl\u00f8pet", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sverige", "trondheim", "tynset", "finland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["carina nilsen", "yvette hoel"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["migration catalog/sport", "migration catalog"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12243312.ece/6ypy5d/ALTERNATES/w980-default/Yvette%20Hoel.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Yvette fra Trondheim vant EM-s\u00f8lv i hundekj\u00f8ring"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/migration_catalog/sport/2016/03/06/Yvette-fra-Trondheim-vant-EM-s%C3%B8lv-i-hundekj%C3%B8ring-12242990.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-06T08:12:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12242990"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|migration catalog"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|migration catalog|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-06T08:12:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Yvette fra Trondheim vant EM-s\u00f8lv i hundekj\u00f8ring -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["migration catalog/sport", "migration catalog"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det her var utrolig stort, sier Yvette Hoel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a3fd6d091b7fcef641767f96183cb7995d125056.jpg?5986ce12"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1211"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T08:06:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Yvette fra Trondheim vant EM-s\u00f8lv i hundekj\u00f8ring"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/migration_catalog/sport/2016/03/06/Yvette-fra-Trondheim-vant-EM-s%c3%b8lv-i-hundekj%c3%b8ring-12242990.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a3fd6d091b7fcef641767f96183cb7995d125056"}], "score": 1.8245916, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a3fd6d091b7fcef641767f96183cb7995d125056"}

