{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-10T12:07:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rstkommende tirsdag, 14.mars, skal bystyret i Trondheim ta stilling til utbyggingen av Trondheim Spektrum. Bygningsr\u00e5dets flertall sa for to uker siden ja til alternativ to (se faktaboks), og det er ventet at flertallet i bystyret st\u00f8tter seg til dette.", "Men etter at bygningsr\u00e5det sa ja ble det torsdag kjent at r\u00e5dmannen i Trondheim innstiller p\u00e5 at Trondheim Spektrum AS m\u00e5 betale 20 millioner kroner for \u00e5 dekke deler av rekkef\u00f8lgekrav (se faktaboks) som knyttes til utbyggingen.", "Styret har tidligere v\u00e6rt klare p\u00e5 at de ikke har \u00f8konomi til \u00e5 ta flere utgifter, og truet med \u00e5 stoppe utbyggingen hvis de ogs\u00e5 m\u00e5tte betale rekkef\u00f8lgekostnader.", "Klokka 10.30 fredag gikk Spektrum-styret p\u00e5 kontoret til administrerende direkt\u00f8r i Trondheim Spektrum, Ola Eriksen, for \u00e5 diskutere om de vil g\u00e5 med p\u00e5 kravet eller ikke.", "Etter halvannen time kom styreleder K\u00e5re Ytre-Eide ut av m\u00f8terommet med f\u00f8lgende beskjed til politikerne:", "- Ved \u00e5 snu bygget 90 grader f\u00e5r vi et fotavtrykk som er nesten 1000 kvadratmeter mindre. Det sparer vi 20 millioner kroner p\u00e5. P\u00e5 det grunnlaget finner vi at Trondheim Spektrum AS kan bruke 20 millioner kroner i Klostergata som kommunen har foresl\u00e5tt vi skal bidra med, sier han til Adresseavisen.", "Men det er betingelser knyttet til styrevedtaket:", "- Vi m\u00e5 f\u00e5r areal rundt bygget som er funksjonelt til de oppgavene vi skal ha som telt inntil anlegget og trailere som kan snus p\u00e5 fornuftig vis. Og det betinger ogs\u00e5 at det gr\u00f8nne taket som er foresl\u00e5tt frafalles. Den andre delen av bygget har ikke det, og arkitekten har ogs\u00e5 frar\u00e5det dette. Det vil se merkelig ut, sier han.", "I lang tid har det v\u00e6rt uklart hvor mye infrastrukturen rundt Spektrum vil koste. N\u00e5 viser beregninger at det vil koste minst 100 millioner kroner, og at summen kan komme opp i cirka 150 millioner kroner avhengig av hva som m\u00e5 gj\u00f8res.", "Dette er utgifter som kommer i tillegg til de 475 millioner kroner som er satt av til utbyggingen.", "Truer med \u00e5 stoppe utbygging av Spektrum", "LES OGS\u00c5: Spektrum-saken kan skape politisk kaos i Trondheim", "At det ikke er mer eksakt pris p\u00e5 rekkef\u00f8lgebestemmelsene er knyttet til den store usikkerheten p\u00e5 hva utbedringskostnadene vil bli.", "\u00abDet p\u00e5pekes at beregningene er gjort i l\u00f8pet av en uke. Vanligvis ville det v\u00e6rt utarbeidet b\u00e5de skisseprosjekt og forprosjekt for slike anlegg f\u00f8r kostnadene begynner \u00e5 bli noenlunde sikre. Det er heller ikke sjelden at det dukker opp noe uforutsett undervegs som gj\u00f8r at kostnadsberegningene i skisseprosjekt og forprosjekt viser seg \u00e5 v\u00e6re for lave\u00bb heter det i saksfremlegget.", "If\u00f8lge r\u00e5dmannen er det tre omr\u00e5der som m\u00e5 utbedres (alle summene er uten moms)", "Kostanden er estimert til mellom 20 og 35 millioner kroner, i tillegg til mellom 5-15 millioner for eventuelle arkeologiske utgravninger. Av dette mener r\u00e5dmannen at Trondheim Spektrum skal betale 20 millioner kroner.", "- Klostergata m\u00e5 oppgraderes i forbindelse med utbyggingen. Kommunen m\u00e5tte uansett fornye vann og avl\u00f8p i deler av gata, men vi mener det er rimelig at Trondheim Spektrum AS bidrar med 20 millioner kroner, sier r\u00e5dmann Morten Wolden.", "Den skal utformes etter prinsippene om universell utforming. Kostanden er estimert til mellom 37 millioner og 64 millioner. I tillegg kan det komme arkeologiske utgravninger som ogs\u00e5 har sin pris. Dette mener r\u00e5dmannen at kommunen skal ta ansvar for.", "- Det er her den st\u00f8rste usikkerheten er med tanke p\u00e5 blant annet om det kan bygges p\u00e5 eksisterende pilarer. Det vurderes ogs\u00e5 om et godt busstilbud kan erstatte ei bru, sier Wolden.", "Kostnaden er estimert til cirka 74 millioner kroner, hvorav Spektrum sin andel utgj\u00f8r cirka 26 millioner kroner.", "- Spektrum skal uansett betale disse 26 millionene fordi det ligger inne i totalentreprisen. Men vi hadde en sak f\u00f8r jul hvor vi mente at kommunen b\u00f8r ta ansvaret for park og infrastruktur fordi dette er allemannseie. Men det kan jo hende at kommunen \u00f8nsker \u00e5 legge andre kvaliteter inn arealet enn det Spektrum har lagt inn, sier Wolden.", "LES OGS\u00c5 KOMMENTAREN: Et tapt slag kan v\u00e6re en politisk seier"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "124f28ada777fa2dcef5e55bb63dbf61c46252d4d55d4271a89329bce16f0205"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T11:14:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim Spektrum AS sier ja til \u00e5 betale 20 millioner kroner i rekkef\u00f8lgekrav i forbindelse med utbyggingen av storhallen. Men styret setter noen betingelser."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14422555.ece/kx4zcp/ALTERNATES/w980-default/styret%20trondheim%20spektrum.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a400e897f1857cceca242ce4aca695dad562c8ce.jpg?5974ff4b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Spektrum sier ja til kommunens millionkrav -adressa.no", "Truet med \u00e5 stoppe bygging", "Ekstrakostnad p\u00e5 100 mill.", "Stor usikkerhet", "* Oppgradering av Klostergata:", "* Brua mellom Nidar\u00f8 og Ilen kirke:", "* Gr\u00f8nnstruktur og to offentlige torg:"]}, {"field": "id", "value": "a400e897f1857cceca242ce4aca695dad562c8ce"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": "trondheim spektrum as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kroner", "trondheim", "millioner", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["klostergata", "adresseavisen", "spektrum", "nidar\u00f8 og ilen", "trondheim spektrum"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ola eriksen", "k\u00e5re ytre-eide", "morten wolden"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14422555.ece/kx4zcp/ALTERNATES/w980-default/styret%20trondheim%20spektrum.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Spektrum sier ja til kommunens millionkrav"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/10/Spektrum-sier-ja-til-kommunens-millionkrav-14421896.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-10T09:05:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14421896"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-10T09:05:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Spektrum sier ja til kommunens millionkrav -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim Spektrum AS sier ja til \u00e5 betale 20 millioner kroner i rekkef\u00f8lgekrav i forbindelse med utbyggingen av storhallen. Men styret setter noen betingelser."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a400e897f1857cceca242ce4aca695dad562c8ce.jpg?5974ff4b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1964"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T19:55:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Spektrum sier ja til kommunens millionkrav"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/03/10/Spektrum-sier-ja-til-kommunens-millionkrav-14421896.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a400e897f1857cceca242ce4aca695dad562c8ce"}], "score": 1.0499915, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a400e897f1857cceca242ce4aca695dad562c8ce"}

