{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T12:40:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "jonas bj\u00f8rkli"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "E6 mellom St\u00f8ren og Berk\u00e5k er stengt p\u00e5 grunn av uhellet, som politiet fikk melding om klokka 22.00.", "Uhellet skjedde midt p\u00e5 brua over E6 i Soknedal sentrum. Vogntoget var p\u00e5 vei s\u00f8rover fra Trondheim, og klarte ikke en sving, dermed traff bilen et brokar, og ble st\u00e5ende slik at det sperrer veien, opplyser politiet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "Semtraileren er lastet med sild, og flere t\u00f8nner med sild havnet p\u00e5 veien etter sammenst\u00f8tet.", "Den danske sj\u00e5f\u00f8ren, som kj\u00f8rer for et dansk firma, hadde hentet lasten hos Gr\u00f8ntvedt Pelagic p\u00e5 Uthaug i \u00d8rland.", "Sj\u00e5f\u00f8ren kom uskadd fra hendelsen.", "Veien ble torsdag kveld delvis sperret grunnet bilberging. Klokken 01.00 \u00e5pnet veien for normal ferdsel."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "13c8ce76a9135344b17ebc2acbde2f7ea9d373d4714af54b7f661522254bea97"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-16T21:44:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "En dansk semitrailer lastet med sild havnet p\u00e5 tvers p\u00e5 E6 i Soknedal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2128652.ece5/ALTERNATES/w980-default/soknedal%20sildkrasj"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a426bebedc7e0b9999bda7b321c3ebdb83cf26ac.jpg?59445121"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Semitrailer sperret E6 -adressa.no", "Midt p\u00e5 brua", "Flere t\u00f8nner sild p\u00e5 veien"]}, {"field": "id", "value": "a426bebedc7e0b9999bda7b321c3ebdb83cf26ac"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["semitrailer sperret", "vei", "sild", "sperret", "sild havnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["uthaug", "st\u00f8ren og berk\u00e5k", "gr\u00f8ntvedt pelagic", "soknedal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2128652.ece5/ALTERNATES/w980-default/soknedal%20sildkrasj"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Semitrailer sperret E6"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1756561.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-01-12T21:23:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "838279"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-01-12T21:23:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Semitrailer sperret E6 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En dansk semitrailer lastet med sild havnet p\u00e5 tvers p\u00e5 E6 i Soknedal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a426bebedc7e0b9999bda7b321c3ebdb83cf26ac.jpg?59445121"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x836"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T21:44:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Semitrailer sperret E6"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1756561.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a426bebedc7e0b9999bda7b321c3ebdb83cf26ac"}], "score": 1.2753906, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a426bebedc7e0b9999bda7b321c3ebdb83cf26ac"}

