{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-19T08:24:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Brannen startet i ei frityrgryte i et kombinert kj\u00f8kken til restauranten News og Rickies bar. Den utviklet seg sv\u00e6rt raskt fra den ble meldt ved 10.40-tiden. Ved 13.15 tiden var hele trehuskvartalet \u00f8delagt og bare fasadene sto igjen.", "Det var gamle etablere butikker som Engen foto, urmaker Erlandsen, gullsmed Morken, Dressmann og erv\u00e6rdige tobakkshandler S\u00f8rensen.", "Ved 13.15 tiden var brannen n\u00e5dd til Handelsstandens Hus, Frakkeng\u00e5rden, og voldsom r\u00f8yk steg opp fra taket. Lenge h\u00e5pet brannfolkene at brannmuren p\u00e5 Frakkeng\u00e5rden skulle stoppe brannutviklingen, men det skjedde ikke.", "Ved 13.20-tiden raste en stor vegg ut fra Erlandsens Ur ut i Nordre gate. Til alt hell var det ingen brannmenn i bygningen da det skjedde.", "Utover ettermiddagen kom det brannvesen fra nabokommunene til Trondheim til stedet. Slanger ble lagt ned til Nidelven i kampen for \u00e5 redde Hovedpostkontoret. Ogs\u00e5 Sivilforsvaret var satt inn i redningsarbeidet, legehelikopteret var i beredskap og politiet hadde ca. 15 mann ute til assistanse og vakthold.", "Flere brannfolk med fri i Trondheim skule ha meldt seg for \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 slokningsarbeidet.", "Brannen startet ved 10.30-tiden p\u00e5 restauranten News i Nordre gate. Den spredte seg raskt fra kj\u00f8kkenet p\u00e5 restauranten til hele bygningen. Svart r\u00f8yk veltet ved 11-tiden ut fra hele kvartalet og la seg som en t\u00e5ke over sentrum. Det var flere eksplosjoner inne i lokalet, og alle butikkene i kvartalet ble evakuert.", "Det dreide seg om verdier for millioner som sto i fare, og det var fare for at hele kvartalet kunne bli flammenes rov. Det tok fyr i taket p\u00e5 nabohusene. Alle bygninger i dette kvartalet er av tre.", "Victor Skj\u00e6rvik, 22 \u00e5r, var vakthavende kokk p\u00e5 News og Ricks. Han fortalte til adressa.no: - Jeg skiftet olje i frityren f\u00f8r jeg gikk og ordnet andre ting. Etter hvert kjente jeg brent lukt og det viste seg at det var tatt fyr i frityrkokeren.", "Dermed ser det ut at denne brannen startet p\u00e5 samme m\u00e5te som brannen som f\u00f8rte til at restaurant V\u00e6kteren brant ned til grunnen.", "Det var stor eksplosjonsfare i omr\u00e5det p\u00e5 grunn av at man var redd for at \u00f8lt\u00f8nner i Ricks bar kunne eksplodere p\u00e5 grunn av varmen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "category3", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene|nordre brannen"}, {"field": "contenthash", "value": "2a8f19c0faa07ae7e2f170838a01f373954edd43296dc335b44be80f30440d3d"}, {"field": "createtime", "value": "2014-12-05T08:01:40.892Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim opplevde en ny storbrann 7. desember 2002. Hele kvartalet fra Nordre gate og langs Thomas Angells gate mot Handelsstandens hus ble delvis nedbrent."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1092325.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20bybrannen---flyfoto_179955a"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a43de4167a68b173e482b0f10f6ac6a60d5afbcc.jpg?5973c8ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ny stor bybrann -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a43de4167a68b173e482b0f10f6ac6a60d5afbcc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim", "nordre brannen", "bybrannene"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvartalet", "brannen startet", "brent", "tiden"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordre", "news", "ricks", "v\u00e6kteren", "sivilforsvaret", "frakkeng\u00e5rden", "erlandsens ur", "news og ricks", "news og rickies", "dressmann", "morken", "handelsstandens hus", "hovedpostkontoret", "nidelven", "s\u00f8rensen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["engen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["thomas angells", "victor skj\u00e6rvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene/nordre brannen", "nyheter/trondheim/bybrannene"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1092325.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20bybrannen---flyfoto_179955a"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ny stor bybrann"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/nordre_brannen/article81483.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-12-07T12:56:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1730848"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "recs-category3", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene|nordre brannen"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-12-07T12:56:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ny stor bybrann -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene/nordre brannen", "nyheter/trondheim/bybrannene"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim opplevde en ny storbrann 7. desember 2002. Hele kvartalet fra Nordre gate og langs Thomas Angells gate mot Handelsstandens hus ble delvis nedbrent."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a43de4167a68b173e482b0f10f6ac6a60d5afbcc.jpg?5973c8ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1134"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T21:50:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ny stor bybrann"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/nordre_brannen/article81483.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a43de4167a68b173e482b0f10f6ac6a60d5afbcc"}], "score": 0.38230604, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a43de4167a68b173e482b0f10f6ac6a60d5afbcc"}

