{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-05-31T19:56:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marte s. tveit"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- En l\u00e6rer p\u00e5pekte at jeg var den eneste som kom hjem fra p\u00e5skeferie og var like bleik. Da hadde jeg sittet inne og lest matte og fysikk hele ferien. Rett etter p\u00e5ske kommer nemlig tentamen, forteller Julie og ler.", "Avgangseleven kunne smile bredt da Heimdal Videreg\u00e5ende skole delte ut \u00e5rets vitnem\u00e5l. Av 33 mulige karakterer, oppn\u00e5dde Julie toppkarakter i 29 av dem.", "- Det gikk ikke opp for meg f\u00f8r jeg s\u00e5 det p\u00e5 papiret. Da var det rett hjem for \u00e5 vise fram vitnem\u00e5let til familie, venner og kj\u00e6reste, forteller hun forn\u00f8yd.", "Julie var elev ved idrettslinja, men valgte i tillegg \u00e5 ta realfag sammen med elevene p\u00e5 studiespesialiserende.", "- Jeg har bevisst prioritert skole, s\u00e5 det ligger mye hard jobbing bak dette, konstaterer hun.", "At hun er skoleflink har det aldri v\u00e6rt tvil om. P\u00e5 ungdomsskolen var hun skolelei, og trengte ny motivasjon. Da hoppet hun like godt over 10.-klassen og begynte rett p\u00e5 videreg\u00e5ende. I \u00e5r han hun i tillegg til \u00e5 fullf\u00f8re videreg\u00e5ende, fulgt enkeltemner i matte p\u00e5 NTNU.", "- Jeg kjeder meg fort, s\u00e5 det er viktig \u00e5 ha noe \u00e5 holde p\u00e5 med. I tillegg synes jeg skolearbeid er veldig artig, s\u00e5 det er ikke s\u00e5nn at jeg m\u00e5 tvinge meg selv til \u00e5 gj\u00f8re lekser, sier Julie.", "Rektor Ivar Husby er selvf\u00f8lgelig meget stolt over eleven sin.", "- Dette er en ekstraordin\u00e6r prestasjon. Det ligger mye vilje i bunnen for \u00e5 oppn\u00e5 dette. N\u00e5r sola skinner, isen lokker og vennene skal p\u00e5 fest, er det hardt \u00e5 st\u00e5 imot og prioritere skole. Samtidig er det viktig \u00e5 p\u00e5peke at Julie langt ifra er en nerd. Hun er sosial og veltilpasset p\u00e5 alle m\u00e5ter, rett og slett en m\u00f8nsterelev, konstaterer han.", "Over sommeren venter nye utfordringer for Julie. Da tar hun fatt p\u00e5 sivilingeni\u00f8rstudie p\u00e5 NTNU.", "- For min del kunne vi godt ha hoppet over sommerferien, og g\u00e5tt rett p\u00e5 studiene med en gang, forteller den ivrige eleven."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ac72aec93e25dcf61093d6b23ed71497f0493d59b544fea3725cefd09abc3a0b"}, {"field": "createtime", "value": "2014-12-03T19:01:40.474Z"}, {"field": "description", "value": "Julie Dahl Benum (19) kan ikke huske sist hun reiste p\u00e5 p\u00e5skeferie uten \u00e5 ha med matteboka. Det ga uttelling p\u00e5 vitnem\u00e5let."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1396993.ece5/ALTERNATES/w980-default/seksere3_2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a4c3de58869a3d074a435586a5aa51580398f68c.jpg?59823b38"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["29 seksere p\u00e5 vitnem\u00e5let -adressa.no", "Hoppet over skole\u00e5r", "M\u00f8nsterelev"]}, {"field": "id", "value": "a4c3de58869a3d074a435586a5aa51580398f68c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prioritere skole", "vitnem\u00e5l", "skole", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": "heimdal videreg\u00e5ende"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ivar husby", "julie dahl benum"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1396993.ece5/ALTERNATES/w980-default/seksere3_2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "29 seksere p\u00e5 vitnem\u00e5let"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1653873.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-06-28T06:13:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "996497"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-06-28T06:13:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "29 seksere p\u00e5 vitnem\u00e5let -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Julie Dahl Benum (19) kan ikke huske sist hun reiste p\u00e5 p\u00e5skeferie uten \u00e5 ha med matteboka. Det ga uttelling p\u00e5 vitnem\u00e5let."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a4c3de58869a3d074a435586a5aa51580398f68c.jpg?59823b38"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1416"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T20:51:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "29 seksere p\u00e5 vitnem\u00e5let"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1653873.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a4c3de58869a3d074a435586a5aa51580398f68c"}], "score": 1.122105, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a4c3de58869a3d074a435586a5aa51580398f68c"}

