{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T11:01:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trygve lundemo kommentator"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Elever og ansatte ved b\u00e5de Trondheim Katedralskole, Adolf \u00d8iens skole og Gerhard Sch\u00f8nings skole protesterte da fylkeskommunen for tre \u00e5r siden vedtok \u00e5 sl\u00e5 sammen de to sistnevnte skolene til \u00e9n, under navnet Thora Storm videreg\u00e5ende skole. De fryktet at mangfoldet p\u00e5 de videreg\u00e5ende skolene i sentrum ville g\u00e5 tapt. Valget av navn p\u00e5 den nye skolen skapte ogs\u00e5 sterke protester.", "Mange var dessuten redde for at det \u00f8konomiske fagmilj\u00f8et p\u00e5 Adolf \u00d8iens ville bli svekket ved en samlokalisering med Gerhard Sch\u00f8nings skole. Men ulike fagmilj\u00f8er kan ha gode vekstvilk\u00e5r, ogs\u00e5 om de befinner seg under ett tak. Moderne skolelokaler, tilpasset dagens undervisning, er en fordel for b\u00e5de l\u00e6rere og elever.", "N\u00e5r det n\u00e5 er h\u00f8yst usikkert om de planlagte nye lokalene for Thora Storm videreg\u00e5ende skole kan bygges i de historiske omgivelsene ved Gerhard Sch\u00f8nings skole, kommer de samme argumentene opp igjen. S\u00e6rlig H\u00f8yre vil benytte anledningen til \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 holde liv i gamle Adolf \u00d8iens skole \u2013 selv om den allerede befinner seg under samme organisatoriske paraply som Gerhard Sch\u00f8nings.", "Omkamper er aldri popul\u00e6rt, men n\u00e5r forutsetningene for \u00e5 bygge den nye skolen er endret, er det ingenting i veien for \u00e5 diskutere den omstridte Skolebruksplan 3 en gang til, i lys av utviklingen siden planen ble vedtatt.", "Uansett hva man mener om videreg\u00e5ende skoler i Midtbyen, er det et tankekors at arkeologiske utgravninger er en viktig \u00e5rsak til at det planlagte nybygget er blitt mye dyrere enn beregnet. Det er bekymringsfullt, ikke bare med tanke p\u00e5 dette prosjektet, men tanke p\u00e5 byutviklingen i Trondheim. N\u00e5r en stor, offentlig akt\u00f8r som fylkeskommunen ikke vil betale prisen for \u00e5 bygge p\u00e5 historisk grunn, hvem vil gj\u00f8re det da? Vi m\u00e5 ta vare p\u00e5 historien, men sentrum i Norges tredje st\u00f8rste by kan ikke bli et museum. Da vil sentrum d\u00f8.", "Fylkeskommunen er et d\u00e5rlig eksempel for andre utbyggere n\u00e5r de ikke vil p\u00e5ta seg en kostnad som er helt selvsagt for den som vil bygge i de mest sentrale str\u00f8kene i Trondheim. Arkeologiske utgravninger koster, men vi m\u00e5 ta oss r\u00e5d til det, slik at vi kan sikre historiske spor f\u00f8r kulturlagene blir tildekket en gang for alle. Denne ekstrakostnaden blir i stor grad kompensert av at nye bygninger i slike str\u00f8k er meget attraktive. Det skal ikke v\u00e6re billig \u00e5 bygge p\u00e5 historisk, verdifull grunn i en over tusen \u00e5r gammel by.", "trygve.lundemo@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "93aa48f94feccfccb595437e74d06c6526245b01d0871b6611c0eaee0a2e0b6c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-07T11:02:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mange ser fram til en omkamp om skolestrukturen i Trondheim sentrum. Men et skrinlagt byggeprosjekt er en d\u00e5rlig nyhet for byen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2121883.ece5/ALTERNATES/w980-default/kommentar1011"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a4dc70369680de98d471c43d9e1f5a3375d92b3c.jpg?58be933f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Dyrt \u00e5 bygge i sentrum -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a4dc70369680de98d471c43d9e1f5a3375d92b3c"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-concept", "value": ["videreg\u00e5ende skole", "skole", "bygge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["midtbyen", "h\u00f8yre", "thora storm", "trondheim katedralskole", "norges", "skolebruksplan 3"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["adolf \u00f8iens", "gerhard sch\u00f8nings"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2121883.ece5/ALTERNATES/w980-default/kommentar1011"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dyrt \u00e5 bygge i sentrum"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1724716.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-11-10T06:58:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3179441"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-11-10T06:58:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dyrt \u00e5 bygge i sentrum -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Mange ser fram til en omkamp om skolestrukturen i Trondheim sentrum. Men et skrinlagt byggeprosjekt er en d\u00e5rlig nyhet for byen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a4dc70369680de98d471c43d9e1f5a3375d92b3c.jpg?58be933f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1120"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-07T11:02:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dyrt \u00e5 bygge i sentrum"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article1724716.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a4dc70369680de98d471c43d9e1f5a3375d92b3c"}], "score": 0.62437224, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a4dc70369680de98d471c43d9e1f5a3375d92b3c"}

