{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-25T20:57:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "IK Start"]}, {"field": "author", "value": "steffen stenersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg har snakket med noen klubber i Norge og Sverige, samt noen utenlandske klubber.", "Det sier Dulee Johnson til nettstedet Tips .", "31-\u00e5ringen kom til Start i sommer, da han skrev under en halvt\u00e5rskontrakt med Steinar Pedersens lag.", "\u2013 Han vet hva han skal inn og bidra med. Han kan bidra med erfaring, ro og det \u00e5 bruke ferdighetene sine til det beste for laget, sa Start-trener Steinar Pedersen til F\u00e6drelandsvennen den gang.", "- Jeg m\u00e5 bevise. Det er noe som jeg liker. Jeg har en bra dialog med klubben. Det er prestasjonene p\u00e5 banen som skal snakke for meg, og det er tidlig \u00e5 snakke om framtiden, sa Johnson.", "Midtbanespilleren fikk \u00e5tte kamper i den gule tr\u00f8ya i l\u00f8pet av h\u00f8sten han var p\u00e5 S\u00f8r Arena, uten at han kommer til \u00e5 g\u00e5 inn i historieb\u00f8kene som en stor suksess i Start.", "Hans siste Start-kamp ble hjemmeseieren mot Haugesund i september. Siden har det v\u00e6rt stille fra klubbnomaden.", "Til Tips forteller han at han fortsatt oppholder seg i Kristiansand, ettersom kona jobber i byen. Han trives godt i byen, og er lei seg for hvordan det endte med Start. N\u00e5 overveier han hvor karrieren skal g\u00e5 videre.", "\u2013 Vi f\u00e5r se hva som skjer. Jeg har ikke s\u00e5 lenge igjen av karrieren, men jeg stresser ikke med dette. Jeg er 32 \u00e5r n\u00e5 og har aldri hatt noen skader i min karriere. Trolig har jeg 5\u20136 \u00e5r igjen p\u00e5 h\u00f8yt niv\u00e5, s\u00e5 jeg f\u00e5r trene p\u00e5 og vente p\u00e5 at den rette klubben skal dukke opp, sier han, og bekrefter at han har tilbud fra klubber i Iran og Hellas.", "Johnson ble sp\u00e5dd en stor karriere da han som ten\u00e5ring herjet i AIK. Siden den gang har han v\u00e6rt innom et utall europeiske klubber, hvor utenomsportslig tr\u00f8bbel har preget overskriftene mer enn spillet p\u00e5 banen.", "\u2013 Det er ikke s\u00e5 lett \u00e5 komme inn p\u00e5 det asiatiske markedet. Jeg heter ikke Carlos Tevez og har ikke spilt for Manchester United. Jeg f\u00e5r bare h\u00e5pe p\u00e5 det beste. Det er klart at man har tanker og \u00f8nsker, men det er ikke slik at tankene blir til virkelighet i fotball, sier Dulee Johnson."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "c0e40e502983d43b995cd2569b4cd64c58c9e03f05d2d6f5675afbda00d683e9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-25T20:32:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dulee Johnson er fortsatt i Kristiansand, i p\u00e5vente av hvor karrieren g\u00e5r videre."}, {"field": "heading", "value": ["Vraket av Start - n\u00e5 kan han ende opp i Iran -adressa.no", "Bor fortsatt i Kristiansand", "\u2013 Det er ikke s\u00e5 lett"]}, {"field": "id", "value": "a4e51e4176132c52813c03e14a500f7e976b76f4"}, {"field": "keyword", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "IK Start"]}, {"field": "keywords", "value": "Slaget om S\u00f8rlandet,IK Start"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "manchester united"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klubber", "karriere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["f\u00e6drelandsvennen", "iran og hellas", "k. siden", "start", "norge og sverige", "s\u00f8r arena", "tips"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kristiansand", "haugesund", "s\u00f8rlandet", "iran"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["carlos tevez", "steinar pedersen", "dulee johnson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/22a9446b-47f5-469f-a976-33a0e0c7fc4c?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vraket av Start - n\u00e5 kan han ende opp i Iran"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Vraket-av-Start---na-kan-han-ende-opp-i-Iran-229437b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-25T20:25:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229437"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-25T20:25:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vraket av Start - n\u00e5 kan han ende opp i Iran -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Dulee Johnson er fortsatt i Kristiansand, i p\u00e5vente av hvor karrieren g\u00e5r videre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a4e51e4176132c52813c03e14a500f7e976b76f4.jpg?595610a2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x971"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-30T08:49:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vraket av Start - n\u00e5 kan han ende opp i Iran"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Vraket-av-Start---na-kan-han-ende-opp-i-Iran-229437b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a4e51e4176132c52813c03e14a500f7e976b76f4"}], "score": 0.8889031, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a4e51e4176132c52813c03e14a500f7e976b76f4"}

