{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-23T14:29:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hytte", "Dovre", "Sn\u00f8hetta"]}, {"field": "author", "value": "espen h. bj\u00f8rgan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ved Einh\u00f8vlingsvannet p\u00e5 Dovrefjell ligger en hytte. Midt i det gamle skytefeltet, med utsikt til Sn\u00f8hetta. To og en halv time til fots fra n\u00e6rmeste bilvei, og med moskus og villrein som eneste nabo. Eller. Hytte er kanskje \u00e5 overdrive. Et skur er en mer passende beskrivelse p\u00e5 eiendommen fra 1947 som f\u00f8rst ble omtalt av Finansavisen.", "I overkant av 12 kvadratmeter med spartanske fasiliteter, et medf\u00f8lgende naust som er omtrent like stort, og en steinborg som fungerer som toalett. Pris? \u00c9n million kroner.", "Lyst til \u00e5 dra p\u00e5 fjelltur, men synes det \u00e5 kj\u00f8pe hytte blir litt i overkant? Her er Norges ti mest popul\u00e6re fjelldestinasjoner m\u00e5lt i antall bes\u00f8kende .", "LES OGS\u00c5: Fjellturer er blitt kult blant ungdommen", "- Dette er for de veldig spesielt interesserte. Vi har vurdert prisen til \u00e9n million, og det har takstmannen ogs\u00e5, men det er veldig vanskelig \u00e5 sette en pris p\u00e5 denne ettersom det ikke finnes noe sammenlignbart, sier Erlend S\u00f8rlie i Advokatene Sem & Johnsen Eiendomsmegling til Finansavisen.", "If\u00f8lge annonsen er hytten innredet med to sengeplasser, et hj\u00f8rneskap, kj\u00f8kkenbord og en stol, i tillegg til en benk for gassbluss og en vedovn. Selv om det er et stykke til n\u00e6rmeste bilvei g\u00e5r det om sommeren an \u00e5 s\u00f8ke om tillatelse til \u00e5 bruke en traktorvei for \u00e5 komme seg nesten helt til d\u00f8ren.", "- Dagens eier har m\u00e5ttet planlegge bruken etter n\u00e5r Forsvaret ikke bruker omr\u00e5det som skytefelt. Det unike med den er beliggenheten nesten 1400 meter over havet, og jaktterrenget ligger rett utenfor stued\u00f8ren. Fiskevannet er ogs\u00e5 godt, sier S\u00f8rlie til avisen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "b9d4f2361ac18a454bc11dc8d52fbd2554a062a2010fcf9331d583435ec3e639"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-11T10:44:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vil du p\u00e5 hytteferie som om det var 1947? Da kan denne hytten v\u00e6re noe for deg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a51ee62044b2aec6a103bb32a25abd5eaf145a18.jpg?597a521b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "- Eier har m\u00e5ttet planlegge bruken etter n\u00e5r omr\u00e5det brukes som skytefelt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a51ee62044b2aec6a103bb32a25abd5eaf145a18"}, {"field": "keyword", "value": ["Hytte", "Dovre", "Sn\u00f8hetta"]}, {"field": "keywords", "value": "Hytte,Dovre,Sn\u00f8hetta"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-company", "value": "finansavisen"}, {"field": "kw-concept", "value": ["planlegge bruken", "m\u00e5ttet planlegge bruken", "hytte", "skytefelt", "bruken", "m\u00e5ttet planlegge", "eier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["einh\u00f8vlingsvannet", "johnsen eiendomsmegling", "norges", "advokatene sem", "dovrefjell", "sn\u00f8hetta", "forsvaret"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erlend s\u00f8rlie"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Eier har m\u00e5ttet planlegge bruken etter n\u00e5r omr\u00e5det brukes som skytefelt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/08/11/Eier-har-m%C3%A5ttet-planlegge-bruken-etter-n%C3%A5r-omr%C3%A5det-brukes-som-skytefelt-13162713.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-11T11:42:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13162713"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-11T11:42:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Eier har m\u00e5ttet planlegge bruken etter n\u00e5r omr\u00e5det brukes som skytefelt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Vil du p\u00e5 hytteferie som om det var 1947? Da kan denne hytten v\u00e6re noe for deg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a51ee62044b2aec6a103bb32a25abd5eaf145a18.jpg?597a521b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1062"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T20:50:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Eier har m\u00e5ttet planlegge bruken etter n\u00e5r omr\u00e5det brukes som skytefelt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/08/11/Eier-har-m%c3%a5ttet-planlegge-bruken-etter-n%c3%a5r-omr%c3%a5det-brukes-som-skytefelt-13162713.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a51ee62044b2aec6a103bb32a25abd5eaf145a18"}], "score": 1.333821, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a51ee62044b2aec6a103bb32a25abd5eaf145a18"}

