{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T07:05:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Bilder fra samtlige fotografer blir lagt ut p\u00e5 adressa.no - noen bilder blir ogs\u00e5 trykt p\u00e5 sommersiden i Adresseavisen.", "Hver uke k\u00e5rer SommerAdressa en vinnerfotograf som blir premiert - ut fra ukens tema. Tema denne uken er: Badeliv.", "Send dine bilder til: webred@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "tjenester"}, {"field": "category1", "value": "tjenester|bildeserier"}, {"field": "contenthash", "value": "5c4b3fc41bf04e780a7bd520f5db41ea8407d3f3530e6785768dcef960efca38"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-03T11:29:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se lesernes egne blinkskudd fra sommeren, del 3."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1142318.ece5/ALTERNATES/w980-default/sommer_37"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a54823cf36999c1c0fcb3db743cc4978da502003.jpg?599447ec"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Lesernes egne sommerbilder - Del 3 -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a54823cf36999c1c0fcb3db743cc4978da502003"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["tjenester", "bildeserier"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["lesernes", "lesernes egne sommerbilder", "egne", "lesernes egne", "bilder", "adressa", "uke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sommeradressa", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["tjenester", "tjenester/bildeserier"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1142318.ece5/ALTERNATES/w980-default/sommer_37"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lesernes egne sommerbilder - Del 3"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/tjenester/bildeserier/article524001.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-07-18T12:55:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "887071"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|tjenester"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|tjenester|bildeserier"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-07-18T12:55:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lesernes egne sommerbilder - Del 3 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["tjenester", "tjenester/bildeserier"]}, {"field": "teaser", "value": "Se lesernes egne blinkskudd fra sommeren, del 3."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a54823cf36999c1c0fcb3db743cc4978da502003.jpg?599447ec"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x10000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T13:26:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lesernes egne sommerbilder - Del 3"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/tjenester/bildeserier/article524001.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a54823cf36999c1c0fcb3db743cc4978da502003"}], "score": 1.7626187, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a54823cf36999c1c0fcb3db743cc4978da502003"}

