{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T18:11:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mads saurstr\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da Rosenborg slo Brann i 2006 uttalte Jan Olav W\u00e5de til sine kolleger at dersom bergenserne noen gang tok seriegull, skulle han g\u00e5 fra Oslo til Trondheim.", "Brann vant som kjent serien og W\u00e5de m\u00e5tte forberede seg p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 den 65 mil lange etappen. M\u00e5let er \u00e5 n\u00e5 fram til Lerkendal Stadion f\u00f8r Rosenborg og Troms\u00f8 spiller l\u00f8rdag 26. april, hvilket betyr at W\u00e5de m\u00e5 belage seg p\u00e5 \u00e5 g\u00e5 dr\u00f8ye 4,5 mil per dag.", "I utgangspunktet skulle W\u00e5de ha startet marsjen i dag, men i uken f\u00f8r avmarsj streiket kroppen hans.", "- Jeg m\u00e5 si det var ekstremt d\u00e5rlig timing \u00e5 f\u00e5 en halsbetennelse akkurat n\u00e5, forteller Jan Olav som den siste tiden har v\u00e6rt p\u00e5 en tung penicillinkur.", "- Hvordan p\u00e5virker dette turen din til Trondheim?", "- N\u00e5 starter jeg fra Gardermoen i tolvtiden p\u00e5 mandag i stedet. Det blir nok hardt siden jeg n\u00e5 har mistet de pausedagene jeg hadde lagt inn og m\u00e5 i snitt g\u00e5 fem mil om dagenfor \u00e5 rekke fram til Lerkendal 26. april, sier han.", "Sist adressa.no var i kontakt med Jan Olav hadde han ikke f\u00e5tt ordnet med overnatting, men med en bobil i boks har han n\u00e5 skaffet seg en kontinuerlig overnattingsplass.", "RBK-ledelsen har gitt klarsignal om at Jan Olav f\u00e5r komme inn p\u00e5 gressmatten og motta en velfortjent oppmerksomhet n\u00e5r han ankommer Trondheim til fots.", "- Det er en veldig stor motivasjonsfaktor for meg, utbryter RBK-supporteren.", "- Hvordan er formen din n\u00e5?", "- Kall meg gjerne naiv og bl\u00e5\u00f8yd, men jeg tror det skal g\u00e5 greit. Selv om jeg ikke fikk trent den siste uken, s\u00e5 har jeg gjennom trening erfart at det viktigste er ikke kondisjonen, men heller at jeg s\u00f8rger for \u00e5 f\u00e5 i meg nok mat, forteller Jan Olav.", "- Angrer du p\u00e5 dine uttalelser i 2006?", "- B\u00e5de ja og nei. Men det er jo litt artig med oppmerksomheten rundt dette da, avslutter Jan Olav."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "2f99547e6eabfe79269ff20865afb46cc6841553a937532a919be340e05cfc77"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-08T13:49:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "RBK-supporter Jan Olav W\u00e5des marsj fra Oslo til Trondheim er utsatt til mandag grunnet halsbetennelse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1242142.ece5/ALTERNATES/w980-default/RBKgjenger2_67212d"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a56cdb24976d85cad4b43f15e1262ede6ff95838.jpg?5960e306"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["M\u00e5tte utsette veddel\u00f8psmarsj -adressa.no", "Brysom halsbetennelse", "Sterk motivasjon"]}, {"field": "id", "value": "a56cdb24976d85cad4b43f15e1262ede6ff95838"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utsette veddel\u00f8psmarsj", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal stadion", "brann", "rosenborg og troms\u00f8", "gardermoen", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan olav", "jan olav w\u00e5de"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1242142.ece5/ALTERNATES/w980-default/RBKgjenger2_67212d"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00e5tte utsette veddel\u00f8psmarsj"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/fotball/article1063583.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-04-12T19:06:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1660846"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-04-12T19:06:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00e5tte utsette veddel\u00f8psmarsj -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "RBK-supporter Jan Olav W\u00e5des marsj fra Oslo til Trondheim er utsatt til mandag grunnet halsbetennelse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a56cdb24976d85cad4b43f15e1262ede6ff95838.jpg?5960e306"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1219"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T13:49:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "M\u00e5tte utsette veddel\u00f8psmarsj"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/fotball/article1063583.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a56cdb24976d85cad4b43f15e1262ede6ff95838"}], "score": 1.2118175, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a56cdb24976d85cad4b43f15e1262ede6ff95838"}

