{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-30T18:20:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen", "Troms\u00f8"]}, {"field": "author", "value": "tobias stein eilertsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den \u00e5rlige romjulsturneringen i Skarphallen, \u201dThe Ribbz\u201d, ble i \u00e5r dedisert til Bj\u00f8rn Lidin Hansen, som gikk bort i oktober, kun 27 \u00e5r gamle.", "Hovedkampen ble spilt med en kjendislag best\u00e5ende av blant annet Bj\u00f8rn \u201dBummen\u201d Johansen, Rune Lange, Guro Pettersen og Andreas L\u00f8vland.", "Men p\u00e5 motsatt banehalvdel, sto en annen kjent fotballspiller, Nederland-proff Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen, med det gamle Fl\u00f8ya-laget til Bj\u00f8rn Lidin Hansen.", "\u2013 \u201dThe Ribbz\u201d er et fantastisk opplegg som har v\u00e6rt i mange \u00e5r, der man koser seg i jula med fotball p\u00e5 veldig uh\u00f8ytidelig niv\u00e5. Det var veldig spesielt med tanke p\u00e5 Bj\u00f8rn (Lidin Hansen) i \u00e5r. Det er fantastisk at de har dedisert hele turneringa til han og den kampen her som er stelt i stand for \u00e5 minnes han og den personen han var, sier Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen til iTroms\u00f8.", "For Groningen-proffen var det spesielt og komme hjem til Troms\u00f8 og minnes sin gamle venn og lagkamerat, som ble f\u00f8dt \u00e5ret etter Ytterg\u00e5rd Jenssen i 1989.", "\u2013 Han kom ganske tidlig opp p\u00e5 v\u00e5rt lag, s\u00e5 jeg spilte mye med han. Det var spesielt \u00e5 spille her i dag. Han var en fantastisk person som vil bli savnet.", "Mens Ytterg\u00e5rd Jenssen ble fast p\u00e5 TILs -lag, landslagsspiller og utenlandsproff, ble det med \u00e9n A-lagskamp for Lidin Hansen i 2008.", "\u2013 Han var ikke langt unna \u00e5 f\u00e5 gjennombrudd i TIL. Han hadde det siste lille som manglet og det sier litt om hvor god han var som spiller, sier Ytterg\u00e5rd Jenssen.", "Rubens lag tapte 3\u20132 mot kjendislaget etter at Rune Lange avgjorde kampen.", "\u2013 Her er jo tre generasjoner TIL-spillere og for meg er det naturlig \u00e5 gj\u00f8re som de gjorde, \u00e5 komme tilbake \u00e5 spille for TIL igjen. Jeg er jo TIL-gutt, men n\u00e5r det blir vet jeg ikke.", "28-\u00e5ringen tror p\u00e5 en god sesong for TIL.", "\u2013 Det var veldig bra at de fikk signert Gamst. Du har 1996-generasjonen og flere under der igjen som er veldig talentfull, s\u00e5 jeg tror p\u00e5 veldig gode \u00e5r for TIL fremover hvis de fortsetter den gode jobben nedover i systemet, sier Ytterg\u00e5rd Jenssen.", "\u2013 N\u00e5 m\u00e5 vi bare f\u00e5 Ruben hjem til TIL, s\u00e5 blir det perfekt. Det er jo artig for Ruben \u00e5 komme hjem og kjenne p\u00e5 litt niv\u00e5heving. N\u00e5 kan han dra hjem og l\u00f8fte laget litt p\u00e5 tabellen. Grunnlaget er lagt for en kjempeinnspurt, sier Bj\u00f8rn \u201dBummen\u201d Johansen.", "Det var nok flere enn de p\u00e5 banen som fikk flashback til 1999 da Bj\u00f8rn \u201dBummen\u201d Johansen serverte Rune Lange som med en lang t\u00e5 avgjorde kampen.", "\u2013 Jeg fikk flashback til slutten av 90-tallet da Rune Lange scoret med t\u00e5a. Halvparten av hans m\u00e5l kom jo p\u00e5 den m\u00e5ten, sier Bj\u00f8rn Johansen.", "\u2013 Det er vel enda TIL-rekord da vi scoret 70 m\u00e5l p\u00e5 26 kamper i 1999. Jeg glemmer aldri det. Det var en utrolig g\u00f8y tid. Jeg fikk veldig flashback til den tiden, sier Rune Lange.", "Som ikke jublet da han scoret.", "\u2013 Fl\u00f8ya er jo moderklubben. Du s\u00e5 jeg ikke jublet, flirer Lange.", "Formen har det g\u00e5tt nedover med for den n\u00e5 39 \u00e5r gamle tidligere fotballspilleren.", "\u2013 Jeg r\u00f8rer ikke mye ball, s\u00e5 den formen g\u00e5r det bare en vei med, sier Lange.", "\u2013 For meg er det mye verre. Formen er historie, skyter 47 \u00e5r gamle \u201dBummen\u201d inn.", "\u2013 Jeg synes det var en flott turnering. Det tragiske som skjedde med Bj\u00f8rn (Lidin Hansen) ga det en ekstra spiss, legger han til."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "5917bb32cda3136730070c861fe6aad8df36402bf5f0bb4ce4876e260517fcce"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-30T14:00:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen (28) var med p\u00e5 \u00e5 hedre sin gamle lagkamerat Bj\u00f8rn Lidin Hansen, som gikk bort i h\u00f8st."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Han var en fantastisk person -adressa.no", "Spilte i lag i TIL", "TIL-legender", "Flashback til 1999"]}, {"field": "id", "value": "a57a023cbabc35ac02cab2e09a7bdca4aabc4cdb"}, {"field": "keyword", "value": ["Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen", "Troms\u00f8"]}, {"field": "keywords", "value": "Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen,Troms\u00f8"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fantastisk person", "gamle", "spilt", "fantastisk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["guro pettersen og andreas l\u00f8vland", "the ribbz", "itroms\u00f8", "bummen", "l. han", "bj\u00f8rn", "skarphallen", "fl\u00f8ya", "a-lagskamp for lidin hansen", "gamst"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nederland", "troms\u00f8", "groningen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["andreas l\u00f8vland", "ruben ytterg\u00e5rd jenssen", "bj\u00f8rn lidin hansen", "lidin hansen", "bj\u00f8rn johansen", "guro pettersen", "rune lange", "ytterg\u00e5rd jenssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/ca34cfe2-ff0c-48d3-91b1-ec0b9f14d0dd?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mintes sin gamle lagkamerat: \u2013 Han var en fantastisk person"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Mintes-sin-gamle-lagkamerat--Han-var-en-fantastisk-person-228057b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-30T13:51:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "228057"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-30T13:51:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mintes sin gamle lagkamerat: \u2013 Han var en fantastisk person -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Ruben Ytterg\u00e5rd Jenssen (28) var med p\u00e5 \u00e5 hedre sin gamle lagkamerat Bj\u00f8rn Lidin Hansen, som gikk bort i h\u00f8st."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a57a023cbabc35ac02cab2e09a7bdca4aabc4cdb.jpg?5975dad7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1258"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T11:32:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mintes sin gamle lagkamerat: \u2013 Han var en fantastisk person"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Mintes-sin-gamle-lagkamerat--Han-var-en-fantastisk-person-228057b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a57a023cbabc35ac02cab2e09a7bdca4aabc4cdb"}], "score": 0.8511348, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a57a023cbabc35ac02cab2e09a7bdca4aabc4cdb"}

