{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T03:09:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hokksund i \u00d8vre Eiker og Porsgrunn var de aller varmeste stedene s\u00f8ndag, skriver nettstedet V\u00e6r og vind. Begge steder ble det m\u00e5lt 21,8 plussgrader. Andre steder som kunne skilte med temperaturer over 20 grader s\u00f8ndag, er Drammen, Arendal, T\u00f8nsberg, Gvarv, Notodden, Nelaug, Oslo, T\u00f8nsberg, Kjeller, Lyngdal, Asker, Sande og Kongsvinger.", "Dette er den nest tidligste datoen for \u00abnordisk sommervarme\u00bb i Oslo siden m\u00e5lingene startet i 1816, if\u00f8lge nettstedets redakt\u00f8r, v\u00e6rstatistiker Bernt Lie.", "Mars-rekorden er det Landvik i Aust-Agder som innehar. Der ble det m\u00e5lt 23,1 varmegrader i slutten av mars for fem \u00e5r siden, if\u00f8lge Yr.", "P\u00e5 samme tid var det sn\u00f8storm og sn\u00f8skred i de nordlige fylkene i helgen. I Finnmark ble to biler og en br\u00f8ytebil tatt av sn\u00f8skred, men alle som var i kj\u00f8ret\u00f8yene, reddet seg ut. Like over grensen for Narvik i Nordland ble et passasjertog st\u00e5ende bom fast i sn\u00f8en s\u00f8ndag ettermiddag, og passasjerene m\u00e5tte bli hentet ut med beltevogner.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e079a1d6d9dc42dbca715eadfe47520dd1fdbec373357174a839a1b19c8ac1e5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T02:33:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5 \u00e5rets f\u00f8rste dag med sommertid ble det m\u00e5lt sommervarme flere steder \u00f8st og s\u00f8r i landet. I nord holdt derimot kvikks\u00f8lvet seg under 0 mens sn\u00f8skurene gikk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a5cc01a3862034d1045797732f5381fa544a1e2a.jpg?58d896c1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Sommervarme flere steder s\u00f8rp\u00e5 -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a5cc01a3862034d1045797732f5381fa544a1e2a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["steder", "sommervarme", "m\u00e5lt", "steder s\u00f8rp\u00e5"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e6r", "gvarv", "\u00f8vre eiker og porsgrunn", "nelaug", "sande og kongsvinger", "landvik", "kjeller"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lyngdal", "\u00f8vre eiker", "arendal", "oslo", "aust-agder", "notodden", "t\u00f8nsberg", "narvik", "asker", "finnmark", "drammen", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bernt lie"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sommervarme flere steder s\u00f8rp\u00e5"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Sommervarme-flere-steder-s%C3%B8rp%C3%A5-14507788.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-27T02:51:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14507788"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-27T02:51:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sommervarme flere steder s\u00f8rp\u00e5 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5 \u00e5rets f\u00f8rste dag med sommertid ble det m\u00e5lt sommervarme flere steder \u00f8st og s\u00f8r i landet. I nord holdt derimot kvikks\u00f8lvet seg under 0 mens sn\u00f8skurene gikk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a5cc01a3862034d1045797732f5381fa544a1e2a.jpg?58d896c1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x838"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-27T04:36:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sommervarme flere steder s\u00f8rp\u00e5"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/27/Sommervarme-flere-steder-s%c3%b8rp%c3%a5-14507788.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a5cc01a3862034d1045797732f5381fa544a1e2a"}], "score": 1.3459594, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a5cc01a3862034d1045797732f5381fa544a1e2a"}

