{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T20:25:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fire personer, inkludert den antatte gjerningsmannen, er d\u00f8de og 20 s\u00e5ret \u2013 flere av dem kritisk. Politiet anser hendelsen som en terrorhandling, men sier de holder et \u00e5pent sinn om motivet.", "Skrekkslagne \u00f8yenvitner beskriver hvordan sj\u00e5f\u00f8ren brukte bilen som v\u00e5pen og kj\u00f8rte ned fotgjengere omtrent som de var kjegler p\u00e5 Westminster-broen. Etter \u00e5 ha truffet flere forbipasserende, krasjet bilen inn i rekkverket.", "Ut kom en svartkledd mann med asiatisk utseende i 40-\u00e5rsalderen. Med det som lot til \u00e5 v\u00e6re en kj\u00f8kkenkniv i h\u00e5nden, stormet han i retning parlamentsbygningen. Han skal ha knivstukket en politibetjent, og var angivelig i ferd med \u00e5 angripe en annen da han ble skutt av politiet.", "If\u00f8lge vitner ble det avfyrt minst tre skudd, melder BBC. Bilder fra \u00e5stedet skal vise to kniver liggende p\u00e5 bakken ved gjerningsmannen.", "Politiet i London sier alt tyder p\u00e5 at gjerningsmannen gjennomf\u00f8rte angrepet alene. Etterforskningen vil n\u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 avdekke om det var en solo-handling eller om mannen var tilknyttet en gruppe.", "Et av \u00f8yenvitnene beskriver hvordan sj\u00e5f\u00f8ren siktet seg inn mot gruppen av turister som tok selfiebilder p\u00e5 det kjente landemerket.", "\u2013 Jeg h\u00f8rte lyden av et hjul som traff fortauskanten og deretter en kraftig knusende lyd. Jeg s\u00e5 opp og kunne se en bil kj\u00f8re ned folk og som var p\u00e5 vei mot meg. En kollega av meg ropte. P\u00e5 rent instinkt hoppet jeg unna, og jeg s\u00e5 folk bli truffet av bilen. Bilen fortsatte ferden langs brua og jeg s\u00e5 rundt meg i sjokk hvordan folk var blitt truffet av en bil i stor fart, sier Rob Lyon til Daily Mail.", "Mange forbipasserende hjalp til med f\u00f8rstehjelp i de f\u00f8rste kaotiske minuttene. Blant dem var tory-politikeren Tobias Ellwood, som har bakgrunn i det milit\u00e6re. Ellwood ble avbildet med blod i ansiktet mens han ga munn-til-munn til den s\u00e5rede politimannen og fors\u00f8kte \u00e5 stanse bl\u00f8dningen, skriver The Guardian. Fors\u00f8ket var forgjeves. Politimannen d\u00f8de senere av skadene.", "En forbipasserende kvinne mistet ogs\u00e5 livet etter at hun skal ha havnet under hjulet p\u00e5 en buss. Det var onsdag kveld forel\u00f8pig ingen opplysninger om det tredje offeret.", "Leger ved St. Thomas-sykehuset beskriver tilstanden til flere av de s\u00e5rede som kritisk. En kvinne som ble funnet liggende i vannet i elven Thames, skal v\u00e6re alvorlig skadd.", "I tillegg er det kjent at det er tre polititjenestemenn og tre franske skoleelever blant de s\u00e5rede. Fem s\u00f8rkoreanske turister skal ogs\u00e5 v\u00e6re s\u00e5ret.", "Det er ikke meldt om at nordmenn er rammet, men Utenriksdepartementet er i kontakt med ambassaden. UD ber norske reisende om \u00e5 kontakte p\u00e5r\u00f8rende.", "Parlamentsbygningen og omr\u00e5det rundt ble straks avsperret. Den politiske debatten inne i Underhuset ble avbrutt og parlamentarikere og ansatte fikk beskjed om \u00e5 bli v\u00e6rende p\u00e5 kontoret sitt eller i fellesarealene. Flere politikere tvitret om det de s\u00e5 og h\u00f8rte, og noen sendte ogs\u00e5 bilder av v\u00e6pnet politi som gjennoms\u00f8kte bygningen.", "Politiker Mary Creagh ble m\u00f8tt med store folkemengder og v\u00e6pnet politi da hun var p\u00e5 vei til parlamentet. Hun opplevde stemningen som rammet av panikk.", "\u2013 Om lag 40 mennesker kom l\u00f8pende mot meg og folk ropte: Kom deg tilbake, kom deg tilbake. Det er avfyrt skudd, sier hun til AFP.", "Statsminister Theresa May ble raskt f\u00f8rt ut av bygningen og i sikkerhet. Senere samme kveld innkalte hun til m\u00f8te i Cobra, som er regjeringens koordineringsorgan for katastrofer og krisesituasjoner. Angrepet skjedde p\u00e5 dagen ett \u00e5r etter terrorangrepet i Brussel.", "Politikerne, ansatte, journalister og andre ble fulgt inn i Westminster Abbey hvor de ble avh\u00f8rt av politiet, f\u00f8r de s\u00e5 kunne forlate stedet.", "En rekke politifolk, b\u00e5de v\u00e6pnet og ubev\u00e6pnet, ble utplassert p\u00e5 ulike steder i den britiske hovedstaden etter angrepet.", "T-bane-stasjonen Westminster ble stengt, og publikum ble bedt om \u00e5 holde seg unna de ber\u00f8rte sentrumsomr\u00e5dene. Bes\u00f8kende som var i pariserhjulet The London Eye ble holdt tilbake inne i kapslene mens hendelsen p\u00e5gikk og fikk f\u00f8rst slippe ut etter flere timer"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "9bfba41b814fa74b557240e5a26e46a20c883dfebfd4d429275e86138dbb7ae4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T20:35:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sj\u00e5f\u00f8ren meide ned turister som tok selfiebilder foran Big Ben f\u00f8r han stormet av g\u00e5rde med en kj\u00f8kkenkniv i h\u00e5nden, forteller vitner om angrepet i London."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a5e1bfc35944128c4dbe3d09a3b28ce4b651dc5a.jpg?58d2e007"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Skrekkscener da terroren rammet London -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a5e1bfc35944128c4dbe3d09a3b28ce4b651dc5a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["s\u00e5ret", "politiker", "bil", "v\u00e6pnet", "\u00f8yenvitner beskriver", "angrepet", "terroren rammet", "politi", "rammet", "v\u00e6pnet politi"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["utenriksdepartementet", "underhuset", "cobra", "daily mail", "c. bilder", "the guardian", "westminster abbey", "the london eye"]}, {"field": "kw-location", "value": ["brussel", "st. thomas", "thames"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["big ben", "theresa may", "mary creagh", "tobias ellwood", "rob lyon"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skrekkscener da terroren rammet London"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/Skrekkscener-da-terroren-rammet-London-14487256.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-22T20:07:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14487256"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-22T20:07:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skrekkscener da terroren rammet London -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sj\u00e5f\u00f8ren meide ned turister som tok selfiebilder foran Big Ben f\u00f8r han stormet av g\u00e5rde med en kj\u00f8kkenkniv i h\u00e5nden, forteller vitner om angrepet i London."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a5e1bfc35944128c4dbe3d09a3b28ce4b651dc5a.jpg?58d2e007"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1322"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T20:35:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skrekkscener da terroren rammet London"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/22/Skrekkscener-da-terroren-rammet-London-14487256.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a5e1bfc35944128c4dbe3d09a3b28ce4b651dc5a"}], "score": 0.8772189, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a5e1bfc35944128c4dbe3d09a3b28ce4b651dc5a"}

