{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-02T05:35:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ola hegvold", "berit baumberger"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter politiets storaksjon mot bransjen 16. mai , fikk han en bot p\u00e5 20 000 kroner. Gebyret gis p\u00e5 grunn av manglende f\u00f8ring av personalliste og manglende arbeidstakere i personallisten.", "\u2013 Jeg har ikke tenkt \u00e5 betale, jeg har klaget, sier daglig leder Hamza Ali Othman.", "16. mai i \u00e5r slo politiet, Arbeidstilsynet, Nav Kontroll Midt og Skatteetaten til mot 12 bilvaskefirma i Trondheim. Adresseavisen har v\u00e6rt i kontakt med de seks hvor Arbeidstilsynet avdekket mangler (se lengre ned i saken).", "Les ogs\u00e5: Her bodde og jobbet bilvaskere (Pluss)", "Les ogs\u00e5: Driver rent i skitten bransje (Pluss)", "Ett av firmaene er alts\u00e5 Othmans Mega 2 Bilvask p\u00e5 Lilleby. Othman er oppgitt over myndighetenes fremgangsm\u00e5te:", "\u2013 16. mai var en utrolig travel dag. Jeg var syk, og sa at arbeiderne bare m\u00e5tte skrive seg inn selv n\u00e5r de kom p\u00e5 jobb. Det gjorde de ikke. Og s\u00e5 kom det plutselig \u00e5tte stykker fra politi, Arbeidstilsyn og s\u00e5 videre. Det er helt greit at de har kontroll, men det ble veldig voldsomt. De kom tilbake noen dager senere med tolk. Arbeiderne ble veldig skremte, sier han.", "Othman mener bildene fra det skitne personalrommet ikke gir et riktig bilde av arbeidsplassen:", "\u2013 Jeg fors\u00f8kte \u00e5 si at ingen sover der, men de h\u00f8rte ikke p\u00e5 meg. To av arbeiderne sover i en campingvogn p\u00e5 utsiden. Det var ogs\u00e5 veldig travelt, s\u00e5 vi prioriterte ikke \u00e5 holde orden der oppe. Det er ikke s\u00e5 ille som bildene viser, sier han.", "Til h\u00f8sten skal det bygges leiligheter p\u00e5 tomten der bilvaskeriet n\u00e5 ligger.", "\u2013 Da tenker jeg \u00e5 gi meg. Jeg skal g\u00e5 p\u00e5 Nav, da er det i alle fall ingen som plager meg. N\u00e5 skaffer jeg jobb b\u00e5de til meg selv og tre andre, men det virker ikke som om det settes pris p\u00e5.", "\u2013 Hva burde myndighetene gj\u00f8re annerledes?", "\u2013 Det er helt greit at de m\u00e5 ha slike aksjoner, men de trenger ikke \u00e5 komme \u00e5tte stykker p\u00e5 en gang. Jeg mistet mange kunder, det ble kaotisk. De kan komme og sette seg ned her, og s\u00e5 kan vi forklare oss og snakke sammen, sier han.", "\u2013 I Oslo er det avdekket steder som bare betaler 8 kroner i timen. Myndighetene her sier de vil v\u00e6re f\u00f8re var her?", "\u2013 Jeg betaler 120 kroner i timen. Jeg tror ingen jobber for 8 kroner. Det er ikke nok, heller ikke i Romania, sier Othman.", "Les kommentaren:  Ren bil, skitten samvittighet", "Under aksjonen 16. mai fikk Othman blant annet beskjed om at en person arbeidet ulovlig p\u00e5 stedet.", "\u2013 Det var fetteren min og han var bare innom fordi han skulle feire 17. mai med oss dagen etter. Han tok toget fra asylmottaket i Grong og hit, og vi har sendt togbilletten hans til Arbeidstilsynet som bevis p\u00e5 at han ikke var p\u00e5 jobb, men bare p\u00e5 bes\u00f8k, sier Othman.", "Arbeidstilsynet har godtatt Othmans forklaring p\u00e5 dette. Skatteetaten har derimot ilagt Othman et gebyr p\u00e5 n\u00e6rmere 3440 kroner for \u00abmanglende arbeidstakere i personallisten\u00bb, if\u00f8lge gebyret. If\u00f8lge Othman dreier dette seg om fetteren hans.", "\u2013 Arbeidstilsynet har godtatt bilvaskeeierens forklaring, men det gj\u00f8r ikke dere i Skatteetaten?", "\u2013 Det er ikke n\u00f8dvendigvis s\u00e5nn at n\u00e5r Arbeidstilsynet godtar noe, s\u00e5 gj\u00f8r vi det ogs\u00e5. Det er ulike sett av regler vi f\u00f8lger. De sjekker arbeidskontrakter, mens vi sjekker personallisten, sier saksbehandler Martin Molnes i Skatteetaten.", "Othman har klaget p\u00e5 boten, og Molnes sier klagen vil bli behandlet som normalt.", "Til sammen seks av tolv kontrollerte bilvaskefirma fikk p\u00e5legg av Arbeidstilsynet i storaksjonen.", "Dette sier de ulike om kontrollen:", "\u2013 Vi synes det er helt greit at politiet og de andre kommer. De var helt korrekte, de gjorde bare sin jobb, ingen problemer. N\u00e5 venter vi bare p\u00e5 brev, sier daglig leder Fatmir Berisha.", "\u2013 Alt er i orden. Det var en helt grei aksjon, egentlig. Det kan v\u00e6re irriterende for kundene, men vi forst\u00e5r at de m\u00e5 gj\u00f8re det, sier Qorban Ali Raz M Akbari.", "\u2013 Jeg har sendt det de har bedt om, det gjaldt blant annet garderobeskap og arbeidskontrakter. Da venter vi p\u00e5 svar fra dem. Det var greit at de kom. De m\u00e5 kontrollere, det skj\u00f8nner vi, at alt m\u00e5 v\u00e6re i orden, sier Saman Fares Rahim.", "\u2013 Vi opplevde aksjonen helt normalt. Det var litt \u00e5 gj\u00f8re p\u00e5 HMS-omr\u00e5det, og det jobber vi med n\u00e5, sier han som styrer vaskeriet mens daglig leder er p\u00e5 ferie. Vedkommende var ogs\u00e5 p\u00e5 stedet under aksjonen, og sier at den gikk helt greit for seg.", "\u2013 Vi har alt i orden n\u00e5, alle dokumenter er sendt inn, vi har gjort alt de ba oss om. Det er bra at de kommer, de er alltid velkomne her. Vi hadde ingen erfaring med dette fra f\u00f8r. Det er bra med fokus p\u00e5 sikkerhet og bedriftshelsetjenester og s\u00e5 videre, sier daglig leder Satar Jahangiri.", "Fikk gebyr p\u00e5 20 000 kroner. Manglende personalhelsetjeneste fikk utsatt frist fordi virksomheten trolig skal avvikles til h\u00f8sten.", "Les ogs\u00e5:  Tre utlendinger jobbet ulovlig hos bilvaskefirma i Nord-Tr\u00f8ndelag", "Politiet oppsummer sine resultater etter aksjonen slik: \u00c9n bilvasker fra Iran er utvist og anmeldelsen mot en arbeidsgiver er henlagt.", "\u2013 Det ble avdekket f\u00e6rre brudd etter utlendingsloven 16. mai enn ved tidligere kontroller. Det er blitt en bedring, men fortsatt kan man stille sp\u00f8rsm\u00e5l ved arbeidsforholdene arbeidstakerne tilbys. Mange lever under sv\u00e6rt kummerlige forhold, sier Trond Aune fagleder ved Operativ utlendingskontroll i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Iraneren jobbet i et av bilpleiefirmaene, og hadde ikke lovlig arbeidstillatelse. Han er sendt ut av Norge. \u00c9n av arbeidsgiverne som var anmeldt for ulovlig bruk av arbeidskraft, har f\u00e5tt saken henlagt.", "Aune sier at politiet har avsluttet etterforskningen i saken fra 16. mai med hensyn til utlendingsloven. N\u00e5r det gjelder p\u00e5standen fra Hamza Ali Othman om at de tre arbeiderne ikke sov p\u00e5 kontoret i andre etasje, men i campingvogna, sier Aune at det var Arbeidstilsynet som mente arbeiderne sov p\u00e5 kontoret. Det sto ikke senger i vogna, men i andre etasje. Da Aune var p\u00e5 en senere kontroll, var campingvogna flyttet fra vaskehallen til utsiden av bygget.", "\u2013 Othman kritiserer politiet og de \u00f8vrige som var med p\u00e5 aksjonen for \u00e5 storme inn, i stedet for \u00e5 ta en rolig prat p\u00e5 kontoret. Han hevder dere p\u00e5 denne m\u00e5ten har skremt vekk kunder?", "\u2013 Vi m\u00e5tte ha kontroll p\u00e5 dem som jobbet p\u00e5 stedet, og de befant seg i vaskehallen. Vi hadde ogs\u00e5 en samtale med daglig leder p\u00e5 kontoret. Det ble bestemt \u00e5 ha en slik kontroll p\u00e5 en dag vi visste det var mange kunder og mange ansatte p\u00e5 jobb. Det har liten hensikt \u00e5 m\u00f8te opp en dag de har lite \u00e5 gj\u00f8re.", "Faglederen utelukker ikke flere kontroller av bilpleiebransjen. Ogs\u00e5 andre bransjer har v\u00e6rt gjenstand for tilsvarende kontroller. I fjor ble det funnet feil og mangler hos 30 prosent av de unders\u00f8kte.", "Avdelingsdirekt\u00f8r Gaute \u00d8ren i Nav kontroll Midt-Norge sier de har videreformidlet tre saker til Nav Forvaltning der det er mistanke om trygdesvindel.", "\u2013 Nav Forvaltning vil sjekke om vilk\u00e5rene for ytelser er til stede. Hvis de finner noe straffbart, vil vi f\u00e5 saken tilbake og ta stilling til hva som s\u00e5 skal skje, p\u00e5peker \u00d8ren.", "Les ogs\u00e5:  Fire metoder for \u00e5 avsl\u00f8re Nav-svindel (Pluss)"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "3a9e14ca25ba1e33a38dc1078ee929d1ef1f43f7437b84be01d22e72c0df910f"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-02T04:38:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hamza Ali Othman gir arbeid til tre rumenere i sitt bilvaskefirma."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11260181.ece/r2lp2t/ALTERNATES/w980-default/bilvaskmon.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a63aaf2ad2b22bcfd4dcda864f83b3c523d493d5.jpg?5975acbd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Ikke s\u00e5 ille p\u00e5 bilvaskeriet som bildene viste -adressa.no", "- Sov ikke inne", "- Heller g\u00e5 p\u00e5 Nav", "Uenige etater?", "Seks bilvaskere fikk p\u00e5legg", "Fossegrenda Bilvask (p\u00e5g\u00e5r)", "Leangen Bilvask (avsluttet)", "Rosendal Bilvask og Bilpleie Rahim (p\u00e5g\u00e5r)", "Mega Bilvask og Bilpleie (p\u00e5g\u00e5r)", "K2000 Bilpleie (avsluttet)", "Mega 2 Bilvask (p\u00e5g\u00e5r, frist utsatt)", "Bilvasker utvist", "Mulig trygdesvindel"]}, {"field": "id", "value": "a63aaf2ad2b22bcfd4dcda864f83b3c523d493d5"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bilvask", "saken", "mai", "jobb", "arbeid", "kontroll", "daglig leder", "dag", "politi", "aksjon"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nav kontroll midt og skatteetaten", "pluss", "operativ", "skatteetaten", "saman fares rahim", "bilpleie", "othman", "satar jahangiri", "lilleby", "qorban ali raz m", "bilvask", "arbeidstilsyn", "arbeidstilsynet", "othmans mega 2", "nav forvaltning", "akbari", "nav kontroll midt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "oslo", "midt-norge", "iran", "trondheim", "romania", "norge", "nord-tr\u00f8ndelag", "grong"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["hamza ali othman", "trond aune", "fatmir berisha", "gaute \u00f8ren", "martin molnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11260181.ece/r2lp2t/ALTERNATES/w980-default/bilvaskmon.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Ikke s\u00e5 ille p\u00e5 bilvaskeriet som bildene viste"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11260183.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-02T05:35:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11260183"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-02T05:35:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Ikke s\u00e5 ille p\u00e5 bilvaskeriet som bildene viste -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Hamza Ali Othman gir arbeid til tre rumenere i sitt bilvaskefirma."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a63aaf2ad2b22bcfd4dcda864f83b3c523d493d5.jpg?5975acbd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2450"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T08:15:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Ikke s\u00e5 ille p\u00e5 bilvaskeriet som bildene viste"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11260183.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a63aaf2ad2b22bcfd4dcda864f83b3c523d493d5"}], "score": 0.7195579, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a63aaf2ad2b22bcfd4dcda864f83b3c523d493d5"}

