{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-16T17:47:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Etter terroren i Brussel og Paris s\u00e5 vi at mange skiftet profilbilder for \u00e5 vise sin st\u00f8tte til ofrene der. Hvor mange heterofile har vi sett at har skiftet profilbilde etter terroren i Orlando? Er vi s\u00e5 tolerante som vi skal ha det til? Er man redd for \u00e5 bli assosiert med homofile? sa Ohlgren fra scenen p\u00e5 Torvet i Trondheim.", "Til Adresseavisen utdyper han:", "- Jeg \u00f8nsket \u00e5 stille et \u00e5pent sp\u00f8rsm\u00e5l. Vi er etter hvert mange homofile, men jeg opplever at andre likevel kan v\u00e6re ganske selektive i hvem man st\u00f8tter, sier Ohlgren. Han presiserer at det han sa p\u00e5 scenen var ment som et \u00e5pent sp\u00f8rsm\u00e5l, og ikke en p\u00e5stand.", "LES OGS\u00c5: - Det er et angrep p\u00e5 tryggheten v\u00e5r", "Mellom 250 og 300 personer hadde samlet seg for \u00e5 vise sin st\u00f8tte etter terrorangrepet i Orlando, Florida, der 49 mennesker ble drept p\u00e5 homseklubben Pulse. Mange la ned blomster foran scenen, og det ble ogs\u00e5 holdt ett minutts stillhet. Tidligere torsdag heiste ogs\u00e5 Trondheim kommune regnbueflagget foran R\u00e5dhuset .", "- Vi samles i sorg over alle ber\u00f8rte. Dette var ikke bare et angrep p\u00e5 dem som var til stede p\u00e5 klubben, men p\u00e5 hele LHBT-familien, sa initiativtaker og leder av Trondheim Pride, Sverre Ohlgren, fra scenen p\u00e5 Torvet.", "- Mange mistet en venn eller en kj\u00e6reste, og det p\u00e5 et sted som opplevdes som et trygt sted. Dette viser at vi har en lang vei \u00e5 g\u00e5 mange steder, sier Ohlgren.", "Til Adresseavisen forteller Ohlgren at han selv hadde en venn i USA som mistet venner i terroren.", "Markeringen p\u00e5 Torvet ble innledet med en appell av Sondre Mandelid Kleppe. Han er verver i Amnesty, og jobber daglig med problemstillinger knyttet til aksept. Blant annet gjennom kampanjen \u00ab\u00c5 elske er en menneskerett\u00bb.", "- Vi i Amnesty er ute og snakker om rettigheter hver dag, og det \u00e5 elske den man vil er en menneskerett. Det er fortsatt er 76 land der homofili er kriminelt, og seks land der det er d\u00f8dsstraff, minte han tilh\u00f8rerne om.", "Han var imidlertid opptatt av at man ikke m\u00e5 la seg skremme.", "- Hatet skal aldri vinne. Frykten m\u00e5 ikke ta overh\u00e5nd og vi skal ikke trenge \u00e5 se oss over skuldra i frykt, sa Kleppe.", "Blant dem som sto fremst i folkemengden var Mats Reiersen, Kristoffer Halseth og Kathrine Bache Nilsberg. De syntes det var fint \u00e5 v\u00e6re sammen om markeringen, og la ogs\u00e5 ned blomster for \u00e5 vise sin st\u00f8tte.", "- Det her har v\u00e6rt en fin markering. Det ble sagt mye fine ord fra scenen, og det \u00e5 v\u00e6re samlet er verdifullt, sier Nilsberg.", "- \u00c5 v\u00e6re et s\u00e5 stort fellesskap mot religi\u00f8s terror er fint. Det er mange land som opplever mye verre enn det vi har her, og det vil v\u00e6re egoistisk \u00e5 bare tenke p\u00e5 oss selv, sier Reiersen.", "De opplever ikke store problemer med \u00e5 f\u00e5 aksept for sin legning.", "- Dersom vi opplever noe s\u00e5 er det gjerne at noen er ubetenksomme i festsammenheng, at de sier noe som ikke er ment \u00e5 s\u00e5re, men som gj\u00f8r det likevel.", "Denne helga g\u00e5r Oslo Pride av stabelen. Det er allerede varslet ekstra tiltak fra politiets side for \u00e5 \u00f8ke sikkerheten . I september er det en lignende festival i Trondheim, og det er Sverre Ohlgren som er leder.", "- Er du bekymret for sikkerheten i september?", "- Nei, her i Norge er det stort sett ganske trygt. Selv om vi har enkeltepisoder g\u00e5r det sakte, men sikkert, fremover. Frykten kan ikke ta overh\u00e5nd, sier Ohlgren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "064eb2018af38bc4a64ea0032c38ba16247ee8a71ecb503afb126b77103cf95e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T09:23:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Initiativtager Sverre Ohlgren stilte et vanskelig sp\u00f8rsm\u00e5l til de rundt 300 som deltok p\u00e5 minnemarkering p\u00e5 Torvet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12902531.ece/sz0bo7/ALTERNATES/w980-default/doc6q6w4t9hs0hpq9ez4j2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a652d9e1214ff533b341a37a3428906530ae9cd8.jpg?598d02e5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Er vi s\u00e5 tolerante som mange vil ha det til? -adressa.no", "Et angrep p\u00e5 LHBT-familien", "- En menneskerett", "- En fin markering", "Ikke bekymret"]}, {"field": "id", "value": "a652d9e1214ff533b341a37a3428906530ae9cd8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["terror", "sted", "angrep", "opplever", "fin markering", "fin", "trondheim", "st\u00f8tte", "skiftet profilbilde", "scenen", "markering", "\u00e5pent sp\u00f8rsm\u00e5l"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kristoffer halseth og kathrine bache nilsberg", "nilsberg", "pulse", "brussel og paris", "r\u00e5dhuset", "adresseavisen", "oslo pride", "trondheim pride", "torvet", "amnesty"]}, {"field": "kw-location", "value": ["florida", "norge", "orlando"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sondre mandelid kleppe", "mats reiersen", "kristoffer halseth", "sverre ohlgren", "kathrine bache nilsberg"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12902531.ece/sz0bo7/ALTERNATES/w980-default/doc6q6w4t9hs0hpq9ez4j2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Er vi s\u00e5 tolerante som mange vil ha det til?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/16/Er-vi-s%C3%A5-tolerante-som-mange-vil-ha-det-til-12902573.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-16T17:21:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12902573"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-16T17:21:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Er vi s\u00e5 tolerante som mange vil ha det til? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Initiativtager Sverre Ohlgren stilte et vanskelig sp\u00f8rsm\u00e5l til de rundt 300 som deltok p\u00e5 minnemarkering p\u00e5 Torvet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a652d9e1214ff533b341a37a3428906530ae9cd8.jpg?598d02e5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2037"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T01:05:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Er vi s\u00e5 tolerante som mange vil ha det til?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/16/Er-vi-s%c3%a5-tolerante-som-mange-vil-ha-det-til-12902573.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a652d9e1214ff533b341a37a3428906530ae9cd8"}], "score": 0.7191988, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a652d9e1214ff533b341a37a3428906530ae9cd8"}

