{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-14T13:42:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 en g\u00e5tur fra Kyvannet til Lian fredag formiddag fikk Evian Castell-S\u00f8rensen og ei venninne \u00f8ye p\u00e5 noe spesielt.", "- Bekken langs stien i Bymarka var knallgr\u00f8nn. Det s\u00e5 veldig spesielt ut, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Derfor renner det gr\u00f8nt vann ned denne gata", "Castell-S\u00f8rensen forteller at de raskt la merke til bekkens nesten selvlysende farge.", "- Det var vanskelig \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 se det. Vi skj\u00f8nte at det var noe som var tilsatt vannet, men siden fargen var s\u00e5 intens, ringte vi kommunen for sikkerhets skyld, forteller hun.", "Det var i ni-tida fredag formiddag at venninnene kom over den gr\u00f8nne bekken. De ble bekymret for om fargestoffet kunne v\u00e6re skadelig for vannet.", "- Det var en helt vanvittig farge, og det var ogs\u00e5 en litt rar lukt, forteller Castell-S\u00f8rensen", "LES MER: Vet du hvorfor bekken er gr\u00f8nn?", "Albert R\u00f8dal i Trondheim bydrift bekrefter at de fikk inn et varsel om en gr\u00f8nn bekk i Bymarka, men denne gangen var det ikke bydrift som sto bak.", "- Dette er ikke i regi av oss. Jeg har f\u00e5tt vite at det er Dovre entrepren\u00f8r som st\u00e5r bak. Fargestoffet er helt ufarlig, men det ser jo litt rart ut, innr\u00f8mmer han.", "R\u00f8dal forteller at bydrift bruker fargestoffet fluoresceinnatrium for \u00e5 lokalisere lekkasjer i kloakkavl\u00f8p.", "- Hver dag tilsetter vi denne fargen i toalett rundt omkring i byen. Det er veldig lite som skal til f\u00f8r det blir en veldig kraftig farge, bekrefter R\u00f8dal.", "LES OGS\u00c5: Ilabekken farget gr\u00f8nn", "Anleggsleder Hans Petter Lodgaard ved Dovre entrepren\u00f8r gir svar p\u00e5 mysteriet.", "- Vi sjekker om takvann og drenering fra husene i omr\u00e5det er tilknyttet det offentlige overvannsnettet. Vi visste at det var noen som ikke var tilkoblet, sier han.", "Fargestoffet vil l\u00f8se seg opp i vannet i l\u00f8pet av dagen, og Dovre entrepren\u00f8r forteller at de trolig vil v\u00e6re ferdig med feils\u00f8kingen i dag.", "- Det ser mye verre ut enn det er. Det er noen av husene som har f\u00e5tt tillatelse til at dette vannet kan g\u00e5 i bekker og elver, i stedet for i r\u00f8r, sier Lodgaard."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f1b68c7301afc6a63c97605172c164e41426c92660e68773d966a9e827f56018"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-09T22:15:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Evian Castell-S\u00f8rensen og venninne oppdaget gr\u00f8nn bekk i Bymarka i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9324129.ece/ALTERNATES/w980-default/mms_img-638579817.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a68683d3304b69b54da4720bdad40b1e5515abc7.jpg?5980388b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slo alarm da de oppdaget denne gr\u00f8nne bekken -adressa.no", "Varslet bydrift", "- Ufarlig fargestoff", "Sjekker tilkoblinger til husstander"]}, {"field": "id", "value": "a68683d3304b69b54da4720bdad40b1e5515abc7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["gr\u00f8nn bekk", "vann", "bekk", "farge", "gr\u00f8nn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["evian castell-s\u00f8rensen", "hans petter lodgaard", "kyvannet", "bymarka"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lian", "trondheim", "dovre"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "albert r\u00f8dal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9324129.ece/ALTERNATES/w980-default/mms_img-638579817.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slo alarm da de oppdaget denne gr\u00f8nne bekken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9324077.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-14T13:42:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9324077"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-14T13:42:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slo alarm da de oppdaget denne gr\u00f8nne bekken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Evian Castell-S\u00f8rensen og venninne oppdaget gr\u00f8nn bekk i Bymarka i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a68683d3304b69b54da4720bdad40b1e5515abc7.jpg?5980388b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1770"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T08:15:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slo alarm da de oppdaget denne gr\u00f8nne bekken"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9324077.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a68683d3304b69b54da4720bdad40b1e5515abc7"}], "score": 1.24335, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a68683d3304b69b54da4720bdad40b1e5515abc7"}

