{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "levin nestvold jr."}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er fylkesr\u00e5det i Nord-Tr\u00f8ndelag som har kommet frem til fordelingsn\u00f8kkelen: Tre firedeler av eierskapet i NTE skal fordeles etter innbyggertall. Det resterende fordeles med 15 prosent etter naturkapital og 10 prosent likt fordelt p\u00e5 alle kommuner.", "- Denne modellen kan gi NTE et sterkt eierskap med god forankring i hele Nord-Tr\u00f8ndelag, samtidig som vi ivaretar ambisjonen om en balansert utvikling ogs\u00e5 innad i fylket, sier fylkesr\u00e5dsleder Anne Marit Mevassvik.", "Alle kommuner f\u00e5r mulighet til \u00e5 mene noe om fylkesr\u00e5dets forslag n\u00e5r modellen n\u00e5 legges ut til h\u00f8ring. Fylkestinget vedtar fordeling av eierskapet i april, dersom det blir sammensl\u00e5ing av Tr\u00f8ndelagsfylkene fra 1. januar 2018.", "Det er bred enighet om at NTE skal v\u00e6re 100 prosent eid av kommunene, men kommunene er delt i synet om hvilke fordelingskriterier som skal legges til grunn.", "- Det er helt umulig \u00e5 finne en fordelingsn\u00f8kkel som alle er enige i. V\u00e5r oppgave er \u00e5 veie de ulike hensyn opp mot hverandre, og det har vi gjort ved b\u00e5de \u00e5 legge til grunn innbyggertall, naturkapital og en flat fordeling, sier Mevassvik.", "Innbyggertall er i fylkesr\u00e5dets forslag det tyngste kriteriet med 75 prosent.", "- Det er logisk ut fra at NTE er nordtr\u00f8ndernes eiendom, og at det er innbyggerne som i stor grad har bidratt til verdiskapningen. Men innbyggertall alene blir et for snevert fordelingskriterium. Fylkesr\u00e5det er i alle andre sammenhenger opptatt av utjevning, og det m\u00e5 gjelde ogs\u00e5 i denne saken, sier Mevassvik.", "Derfor foresl\u00e5s 15 prosent etter kriteriet naturkapital, som vil til tilgodese kommuner som har avst\u00e5tt store verdier. Her inng\u00e5r b\u00e5de konsesjonskraftgrunnlag, konsesjonsavgifter, naturressursskatt, og eiendomsskatt. Med dette vektlegges ogs\u00e5 andre deler av verdiskapningen i NTE enn kraftproduksjon, som for eksempel linjenett og \u00f8vrige installasjoner.", "Til slutt foresl\u00e5s 10 prosent fordelt likt p\u00e5 kommunene uavhengig av st\u00f8rrelse for \u00e5 sikre at alle kommuner f\u00e5r et eierforhold til NTE.", "En slik fordeling vil imidlertid inneb\u00e6re at kommuner med f\u00e5 innbyggere uten nevneverdig kompensasjon for naturkapital, vil oppn\u00e5 en sv\u00e6rt liten eierandel. Det foresl\u00e5s derfor \u00e5 justere eierandelen til de to kommunene (Fosnes og Leka) som oppn\u00e5r minst, opp til en eierandel tilsvarende 1 prosent.", "- Jeg har stor respekt for at dette er en viktig sak som det g\u00e5r an \u00e5 ha mange meninger om. For fylkesr\u00e5det er det avgj\u00f8rende b\u00e5de \u00e5 avveie motstridende hensyn og sikre en god balanse. Dette er n\u00f8dvendig for \u00e5 ha en fordeling alle kan enes om, og som st\u00e5r seg over tid. Ingen er tjent med ufred og omkamper om dette \u2013 aller minst selskapet, sier Mevassvik.", "Fylkesr\u00e5dslederen oppfordrer kommunene, som framtidig eiere, til \u00e5 se hva som gagner selskapet og Nord-Tr\u00f8ndelag best. Like viktig som fordeling av eierskap er det i h\u00f8ringen \u00e5 gi innspill om andre forhold som organisering av eierskapet, utvikling av NTE og bruk av mulige overskudd.", "H\u00f8ringsfristen er 16. mars."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "3f0123936753e1725d7a3757f0bd842a11c5f9536ae322714d94aab06c42f1a6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T13:54:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "De mest folkerike kommunene f\u00e5r mest n\u00e5r eierskapet i NTE skal fordeles."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12165884.ece/iy6eoj/ALTERNATES/w980-default/Fylkesting4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a6ad72a12c576b8934e54ad2dd5c17ecc4863739.jpg?587f12cd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Antall innbyggere skal telle mest i fordelingen av NTE-eierskap -adressa.no", "Ut p\u00e5 h\u00f8ring", "Opptatt av utjevning", "Sikre alle kommuner"]}, {"field": "id", "value": "a6ad72a12c576b8934e54ad2dd5c17ecc4863739"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["fordelt", "prosent", "kommuner", "fylkesr\u00e5dets forslag", "fordeling"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fosnes og leka", "tr\u00f8ndelagsfylkene"]}, {"field": "kw-location", "value": "nord-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "anne marit mevassvik"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article12165884.ece/iy6eoj/ALTERNATES/w980-default/Fylkesting4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Antall innbyggere skal telle mest i fordelingen av NTE-eierskap"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/02/16/Antall-innbyggere-skal-telle-mest-i-fordelingen-av-NTE-eierskap-12165919.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-16T13:53:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12165919"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-16T13:53:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Antall innbyggere skal telle mest i fordelingen av NTE-eierskap -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "De mest folkerike kommunene f\u00e5r mest n\u00e5r eierskapet i NTE skal fordeles."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a6ad72a12c576b8934e54ad2dd5c17ecc4863739.jpg?587f12cd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1578"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-01-18T07:01:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Antall innbyggere skal telle mest i fordelingen av NTE-eierskap"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/02/16/Antall-innbyggere-skal-telle-mest-i-fordelingen-av-NTE-eierskap-12165919.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a6ad72a12c576b8934e54ad2dd5c17ecc4863739"}], "score": 1.1216408, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a6ad72a12c576b8934e54ad2dd5c17ecc4863739"}

