{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-02T10:33:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Medeier og daglig leder Ingvar Br\u00e5ten forteller at de meldte oppbud til S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett, fordi de ikke f\u00e5r nok oppdrag.", "- Det skyldes hovedsak at vi har hatt for lite arbeid i \u00e5r, og har ingen nye kontrakter. Vi ser at vi ikke klarer forpliktelsene, sier Br\u00e5ten.", "Han eier firmaet sammen med Frode Mathisen Berge.", "Malerfirmaet, som har lokaler i Fossegrenda, hadde til sammen 37 ansatte p\u00e5 konkurstidspunktet. Br\u00e5ten forteller at de kun hadde faste ansatte, og at de er fra flere land. Han vet ikke hvordan det blir for dem \u00e5 f\u00e5 nye jobber.", "- I dag er det rolig i markedet. Men det er behov for noen til \u00e5 fullf\u00f8re v\u00e5re jobber. Noen av dem vil ogs\u00e5 f\u00e5 seg nye jobber, sier Br\u00e5ten.", "Firmaet holdt p\u00e5 med to prosjektjobber i to kontorbygg, som n\u00e5 er avbrutt av konkursen.", "LES P\u00c5 PLUSS: Uten l\u00e6rlinger, ingen kontrakt", "Br\u00e5ten og Berge har for en stor del hatt jobber i prosjektmarkedet, hvor de som er entrepren\u00f8rer p\u00e5 prosjektene gir dem oppdragene.", "- Vi har jobbet mye opp mot entrepren\u00f8rer. Som en organisert bedrift med tariffavtale, hvor alle ansatte har alle rettigheter de skal ha i et norsk firma, og alle godkjenninger p\u00e5 plass, er vi ikke konkurransedyktig i dagens marked. Vi har en del konkurrenter der ute det ikke er greit \u00e5 konkurrere med. Vi er for dyre i forhold til dem, sier Br\u00e5ten.", "Han mener det er vanskelig \u00e5 overleve som seri\u00f8s.", "- Jeg er skeptisk til om det g\u00e5r an p\u00e5 det store prosjektmarkedet, sier Br\u00e5ten.", "LES OS\u00c5: Malerfirma tiltalt for svart arbeid", "Han forteller at det ikke var aktuelt \u00e5 permittere ansatte for \u00e5 kutte kostnader og drive videre.", "- Vi har ikke f\u00e5tt nye kontrakter av en viss st\u00f8rrelse siden i fjor sommer. N\u00e5r vi ble ferdig med de vi har, ville 10-12 mann blitt sittende uten arbeid. Med en l\u00f8nnsplikt p\u00e5 20 dager ved permitteringer har vi ikke \u00f8konomi til det. Alternativet til permitteringer i dag er oppsigelser, sier Br\u00e5ten.", "Fra 2014 innf\u00f8rte regjeringen endringer i permitteringsreglene, som gjorde det dyrere for bedriftene \u00e5 permittere. Arbeidsgivers betalingsansvar \u00f8kte fra 10 til 20 dager. Samtidig ble tidsperioden for permitteringer redusert fra 30 til 26 uker.", "- Det ville lettet en god del om vi kunne permittert. Men med dagens regel med 20 dagers l\u00f8nnsplikt er permitteringsordningen i realiteten fjernet, sier Br\u00e5ten.", "LES P\u00c5 PLUSS: Malerfirma har ikke r\u00e5d til \u00e5 ta inn l\u00e6rling", "I 2013 omsatte Br\u00e5ten og Berge for 39 millioner kroner, og hadde et overskudd f\u00f8r skatt p\u00e5 1,8 millioner. Regnskapet for i fjor er ikke klart, men Br\u00e5ten sier omsetningen var omtrent like stor som i 2013.", "Fredag hadde bostyrer, advokat Terje Aas i advokatfirmaet Simonsen Vogt Wiig, m\u00f8te med de ansatte i Br\u00e5ten og Berge.", "- De er forholdsvis \u00e0 jour med l\u00f8nn, men det er en del jobbing den siste perioden de ikke har f\u00e5tt l\u00f8nn for og feriepenger for i fjor og i \u00e5r, sier Aas.", "Han har forel\u00f8pig ikke oversikt over gjelden og hvem som er de st\u00f8rste kreditorene.", "Malerbransjen har i lengre tid uttrykt bekymring fordi de taper oppdrag til konkurrenter som er mye billigere. P\u00e5 \u00d8stlandet er det avsl\u00f8rt mange tilfeller hvor seri\u00f8se malerbedrifter er utkonkurrerte av kriminelle som driver svart.", "Laugsleder Terje Myrseth i Trondheim Malermesterlaug er bekymret for fremtiden til bransjen.", "- Vi f\u00f8ler at v\u00e5r eksistens er truet, fordi vi som er seri\u00f8se ikke konkurrerer p\u00e5 like vilk\u00e5r. Vi f\u00f8lger alle p\u00e5legg og krav om sertifisering og kursing, og tar de kostnadene det medf\u00f8rer. Vi konkurrerer mot akt\u00f8rer som ikke f\u00f8lger reglene. Pris teller hele tiden p\u00e5 bekostning av arbeidsmilj\u00f8loven og alt annet, sier Myrseth, som frykter ungdom skremmes fra velge h\u00e5ndverkeryrker.", "Han forteller at flere malerfirma sliter.", "- Flere firma har nedbemannet, og en del to- og tremannsfirma har lagt ned driften, sier Myrseth", "Han mener firma som bryter regelverket m\u00e5 straffes for det.", "- Jeg ser at Arbeidstilsynet har b\u00e5de begrenset med ressurser og folk. Sjansen for \u00e5 bli tatt er ikke stor. Tilsynet \u00f8nsker \u00e5 jobbe forebyggende, og ikke bruke sanksjoner. Jeg sammenligner det med at hvis jeg kj\u00f8rer bil og snakker i mobiltelefonen jeg holder i h\u00e5nda, f\u00e5r jeg bot og gj\u00f8r ikke det igjen. Hadde jeg blitt stoppet og bare f\u00e5tt beskjed om \u00e5 ikke gj\u00f8re det igjen, hadde det ikke virket like sterkt, sier Myrseth."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "691c9ceccb26d6d23f62820fa42c3cfa2c61f31fd81b8ff699cd40a5d4e139fb"}, {"field": "createtime", "value": "2015-03-13T14:30:16.651Z"}, {"field": "description", "value": "Et av byens st\u00f8rste malerfirma, Br\u00e5ten og Berge, er konkurs. Bedriften har tapt jobber til billigere konkurrenter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10747502.ece/vs6yyq/ALTERNATES/w980-default/konkurs103.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a6e6a201c6beacd9d68ed02bca93df366add5ecd.jpg?598ea020"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["37 mister jobben etter konkurs i malerfirma -adressa.no", "- For dyre", "- For dyrt \u00e5 permittere", "Allm\u00f8te", "- Eksistens truet"]}, {"field": "id", "value": "a6e6a201c6beacd9d68ed02bca93df366add5ecd"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["malerfirma", "jobbe", "permittere", "dag", "firma", "mister jobben"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8stlandet", "br\u00e5ten og berge", "arbeidstilsynet", "trondheim malermesterlaug", "fossegrenda"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["terje myrseth", "simonsen vogt wiig", "frode mathisen berge", "ingvar br\u00e5ten", "terje aas"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10747502.ece/vs6yyq/ALTERNATES/w980-default/konkurs103.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "37 mister jobben etter konkurs i malerfirma"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10747503.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-13T14:24:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10747503"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-13T14:24:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "37 mister jobben etter konkurs i malerfirma -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Et av byens st\u00f8rste malerfirma, Br\u00e5ten og Berge, er konkurs. Bedriften har tapt jobber til billigere konkurrenter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a6e6a201c6beacd9d68ed02bca93df366add5ecd.jpg?598ea020"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1625"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T06:28:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "37 mister jobben etter konkurs i malerfirma"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10747503.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a6e6a201c6beacd9d68ed02bca93df366add5ecd"}], "score": 1.0479518, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a6e6a201c6beacd9d68ed02bca93df366add5ecd"}

