{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-31T13:36:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hjemme hos", "Bolig", "Hjem", "Interi\u00f8r", "Helt hjem"]}, {"field": "author", "value": "guro kulset meraker\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vi har tatt heisen opp til femte etasje. Opp til de buede vinduene i gesimsoppbyggene p\u00e5 taket. Der, h\u00f8yt over trafikken i Olav Tryggvasons gate, bor Anne Cathrine Bernhardsen og Helge Olsen.", "Med utsikt til Nidarosdomen, Festningen og Vassfjellet har de luft og vidsyn, selv om de bor midt i bygryta. Luftig er det ogs\u00e5 inne i selve leiligheten, der det er tre og en halv meter under taket p\u00e5 stua og soverommet. Kombinasjonen av takh\u00f8yde og vindusfasong gir en n\u00e6rmest sakral stemning.", "LES MER:  Kj\u00f8kken i finstua og utedo-feeling p\u00e5 badet i Sparbu", "- Jeg vet ikke om jeg noen sinne kan bo i et hus med vanlig takh\u00f8yde igjen. Du blir s\u00e5 glad i den f\u00f8lelsen. Jeg har fra f\u00f8rste stund f\u00f8lt at denne leiligheten har en god energi og atmosf\u00e6re, og jeg tror det f\u00f8rst og fremst skyldes takh\u00f8yden, sier Anne Cathrine, som kj\u00f8pte leiligheten i 2011.", "Den gang var den nedslitt og delt i to boenheter. I noen \u00e5r var dette hensiktsmessig, fordi Anne Cathrines to barn bodde i hybelleiligheten. Da de flyttet ut, ble det tid og rom for \u00e5 la de 130 kvadratmeterne bli \u00e9n leilighet igjen, slik det opprinnelig var. Anne Cathrine forteller at det tok litt tid f\u00f8r hun s\u00e5 hvilke kvaliteter leiligheten hadde.", "- Det var ikke s\u00e5 lett \u00e5 se juvelen med en gang.", "Da det ble \u00e5pnet mellom rommene, og buevinduene fikk selskap av takvinduer, oppsto gjennomlys og en spennende sammenheng i leiligheten. Da de i tillegg fant en h\u00f8y, dobbelfl\u00f8yet d\u00f8r i kjelleren, som kunne pusses opp og settes inn mellom stue og soverom, ble det virkelig sus over det hele.", "LES MER:  Hilde og Christian synes farger passer godt i et hjem der det bor sm\u00e5 barn.", "- Det er stas \u00e5 bo i en gammel, flott byg\u00e5rd. Denne er fra 1898, \u00e5ret etter at Olav Tryggvasons gate fikk navnet sitt, forteller Helge, og viser fram et bilde fra 1930-tallet. En flott murg\u00e5rd ved en bred brosteinsgate med trikkeskinner. P\u00e5 denne tiden hadde g\u00e5rdeier Mathias Larssen enn\u00e5 kaffeutsalg i f\u00f8rste etasje. Kaffistova og Kaf\u00e9 Gullelgen har ogs\u00e5 holdt hus p\u00e5 denne adressen.", "G\u00e5rden er tegnet av Karl Norum (1852 - 1911), arkitekten som er bedre kjent for \u00e5 ha tegnet Britannia hotell, Frimurerlogen og Mathesong\u00e5rden p\u00e5 slutten av 1800-tallet, f\u00f8r \u00e5rhundret og stilen skiftet og Norum ble en anerkjent jugendarkitekt med Nordre gate 9 og Posthuset som to hovedverk i Trondheim. I dag er det lett \u00e5 bli lurt av lysskilt for fastfood og kl\u00e6r p\u00e5 bakkeplan, og Mathias Larssen-g\u00e5rden g\u00e5r ofte under radaren hva arkitektperler i Midtbyen ang\u00e5r. L\u00f8ft blikket neste gang du passerer! G\u00e5rden er en av byens mange smykker.", "LES MER:  Fellesmiddagene er det faste m\u00f8tepunktet i kollektivet i Ila.", "Gammel bebyggelse b\u00e6rer en historie og skaper en atmosf\u00e6re som Anne Cathrine og Helge trives i. Sammen med n\u00e6rheten til kulturtilbud og det de m\u00e5tte \u00f8nske av butikker og spisesteder, er dette noe av grunnen til at de synes det er perfekt \u00e5 bo midt i byen. F\u00f8r 2011 bodde Anne Cathrine i Sj\u00f8veien p\u00e5 Rotvoll, i hus med loft og kjeller og Helge i Ila. F\u00f8r de flyttes sammen i Olav Tryggvasons gate m\u00e5tte det ryddes med hard h\u00e5nd.", "- Her har vi ingen lagerplass til ting vi kanskje skal bruke siden. Det som skulle bli med p\u00e5 flyttelasset m\u00e5tte v\u00e6re ting vi virkelig ville ha, og som vi kunne bruke. Det var ganske t\u00f8ft \u00e5 kvitte seg med s\u00e5 mye, men n\u00e5r det f\u00f8rst er gjort, er det faktisk veldig befriende \u00e5 vite at du ikke har en kjeller eller et loft fullt av st\u00e6sj som du skal ta tak i \u00aben gang\u00bb, sier Anne Cathrine.", "- Det vi eier n\u00e5 er bare ting vi liker, som er fine, som gir oss noe eller minner oss om noe hyggelig, supplerer Helge. Foruten det de tok med fra Rotvoll, har de pr\u00f8vd seg fram for \u00e5 finne de rette m\u00f8blene til leiligheten.", "- Det skal ikke v\u00e6re for fullt, men heller ikke strippet og stylet, sier Helge, som if\u00f8lge sin kj\u00e6re har velutviklet sans for estetikk og derfor er en likeverdig partner hva innredning ang\u00e5r.", "- Vi fors\u00f8ker \u00e5 lytte til leiligheten og er som oftest samkj\u00f8rte i \u00abhvem skal ut\u00bb-oppgaven, ler de. Av og til har de kj\u00f8pt m\u00f8bler som har vist seg \u00e5 v\u00e6re feil.", "- Da er det bare \u00e5 f\u00e5 det ut igjen s\u00e5 fort som mulig. Legge ut p\u00e5 finn, sier Anne Cathrine.", "LES MER:  Gunn og Bj\u00f8rn Carlsen handlet b\u00e5de flypropell og kikkert i Amsterdam.", "Da leiligheten ble \u00e5pnet og et nytt kj\u00f8kken skulle p\u00e5 plass, var det Helge som fant den rette l\u00f8sningen. De visste at kj\u00f8kkeninnredningen ville bli synlig fra det meste av leiligheten, og ville at den skulle se bra ut. En rad med skap var uaktuelt.", "- Disse skuffene fra Unoform gj\u00f8r at kj\u00f8kkenbenken minner om en teaksjenk, og tar slik igjen et element fra stua. De hvite overskapene forsvinner p\u00e5 den hvite veggen. Vi ble veldig forn\u00f8yd med denne l\u00f8sningen, sier Helge. P\u00e5 gulvet har de valgt \u00e5 legge linoleumsflis i lyse sjakkruter. At parketten fra stua ikke fortsetter inn i kj\u00f8kkensonen er med p\u00e5 \u00e5 definere dette som et eget rom selv med \u00e5pen l\u00f8sning.", "Kj\u00f8kkenet har en mer fargesterk innredning enn den lyse, luftige stua. Med lavere skr\u00e5tak er dette p\u00e5 alle m\u00e5ter et annet rom. En teglsteinsmur i enden av kj\u00f8kkenet setter fargeagendaen. Med kj\u00f8leskap og hyller som fargeb\u00e6rere, holdes kroken i r\u00f8dt, oransje, terrakotta og gult.", "- Om sommeren har vi mer gr\u00f8nne planter her ogs\u00e5. N\u00e5r vi \u00e5pner de store takvinduene, blir spiseplassen p\u00e5 kj\u00f8kkenet nesten som en uteplass, sier Helge, og advarer i samme \u00e5ndedrag journalisten mot \u00e5 st\u00f8tte seg p\u00e5 den sorte veggen p\u00e5 kj\u00f8kkenet.", "SE MER:  Elin Sofie flyttet kj\u00f8kkenet inn p\u00e5 finstua", "- Du kan f\u00e5 kritt p\u00e5 kl\u00e6rne, sier han, og peker p\u00e5 Miles Davies. \u00ab\u00c5h, et kunstverk som enn\u00e5 ikke er fiksert og forseglet\u00bb, tenker vi, men blir snart korrigert. Dette er Helges tavletegning. Om en stund skal det viskes bort. Han tegner mye p\u00e5 tavla i jobben som l\u00e6rer p\u00e5 Steinerskolen, og synes det er kjekt \u00e5 \u00f8ve seg hjemme.", "- Forgjengelig kunst, smiler han. - Jeg liker det."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "90e907b759286547dc7b229479ca583b83a86c46cae67fa594f47fc09c91ef78"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-27T12:36:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Anne Cathrine og Helge elsker den urbane f\u00f8lelsen det gir \u00e5 bo i Midtbyens mest trafikkerte gate."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article14123141.ece/mrc9sz/ALTERNATES/w980-default/OlavTgt9188.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a719ffbcd6300d3df0e8dd33c7a5b1f664f73200.jpg?5976521b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Midt i blinken midt i byen -adressa.no", "Oppdaget en juvel", "I godt arkitektur-selskap", "Utvelgelsen", "Synlig kj\u00f8kken"]}, {"field": "id", "value": "a719ffbcd6300d3df0e8dd33c7a5b1f664f73200"}, {"field": "keyword", "value": ["Hjemme hos", "Bolig", "Hjem", "Interi\u00f8r", "Helt hjem"]}, {"field": "keywords", "value": "Hjemme hos,Bolig,Hjem,Interi\u00f8r,Helt hjem"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rom", "leilighet", "stua", "gate", "bo midt", "kj\u00f8kken"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["unoform", "nordre", "nidarosdomen", "kaf\u00e9 gullelgen", "anne cathrine og helge", "helge", "midtbyen", "sparbu", "festningen og vassfjellet", "anne cathrine bernhardsen og helge olsen", "posthuset", "sj\u00f8veien", "steinerskolen", "rotvoll", "hilde og christian", "britannia", "frimurerlogen og mathesong\u00e5rden"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "ila", "amsterdam"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne cathrine", "helge olsen", "elin sofie", "anne cathrine bernhardsen", "miles davies", "olav tryggvasons", "karl norum", "bj\u00f8rn carlsen", "mathias larssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article14123141.ece/mrc9sz/ALTERNATES/w980-default/OlavTgt9188.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Midt i blinken midt i byen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/2017/01/27/Midt-i-blinken-midt-i-byen-14123146.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-27T12:34:31.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14123146"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-27T12:34:31.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Midt i blinken midt i byen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Anne Cathrine og Helge elsker den urbane f\u00f8lelsen det gir \u00e5 bo i Midtbyens mest trafikkerte gate."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a719ffbcd6300d3df0e8dd33c7a5b1f664f73200.jpg?5976521b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2872"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T20:01:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Anne Cathrine og Helge fant stadig nye skatter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/2017/01/27/Midt-i-blinken-midt-i-byen-14123146.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a719ffbcd6300d3df0e8dd33c7a5b1f664f73200"}], "score": 0.7085305, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a719ffbcd6300d3df0e8dd33c7a5b1f664f73200"}

