{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-10T14:05:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Runar Espejord", "Tom H\u00f8gli", "Christian Landu Landu", "Jonas Johansen", "Magnus Andersen", "Troms\u00f8 IL", "Troms\u00f8", "Trond Mohn", "Morten Gamst Pedersen", "Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen", "Senegal", "Gjermund \u00c5sen", "Simen Wangberg", "Hans Norbye"]}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind sivertsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For fortsatt er det aktuelt at TIL kommer til \u00e5 hente en venstreback \u2013 trolig p\u00e5 l\u00e5n \u2013 f\u00f8r overgangsvinduet slamrer igjen.", "\u2013 Vi har diskutert om vi har nok dekning i bakre ledd, men forel\u00f8pig er det ikke noe konkret der, sier sportssjef Svein-Morten Johansen til iTroms\u00f8.", "Fredag fikk unggutten Peter Aas (20) en profesjonell avtale med Troms\u00f8 IL.", "\u2013 Peter har jobbet steint\u00f8ft og har hatt fremgang. Han hadde en vanskelig og skadepreget 2016-sesong, men er blitt bedre og bedre hele tiden. Vi satser p\u00e5 at han tar nye steg, sier Johansen.", "Peter Aas er spiller nummer 25 i TILs A-stall, inkludert Lasse Nilsen som er p\u00e5 utl\u00e5n til TUIL fram til sommeren. Dersom TIL ikke selger noen spillere f\u00f8r sommeren, blir Tom H\u00f8gli TILs 26. A-lagsspiller.", "\u2013 Optimalt sett skulle vi hatt en s\u00e5 bred stall hvert \u00e5r. Det kan godt hende at vi i fremtiden vil ha rundt 25 spillere. Men mens jeg har v\u00e6rt her har vi hatt 21\u201323 A-lagsspillere, sier Johansen til iTroms\u00f8.", "Og har helt rett i det. De tre siste sesongene har TIL henholdsvis hatt 23 (2016), 22 (2015) og 21 (2014) spillere i A-stallen.", "TIL har over tid hatt en l\u00f8nnsramme p\u00e5 15 millioner kroner for A-stallen.", "Den er \u00f8kt noe \u2013 med ekstern hjelp. For noen uker sider ble det nemlig klart at TIL f\u00e5r fem millioner kroner av Trond Mohn. 1,1 mill. ble brukt til kj\u00f8pet av Slobodan Vuk.", "Nye Mohn-midler ble denne uken brukt p\u00e5 signeringene av Senegal-duoen Elhadji Mour Samb (23) og Mehdi Dioury (18).", "\u2013 Vi har bakt noen Trond Mohn-penger i noen av de nye spillerne, bekrefter Johansen.", "Han bedyrer at man ikke satser over evne med stallutvidelsen.", "\u2013 Vi er innenfor den totale rammen vi disponerer i 2017. Vi har en \u00f8kt satsing slik at vi kan ta et steg opp. Vi har ogs\u00e5 en god planlegging for 2018-budsjettet og de kontraktene som ligger der, sier Johansen.", "Peter Aas fikk kun en ett\u00e5rskontrakt.", "\u2013 \u00c5 v\u00e6re en del av TILs A-stall skal v\u00e6re t\u00f8ft og krevende. Vi skal bli bedre og bedre, og det skal bli t\u00f8ffere \u00e5 bli en del av eliteseriestallen. Peter har en fin utviklingsarena i \u00e5r. Han kan vise seg fram, utvikle seg og kanskje f\u00e5 en lengre kontrakt, sier Johansen.", "Keeper: Gudmund Kongshavn, Filip Loncaric, Jacob Karlstr\u00f8m", "Forsvar: Kent-Are Antonsen, Magnar \u00d8degaard, Hans Norbye, Mehdi Dioury, William Frantzen, Simen Wangberg, Jostein Gundersen, Lasse Nilsen (utl\u00e5nt til TUIL til sommeren 2017).", "Midtbane: Christian Landu-Landu, Morten Gamst Pedersen, Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen, Jonas Johansen, Magnus Andersen, Aron Sigurdarson, Mikael Nor\u00f8 Ingebrigtsen, Fredrik Michalsen, Elhadji Mour Samb, Peter Aas.", "Spiss: Thomas Lehne Olsen, Gjermund \u00c5sen, Runar Espejord, Slobodan Vuk."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "d05b92a37a839f452e7f9640cf4c07bfb68bfe38a341401ddbf9cbf2c0f4fe93"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T14:17:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Med signeringen av Peter Aas har TIL totalt 25 spillere p\u00e5 A-lagskontrakt. Og det er ikke sikkert klubben n\u00f8yer seg med det."}, {"field": "heading", "value": ["Derfor har TILs A-stall \u00f8kt drastisk p\u00e5 tre \u00e5r -adressa.no", "L\u00f8nnsramme: 15 mill.", "\u2013 Skal v\u00e6re krevende", "TILs A-stall:"]}, {"field": "id", "value": "a7dc00a64e1b1f25aecb90d2f0a5f7f4bfa1477a"}, {"field": "keyword", "value": ["Runar Espejord", "Tom H\u00f8gli", "Christian Landu Landu", "Jonas Johansen", "Magnus Andersen", "Troms\u00f8 IL", "Troms\u00f8", "Trond Mohn", "Morten Gamst Pedersen", "Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen", "Senegal", "Gjermund \u00c5sen", "Simen Wangberg", "Hans Norbye"]}, {"field": "keywords", "value": "Runar Espejord,Tom H\u00f8gli,Christian Landu Landu,Jonas Johansen,Magnus Andersen,Troms\u00f8 IL,Troms\u00f8,Trond Mohn,Morten Gamst Pedersen,Ulrik Ytterg\u00e5rd Jenssen,Senegal,Gjermund \u00c5sen,Simen Wangberg,Hans Norbye"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8kt", "spiller", "\u00f8kt drastisk", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["troms\u00f8 il", "itroms\u00f8", "slobodan vuk", "tom h\u00f8gli til", "elhadji mour samb", "a-stall", "a-stallen", "a-lagskontrakt", "a-lagsspillere", "johansen"]}, {"field": "kw-location", "value": "senegal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lasse nilsen", "trond mohn", "peter aas", "svein-morten johansen", "mehdi dioury"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/f7cb0bf4-7d75-4c8c-a830-5fcb7f6d1b86?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Derfor har TILs A-stall \u00f8kt drastisk p\u00e5 tre \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Derfor-har-TILs-A-stall-okt-drastisk-pa-tre-ar-231991b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-10T14:05:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231991"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-10T14:05:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Derfor har TILs A-stall \u00f8kt drastisk p\u00e5 tre \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Med signeringen av Peter Aas har TIL totalt 25 spillere p\u00e5 A-lagskontrakt. Og det er ikke sikkert klubben n\u00f8yer seg med det."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a7dc00a64e1b1f25aecb90d2f0a5f7f4bfa1477a.jpg?58c2b574"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1336"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T14:17:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Derfor har TILs A-stall \u00f8kt drastisk p\u00e5 tre \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Derfor-har-TILs-A-stall-okt-drastisk-pa-tre-ar-231991b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a7dc00a64e1b1f25aecb90d2f0a5f7f4bfa1477a"}], "score": 1.2141408, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a7dc00a64e1b1f25aecb90d2f0a5f7f4bfa1477a"}

