{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-29T10:05:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["N\u00e6r\u00f8y", "trafikk"]}, {"field": "author", "value": "katrine bragstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den 31 \u00e5r gamle Tommy Klungseth fra Abelv\u00e6r omkom i ulykken da en ATV og en MC kolliderte i N\u00e6r\u00f8y den 11. juli i \u00e5r. En kamerat av Klungseth var involvert i ulykken, og er n\u00e5 siktet etter paragraf tre i vegtrafikkloven, som omhandler uaktsom kj\u00f8ring (se faktaboks).", "- Siktelsen gjelder i f\u00f8rste omgang overtredelse av paragraf tre i vegtrafikkloven, men denne siktelsen er forel\u00f8pig. Det er opp til juristen i saken \u00e5 se om siktelsen skal endres, sier etterforskningsleder Kai Magne Rosendal ved N\u00e6r\u00f8y lensmannskontor.", "Det var en ATV og en motorsykkel som var involvert i ulykken. Begge kj\u00f8ret\u00f8yene skal if\u00f8lge politiet ha kj\u00f8rt i samme retning . Hvem som kj\u00f8rte hvilket kj\u00f8ret\u00f8y \u00f8nsker ikke politiet \u00e5 kommentere.", "- Vi har et klart bilde p\u00e5 hvem som kj\u00f8rte hva, men vi \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 ut med dette p\u00e5 n\u00e5v\u00e6rende tidspunkt, sier Rosendal.", "Politiet tok blodtester av begge involverte like etter ulykken. Politiet uttalte til adressa.no tidligere i juli at de hadde en mistanke om at en eller begge involverte var rusp\u00e5virket da ulykken skjedde.", "- Vi har f\u00e5tt svar p\u00e5 pr\u00f8vene, men vi \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 ut med resultatene av testene enn\u00e5, sier Rosendal.", "Politiet avventer n\u00e5 en rapport fra ullykesgruppa til Statens vegvesen. Den skal gi svar om hvordan kj\u00f8reforholdene var p\u00e5 stedet og kj\u00f8ret\u00f8yenes tilstand f\u00f8r ulykken. De vil ogs\u00e5 analysere sporene etter ulykken, som kan gi indikasjoner p\u00e5 hastigheten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "adbd86f0fb372284215aa6347f53dd8f0803704e112ee636565ddc115806dc3c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-17T18:41:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen som overlevde ulykken i N\u00e6r\u00f8y den 11. juli har n\u00e5 status som siktet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11308015.ece/6aoy8p/ALTERNATES/w980-default/_MG_0485_36554512.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a7df067a5c999b6baf20c893f15cec5f2f7bc0a7.jpg?58bdd2ea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Siktet kamerat kj\u00f8rte uten f\u00f8rerkort -adressa.no", "Siktelsen kan bli endret", "Svar p\u00e5 rustester"]}, {"field": "id", "value": "a7df067a5c999b6baf20c893f15cec5f2f7bc0a7"}, {"field": "keyword", "value": ["N\u00e6r\u00f8y", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "N\u00e6r\u00f8y,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "ulykken", "kamerat kj\u00f8rte", "kj\u00f8rt", "siktet kamerat", "siktet kamerat kj\u00f8rte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["statens", "abelv\u00e6r"]}, {"field": "kw-location", "value": "n\u00e6r\u00f8y"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kai magne rosendal", "tommy klungseth"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11308015.ece/6aoy8p/ALTERNATES/w980-default/_MG_0485_36554512.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Siktet kamerat kj\u00f8rte uten f\u00f8rerkort"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11362866.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-29T10:05:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11362866"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-29T10:05:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Siktet kamerat kj\u00f8rte uten f\u00f8rerkort -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen som overlevde ulykken i N\u00e6r\u00f8y den 11. juli har n\u00e5 status som siktet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a7df067a5c999b6baf20c893f15cec5f2f7bc0a7.jpg?58bdd2ea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1043"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-06T21:21:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Siktet kamerat kj\u00f8rte uten f\u00f8rerkort"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11362866.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a7df067a5c999b6baf20c893f15cec5f2f7bc0a7"}], "score": 0.93772346, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a7df067a5c999b6baf20c893f15cec5f2f7bc0a7"}

