{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:37:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokka er bare halv ni om morgenen, men tr\u00f8tte elever stimer inn i Horghallen med nyknyttede joggesko og s\u00f8vnige \u00f8yne.", "De skal teste formen i \u00e5tte minutter i ei hinderl\u00f8ype. Opplegget er en del av prosjektet \u00abTren til TINE-stafetten\u00bb der elever ved omtrent 20 skoler i landet f\u00e5r spesiell oppf\u00f8lging i form av treningsopplegg og kostholdsveiledning.", "\u2013 P\u00e5 Lundamo har 36 elever selv valgt \u00e5 v\u00e6re med, forteller Silje \u00d8vstedal. Hun er b\u00e5de daglig leder i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag friidrettskrets og l\u00e6rer p\u00e5 skolen.", "Fram til konkurransedagen 23. mai skal de testes fire ganger og f\u00f8lge et treningsprogram et par ganger i uken. De tester b\u00e5de utholdenhet, koordinasjon, styrke, spenst og hurtighet.", "\u2013 M\u00e5let er at hele gruppa skal forbedre seg, sier \u00d8vstedal.", "Niendeklassingene begynner \u00e5 varme opp inne i hallen. De skal l\u00f8pe s\u00e5 mange runder i l\u00f8ypa de klarer p\u00e5 \u00e5tte minutter og de skal gjennom klatring i ribbevegger, tjukkasl\u00f8ping, kast, hopping over benker og spurter. De g\u00e5r sammen to og to slik at den ene kan kontrollere hvor mange runder det blir til slutt.", "\u2013 Tror du jeg har bra nok kondis til dette her da? lurer en litt nerv\u00f8s gutt.", "\u2013 Blir dette tungt eller, sp\u00f8r en annen.", "\u2013 Hvilken vei skal vi l\u00f8pe, sier en som er litt mer optimistisk.", "Et par gutter blir enige om at de vil begynne med \u00e5 kaste tau i rockeringer.", "\u2013 Det blir bra \u00e5 begynne med litt avslapping, mener de.", "Plutselig det hele i gang og trampe-, hoppe- og l\u00f8pelyder er det eneste som h\u00f8res. Farten er stor, men den blir fort daffere og daffere.", "\u2013 N\u00e5 er dere halvveis, roper l\u00e6reren mens hjelperne kommer med oppmuntrende tilrop.", "\u2013 To minutter og ti sekunder igjen, er neste beskjed.", "Noen tar det ekstra med ro ved kastingen for \u00e5 unng\u00e5 strafferunder og ekstra l\u00f8ping. Plutselig er det hele over og niendeklassingene bruker tjukkasen til \u00e5 slappe av, i stedet for \u00e5 l\u00f8pe p\u00e5.", "\u2013 Jeg er t\u00f8rst!", "S\u00e5 er det tid for den andre halvparten sin kraftanstrengelse.", "\u2013 Det gikk bra, men klatringen i ribbeveggene og spurtene var ganske ille, mener Arne Ivar J\u00f8rundstad (14) som h\u00e5per det g\u00e5r bedre p\u00e5 den neste testen.", "Tor H\u00e5kon Skogstad (14) trener aktivt langrenn og ville v\u00e6re med fordi han syntes det h\u00f8rtes interessant ut.", "\u2013 Det var artig, men tungt. Slik skal det jo v\u00e6re, mener han. Tor H\u00e5kon har akkurat tatt av gips, s\u00e5 han tror i hvert fall han skal gj\u00f8re det bedre neste gang.", "Tjukkasl\u00f8ping er ikke Anette Engan (14) sin favorittaktivitet.", "\u2013 Jeg vil v\u00e6re med p\u00e5 treningsopplegget for \u00e5 f\u00e5 bedre kondis, sier hun.", "Senere p\u00e5 dagen blir det felles lunsj sponset av TINE og litt prating om riktig kosthold. S\u00e5 blir det bare \u00e5 se om Lundamo ungdomsskole gj\u00f8r det like bra i stafetten som i fjor, da gikk de av med seieren."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "d70f118931aaca45b52ff7a724c92e517219ab70832039ebe9c0077262964c01"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-29T15:36:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "I v\u00e5r skal elever fra niende trinn p\u00e5 Lundamo ungdomsskole bli i bedre form til TINE-stafetten. F\u00f8rste test er allerede utf\u00f8rt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1190696.ece5/ALTERNATES/w980-default/lundamo1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a7e4eafd01143c246b5a89d07b702695523f9d9c.jpg?594934a4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Trener til TINE-stafetten -adressa.no", "Hinderl\u00f8ype", "Slitsom test", "Kosthold"]}, {"field": "id", "value": "a7e4eafd01143c246b5a89d07b702695523f9d9c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tren", "test", "l\u00f8pe", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tren", "horghallen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lundamo", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje \u00f8vstedal", "arne ivar j\u00f8rundstad", "anette engan", "tor h\u00e5kon", "tor h\u00e5kon skogstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1190696.ece5/ALTERNATES/w980-default/lundamo1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trener til TINE-stafetten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article799436.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-02-06T10:11:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1892520"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-02-06T10:11:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trener til TINE-stafetten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "I v\u00e5r skal elever fra niende trinn p\u00e5 Lundamo ungdomsskole bli i bedre form til TINE-stafetten. F\u00f8rste test er allerede utf\u00f8rt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a7e4eafd01143c246b5a89d07b702695523f9d9c.jpg?594934a4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1411"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T14:43:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trener til TINE-stafetten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article799436.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a7e4eafd01143c246b5a89d07b702695523f9d9c"}], "score": 0.90078247, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a7e4eafd01143c246b5a89d07b702695523f9d9c"}

