{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T16:39:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Molde", "Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Aver\u00f8y"]}, {"field": "author", "value": "trond hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "MOLDE: Molde Fotballklubb har forlenget avtalene med tre lokale talenter.", "Som Romsdals Budstikke meldte forrige uke, vil Ole Gunnar Solskj\u00e6r satse p\u00e5 midtbanespilleren Ola Husby (19) fra Aver\u00f8y. Han har n\u00e5 signert ny to\u00e5rsavtale, og blir trolig leid ut til 1.-divisjon i 2017. Kongsvinger er en av de aktuelle klubbene.", "For tre uker siden hadde Ola (19) gitt opp Molde-karrieren. N\u00e5 f\u00e5r han kontrakt med A-laget.", "Forsvareren Kristian Strande (19) har forlenget sin avtale med ett \u00e5r, fram til sommeren 2018. Han kan ogs\u00e5 bli utleid fra seriestart eller fra sommeren.", "Keeperen Neydson da Silva (20) fra Ekko/Aureosen signerte nylig en ny avtale ut sesongen 2018. Han er andrevalget bak Andreas Linde for \u00f8yeblikket. Dersom Molde henter ny keeper f\u00f8r seriestart, blir da Silva trolig leid ut til Elverum.", "Molde vurderer \u00e5 hente reservekeeper i utlandet", "Alle de tre ungguttene har n\u00e5 proffkontrakter med Molde Fotballklubb. Husby og Strande ble juniornorgesmestere da Molde slo V\u00e5lerenga i november i fjor."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "5d900b3ddea62f05365fef9e9bbad996e87027e3fbd5156327ce8465dd8111b2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T16:52:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "Se hvilke lokale talenter klubben vil satse videre p\u00e5."}, {"field": "heading", "value": "Tre unge spillere har forlenget med Molde -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a7e488ba1c9585714b643c3ea8125d703543e1de"}, {"field": "keyword", "value": ["Molde", "Ole Gunnar Solskj\u00e6r", "Aver\u00f8y"]}, {"field": "keywords", "value": "Molde,Ole Gunnar Solskj\u00e6r,Aver\u00f8y"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["avtale", "unge spillere", "forlenget", "lokale talenter", "trolig leid"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["a-laget", "silva", "ekko", "v\u00e5lerenga", "molde fotballklubb", "romsdals budstikke", "neydson"]}, {"field": "kw-location", "value": ["aver\u00f8y", "elverum"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ola husby", "kristian strande", "ole gunnar solskj\u00e6r", "andreas linde"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/01453946-1da8-46ee-a5f7-345876aea111?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tre unge spillere har forlenget med Molde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tre-unge-spillere-har-forlenget-med-Molde-232702b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-22T16:39:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232702"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-22T16:39:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tre unge spillere har forlenget med Molde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Se hvilke lokale talenter klubben vil satse videre p\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a7e488ba1c9585714b643c3ea8125d703543e1de.jpg?58d2abb0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x879"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T16:52:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tre unge spillere har forlenget med Molde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Tre-unge-spillere-har-forlenget-med-Molde-232702b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a7e488ba1c9585714b643c3ea8125d703543e1de"}], "score": 1.0068142, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a7e488ba1c9585714b643c3ea8125d703543e1de"}

