{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-11T18:32:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim", "Gunnar Bovim", "NTNU"]}, {"field": "author", "value": "siri wahl-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sola br\u00f8t gjennom skydekket da rektoren tirsdag \u00f8nsket 8000 nye studenter velkommen til NTNU p\u00e5 Gl\u00f8shaugen. Det var en stor dag for universitetet, ansatte og for alle de nye studentene. P\u00e5 den gr\u00f8nne gressmatta bak Hovedbygget var synet av alle ungdommene p\u00e5 starten av en ny og viktig epoke i livet, et vakkert skue til ettertanke. Dette er de unge som skal b\u00e6re kunnskapsnasjonen videre.", "LES OGS\u00c5: Anbefaler samling p\u00e5 Gl\u00f8shaugen", "Stemningen ble ikke d\u00e5rligere inne i det \u00e6rverdige rommet for det akademiske kollegium, der NTNU-ledelsen hadde samlet kontakter og venner av NTNU fra byen og regionen til det som s\u00e5 prosaisk het et relasjonstreff. Kunnskapsminister Torbj\u00f8rn R\u00f8e Isaksen (H) kom med en lekkasje fra den s\u00e5kalte kvalitetssikringsrapporten om campus i Trondheim.", "LES P\u00c5 PLUSS: - Historisk hendelse p\u00e5 linje med etableringen av NTH i 1910", "Konklusjonen er at en samling av milj\u00f8ene p\u00e5 Dragvoll og Gl\u00f8shaugen er mest gunstig samfunns\u00f8konomisk. En samling er ogs\u00e5 det beste for den fusjonsprosessen som NTNU, HiST og h\u00f8gskolene i Gj\u00f8vik og \u00c5lesund er i gang med. \u00c9n-campusl\u00f8sningen gir bedre arealer, bedre muligheter til \u00e5 utnytte eksisterende ressurser, mindre behov for nybygg og nye muligheter for tverrfaglig samarbeid enn ved en todelt campus.", "LES OGS\u00c5: - Du deltar p\u00e5 et verdenslag", "Statsr\u00e5den lovte at regjeringen skal behandle rapporten raskt, han vil s\u00f8rge for at alle n\u00f8dvendige prosesser ikke drar ut. Den \u00f8konomiske siden av saken sa han intet om, men det ligger en \u00e5penbar forpliktelse til \u00e5 f\u00f8lge opp med bevilgninger for \u00e5 fiansiere en l\u00f8sning som det neppe blir politisk strid om. B\u00e5de lokalt og regionalt er det bred politisk enighet om \u00e5 arbeide for en felles campus.", "Internt p\u00e5 NTNU har milj\u00f8ene v\u00e6rt splittet i synet p\u00e5 campus. Den kampen er n\u00e5 over, i og med styrets flertallsvedtak tidligere i \u00e5r. R\u00f8e Isaksen har stor tro p\u00e5 at en samling ogs\u00e5 vil v\u00e6re positivt for fusjonsprosessen som skal v\u00e6re ferdig til nytt\u00e5r. Det som skjer ved NTNU er viktig ikke bare for de som arbeider og studerer der, men ogs\u00e5 for hele Kunnskaps-Norge, sa statsr\u00e5den.", "Med avklaringen av campus-sp\u00f8rsm\u00e5let vil en viktig brikke for Trondheims byutvikling falle p\u00e5 plass. Ikke minst vil det v\u00e6re viktig for den videre utviklingen av Elgeseter- og \u00d8ya-omr\u00e5det. Campus NTNU vil ikke bli en samlet enhet akkurat p\u00e5 Gl\u00f8shaugen, men i det n\u00e6rmeste omr\u00e5det. Bovim kaller det en tematisk campus, der beslektede fagmilj\u00f8er samles p\u00e5 \u00d8ya, nedenfor Gl\u00f8shaugen og bak Samfundet.", "I Bovims f\u00e5 \u00e5r som rektor er den store visjonen om en fusjon som vil gj\u00f8re NTNU til landets st\u00f8rste universitet snart en realitet, n\u00e6rmest p\u00e5 rekordtid. Han leder et universitet som vil satse p\u00e5 de beste, som har store ambisjoner og som har hentet hjem Norges f\u00f8rste Nobelpriser i medisin.Han f\u00e5r studenter som er blant de beste landet - aldri har karakterniv\u00e5et for \u00e5 komme inn ved NTNU v\u00e6rt s\u00e5 h\u00f8yt som i \u00e5r.", "Og n\u00e5 f\u00e5r han den samlede campusen han \u00f8nsker seg, Ikke rart rektor skinte som en sol p\u00e5 immatrikuleringsdagen ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "0ad98fce0683f10def4f0806ee954f0d1dbd252927ffd7caa8eec7e3135061c6"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-11T17:32:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "NTNU-rektor Gunnar Bovim vil f\u00e5 sitt store \u00f8nske oppfylt: En samling av hele universitetet til Gl\u00f8shaugen-omr\u00e5det."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11409004.ece/w9mwyh/ALTERNATES/w980-default/immatrikulering_NTNU0031.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a80e66e4497656f456659777e8773c77e9ad106d.jpg?590074c1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sola skinner over NTNU -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a80e66e4497656f456659777e8773c77e9ad106d"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim", "Gunnar Bovim", "NTNU"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim,Gunnar Bovim,NTNU"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8nske oppfylt", "campus", "samlet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hist", "norges", "hovedbygget", "\u00f8ya", "elgeseter", "gl\u00f8shaugen", "bovims", "kunnskaps-norge", "samfundet", "dragvoll og gl\u00f8shaugen", "nobelpriser", "gj\u00f8vik og \u00e5lesund"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torbj\u00f8rn r\u00f8e isaksen", "gunnar bovim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11409004.ece/w9mwyh/ALTERNATES/w980-default/immatrikulering_NTNU0031.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sola skinner over NTNU"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11408626.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-11T16:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11408626"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-11T16:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sola skinner over NTNU -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "NTNU-rektor Gunnar Bovim vil f\u00e5 sitt store \u00f8nske oppfylt: En samling av hele universitetet til Gl\u00f8shaugen-omr\u00e5det."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a80e66e4497656f456659777e8773c77e9ad106d.jpg?590074c1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1336"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-26T10:21:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "NTNU-rektor Gunnar Bovim vil f\u00e5 sitt store \u00f8nske oppfylt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11408626.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a80e66e4497656f456659777e8773c77e9ad106d"}], "score": 0.85905254, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a80e66e4497656f456659777e8773c77e9ad106d"}

