{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-27T11:14:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Europa League", "AS Saint-Etienne", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "fredrik saltbones"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rosenborgs Europa League-eventyr er over for denne gang, etter g\u00e5rsdagens 1-1-kamp mot St. Etienne p\u00e5 Lerkendal . Samtidig sikret det ene poenget at det franske laget er videre fra gruppespillet.", "Noen hundretalls bortesupportere hadde tatt turen til Trondheim, og de lagde mye liv p\u00e5 borteseksjonen p\u00e5 Lerkendal. Kanskje for mye liv.", "Da publikum hadde forlatt stadion i g\u00e5r kveld kunne man tydelig se at mange av de r\u00f8de setene p\u00e5 bortetribunen var blitt \u00f8delagt.", "\u2013 De \u00f8dela 68 seter, forteller daglig leder og arrangementssjef i RBK, Tove Moe Dyrhaug.RBK-supporterne i Kjernen viste storsinn da de mintes ofrene for terroren i Paris med et stort banner med teksten \u00abVos larmes sont nos larmes\u00bb, som oversatt til norsk betyr det \u00abDeres t\u00e5rer er v\u00e5re t\u00e5rer\u00bb.", "St. Etienne takket RBK-fansen p\u00e5 Twitter . Oppf\u00f8rselen fra de tilreisende supporterne stor riktignok ikke i stil. 68 seter m\u00e5 n\u00e5 byttes ut p\u00e5 Lerkendal.", "\u2013 Det er heldigvis ikke normalt at s\u00e5nne ting skjer. Lignende ting har skjedd med norske lags supportere ogs\u00e5, men s\u00e5 voldsomme \u00f8deleggelser har vi ikke v\u00e6rt borti f\u00f8r, forteller Dyrhaug.", "RBK-lederen ansl\u00e5r at kostnadene vil bli noen hundre tusen. Den regningen blir sendt til Frankrike.", "\u2013 Vi har et godt samarbeid med St. Etienne og klubbens sikkerhetssjef. Han satt sammen med oss under kampen. Han var ikke overrasket over at dette skjedde, det virket ikke som om det var uvanlig. S\u00e5 han ga uttrykk for at her var det bare \u00e5 sende fakturaen til St. Etienne.", "\u2013 Kan du si noe om hvor mye dette vil koste?", "\u2013 Det er ganske dyrt, s\u00e5 det m\u00e5 vi bare f\u00e5 oversikt over, men at det koster noen hundre tusen, det gj\u00f8r det, sier Tove Moe Dyrhaug.", "UEFA-delegaten som overvar kampen har tatt bilder av \u00f8deleggelsene og kommer til \u00e5 ha det med i sin rapport fra kampen.", "\u2013 Det var greit at det var \u00e5rets siste hjemmekamp, men vi m\u00e5 uansett kj\u00f8pe inn nye seter. Vi regner med at St. Etienne betaler regningen til slutt, sier RBKs daglige leder."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "791bd9e1c0f8c0a0a6d667cca126574a270c93779a8b5909f16b0f77c2ba53f6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T05:51:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "St. Etienne-fansen raserte 68 seter p\u00e5 Lerkendal."}, {"field": "heading", "value": ["Slik ser bortetribunen ut p\u00e5 Lerkendal:", "St. Etiennes sikkerhetssjef ble ikke overrasket", "Dyrhaug: \u2014 Vil koste mange hundre tusen"]}, {"field": "id", "value": "a86f892d6d3667bd29e8b00ed1aa715cb3d4af36"}, {"field": "keyword", "value": ["Europa League", "AS Saint-Etienne", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Europa League,AS Saint-Etienne,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["koste", "kampen", "tusen", "hundre", "seter", "hundre tusen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "twitter", "kjernen", "vos", "st. etienne", "europa league"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "paris", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tove moe dyrhaug"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/bb8b7b3e-7d5a-452b-aeab-9b1d7692866b?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik ser bortetribunen ut p\u00e5 Lerkendal: - Vil koste noen hundre tusen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Slik-ser-bortetribunen-ut-pa-Lerkendal---Vil-koste-noen-hundre-tusen-190448b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-27T08:55:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "190448"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-27T08:55:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik ser bortetribunen ut p\u00e5 Lerkendal: - Vil koste noen hundre tusen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "St. Etienne-fansen raserte 68 seter p\u00e5 Lerkendal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a86f892d6d3667bd29e8b00ed1aa715cb3d4af36.jpg?59986e18"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1073"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T16:58:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik ser bortetribunen ut p\u00e5 Lerkendal: - Vil koste noen hundre tusen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Slik-ser-bortetribunen-ut-pa-Lerkendal---Vil-koste-noen-hundre-tusen-190448b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a86f892d6d3667bd29e8b00ed1aa715cb3d4af36"}], "score": 1.3722999, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a86f892d6d3667bd29e8b00ed1aa715cb3d4af36"}

