{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-23T07:45:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind lein"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- V\u00e5r lokale UP425 hadde fartskontroll p\u00e5 fv 714 i dag og rapporterte inn \u00e5tte anmeldelser med beslaglagte f\u00f8rerkort. H\u00f8yeste hastighet var 96 km/t i 60-sonen, opplyser politiet i Orkdal til Hitra-Fr\u00f8ya .", "- UP425 sier de de holde trykket oppe p\u00e5 deres prioriterte strekninger der fv. 714 er en av dem, skriver politiet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "0acd630715dad6093ffd4cd2f10202f9a65a2ea0b5d6f8af54f2787a616d980c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-23T07:46:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet har beslaglagt hele \u00e5tte f\u00f8rerkort under fartskontroll p\u00e5 fylkesvei 714 s\u00f8ndag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13636330.ece/v1fmot/ALTERNATES/w980-default/IMG_1-Midt-Norge-i-dag-1_1_1_HUDD7SK.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a8a1717a486481ab22cb9fe0d2261a82b4545d23.jpg?58f5d54f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00c5tte f\u00f8rere mistet lappen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a8a1717a486481ab22cb9fe0d2261a82b4545d23"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "mistet lappen", "f\u00f8rere mistet lappen", "f\u00f8rere mistet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "hitra-fr\u00f8ya"}, {"field": "kw-location", "value": "orkdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13636330.ece/v1fmot/ALTERNATES/w980-default/IMG_1-Midt-Norge-i-dag-1_1_1_HUDD7SK.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c5tte f\u00f8rere mistet lappen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/23/%C3%85tte-f%C3%B8rere-mistet-lappen-14100363.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-23T07:44:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14100363"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-23T07:44:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c5tte f\u00f8rere mistet lappen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet har beslaglagt hele \u00e5tte f\u00f8rerkort under fartskontroll p\u00e5 fylkesvei 714 s\u00f8ndag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a8a1717a486481ab22cb9fe0d2261a82b4545d23.jpg?58f5d54f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x891"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-18T08:58:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c5tte f\u00f8rere mistet lappen p\u00e5 fylkesvei 714"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/23/%c3%85tte-f%c3%b8rere-mistet-lappen-14100363.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a8a1717a486481ab22cb9fe0d2261a82b4545d23"}], "score": 1.9553818, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a8a1717a486481ab22cb9fe0d2261a82b4545d23"}

