{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T08:49:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torill ustad stav"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg var ikke klar over hvor stor svingradius en lastebil har, eller hvor stor blindsonen faktisk er f\u00f8r jeg var med i denne filmen, sier Klaus Joachim Sonstad.", "Han er programleder i den nye opplysningsfilmen som Norges Lastebileier-Forbund lanserer i dag. M\u00e5let med filmen er \u00e5 advare mot farene for myke trafikanter i m\u00f8te med lastebiler.", "Gjennom den elleve minutter lange filmen presenteres lastebilenes blindsoner, og faren knyttet til at lastebilene har mye lengre bremselengde enn personbiler.", "\u2013 Den tragiske ulykken nylig hvor ei ung jente omkom, viser bare hvor galt det kan g\u00e5, sier Klaus Sonstad.", "Informasjonsfilmen skal f\u00e5 myke trafikanter til \u00e5 ta hensyn til lastebiler i trafikken, og Sonstad sier han h\u00e5per mange f\u00e5r se den. Som myk trafikant selv, er han glad for det han har l\u00e6rt i forbindelse med filmen.", "\u2013 Jeg har kj\u00f8pt meg ny sykkel, og har begynt \u00e5 sykle mer. Dermed er jeg ogs\u00e5 en veldig myk syklist, sier Sonstad.", "Filmen skal blant annet vises i forbindelse med kj\u00f8reoppl\u00e6ring."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "23d1cabfd62e005e531d6c1de580f431a2e042c0b03fd85c2585d80232cce73a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T23:18:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "I dag lanseres en ny informasjonsfilm om lastebiler og myke trafikanter. M\u00e5let er \u00e5 advare om hvor utsatt de er i m\u00f8te med lastebiler."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1315221.ece5/ALTERNATES/w980-default/Les_i_morgen_28.8"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a904fd4ee3ab60228861e8ac81a39875902f3592.jpg?5992a867"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["L\u00e6rer opp myke trafikanter -adressa.no", "Blindsoner og bremselengde", "Myk trafikant"]}, {"field": "id", "value": "a904fd4ee3ab60228861e8ac81a39875902f3592"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["myk trafikant", "lastebil", "filmen", "trafikant", "myk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sonstad", "norges lastebileier-forbund"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["klaus sonstad", "klaus joachim sonstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1315221.ece5/ALTERNATES/w980-default/Les_i_morgen_28.8"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00e6rer opp myke trafikanter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1340298.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-06-17T09:58:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "851119"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-06-17T09:58:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00e6rer opp myke trafikanter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I dag lanseres en ny informasjonsfilm om lastebiler og myke trafikanter. M\u00e5let er \u00e5 advare om hvor utsatt de er i m\u00f8te med lastebiler."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a904fd4ee3ab60228861e8ac81a39875902f3592.jpg?5992a867"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1014"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T07:53:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00e6rer opp myke trafikanter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1340298.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a904fd4ee3ab60228861e8ac81a39875902f3592"}], "score": 1.3826816, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a904fd4ee3ab60228861e8ac81a39875902f3592"}

