{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T20:08:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg var tre m\u00e5neder den f\u00f8rste gangen, ler hun. Siden har hun v\u00e6rt der hvert eneste \u00e5r.", "Lj\u00f8sn\u00e5vollen ligger tolv kilometer s\u00f8r for g\u00e5rdene i Feragen. N\u00e5 er det vei frem som kan brukes av g\u00e5rdsfolket. Det var verre f\u00f8r. Da foregikk all transport p\u00e5 Feragsj\u00f8en og p\u00e5 isen om vinteren.", "Denne uka har Ingrid og s\u00f8nnene gjort i stand til sommeren p\u00e5 setra. Ingrid har vasket og stelt - guttene har v\u00e6rt travle med veden.", "- Denne bj\u00f8rka er blitt syrefelt, forklarer Jo Inge Melien.", "Han og broren, Arne J\u00f8rgen, kapper opp strangene med bj\u00f8rk. Syrefelt betyr at bj\u00f8rka er blitt felt med lauvet p\u00e5 sommeren f\u00f8r. N\u00e5r br\u00f8drene kapper den opp i kubber og legger den til t\u00f8rk n\u00e5 p\u00e5 forsommeren, betyr det at den kan brukes som t\u00f8rr ved til h\u00f8sten.", "Lj\u00f8sn\u00e5vollen seter er absolutt verd et bes\u00f8k n\u00e5r Ingrid \u00e5pner den 25. juni.", "Selve setra p\u00e5st\u00e5s \u00e5 v\u00e6re helt fra 1600-tallet. Dagens bygninger er nok yngre, men de solbrente husene er utrolig vakre der de ligger mellom to elver fire kilometer opp fra sj\u00f8en Feragen. Her har slekta til Ingrid drevet seterbruk i uminnelige tider.", "Fortsatt tar Helmer og Ingrid Melien kyrne for \u00e5 drive fullverdig seterbruk. Seterr\u00f8mmen hennes er ber\u00f8mt.", "Lj\u00f8sn\u00e5vollen er knyttet til nettet til Den Norske Turistforening. Det er turistmerket sti b\u00e5de fra Feragen og fra Langen. Innlosjering er mulig i den koselige \u00abVinterstua\u00bb - ett av husene p\u00e5 Lj\u00f8sn\u00e5vollen. Utenom sesongen er \u00abVinterstua\u00bb ubetjent, men \u00e5pen for fjellvandrere.", "F\u00f8r Ingrid Meliens tid var det ogs\u00e5 vanlig med vintersetring p\u00e5 Lj\u00f8sn\u00e5vollen og p\u00e5 de andre setrene i omr\u00e5det.", "- Vi sluttet med vintersetring p\u00e5 1930-tallet, forteller hun.", "Etter \u00e5 ha v\u00e6rt p\u00e5 setra hele sommeren til ca. 20. september, var buskapen hjemme p\u00e5 g\u00e5rden i Feragen i tre ukers tid. De beitet av \u00abhagabeitet\u00bb.", "- Deretter flyttet de \u00f8stover p\u00e5 setra igjen, og var der til jul, forteller Ingrid.", "Da var det f\u00f4r p\u00e5 setervollen, skogh\u00f8y og m\u00e5ss\u00e5 kyrne og geitene spiste. Det kunne v\u00e6re en tung vei hjem dersom det var mye sn\u00f8.", "- Det sies at det var spesielt tungt for geitene. Hesten gikk foran med et halvt h\u00f8ylass. Unger, eldre og dyr som ikke klarte det, fikk sitte p\u00e5. I ei kasse bak p\u00e5 denne transporten, sto grisen, forteller Ingrid Melien.", "Beskrivelsen har hun hentet fra dagboka som ble f\u00f8rt p\u00e5 g\u00e5rden for 70-80 \u00e5r siden.Tekst: STEIN BJ\u00d8RU", "Foto: JENS S\u00d8RAA Seterjenten. Ingrid Melien er trivelig vertskap p\u00e5 den idylliske Lj\u00f8sn\u00e5vollen. Om fjorten dager \u00e5pner hun setra for farende gjester.Arbeid med syrefelt bj\u00f8rk som skal bli utmerket ved til h\u00f8sten. Jo Inge Melien kapper strangene med motorsag mens broren Arne J\u00f8rgen ser p\u00e5.Vinterved. Jo Inge (med motorsag) og Arne J\u00f8rgen Melien gj\u00f8r klar vinterveden."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "de0d1d2575ff28003ea4325eca228f16e09122ad4c8c213457248d57cc165f66"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-20T22:29:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "LJ\u00d8SN\u00c5VOLLEN: Ingrid Melien fra Feragen er 61 \u00e5r. Like mange somre har hun v\u00e6rt p\u00e5 den idylliske Lj\u00f8sn\u00e5vollen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a934190c1bac6ff943d09ab691a1ecf96f6d51c7.jpg?5991cf10"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "P\u00e5 setra i 61 somre -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a934190c1bac6ff943d09ab691a1ecf96f6d51c7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-concept", "value": "setra"}, {"field": "kw-entity", "value": ["feragsj\u00f8en", "den norske turistforening", "seterjenten", "lj\u00f8sn\u00e5vollen", "vinterstua", "feragen", "jo inge", "jo inge melien", "helmer og ingrid melien"]}, {"field": "kw-location", "value": "langen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid melien", "arne j\u00f8rgen melien", "arne j\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "P\u00e5 setra i 61 somre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article515334.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-06-10T22:07:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2146358"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-06-10T22:07:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "P\u00e5 setra i 61 somre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "LJ\u00d8SN\u00c5VOLLEN: Ingrid Melien fra Feragen er 61 \u00e5r. Like mange somre har hun v\u00e6rt p\u00e5 den idylliske Lj\u00f8sn\u00e5vollen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a934190c1bac6ff943d09ab691a1ecf96f6d51c7.jpg?5991cf10"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x897"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T16:25:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "P\u00e5 setra i 61 somre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article515334.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a934190c1bac6ff943d09ab691a1ecf96f6d51c7"}], "score": 1.1827068, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a934190c1bac6ff943d09ab691a1ecf96f6d51c7"}

