{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-11T19:53:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Overdoseteamet", "Narkotika", "Trondheim kommune", "Midtbyen", "Rus"]}, {"field": "author", "value": "kjersti havdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det har v\u00e6rt travelt. Vi har hatt fire overdoser, og det er mange p\u00e5 \u00e9n uke, sier fagleder Jan Erik Skj\u00f8l\u00e5s ved helse- og overdoseteamet.", "Forrige uke hadde helse- og overdoseteamet i Trondheim fire utrykninger p\u00e5 overdoser. Skj\u00f8l\u00e5s mener de travle dagene henger sammen med at v\u00e5ren er i anmarsj.", "- Sola har kommet fram og det er v\u00e5r i lufta, og folk er ute for \u00e5 feire v\u00e5ren p\u00e5 forskjellige m\u00e5ter. Det er bra tilgang p\u00e5 dop, prisen g\u00e5r ned, og folk kj\u00f8rer st\u00f8rre doser, sier Skj\u00f8l\u00e5s.", "Ikke siden 2001 har det v\u00e6rt flere overdoser i Trondheim enn det var i fjor. Fagleder for overdoseteamet mener fri tilgang p\u00e5 dop og mangel p\u00e5 kunnskap er \u00e5rsaken. (PLUSS)", "De ansatte i helse- og overdoseteamet hadde tilfeller med b\u00e5de brukere de kjenner til fra f\u00f8r og ukjente brukere p\u00e5 sine utrykninger forrige uke. Alderen varierer, den yngste brukeren var i slutten av ten\u00e5rene.", "- Det kan v\u00e6re tilfeller der folk som ikke t\u00e5ler noe s\u00e6rlig, har hatt i seg mer enn de t\u00e5ler. Noen pr\u00f8ver kanskje dop for f\u00f8rste gang eller har lite erfaring med bruk. Det kan ogs\u00e5 v\u00e6re folk som har v\u00e6rt innlagt eller rusfri i en periode som velger \u00e5 ta dop n\u00e5r sola kommer, sier Skj\u00f8l\u00e5s.", "Helse- og overdoseteamet har registrert 14 overdoser s\u00e5 langt i 2016. Blant disse er fem overdosed\u00f8dsfall.", "- Er du bekymret over situasjonen?", "- Jeg er alltid bekymret. Vi skal ikke ha overdosed\u00f8dsfall i Trondheim, men vi har fem s\u00e5 langt i \u00e5r og det er ikke bra, sier Skj\u00f8l\u00e5s.", "I l\u00f8pet av to uker i juli 2014 var det hele 19 overdoser i Trondheim.", "If\u00f8lge Skj\u00f8l\u00e5s virker det ikke til \u00e5 v\u00e6re mer dop p\u00e5 gata enn vanlig, men som f\u00f8lge av flere overdosetilfeller p\u00e5 kort tid, ser helse- og overdoseteamet n\u00e5 p\u00e5 russituasjonen i Trondheim.", "- Vi er veldig aktiv i milj\u00f8ene n\u00e5. Vi prater med brukere og pr\u00f8ver \u00e5 informere dem slik at de ikke setter mer enn de t\u00e5ler, sier Skj\u00f8l\u00e5s.", "I juni i fjor ble det meldt inn 19 overdoser. Skj\u00f8l\u00e5s beskrev da situasjonen som alarmerende.", "N\u00e5 jobber teamet med \u00e5 n\u00e5 ut til brukere de ikke kjenner til fra tidligere.", "- Vi m\u00e5 f\u00e5 ut informasjon til dem vi ikke kjenner fra f\u00f8r om at de ikke m\u00e5 blande medikamenter som kan f\u00f8re til overdoser, at de alltid m\u00e5 v\u00e6re flere sammen og at de ringer 113 ved mistanke om overdose, sier Skj\u00f8l\u00e5s som ber folk v\u00e6re forsiktige."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e98aa17ba4ff6f32fa44a13225bcd49f6332b507fadd165fd7b9619371aad3b3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-11T15:58:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Med v\u00e5rsol og rimelig dop, stiger tallet p\u00e5 overdoser. Fagleder Jan Erik Skj\u00f8l\u00e5s ved helse- og overdoseteamet er bekymret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12586015.ece/5wka5r/ALTERNATES/w980-default/20150624_RichardSagen_OverdoseD%C3%B8dsfall%20(23%20of%2034).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a93d4c893450e8a5d2650b34e1b211af51f5a7c6.jpg?5989946c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fire overdoser p\u00e5 \u00e9n uke -adressa.no", "Fem overdosed\u00f8dsfall i 2016", "Ser p\u00e5 russituasjonen i Trondheim"]}, {"field": "id", "value": "a93d4c893450e8a5d2650b34e1b211af51f5a7c6"}, {"field": "keyword", "value": ["Overdoseteamet", "Narkotika", "Trondheim kommune", "Midtbyen", "Rus"]}, {"field": "keywords", "value": "Overdoseteamet,Narkotika,Trondheim kommune,Midtbyen,Rus"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dop", "helse", "bruk", "overdoseteamet", "forrige uke", "overdoser", "uke"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan erik skj\u00f8l\u00e5s"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article12586015.ece/5wka5r/ALTERNATES/w980-default/20150624_RichardSagen_OverdoseD%C3%B8dsfall%20(23%20of%2034).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fire overdoser p\u00e5 \u00e9n uke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/04/11/Fire-overdoser-p%C3%A5-%C3%A9n-uke-12586016.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-11T16:57:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12586016"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-11T16:57:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fire overdoser p\u00e5 \u00e9n uke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Med v\u00e5rsol og rimelig dop, stiger tallet p\u00e5 overdoser. Fagleder Jan Erik Skj\u00f8l\u00e5s ved helse- og overdoseteamet er bekymret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a93d4c893450e8a5d2650b34e1b211af51f5a7c6.jpg?5989946c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1427"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T10:37:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fire overdoser p\u00e5 \u00e9n uke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/04/11/Fire-overdoser-p%c3%a5-%c3%a9n-uke-12586016.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a93d4c893450e8a5d2650b34e1b211af51f5a7c6"}], "score": 0.9602217, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a93d4c893450e8a5d2650b34e1b211af51f5a7c6"}

