{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-23T19:44:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "st\u00e5le lang\u00f8rgen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet i Tr\u00f8ndelag skriver p\u00e5 Twitter at ulykken skjedde i forbindelse med at de to syklistene trente sammen.", "Hendelsen skjedde rundt klokken 20.", "- De to var ute p\u00e5 en treningstur og syklet etter hverandre. Den f\u00f8rste av de to veltet, trolig ved en fartshump, noe som f\u00f8rte til at den andre kj\u00f8rte rett inn i han som veltet. Begge slo seg ganske kraftig og ble sendt til St. Olav, sier operasjonsleder Ebbe Kimo ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Den ene syklisten skal ha mistet bevisstheten i fallet, men det er uvisst hvor alvorlig skaden er."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4cb11b5ab56a891ba012d4f237addca8016b17e97a84cb8d6845eea1f67cc844"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-23T18:46:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "To syklister var innblandet i et velt i Sjetnmarka i Trondheim tirsdag kveld, if\u00f8lge politiet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a95644c8a75dc54c02b2f40ac8d3db9d0553615c.jpg?594f6130"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "To syklister til St. Olav med hodeskader -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a95644c8a75dc54c02b2f40ac8d3db9d0553615c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "syklister"}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olav", "twitter", "ebbe kimo", "sjetnmarka"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To syklister til St. Olav med hodeskader"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/23/To-syklister-til-St.-Olav-med-hodeskader-14773950.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-23T19:44:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14773950"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-23T19:44:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To syklister til St. Olav med hodeskader -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "To syklister var innblandet i et velt i Sjetnmarka i Trondheim tirsdag kveld, if\u00f8lge politiet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a95644c8a75dc54c02b2f40ac8d3db9d0553615c.jpg?594f6130"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x792"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-25T07:07:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "To syklister til St. Olav med hodeskader"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/23/To-syklister-til-St.-Olav-med-hodeskader-14773950.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a95644c8a75dc54c02b2f40ac8d3db9d0553615c"}], "score": 1.4293193, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a95644c8a75dc54c02b2f40ac8d3db9d0553615c"}

