{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T08:50:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Niklas Dyrhaug", "Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo", "Ski-VM", "Petter Northug", "Martin Johnsrud Sundby", "Sjur R\u00f8the", "Finn H\u00e5gen Krogh"]}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "VIERUM\u00c4KI: Norge stiller med et knallsterkt lag p\u00e5 onsdagens 15-kilometer i VM. En formsvak Emil Iversen er ute. Martin Johnsrud Sundby, Didrik T\u00f8nseth, Niklas Dyrhaug og Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo skal forsvare den norske \u00e6ren. Alle de fire er medaljekandidater.", "Herrelandslagstrener Tor Arne Hetland forklarer den utfordrende jobben i forbindelse med uttaket med at Norge trolig hadde hatt ytterligere fire medaljekandidater om de hadde f\u00e5tt stilt andrelag.", "\u2013 De fire vi har tatt ut er dem vi tror g\u00e5r aller fortest akkurat n\u00e5. V\u00e5r intensjon var at Emil skulle g\u00e5. Han vant under verdenscupen i Falun og ble nummer to i Kuusamo. Han har hatt gode sjanser n\u00e5, men var ikke helt i draget p\u00e5 sprinten, selv om han fikk et ok resultat. Emil gikk ogs\u00e5 lagsprint og fikk et ok resultat der ogs\u00e5, sier Hetland.", "Iversen falt som kjent inne p\u00e5 stadion slik at Norge mistet gullsjansen p\u00e5 lagsprinten.", "Hetland ramser i tillegg opp en rekke l\u00f8pere som kunne ha kjempet om medalje i morgen.", "\u2013 Vi har hatt Sjur R\u00f8the med i kabalen, Finn H\u00e5gen Krogh og Hans Christer Holund, og kunne stilt ett lag til som hadde v\u00e6rt i n\u00e6rheten av medalje.", "\u2013 Du nevner ikke Petter Northug. Hvor mange lag m\u00e5tte Norge ha stilt med om han skulle ha f\u00e5tt plass ?", "\u2013 Han er vel nummer ni da, sier Hetland til Adresseavisen.", "Petter Northug, vinneren av 15-kilometeren under VM i Val di Fiemme i 2013, er langt unna normal form og er n\u00e5 hjemme i Norge for \u00e5 forberede seg til den avsluttende femmila. Etter planen skal han returnere til Finland p\u00e5 fredag.", "Tor Arne Hetland vil ikke si hvem det var som tok plassen til Emil Iversen p\u00e5 laget som skal g\u00e5 15-kilometer onsdag.", "\u2013 Vi har gjort en totalvurdering av laget og slik ble det til slutt. Intensjonen var at Emil skulle g\u00e5 15-kilometeren her. Hvem som har tatt hvem sin plass \u00f8nsker jeg ikke \u00e5 kommentere.", "Emil Iversen var sv\u00e6rt nedfor etter svikten p\u00e5 lagsprinten s\u00f8ndag.", "\u2013 Akkurat da Emil fikk beskjed om at han ikke skulle g\u00e5, hadde han lyst til \u00e5 synke i jorda allerede. Akkurat da hadde han ikke veldig lyst til \u00e5 g\u00e5 flere skirenn, sier Hetland.", "\u2013 S\u00e5 fikk han tenkt seg litt om. Han hadde jo etter hvert lyst til \u00e5 g\u00e5 15-kilometeren. Hadde det v\u00e6rt verdenscup s\u00e5 hadde han g\u00e5tt, fortsetter den norske landslagstreneren."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "f250339eb0da32219bb0905db0be88f0ad09419454c20bbfd07257fca7dae05c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T09:19:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen som vant 15-kilometeren i 2013 regnes ikke blant Norges \u00e5tte beste l\u00f8pere n\u00e5."}, {"field": "heading", "value": ["Northug vant for fire \u00e5r siden \u2013 n\u00e5 er han niendevalg p\u00e5 samme distanse -adressa.no", "\u00c5tte medaljekandidater", "\u2013 Northug er niendemann", "Vil ikke r\u00f8pe erstatter"]}, {"field": "id", "value": "a9aae19180bf133cb8fd645fe683d2950fb7e586"}, {"field": "keyword", "value": ["Niklas Dyrhaug", "Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo", "Ski-VM", "Petter Northug", "Martin Johnsrud Sundby", "Sjur R\u00f8the", "Finn H\u00e5gen Krogh"]}, {"field": "keywords", "value": "Niklas Dyrhaug,Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo,Ski-VM,Petter Northug,Martin Johnsrud Sundby,Sjur R\u00f8the,Finn H\u00e5gen Krogh"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["15-kilometeren", "ok resultat", "medaljekandidater", "vant", "plass", "stilt", "lyst", "akkurat"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["finn h\u00e5gen krogh og hans christer holund", "hans christer holund", "adresseavisen", "m. en", "niklas dyrhaug og johannes h\u00f8sflot kl\u00e6bo"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "kuusamo", "norge", "val di fiemme", "finland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["johannes h\u00f8sflot kl\u00e6bo", "didrik t\u00f8nseth", "tor arne hetland", "emil iversen", "martin johnsrud sundby", "sjur r\u00f8the", "finn h\u00e5gen krogh", "niklas dyrhaug", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/6a13e067-8b41-4b6d-b131-2178f75deac6?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Northug vant for fire \u00e5r siden \u2013 n\u00e5 er han niendevalg p\u00e5 samme distanse"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Northug-vant-for-fire-ar-siden--na-er-han-niendevalg-pa-samme-distanse-231378b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T08:50:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231378"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T08:50:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Northug vant for fire \u00e5r siden \u2013 n\u00e5 er han niendevalg p\u00e5 samme distanse -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen som vant 15-kilometeren i 2013 regnes ikke blant Norges \u00e5tte beste l\u00f8pere n\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a9aae19180bf133cb8fd645fe683d2950fb7e586.jpg?5986de6f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1205"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T09:16:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Northug vant for fire \u00e5r siden \u2013 n\u00e5 er han niendevalg p\u00e5 samme distanse"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Northug-vant-for-fire-ar-siden--na-er-han-niendevalg-pa-samme-distanse-231378b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "a9aae19180bf133cb8fd645fe683d2950fb7e586"}], "score": 1.1004604, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a9aae19180bf133cb8fd645fe683d2950fb7e586"}

