{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-24T14:41:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det bekrefter statsadvokat Frederik Ranke overfor NTB. Han avsluttet fredag sin prosedyre i terrorsaken som har v\u00e6rt behandlet i Borgarting lagmannsrett den siste m\u00e5neden. Han la ned p\u00e5stand om sju og et halvt \u00e5rs fengsel for 24-\u00e5ringen og tre og et halvt \u00e5rs fengsel for den 46 \u00e5r gamle medtiltalte Fredrikstad-mannen.", "\u2013 Vi er meget tilfredse med \u00e5 ha f\u00e5tt juryens kjennelse p\u00e5 at 24-\u00e5ringen inngikk et terrorforbund da han sluttet seg til IS. Vi er ogs\u00e5 godt tilfreds med at 46-\u00e5ringens opptreden er regnet som deltakelse i IS, sier Ranke.", "Begge mennene ble torsdag kjent skyldige av juryen i \u00e5 ha deltatt i ekstremistgruppa IS, men juryen fant at bare yngstemann hadde inng\u00e5tt terrorforbund. Det er p\u00e5 det rene at de to faktisk var i Syria og deltok i en IS-treningsleir i Taqbua.", "24-\u00e5ringen innr\u00f8mmer at han hadde som m\u00e5l \u00e5 slutte seg til den terrorlistede ekstremistorganisasjonen, men nekter for \u00e5 ha planlagt terror.", "46-\u00e5ringen har hevdet at han feilaktig ble IS-rekrutt. Hans plan var \u00e5 slutte seg til Den frie syriske h\u00e6ren, og han gjorde det han kunne for \u00e5 komme seg ut av treningsleiren med livet i behold.", "Da straffesaken gikk for Oslo tingrett, ble begge d\u00f8mt for deltakelse og for \u00e5 ha inng\u00e5tt terrorforbund \u2013 til henholdsvis sju og et halvt \u00e5r og seks \u00e5rs fengsel.", "Dom i saken er ventet ved p\u00e5sketider.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "932e3605e5245f53287606b3d1b62df74f47da639870ecb58887ba252b134eba"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-24T14:46:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den 24 \u00e5r gamle tsjetsjeneren som er kjent skyldig i deltakelse i IS og for \u00e5 ha inng\u00e5tt terrorforbund, m\u00e5 d\u00f8mmes til sju og et halvt \u00e5rs fengsel, ber aktor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a9cef3fd3fd066be0f9f746d8653378e03b2eb64.jpg?58d5314a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Syria-farer b\u00f8r sone sju og et halvt \u00e5r, mener aktor  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a9cef3fd3fd066be0f9f746d8653378e03b2eb64"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["fengsel", "terrorforbund", "\u00e5rs", "halvt", "halvt \u00e5rs", "\u00e5rs fengsel", "inng\u00e5tt terrorforbund", "halvt \u00e5rs fengsel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s. vi", "b. han", "borgarting", "taqbua"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "oslo", "fredrikstad"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "frederik ranke"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Syria-farer b\u00f8r sone sju og et halvt \u00e5r, mener aktor"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/24/Syria-farer-b%C3%B8r-sone-sju-og-et-halvt-%C3%A5r-mener-aktor-14499684.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-24T14:23:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14499684"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-24T14:23:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Syria-farer b\u00f8r sone sju og et halvt \u00e5r, mener aktor -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Den 24 \u00e5r gamle tsjetsjeneren som er kjent skyldig i deltakelse i IS og for \u00e5 ha inng\u00e5tt terrorforbund, m\u00e5 d\u00f8mmes til sju og et halvt \u00e5rs fengsel, ber aktor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a9cef3fd3fd066be0f9f746d8653378e03b2eb64.jpg?58d5314a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x883"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-24T14:46:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Syria-farer b\u00f8r sone sju og et halvt \u00e5r, mener aktor"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/24/Syria-farer-b%c3%b8r-sone-sju-og-et-halvt-%c3%a5r-mener-aktor-14499684.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a9cef3fd3fd066be0f9f746d8653378e03b2eb64"}], "score": 1.3338932, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a9cef3fd3fd066be0f9f746d8653378e03b2eb64"}

