{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T08:29:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marte s. tveit"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er ikke noe som er gratis i kantinen. Det er frukt der, men vi m\u00e5 betale for den og. Det er det samme problemet p\u00e5 alle videreg\u00e5ende skoler. Er det virkelig for mye \u00e5 be om gratis skolelunsj?", "I Sverige har de ikke oljepenger i fleng, men de har penger til gratis skolelunsj p\u00e5 alle de svenske skolene. Ikke bare f\u00e5r de gratis mat, men det er varm mat ogs\u00e5. Men p\u00e5 videreg\u00e5ende skoler i Norge kan vi ikke en gang f\u00e5 et eple.", "P\u00e5 grunnskolen i Hemne er det gratis frukt og melk. Og det er tolv kroner dagen for \u00e5 spise s\u00e5 mye br\u00f8dskive med p\u00e5legg som de selv \u00f8nsker. Selv om det ikke er gratis mat, kunne vi kanskje ha noe lignende p\u00e5 videreg\u00e5ende skole ogs\u00e5 hvis det ikke er mulig med gratis skolemat?", "Hvorfor b\u00f8r elevene f\u00e5 gratis skolemat? Fordi det skal gi eleven nok konsentrasjon til \u00e5 f\u00f8lge med i timene. Fordi mange elever ikke spiser frokost om morgenen og kaster matpakka n\u00e5r de har f\u00e5tt matpakke fra foreldrene. Det kan f\u00f8re til at elevene lett mister konsentrasjonen, n\u00e5r de har en lang dag p\u00e5 skolen.", "Ja til gratis sunn og god mat p\u00e5 de norske skolene!!", "Anne Nydal (16)"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|snakkut"}, {"field": "contenthash", "value": "6982b9eb00eb7531538d66908848b0ac601bed24d51de4cc7db930b770987bc4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-08T08:25:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hemne videreg\u00e5ende skole er en god skole, men elevene p\u00e5 skolen betaler mye penger i \u00e5ret for skolelunsj."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2148462.ece5/ALTERNATES/w980-default/kantine"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/a9e17418e96406ef49af52afdca8f8b1d69ee566.jpg?59140072"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Gi oss gratis skolelunsj! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "a9e17418e96406ef49af52afdca8f8b1d69ee566"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "snakkut"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["videreg\u00e5ende skole", "gratis skolelunsj", "skole", "gratis"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "hemne", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/snakkut"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2148462.ece5/ALTERNATES/w980-default/kantine"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gi oss gratis skolelunsj!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/snakkut/article1812405.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-04-25T12:49:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3155491"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|snakkut"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-04-25T12:49:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gi oss gratis skolelunsj! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/snakkut"]}, {"field": "teaser", "value": "Hemne videreg\u00e5ende skole er en god skole, men elevene p\u00e5 skolen betaler mye penger i \u00e5ret for skolelunsj."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/a9e17418e96406ef49af52afdca8f8b1d69ee566.jpg?59140072"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x639"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T06:10:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gi oss gratis skolelunsj!"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/snakkut/article1812405.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "a9e17418e96406ef49af52afdca8f8b1d69ee566"}], "score": 1.6411371, "siteId": "9222270286501375973", "id": "a9e17418e96406ef49af52afdca8f8b1d69ee566"}

