{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-05-25T13:25:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "L\u00f8rdag kveld gikk 11-\u00e5rige Celine Solemsl\u00f8kk Helgemo fra Gj\u00f8lme i Orkdal til topps i den norske finalen i Melodi Grand Prix junior i Oslo Spektrum. Etter en l\u00f8rdagsveld med mye spenning og oppmerksomhet, bestemte familien Solemsl\u00f8kk Helgemo seg for \u00e5 ta en rolig kosedag i Oslo s\u00f8ndag, og la vinnerjenta f\u00e5 bestemme programmet. Dermed ble det litt tivoli og mye avslapping, f\u00f8r de i g\u00e5r kveld fylte opp syvseteren med Celine, mor, far, storebror, lilles\u00f8ster, morfar og morfars samboer.", "- Det har v\u00e6rt helt vilt, p\u00e5 en positiv m\u00e5te, sier mamma Britt Solemsl\u00f8kk Helgemo, og forteller at det i alt var et f\u00f8lge p\u00e5 ca.120 stykker som backet Celine finalen. En heiagjeng best\u00e5ende av klassekamerater, familie, venner og slekt. Familien Solemsl\u00f8kk Helgemo har akkurat satt seg i bilen p\u00e5 vei hjemover n\u00e5r Adresseavisen som avtalt ringer for \u00e5 snakke med vinneren og hennes mor.", "Etter \u00e5 ha pratet litt med mora, ber vi om \u00e5 f\u00e5 Celine p\u00e5 tr\u00e5den. - Celine?, sier mora. - Celine? Nei, n\u00e5 har hun visst sovnet, sier hun og vi blir enige om at vinneren skal ringe oss n\u00e5r hun er v\u00e5ken og opplagt. Et par mil senere har vi 11-\u00e5ringen p\u00e5 tr\u00e5den. Om hvordan det var \u00e5 vinne? - Jeg klarer ikke tenke klart enn\u00e5, men det var helt fantastisk.", "- Hvordan har det v\u00e6rt etterp\u00e5?", "- Veldig artig. Det er mange som har kjent meg igjen og bedt om autograf.", "- Hva husker du best?", "- Det var da de sa: \u00abVi har en vinner\u00bb. Jeg tenkte: \u00abHjelp!\u00bb, sier hun om \u00f8yeblikket da det ble klart at den norske finalen i Melodi Grand Prix junior fikk sin tredje tr\u00f8nderske vinner. Familen er forberedt p\u00e5 at presset mot 11-\u00e5ringen vil bli betydelig. - Vi vil verne henne s\u00e5 godt som mulig. Husk at hun bare er en \u00abveitjunge\u00bb. Hun trenger foreldre som passer p\u00e5 henne. Hun kan ikke stille opp p\u00e5 alt, sier mora Britt.", "Celine g\u00e5r i 6.klasse p\u00e5 Gj\u00f8lme skole og forteller at hun har likt \u00e5 synge og opptre for publikum s\u00e5 lenge hun husker. Vinnersangen \u00abB\u00e6stevenna\u00bb har blitt til over lang tid. Melodien brukte hun ogs\u00e5 for to \u00e5r siden. For ett \u00e5r siden flyttet familien fra Berk\u00e5k til Orkdal. Dermed ble bestevenninen Astrid Smeplass boende et godt stykke unna. Derfor ble Celine inspirert til \u00e5 skrive en sang om venninnen, forteller hun. - Hun er verdens beste venn. Blid, snill og fin \u00e5 ha som venn, sier hun og og forteller at bestevennene begge gr\u00e5t da det ble klart at sangen gikk til topps.", "- Hva slags musikk h\u00f8rer du p\u00e5 selv?", "- Rock, Pink, ogs\u00e5 Friend da. Det er bandet til pappa. Han er vokalist og de holder p\u00e5 \u00e5 spille inn plate, sier hun om hardrockbandet anf\u00f8rt av Tore Andr\u00e9 Helgemo som i fjor fikk litt oppmerksomhet da de spilte inn musikkvideo p\u00e5 Havstein krigskirkeg\u00e5rd. Foruten musikk, er Celine opptatt av fotball sier hun. Hun spiller spiss p\u00e5 Orkangers lag for jenter 12. Fram til den nordiske finalen i Melodi Grand Prix junior 24.november blir det nok mye \u00abB\u00e6stevenna\u00bb p\u00e5 Solemsl\u00f8kk Helgemo. En sommerturne er under planlegging. Men f\u00f8rst blir det nok feiring hjemme i Orkdal. 11-\u00e5ringen virker forberdet p\u00e5 at det vil bli mye styr. - Ting blir nok annerledes. Men jeg har ikke tenkt \u00e5 forandre meg, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|musikk"}, {"field": "contenthash", "value": "a037fd7557df5c09feeefa52a58b8444379ccb502b1c719ebcb054da1def8baa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-14T12:34:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter en kosedag i Oslo s\u00f8ndag var det en glad og litt tr\u00f8tt Grand Prix-vinner som satte seg i bilen sammen med familien, p\u00e5 tur hjem til Orkdal i g\u00e5r kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa065be224ef13b92baf3efdc8a3299ded06dae0.jpg?5970eec9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Celine hjem med seier'n -adressa.no", "Mil etter mil", "Flyttet fra Berk\u00e5k"]}, {"field": "id", "value": "aa065be224ef13b92baf3efdc8a3299ded06dae0"}, {"field": "keyword", "value": ["utawards", "pstereo", "samfundet", "antikvariatet", "olavshallen", "\u00e5ge aleksandersen", "terje tysland", "DDE", "highasakite", "hans rotmo"]}, {"field": "keywords", "value": "utawards,pstereo,samfundet,antikvariatet,olavshallen,\u00e5ge aleksandersen,terje tysland,DDE,highasakite,hans rotmo"}, {"field": "kw-category", "value": ["musikk", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mor", "hjem", "familie", "vinne", "norske finalen", "finalen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["havstein", "oslo spektrum", "pink", "gj\u00f8lme", "grand prix", "orkangers", "b\u00e6stevenna", "melodi grand prix", "adresseavisen", "solemsl\u00f8kk helgemo", "berk\u00e5k"]}, {"field": "kw-location", "value": ["friend", "orkdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["astrid smeplass", "celine solemsl\u00f8kk helgemo", "tore andr\u00e9 helgemo", "britt solemsl\u00f8kk helgemo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Celine hjem med seier'n"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article872265.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-06-04T06:17:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1826048"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|musikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-06-04T06:17:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Celine hjem med seier'n -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter en kosedag i Oslo s\u00f8ndag var det en glad og litt tr\u00f8tt Grand Prix-vinner som satte seg i bilen sammen med familien, p\u00e5 tur hjem til Orkdal i g\u00e5r kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa065be224ef13b92baf3efdc8a3299ded06dae0.jpg?5970eec9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1022"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T17:56:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Celine hjem med seier'n"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article872265.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa065be224ef13b92baf3efdc8a3299ded06dae0"}], "score": 1.0786233, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa065be224ef13b92baf3efdc8a3299ded06dae0"}

