{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T08:33:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "audun hoem musinoi hagen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg kaller ham lillebror, sp\u00f8kte Margit Sandemo (87) da hun samtalte med Joralf Gjerstad (85) i Sn\u00e5sa samfunnshus l\u00f8rdag formiddag. Anledningen var 10-\u00e5rs jubileum for Marthe og Joralfs hjelpefond og salen var full av skuelystne.", "Gjerstad og Sandemo, som begge mener \u00e5 ha evner som vitenskapsfolk ikke kan forklare, m\u00f8ttes f\u00f8rste gang under Oslo bokfestival i fjor. Da spurte Sandemo om Gjerstad kunne gj\u00f8re noe for hennes svenske venn som hadde kjempet mot beinmargskreft i femten \u00e5r.", "- Han gikk p\u00e5 krykker, var hvit i ansiktet og hadde ikke et gram kj\u00f8tt p\u00e5 kroppen.", "I f\u00f8lge Sandemo ble vennen kurert.", "- Joralf sa at vi kan jo pr\u00f8ve. Han holdt armen min og da kjente jeg en stor kraft. Armen min ble tung. Jeg kom hjem og berettet om Joralf til min venn og holdt han i h\u00e5nda en lang stund. Dagen etter dukket han opp uten krykker og r\u00f8d i kinnene, fortalte Sandemo fra scenen, til stor applaus.", "- Samtidig hadde min hund brukket beinet. Jeg tok p\u00e5 hans bein og han ble frisk, fortsatte Sandemo til mer applaus.", "Mens Sandemo kan se ting ingen andre kan, har hun ikke de helbredende evnene Gjerstad skal besitte. Men begge er klare p\u00e5 at evnene ikke b\u00f8r misbrukes. Sandemo fortalte at hun i 43 uker p\u00e5 rad ba sin skyts\u00e5nd om \u00e5 vinne i tipping, og det virket hver gang.", "- Da ble skyts\u00e5nden sint p\u00e5 meg. Det vibrerte i luften. Jeg ba om unnskyldning. Siden har jeg bare gjort det et par ganger.", "Gjerstad var r\u00f8rt over oppm\u00f8tet i safunnshuset, og at Nidarosdomens guttekor hadde tatt turen sammen med gjester som Lars Monsen, Eli Rygg og Trine Skei Grande.", "- Det er gripende at en s\u00e5nn tilstelning har kommet i stand. Komiteen i hjelpefondet har jobbet i to \u00e5r med dette. Da jeg h\u00f8rte at Nidarosdomens guttekor skulle komme, tenkte jeg at de har jobbet for hardt, sp\u00f8kte Gjerstad som ogs\u00e5 takket Sandemo.", "- Jeg er veldig glad for at du kom. Oss to har arbeidet i kulissene med ting som folk ikke forst\u00e5r.", "Du kan lese mer om Sn\u00e5samannen i mandagens papirutgave av Adresseavisen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "65988bd256a156031c838e6ec6153710deef0b5887805e1c14350f2c49c167b7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T10:15:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter at Joralf Gjerstad skal ha kurert Margit Sandemos venn for kreft, har det v\u00e6rt et spesielt b\u00e5nd mellom de to."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1391410.ece5/ALTERNATES/w980-default/joralf%20og%20margit-crop"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa34e436a2f0de0e3619a3320023dfbbb6e15cca.jpg?5998672b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg kaller ham lillebror -adressa.no", "- Han kurerte vennen min", "Brukte evnene til \u00e5 vinne i lotto"]}, {"field": "id", "value": "aa34e436a2f0de0e3619a3320023dfbbb6e15cca"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["evner", "venn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nidarosdomens", "eli rygg og trine skei grande", "adresseavisen", "sn\u00e5samannen", "marthe og joralfs"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sn\u00e5sa", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trine skei grande", "eli rygg", "joralf gjerstad", "margit sandemo", "lars monsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1391410.ece5/ALTERNATES/w980-default/joralf%20og%20margit-crop"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg kaller ham lillebror"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1629747.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-05-07T17:31:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1023783"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-05-07T17:31:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg kaller ham lillebror -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter at Joralf Gjerstad skal ha kurert Margit Sandemos venn for kreft, har det v\u00e6rt et spesielt b\u00e5nd mellom de to."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa34e436a2f0de0e3619a3320023dfbbb6e15cca.jpg?5998672b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1085"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T16:28:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg kaller ham lillebror"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1629747.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa34e436a2f0de0e3619a3320023dfbbb6e15cca"}], "score": 0.7326335, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa34e436a2f0de0e3619a3320023dfbbb6e15cca"}

