{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-11T00:41:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter at regjeringen innf\u00f8rte ny frav\u00e6rsgrense i videreg\u00e5ende i skole p\u00e5 10 prosent har frav\u00e6ret falt kraftig. Samtidig opplever mange fastleger at de nye reglene f\u00f8rer med seg un\u00f8dvendig arbeid. I en unders\u00f8kelse Den norske legeforening sendte ut til norske fastleger, svarer 36,5 prosent av respondentene at de nye reglene har skapt problemer for dem i arbeidshverdagen, if\u00f8lge Klassekampen. Unders\u00f8kelsen ble sendt ut til 4.834 leger p\u00e5 epost og 1.816 svarte.", "\u2013 Det er fint at elevene kommer p\u00e5 skolen. Det er mye bra helse i det, men det er un\u00f8dvendig at vi skal m\u00e5tte sitte og ta inn pasienter for \u00e5 skrive erkl\u00e6ringer og attester som har liten konsekvens for medisinsk behandling og utredning, sier leder Tom Ole \u00d8ren i Allmennlegeforeningen", "96,6 prosent av legene som svarte opplyser at de opplever flere henvendelser knyttet til attestskriving etter innf\u00f8ringen av de nye frav\u00e6rsreglene.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "41d04a4e58f9e6e7df5d4b9584627d7cf262fd37573538b56c74abb8ca07d4f4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-11T01:18:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elever som m\u00e5 dokumentere frav\u00e6ret sitt er blitt en stor ekstrabelastning for fastlegene, mener Allmennlegeforeningen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa5407b05fad829fc59053e1b96c2f85d71f410c.jpg?591129cb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Leger mener frav\u00e6rsregelen skaper problemer -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "aa5407b05fad829fc59053e1b96c2f85d71f410c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosent", "frav\u00e6rsregelen skaper problemer", "problemer", "leger", "skapt", "skapt problemer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["allmennlegeforeningen", "klassekampen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tom ole \u00f8ren"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Leger mener frav\u00e6rsregelen skaper problemer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/11/Leger-mener-frav%C3%A6rsregelen-skaper-problemer-14205447.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-11T00:23:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14205447"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-11T00:23:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Leger mener frav\u00e6rsregelen skaper problemer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Elever som m\u00e5 dokumentere frav\u00e6ret sitt er blitt en stor ekstrabelastning for fastlegene, mener Allmennlegeforeningen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa5407b05fad829fc59053e1b96c2f85d71f410c.jpg?591129cb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x493"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-09T02:30:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Leger mener frav\u00e6rsregelen skaper problemer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/11/Leger-mener-frav%c3%a6rsregelen-skaper-problemer-14205447.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa5407b05fad829fc59053e1b96c2f85d71f410c"}], "score": 1.3175911, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa5407b05fad829fc59053e1b96c2f85d71f410c"}

