{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-18T04:59:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han er helt lammet og sliter med pusten.", "I det Freddy ankommer operasjonssalen lyser ansiktet opp i et stort smil. Endelig er han her.", "\u2013 Jeg vil vise legene at de tar feil. Et liv med kunstig pustehjelp er et liv med livskvalitet, sier Freddy Olden rett f\u00f8r operasjonen.", "I desember er det to \u00e5r siden Freddy fikk den brutale beskjeden om at han ikke ville f\u00e5 tilbud om respirator den dagen pusten sviktet, kun lindrende behandling. Legene sa i et intervju med TV2 at han ikke visste sitt eget beste, og at det var beste for han \u00e5 d\u00f8 heller enn \u00e5 leve med respirator.", "Ute skinner sola, det er tirsdag og p\u00e5 dagen to m\u00e5neder til Freddy fyller 45 \u00e5r. P\u00e5 lungeavdelinga teller Freddy timene til han skal opereres. Det er allerede g\u00e5tt tre og et halvt \u00e5r siden Freddy fikk den brutale beskjeden om at han har den uhelbredelige muskelsykdommen ALS, som medf\u00f8rer at kroppen og lungene blir lammet, og hvor de fleste d\u00f8r av pustesvikt.", "Gjennomsnittlig levetid er to til fem \u00e5r etter at diagnosen er stilt.", "Freddy har allerede brukt maske som kunstig pustehjelp, noe som har v\u00e6rt mindre vellykket. N\u00e5 skal kirurgene lage en kunstig \u00e5pning inn til Freddys luftr\u00f8r. S\u00e5 skal et plastr\u00f8r plasseres fra luftr\u00f8ret og ut p\u00e5 halsen. Trakeostomi er et ukomplisert inngrep p\u00e5 vel en time, if\u00f8lge kirurg Britt Kari Steene.", "Respiratoren blir koblet til gjennom hullet i halsen.", "\u2013 Jeg kan fortsatt puste selv, men lungene er snart s\u00e5 svake at jeg trenger pustehjelp, f\u00f8rst av og til, s\u00e5 hele d\u00f8gnet, forklarer Freddy.", "Han er spent p\u00e5 hvordan det vil bli \u00e5 v\u00e5kne opp med et plastr\u00f8r i halsen.", "Kj\u00e6resten Fiona Alexander sitter p\u00e5 sengekanten.", "\u2013 Er du der n\u00e5r jeg v\u00e5kner fra narkosen?", "Stemmen er svak og utydelig, men det er likevel hans ord.", "\u2013 Ja, Freddy, jeg er der.", "Om f\u00e5 timer kan han kun kommunisere med \u00f8ynene.", "\u2013 Jeg er forberedt p\u00e5 \u00e5 mister stemmen.", "\u2013 Men det blir n\u00e5 likevel rart, Freddy, sier en ber\u00f8rt Fiona.", "I Nasjonal veileder for langtids mekanisk ventilasjon st\u00e5r det at det m\u00e5 vurderes i hvert enkelt tilfelle om en pasient vil ha nytte av langtids respiratorbehandling. Hovedm\u00e5let er forbedret livskvalitet og livsforlengelse.", "\u2013 Det er viktig at det gj\u00f8res en grundig vurdering, fordi denne typen operasjon utl\u00f8ser store ressurser i hvert enkelt tilfelle, sier Ove Arne Fonden\u00e6s, leder for Nasjonalt kompetansesenter for hjemmerespiratorbehandling ved Haukeland Universitetssykehus i Bergen.", "St. Olavs Hospital gjorde f\u00f8rst retrett i Freddy-saken etter at ALS-teamet ved Oslo universitetssykehus konkluderte med at legene i Trondheim hadde feilvurdert Freddys muligheter til \u00e5 ha et godt liv med pustehjelp. Det var Freddy selv som ba om \u00e5 f\u00e5 en annneh\u00e5nds vurdering. Den gangen feiret Freddy med irish coffie. Denne h\u00f8sten har han et fullpakket konsertprogram som venter p\u00e5 ham.", "\u2013 Det er alltid full fart rundt Freddy. Etter operasjonen f\u00e5r han mer oksygen til kroppen, noe som f\u00f8rer til mer energi. Jeg er spent p\u00e5 hvordan det da blir \u00e5 leve sammen med han, ler Fiona.", "For sm\u00e5barnsfaren Freddy har det hele tiden v\u00e6rt et m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 leve s\u00e5 normalt som mulig, selv etter at han er koblet til respiratoren 24 timer i d\u00f8gnet. Hvis han skulle ha bodd p\u00e5 institusjon etter operasjonen, slik noen gj\u00f8r, hadde det betydd at han fikk mindre kontakt med datteren Vilde. Derfor var gleden stor da han vant sin andre seier i fjor, nemlig et ja fra kommunen om fortsatt \u00e5 f\u00e5 bo i huset p\u00e5 Markaplassen etter operasjonen.", "\u2013 Trondheim kommune har v\u00e6rt fantastiske, sier Fiona.", "At det l\u00f8nner seg \u00e5 v\u00e6re godt forberedt, samt ha assistentene klare p\u00e5 forh\u00e5nd, har Freddy f\u00e5tt h\u00f8re gjennom en omfattende kontakt med andre pasienter med ALS og trakeostomi i Norden.", "Det finnes nasjonale forskjeller mellom helseregionene i bruk av kunstig pustehjelp, noe den nasjonale veilederen problematiserer. I en artikkel i Tidsskrift for Den norske legeforening fra 2009 skrevet av en overlege ved St. Olavs Hospital st\u00e5r det at Helse Midt-Norge hadde, uavhengig av diagnose, lavest bruk av hjemmerespiratorbehandling.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l til St. Olavs Hospital om hvor mange ALS-pasienter som har f\u00e5tt planlagt trakeostomi f\u00f8r Freddy, svarer de: \u00abFreddy Olden har tidligere f\u00e5tt vite at han f\u00e5r trakeostomi n\u00e5r hans situasjon krever det. Gjennom oppf\u00f8lging og samtaler har han og behandlerappratet kommet frem til at han n\u00e5 er best tjent med \u00e5 f\u00e5 denne formen for pustehjelp. Fordi vi \u00f8nsker at denne behandlingen skal v\u00e6re godt forberedt, er det vanlig \u00e5 vurdere slik behandling fortl\u00f8pende for pasienter som trenger avansert pustehjelp. Det gjelder ikke bare for ALS-pasienter, men ogs\u00e5 for andre pasienter som har s\u00e5 alvorlige pusteproblemer.\u00bb", "Freddy ligger i narkose. To kirurger er i ferd med \u00e5 avslutte en vellykket operasjon.", "\u2013 Har det v\u00e6rt noen u\u00f8nskede hendelser, sp\u00f8r en sykepleier etter operasjonen.", "\u2013 Nei, svarer kirurg Britt Kari Steene.", "Ute p\u00e5 gangen st\u00e5r Fiona og venter spent p\u00e5 sin Freddy. Idet sengen blir trillet forbi, p\u00e5 vei til \u00aboppv\u00e5kningen\u00bb, bryter Fiona sammen i bunnl\u00f8s gr\u00e5t.", "\u2013 Jeg har sett mange med trakeostomi, men det er f\u00f8rste gang jeg ser kj\u00e6resten min med det, forklarer hun.", "Fiona har lenge v\u00e6rt forberedt p\u00e5 denne dagen:", "\u2013 For meg handler det like mye om hva dette betyr. En dag, om ikke lenge, er det respiratoren som holder han i livet.", "Freddy glipper med \u00f8ynene, ser Fiona, og smiler. Han kan ikke snakke, men kommuniserer godt likevel."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "13a60a6a900d78d20b1836c220784553f8e10b374b3e123346b6470403e58d9a"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-18T04:12:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Freddy Olden (44) er en av de f\u00f8rste ALS-pasientene som har f\u00e5tt planlagt pustehjelp ved St. Olavs Hospital, og det har han m\u00e5ttet kjempe for."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10139807.ece/ALTERNATES/w980-default/ny%20Freddy_Olden_9507b.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa709359a76775974994540fae9546037cbffebf.jpg?59213177"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her vinner ALS-syke Freddy sitt livs kamp -adressa.no", "Plastr\u00f8r p\u00e5 halsen", "Mister stemmen", "Retrett", "Bo hjemme", "Geografiske forskjeller"]}, {"field": "id", "value": "aa709359a76775974994540fae9546037cbffebf"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["operasjon", "trakeostomi", "kunstig pustehjelp", "liv", "respirator", "dag", "puste", "pustehjelp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nasjonal", "tidsskrift for den", "haukeland universitetssykehus", "markaplassen", "olavs hospital", "helse midt-norge", "ute", "nasjonalt", "vilde", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norden", "trondheim", "oslo", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fiona alexander", "freddy olden", "britt kari steene", "ove arne fonden\u00e6s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10139807.ece/ALTERNATES/w980-default/ny%20Freddy_Olden_9507b.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her vinner ALS-syke Freddy sitt livs kamp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10139808.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-18T04:59:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10139808"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-18T04:59:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her vinner ALS-syke Freddy sitt livs kamp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Freddy Olden (44) er en av de f\u00f8rste ALS-pasientene som har f\u00e5tt planlagt pustehjelp ved St. Olavs Hospital, og det har han m\u00e5ttet kjempe for."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa709359a76775974994540fae9546037cbffebf.jpg?59213177"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2399"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-21T06:19:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her vinner ALS-syke Freddy sitt livs kamp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10139808.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa709359a76775974994540fae9546037cbffebf"}], "score": 1.193626, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa709359a76775974994540fae9546037cbffebf"}

