{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-07T18:08:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokka 17.15 landet nobelprisvinneren Edvard Moser p\u00e5 V\u00e6rnes. Han ble m\u00f8tt av blant andre kona og medprisvinner May-Britt og d\u00f8trene Isabel og Ailin. I tillegg var dekanus Stig Sl\u00f8rdahl og NTNU-rektor Gunnar Bovim p\u00e5 plass. Da han entret ankomsthallen ble han m\u00f8tt med sang, jubel og klemmer.", "- Hvordan f\u00f8les det?", "- Jeg vet ikke. Jeg har ikke hatt tid til \u00e5 tenke og f\u00f8le, sa han", "- Har du noen gang trodd at du skulle bli vinner?", "- Kanskje n\u00e5r jeg blir 80. Men jeg hadde ikke ventet at jeg skulle bli det n\u00e5 nei, sa han.", "Han fikk klemmer fra familie, og Bovim ga han klem mens han uttrykte stolthet", "- Hva er n\u00f8kkelen til suksessen?", "- Mye nysgjerrighet, t\u00e5lmodighet, og det \u00e5 ha gode samarbeidspartnere, sa Moser.", "LES OGS\u00c5:", "- Jeg er enormt takknemlig", "Se May-Britt Mosers feiring", "Moser-paret f\u00e5r nobelprisen i medisin", "Han satt p\u00e5 fly til M\u00fcnchen da beskjeden om prisen kom, og det var f\u00f8rst da han landet at han f\u00f8rst fikk vite om den gjeve prisen.", "Med tyske foreldre fortalte han at prisen ogs\u00e5 ble omtalt i Tyskland, og at tyskerne var opptatt av og forteller om hans tyske r\u00f8tter.", "- Hvor stor del av \u00e6ren skal NTNU ha for dette?", "- Veldig stor del. Det hadde ikke g\u00e5tt uten NTNU. Vi hadde veldig gode betingelser fra starten av i 1996, sa han, mens kolleger og venner sang ut: \"Happy nobel to you\"", "- Hvor mye av oppstusset har du f\u00e5tt med deg det siste d\u00f8gnet?", "- Ikke s\u00e5 mye egentlig. Jeg \u00e5pnet avis rett f\u00f8r jeg skulle p\u00e5 flyet, og da s\u00e5 jeg litt, sa han.", "I l\u00f8pet av kvelden skal det feires videre med kolleger og familie. Og Moser var klar p\u00e5 at han er med, men p\u00e5 en betingelse:", "- Jeg blir med p\u00e5 feiringen bare jeg slipper slipset, sa han, og fikk raskt svar fra Bovim.", "- Ja, du slipper slips.", "Midt i feiringen sa han ogs\u00e5 at det er flere ting forskerparet har liggende som publiseres om ikke s\u00e5 lenge.", "- Det \u00e5 f\u00e5 resultater er mye st\u00f8rre enn \u00e5 f\u00e5 en pris.", "- Hvor skal dere ha medaljen?", "- Medalje, jeg visste ikke at det var en medalje engang, sa han, og s\u00e5 sp\u00f8rrende p\u00e5 kona.", "- Det gjorde ikke jeg heller, sa hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "194e0209e57a1e1f626d60143bb98ca460472e98e5bf3e54e9260dadf43fc031"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-22T19:56:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nobelprisvinner Edvard Moser ble m\u00f8tt av familie og kolleger p\u00e5 V\u00e6rnes."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10208069.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa789151e9a0069aea531a5ebbf5282b6762ed21.jpg?59618a41"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg blir med p\u00e5 feiringen bare jeg slipper slipset -adressa.no", "Ikke tid til \u00e5 tenke og f\u00f8le", "\"Happy nobel to you\"", "Feires videre", "Nye publikasjoner"]}, {"field": "id", "value": "aa789151e9a0069aea531a5ebbf5282b6762ed21"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pris", "feiring", "slipper", "slipper slips", "slips"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["moser", "may-britt mosers", "u. vi", "isabel og ailin"]}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "m\u00fcnchen", "tyskland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stig sl\u00f8rdahl", "edvard moser", "gunnar bovim"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10208069.ece/ALTERNATES/w980-default/bilde.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg blir med p\u00e5 feiringen bare jeg slipper slipset"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10207881.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-07T15:49:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10207881"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-07T15:49:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg blir med p\u00e5 feiringen bare jeg slipper slipset -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Nobelprisvinner Edvard Moser ble m\u00f8tt av familie og kolleger p\u00e5 V\u00e6rnes."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa789151e9a0069aea531a5ebbf5282b6762ed21.jpg?59618a41"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1443"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T01:43:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg blir med p\u00e5 feiringen bare jeg slipper slipset"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10207881.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa789151e9a0069aea531a5ebbf5282b6762ed21"}], "score": 1.1370959, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa789151e9a0069aea531a5ebbf5282b6762ed21"}

