{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-08T06:30:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone sofie aglen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Bismaken har v\u00e6rt der en stund. Fitnessbloggernes guide til dr\u00f8mmekroppen. Sosiale medier fylt opp av sixpack, selfies og belfies (som er en selfie av rumpa, for de uinnvidde). Glansede magasin med struttende muskler og rumper med sprett. Hvordan kan trening som er s\u00e5 sunt, bli s\u00e5 usunt?", "Det skjer noe med oss n\u00e5r det viktigste m\u00e5let med trening ikke er \u00e5 holde seg frisk, men \u00e5 se bra ut p\u00e5 bilder. Det er liten tvil om at v\u00e5rt fokus p\u00e5 kropp og trening har tatt av. Veksten i antall treningssenter er en indikasjon p\u00e5 det. Nettet flommer over av treningstips, sosiale medier strutter av topptrente kropper.", "\u00c5 v\u00e6re slank er blitt en viktig del av det \u00e5 v\u00e6re vellykket. Strong is the new skinny, f\u00e5r vi stadig h\u00f8re. Det holder ikke lenger \u00e5 v\u00e6re bare tynn. Du skal ha masse muskler ogs\u00e5. Det gjelder ikke bare de unge, ogs\u00e5 m\u00f8drene skal n\u00e5 ha sixpack.", "Topptrente m\u00f8dre har florert i mediene de siste \u00e5rene. Flere har n\u00e6rmest blitt kjendis p\u00e5 trening i svangerskapet. Et s\u00f8k p\u00e5 #fitmom p\u00e5 Instagram gir halvannen millioner treff. De legger ut bilder for \u00e5 inspirere andre, sier sixpack-mammaene. Det er det ingen grunn til \u00e5 tro p\u00e5. Den kjente bloggeren Fotballfrue hadde knapt f\u00e5tt ut babyen, f\u00f8r hun poserte i minitruse og innovermage. Det m\u00e5 hun bare drive p\u00e5 med, men om hun er et sunt forbilde for andre kvinner er en annen sak. For de fleste tar det mer enn fire dager \u00e5 bli kvitt magen.", "Mye av treningshysteriet som driver oss er usunt nok. Men \u00e5 slanke fosteret, er ikke noe annet enn sykt. Flere medier har skrevet at m\u00f8dre konkurrerer om \u00e5 f\u00e5 barn med lav f\u00f8dselsvekt. Det skal v\u00e6re s\u00f8tt og det viser at m\u00f8drene er kroppsbevisste. Dersom det virkelig er en trend \u00e5 f\u00f8de sm\u00e5 babyer, er det nesten ikke til \u00e5 tro. Trykk p\u00e5 n\u00f8dstoppen.", "Fitness-trenden var lenge forbeholdt spesielt interesserte, men har n\u00e5 sneket seg inn i vanlige folks liv. Fitness-ut\u00f8vere trener opp kroppen og lever p\u00e5 ekstreme dietter i perioder. M\u00e5let er \u00e5 trene seg opp til konkurranser, noe naturlig liv er det ikke snakk om. Supertrenerne har stort sett holdt seg i egne senter med ekstra tunge vekter og ekstra ekstra mange speil. Folk flest ikke har i liten grad identifisert seg med fenomenet. Slik er det ikke lenger.", "Enhver m\u00e5 f\u00e5 bruke tiden sin til det som gir mening. Om det er \u00e5 st\u00e5 time etter time foran et speil p\u00e5 treningssenteret, s\u00e5 vel bekomme. Samtidig er vi alle bekymret for barn og ungdoms psykiske helse. Adresseavisen har ved flere anledninger skrevet om hvordan store forventninger til kropp, utseende og prestasjoner gj\u00f8r unge syke. Det burde v\u00e6re i alle foreldres interesse \u00e5 formidle andre idealer. De menneskene som vurderer andre ut fra magemusklene, finnes det heldigvis f\u00e5 av. Men hvordan skal barna vite det n\u00e5r de ser mor i speilet?", "N\u00e5r nybakte m\u00f8dre vil se ut som fitnessut\u00f8vere, kan man lure p\u00e5 hva som er viktigst \u2013 barnet eller kroppen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "d95a52a12a0a3f234fa928881b7f4c662f4139a7902f3910b35ad68a011dfe5a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-19T05:34:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5r kroppshysteriet g\u00e5r fra usunt til sykt er det p\u00e5 h\u00f8y tid \u00e5 trykke p\u00e5 n\u00f8dstoppen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article9894110.ece/ALTERNATES/w980-default/sy911e69.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aa83c12c897568cbd1d88b5beadf954752c8c126.jpg?598c24e3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Stopp verden, jeg vil av! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "aa83c12c897568cbd1d88b5beadf954752c8c126"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-company", "value": "instagram"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tro", "kropp", "mor", "sosiale medier", "sunt"]}, {"field": "kw-entity", "value": "fotballfrue"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article9894110.ece/ALTERNATES/w980-default/sy911e69.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stopp verden, jeg vil av!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article9894111.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-08T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9894111"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-08T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stopp verden, jeg vil av! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5r kroppshysteriet g\u00e5r fra usunt til sykt er det p\u00e5 h\u00f8y tid \u00e5 trykke p\u00e5 n\u00f8dstoppen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa83c12c897568cbd1d88b5beadf954752c8c126.jpg?598c24e3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1349"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T09:18:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stopp verden, jeg vil av!"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article9894111.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aa83c12c897568cbd1d88b5beadf954752c8c126"}], "score": 0.37639272, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa83c12c897568cbd1d88b5beadf954752c8c126"}

