{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-09T09:04:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Eldar R\u00f8nning"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "TRONDHEIM: \u2014 Jeg kan bekrefte at jeg legger opp. Det er en lang vurdering, men kroppen responderer ikke p\u00e5 trening, sier Eldar R\u00f8nning.", "- N\u00e5r bestemte du deg?", "\u2014 Det har v\u00e6rt en veldig lang prosess, men jeg bestemte meg for fullt i l\u00f8pet av april, sier 33-\u00e5ringen til Adresseavisen.", "R\u00f8nning trekker frem femmilsseieren i Holmenkollen i 2012 som h\u00f8ydepunktet i karrieren, sammen med VM-gull p\u00e5 stafetten samme sted i 2011. I tillegg til s\u00f8lvmedaljen p\u00e5 15-kilometeren i Oslo-VM.\u2014 Jeg har hatt litt tid til \u00e5 mimre n\u00e5, noe jeg ikke har gjort s\u00e5 mye tidligere. Den f\u00f8rste seieren i Kuusamo i 2006 er ogs\u00e5 blant h\u00f8ydepunktene. Det var ikke gitt at Norge skulle vinne p\u00e5 den tiden, sier R\u00f8nning.", "R\u00f8nning innr\u00f8mmer at han i h\u00f8st kj\u00f8rte kroppen i senk, i h\u00e5p om \u00e5 komme tilbake til verdenstoppen. N\u00e5 fungerer ikke lenger kroppen godt nok til \u00e5 drive med toppidrett.", "\u2014 Kroppen har ikke fungert. Det startet egentlig i fjor. Jeg hadde min beste h\u00f8st f\u00f8r VM i Falun, men s\u00e5 startet kroppen \u00e5 skrante. Kanskje tok jeg ikke hensyn til at kroppen var sm\u00e5syk. Jeg kj\u00f8rte meg i senk i h\u00f8st og har ikke kommet meg etter det.", "Skogn-l\u00f8peren sier at han egentlig kunne ha tatt beslutningen om \u00e5 legge skiene p\u00e5 hylla for to-tre m\u00e5neder siden.", "\u2014 Men jeg ville ha tid for \u00e5 v\u00e6re sikker p\u00e5 at dette skulle v\u00e6re en riktig beslutning. Kroppen t\u00e5ler ikke fysisk trening. Jeg l\u00f8p en tur med Laila (kona) i g\u00e5r, og kjenner det godt i dag, sier han.", "N\u00e5 starter han i ny jobb i Sparebank1 SMN.", "R\u00f8nning ser med glede tilbake p\u00e5 det han har opplevd.", "\u2014 Da jeg var liten, dr\u00f8mte jeg om \u00e5 bli en skikkelig god skil\u00f8per. Jeg har egentlig oppn\u00e5dd alt jeg dr\u00f8mte om.", "\u2014 Hvordan er det \u00e5 legge opp uten \u00e5 ha vunnet det individuelle mesterskapsgullet? - Jeg har haket av alle m\u00e5l jeg hadde som ung, bortsett fra det. Etter at jeg ble syk i fjor og vraket fra landslaget var m\u00e5let \u00e5 revansjere seg mot OL i 2018. Det har tatt tid \u00e5 erkjenne at det ikke g\u00e5r. Jeg klarte ikke \u00e5 ta det individuelle mesterskapsgullet, men jeg har pr\u00f8vd, sier R\u00f8nning.", "R\u00f8nning slo gjennom i verdenseliten for over ti \u00e5r siden. I likhet med mange andre allroundere var han i starten aller best i sprint. Til sammen tok Skogn-l\u00f8peren fire VM-gull i stafett p\u00e5 rad.", "F\u00f8rst i Sapporo i 2007, sammen med Odd-Bj\u00f8rn Hjelmeset, Lars Berger og Petter Northug. I Liberec to \u00e5r etterp\u00e5 vant han sammen med Hjelmeset, Northug og Tore Ruud Hofstad. I begge disse mesterskapene gikk han f\u00f8rsteetappen.", "P\u00e5 hjemmebane i Oslo i 2011 ble det ny stafettseier. Da gikk R\u00f8nning andreetappen. Martin Johnsrud Sundby \u00e5pnet for Norge, mens Tord Asle Gjerdalen og Northug gikk de to siste etappene. R\u00f8nnings siste gull kom i Val di Fiemme i 2013. Ogs\u00e5 da gikk han andre etappe. Foruten R\u00f8nning gikk Gjerdalen, Sjur R\u00f8the og Northug p\u00e5 det norske laget.", "Det n\u00e6rmeste R\u00f8nning kom individuelt VM\u2014 eller OL-gull var p\u00e5 hjemmebane i Oslo i 2011, da han tok s\u00f8lv p\u00e5 15-kilometeren. Han gikk i m\u00e5l 13 sekunder bak verdensmester Matti Heikkinen. Martin Johnsrud Sundby tok bronsemedaljen.", "R\u00f8nning har i tillegg VM-bronse p\u00e5 sprint fra Sapporo i 2007."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "48b7c3786264ad8f7d43212bc9221e955e58c7794fe562c4f6a13f7162d6670e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-14T19:27:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "Gir opp dr\u00f8mmen om \u00e5 vinne individuelt mesterskapsgull."}, {"field": "heading", "value": ["Karrieren er over for Eldar R\u00f8nning -adressa.no", "\u2014 Kj\u00f8rte p\u00e5 for hardt", "Starter i ny jobb", "Sikker stafettl\u00f8per", "S\u00f8lv p\u00e5 hjemmebane"]}, {"field": "id", "value": "aa98ce6843b99030f248db158c0e502a954c4609"}, {"field": "keyword", "value": "Eldar R\u00f8nning"}, {"field": "keywords", "value": "Eldar R\u00f8nning"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["starter", "kroppen", "individuelle mesterskapsgullet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["holmenkollen", "tord asle gjerdalen og northug", "laila", "odd-bj\u00f8rn hjelmeset", "gjerdalen", "adresseavisen", "sjur r\u00f8the og northug", "lars berger og petter northug", "northug og tore ruud hofstad"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "liberec", "oslo", "kuusamo", "skogn", "norge", "val di fiemme", "sapporo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore ruud hofstad", "matti heikkinen", "tord asle gjerdalen", "martin johnsrud sundby", "sjur r\u00f8the", "lars berger", "petter northug", "eldar r\u00f8nning"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/ecf3b523-684b-49c5-9c43-ebcb49bfaccb?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Karrieren er over for Eldar R\u00f8nning"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Karrieren-er-over-for-Eldar-Ronning-211401b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-09T07:48:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "211401"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-09T07:48:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Karrieren er over for Eldar R\u00f8nning -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Gir opp dr\u00f8mmen om \u00e5 vinne individuelt mesterskapsgull."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aa98ce6843b99030f248db158c0e502a954c4609.jpg?58c5d3e6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1359"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-12T23:04:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Karrieren er over for Eldar R\u00f8nning"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Karrieren-er-over-for-Eldar-Ronning-211401b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "aa98ce6843b99030f248db158c0e502a954c4609"}], "score": 1.0370709, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aa98ce6843b99030f248db158c0e502a954c4609"}

