{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-31T12:05:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kristoffer furberg", "sophie bergersen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hegge utvandret fra Inder\u00f8y til Oslo da han skulle i milit\u00e6ret i januar 1960. Han var bestemt p\u00e5 \u00e5 holde p\u00e5 tr\u00f8nderdialekten, men skj\u00f8nte raskt at han m\u00e5tte gj\u00f8re drastiske endringer for \u00e5 bli forst\u00e5tt.", "72-\u00e5ringen er blant annet tidligere redakt\u00f8r i Aftenposten og er kjent for sin faste spr\u00e5kspalte i samme avis .", "- N\u00e5r jeg kommer hjem sier folk \u00abdu snakker slik bestefaren min gjorde\u00bb. Jeg har sluppet unna den gradvise avslipingen siden jeg har bodd i Oslo.", "LES OGS\u00c5: Dialekten som forsvant", "Pr\u00f8v v\u00e5r dialektquiz over artikkelen og sjekk om du greier \u00e5 plassere dialektene p\u00e5 kartet. Vi utfordrer deg! Trykk p\u00e5 ett av bildene for \u00e5 starte quizen.", "Hegge forteller at han bruker dativ som eksempelvis \u00abInder\u00f8yen\u00bb i stedet for Inder\u00f8y, og \u00abg\u00e5 p\u00e5 fjelli\u00bb i stedet for \u00abg\u00e5 p\u00e5 fjellet\u00bb.", "- Dette er noe man i dag sjeldent h\u00f8rer blant inder\u00f8yinger under 70.", "N\u00e5r vi sp\u00f8r Hegge hvorfor han som spr\u00e5kmann ikke holder p\u00e5 inder\u00f8ydialekten, selv om han har flyttet, kommer historiene p\u00e5 l\u00f8pende b\u00e5nd.", "- Jeg ble mobba i mange \u00e5r av en av landets mest kjente norskfilologer for at jeg hadde lagt om til bokm\u00e5l. Da jeg \u00e9n dag dro noen skikkelige tr\u00f8ndergloser, ble det stille. Oslo-folk forst\u00e5r rett og slett ikke tr\u00f8ndersk godt nok, sier han.", "Og fortsetter:", "- Midt p\u00e5 50-tallet ble \u00abHjallis\u00bb intervjuet av NRK. Han fikk beskjed om \u00e5 snakke slik at han ble forst\u00e5tt. Da var det like f\u00f8r Tr\u00f8ndelag meldte seg ut av kongeriket.", "Da Hegge var p\u00e5 boligjakt i hovedstaden for f\u00f8rste gang la han merke til et klasseskille mellom osloborgerne og innflytterne:", "- Jeg s\u00e5 flere hybelannonser merket med \u00abbill.mrk.: ikke nordlendinger\u00bb. Da jeg fikk min f\u00f8rste hybel i 1961 sa ogs\u00e5 hybelvertinnen \u00abdet er jammen godt du ikke er nordlending\u00bb. Nordlendinger var regnet som annenrangs borgere. N\u00e5 har dette endret seg og dialekt er stort sett positivt og litt \u00abarti\u00bb.", "Selv om Hegge konsekvent snakker standardisert bokm\u00e5l utenfor Tr\u00f8ndelag, kommer han p\u00e5 et unntak:", "- Det var 13. september 2001. Jeg, Jens Stoltenberg og Johan Galtung var i en tv-debatt etter terrorangrepene i USA to dager f\u00f8r. Da sa Galtung at det var stor risiko for at USA ville bruke atomv\u00e5pen, hvorp\u00e5 jeg svarte: \u00abHer e det bare tr\u00f8ndersk som dug: Det der e reinspikka toillprat\u00bb.", "Hegge er b\u00e5de spr\u00e5kinteressert og spr\u00e5krik. Han snakker tr\u00f8ndersk, norsk, nynorsk, svensk, dansk, engelsk, russisk og litt italiensk, fransk, serbisk og tsjekkisk.", "- Det er noe som heter at \u00abtr\u00f8ndersk blir forst\u00e5tt over hele verden, bare man snakker h\u00f8yt nok\u00bb. Det stemmer nok ikke, men det er faktisk lettere for tr\u00f8ndere \u00e5 l\u00e6re b\u00e5de kinesisk og russisk, enn for nordmenn fra andre kanter av landet.", "Dette skyldes if\u00f8lge Hegge at tr\u00f8ndere har tonelagsforskjell i enstavelsesord i likhet med russere og kinesere.", "- For eksempel betyr pip og pip, og styr og styr forskjellige ting.", "- Er det viktig for deg \u00e5 holde p\u00e5 dialekten?", "- Det er viktig, men det er viktigere \u00e5 gj\u00f8re seg forst\u00e5tt. Det er jo ikke noe vits i \u00e5 \u00e5pne munnen hvis ingen forst\u00e5r hva du sier. Derfor snakker jeg dansk n\u00e5r jeg er i Danmark, men jeg f\u00f8ler ikke at det er noe forr\u00e6deri.", "Hegge mener det er st\u00f8rre aksept for \u00e5 snakke dialekt i hovedstaden n\u00e5, enn det var for 40 \u00e5r siden, men at mange fortsatt legger om og mikser dialekter.", "Har du tips til hva vi b\u00f8r skrive om dialekter? Tips oss her!", "Leser du denne p\u00e5 mobil? G\u00e5 helt i bunn av denne siden og velg \u00abBruk websiden\u00bb for \u00e5 f\u00e5 vist quizen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "1c88a7caffacd7de9e1e0ac889e882873a2e3d3b64c5fb32cb41425667ed1aa7"}, {"field": "createtime", "value": "2014-10-13T11:54:25.587Z"}, {"field": "description", "value": "Per Egil Hegge sier tr\u00f8ndersk har likheter med kinesisk og russisk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3575927.ece/ALTERNATES/w980-default/hegge1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aaa4f8b82fce3675d4039a99e67d7c4a46cb8719.jpg?5990c65f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Spr\u00e5keksperten ble mobba da han la om dialekten -adressa.no", "- Ble mobba i mange \u00e5r", "- Synet p\u00e5 dialekt har endret seg", "- Enklere for tr\u00f8ndere \u00e5 l\u00e6re kinesisk og russisk"]}, {"field": "id", "value": "aaa4f8b82fce3675d4039a99e67d7c4a46cb8719"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["forst\u00e5r", "snakke", "dialekt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["inder\u00f8yen", "aftenposten", "k. han", "bruk", "hjallis", "jens stoltenberg og johan galtung", "galtung", "per egil hegge"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "inder\u00f8y", "tr\u00f8ndelag", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jens stoltenberg", "johan galtung"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3575927.ece/ALTERNATES/w980-default/hegge1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Spr\u00e5keksperten ble mobba da han la om dialekten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article3576269.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-08-30T12:51:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3576269"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-08-30T12:51:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Spr\u00e5keksperten ble mobba da han la om dialekten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Per Egil Hegge sier tr\u00f8ndersk har likheter med kinesisk og russisk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aaa4f8b82fce3675d4039a99e67d7c4a46cb8719.jpg?5990c65f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1930"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T21:36:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Spr\u00e5keksperten ble mobba da han la om dialekten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article3576269.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aaa4f8b82fce3675d4039a99e67d7c4a46cb8719"}], "score": 1.1386023, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aaa4f8b82fce3675d4039a99e67d7c4a46cb8719"}

