{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-12T21:56:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger ringseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Da bilen kom opp p\u00e5 siden av meg m\u00e5tte jeg bremse for \u00e5 slippe ham forbi meg. Jeg s\u00e5 ogs\u00e5 at lastebilen som kom i mot bremset ganske heftig, forteller lastebilsj\u00e5f\u00f8r Lars Christian R\u00f8dal.", "Torsdag morgen var han p\u00e5 vei mot Selbu med lastebilen fullastet med betong da en SUV med tilhenger foretok en forbikj\u00f8ring.", "- Jeg s\u00e5 et r\u00f8dt skur p\u00e5 venstre side og oppdaget bilen i speilet. Jeg trykket inn bremsen og s\u00e5 at lastebilen som kom imot bremset ganske heftig ogs\u00e5, forteller R\u00f8dal til adressa.no.", "Forbikj\u00f8ringen ble fanget opp av et dashcam han har montert i bilen.", "- Det var ingen trivelig f\u00f8lelse, forteller R\u00f8dal.", "Operasjonsleder Tore Kyllo i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt mener forbikj\u00f8ringen helt klart kvalifiserer til f\u00f8rerkortbeslag.", "- Det er en vanvittig forbikj\u00f8ring. En kan takke andre som er oppmerksomme og hindrer en ulykke, sier Kyllo.", "Han forklarer at den gule varsellinjen i kameraets kj\u00f8reretning angir at sikten fremover er for kort til vanlig forbikj\u00f8ring. I motsatt kj\u00f8reretning er midtlinjen markert som kj\u00f8refeltlinje med kort strek og lang \u00e5pning. Det markerer at det er mulig \u00e5 foreta forbikj\u00f8ring s\u00e5 lenge det skjer i samsvar med trafikkreglene.", "- Det er helt hinsides. Dessverre er det litt for mange slike forbikj\u00f8ringer, sier Kyllo."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "aadbbef43e4e184e9bd15e5d5ba08e239b9360a893622352c911f3ef830215ec"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T18:49:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lastebilsj\u00e5f\u00f8r fanget denne forbikj\u00f8ring mot Selbu med dashbord-kamera."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9911272.ece/ALTERNATES/w980-default/Forbikj%C3%B8ring3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aacb8e1197138523d50875a7350a878ba60a1b4e.jpg?598d5ebd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette er et klart f\u00f8rerkortbeslag -adressa.no", "- Heftig bremsing", "- Hinsides"]}, {"field": "id", "value": "aacb8e1197138523d50875a7350a878ba60a1b4e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klart f\u00f8rerkortbeslag", "bremset ganske heftig", "forbikj\u00f8ring", "bilen", "ganske heftig", "bremse", "lastebilen", "bremset ganske"]}, {"field": "kw-location", "value": ["selbu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars christian r\u00f8dal", "tore kyllo"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9911272.ece/ALTERNATES/w980-default/Forbikj%C3%B8ring3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiet: - Dette er et klart f\u00f8rerkortbeslag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9911268.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-11T22:12:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9911268"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-11T22:12:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiet: - Dette er et klart f\u00f8rerkortbeslag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Lastebilsj\u00e5f\u00f8r fanget denne forbikj\u00f8ring mot Selbu med dashbord-kamera."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aacb8e1197138523d50875a7350a878ba60a1b4e.jpg?598d5ebd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1162"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T07:37:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiet: - Dette er et klart f\u00f8rerkortbeslag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9911268.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aacb8e1197138523d50875a7350a878ba60a1b4e"}], "score": 0.9399662, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aacb8e1197138523d50875a7350a878ba60a1b4e"}

