{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-27T13:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det skriver Sunnm\u00f8rsposten, som har innhentet tall fra Landsforeningen for Nyrepasienter og Transplanterte (LNT). Nei-andelen per 1. oktober i \u00e5r, er den h\u00f8yeste siden man begynte \u00e5 f\u00f8re statistikk i 2006.", "\u2013 Samlet ligger vi an til \u00e5 se en av de h\u00f8yeste avslagsprosentene vi har sett p\u00e5 ti \u00e5r. Samtidig vet vi at kun 4 prosent av befolkningen er negative til organdonasjon. Hvorfor det er slik, er noe vi vil finne ut av, sier Aleksander Sekowski, fungerende informasjonssjef i Stiftelsen Organdonasjon, til NTB.", "Samtidig som tilgangen p\u00e5 organer faller, \u00f8ker antallet pasienter som trenger organtransplantasjon. Det har f\u00f8rt til at 26 pasienter har d\u00f8dd p\u00e5 sykehus i \u00e5rets f\u00f8rste ni m\u00e5neder i p\u00e5vente av transplantasjon, litt mindre enn totalen i fjor.", "Elleve av de 26 av disse trengte ny nyre. Totalt sto 353 pasienter p\u00e5 ventelisten for ny nyre ved utgangen av november i \u00e5r, if\u00f8lge styreleder i LNT, Ragnar Skj\u00f8ld. Han peker p\u00e5 lovendringen i januar, som sier at avd\u00f8des \u00f8nsker skal ha hovedvekt ved organdonasjon, som en \u00e5rsak.", "Han f\u00e5r st\u00f8tte av Sekowski, som mener det viktigste er \u00e5 si ifra. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "f30e2fccc4ae93f6b909603ea6db6505b5b2e43758d402e7fb350537b4289517"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T13:45:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Mens ventelistene p\u00e5 nye organer \u00f8ker, sier 33 prosent av kvalifiserte organdonorer eller deres p\u00e5r\u00f8rende nei til organdonasjon."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aae17706caeb05c783bd1c3651e56969a3d9ed4c.jpg?593d86c5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Flere sier nei til organdonasjon -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "aae17706caeb05c783bd1c3651e56969a3d9ed4c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "organdonasjon"}, {"field": "kw-entity", "value": ["landsforeningen for nyrepasienter", "transplanterte", "sunnm\u00f8rsposten", "stiftelsen organdonasjon"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["aleksander sekowski", "ragnar skj\u00f8ld"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere sier nei til organdonasjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/12/27/Flere-sier-nei-til-organdonasjon-13984126.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-27T13:30:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13984126"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-27T13:30:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere sier nei til organdonasjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Mens ventelistene p\u00e5 nye organer \u00f8ker, sier 33 prosent av kvalifiserte organdonorer eller deres p\u00e5r\u00f8rende nei til organdonasjon."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aae17706caeb05c783bd1c3651e56969a3d9ed4c.jpg?593d86c5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x685"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-11T18:07:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere sier nei til organdonasjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/12/27/Flere-sier-nei-til-organdonasjon-13984126.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aae17706caeb05c783bd1c3651e56969a3d9ed4c"}], "score": 1.6107186, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aae17706caeb05c783bd1c3651e56969a3d9ed4c"}

