{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-11T17:29:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Publisert: 11 september 2015 11:18  Sist oppdatert: 11 september 2015 18:29", "forsiden", "Trondheimsstudent, Sondre Ferstad, bygde sitt eget minihus p\u00e5 14 kvadratmeter, p\u00e5 en tilhenger. Bli med inn \u00e5 se hvordan han har det."]}, {"field": "category0", "value": "video"}, {"field": "contenthash", "value": "e5807130e0f8c8c948cb9c2a40ae181ec5bcc1f30d672a7db41ff04331d39bcf"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-08T10:35:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheimsstudent, Sondre Ferstad, bygde sitt eget minihus p\u00e5 14 kvadratmeter, p\u00e5 en tilhenger. Bli med inn \u00e5 se hvordan han har det."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/video/article11548647.ece/de7ec0/ALTERNATES/w980-default/31280.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/aaf8c670953e91a296c4f4a67453561ab2115d8f.jpg?5977785e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bygde seg minihus p\u00e5 tilhenger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "aaf8c670953e91a296c4f4a67453561ab2115d8f"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "video"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bygde", "minihus", "tilhenger"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "sondre ferstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "video"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/video/article11548647.ece/de7ec0/ALTERNATES/w980-default/31280.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bygde seg minihus p\u00e5 tilhenger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/video/article11548648.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-11T10:18:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11548648"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|video"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-11T10:18:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bygde seg minihus p\u00e5 tilhenger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "video"}, {"field": "teaser", "value": "Trondheimsstudent, Sondre Ferstad, bygde sitt eget minihus p\u00e5 14 kvadratmeter, p\u00e5 en tilhenger. Bli med inn \u00e5 se hvordan han har det."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/aaf8c670953e91a296c4f4a67453561ab2115d8f.jpg?5977785e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x321"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T16:57:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bygde seg minihus p\u00e5 tilhenger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/video/article11548648.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "aaf8c670953e91a296c4f4a67453561ab2115d8f"}], "score": 2.1618748, "siteId": "9222270286501375973", "id": "aaf8c670953e91a296c4f4a67453561ab2115d8f"}

