{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-03T15:41:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "grete holstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nedbemanningsprosessen i Aibel startet i mars. Siden da er bemanningen redusert med 210. Av disse var 40 ansatt i Stj\u00f8rdal. Onsdag varslet selskapet at ytterligere 250 m\u00e5 g\u00e5, og at 80 av disse er ved kontoret i Bergen.", "Hvor resten av nedbemanningen kommer i denne omgang, er enn\u00e5 ikke klart, opplyser kommunikasjonsdirekt\u00f8r Bj\u00f8rg Sandal.", "- Vi har forel\u00f8pig bare f\u00e5tt orientert de ansatte i Bergen, men skal p\u00e5 en runde til v\u00e5re \u00f8vrige kontorer de kommende dagene, sier Sandal.", "Hun vil ikke utelukke nedbemanning noen steder, men vil forel\u00f8pig ikke oppgi tall og steder.", "Aibel, som er et serviceselskap innen olje, gass og fornybar energi, har arbeidsfolk stasjonert over hele landet fordelt p\u00e5 ni steder. I Stj\u00f8rdal har selskapet 160 ansatte og i Kristiansund rundt 200. Senest i januar 2013 \u00e5pnet Aibel Stj\u00f8rdal et underkontor i Trondheim.", "P\u00e5 Stj\u00f8rdal har Aibels folk utf\u00f8rt tjenester for blant annet Statoil. Da Statoil i vinter varslet innstramminger, fikk det ringvirkninger for Aibel som i f\u00f8rste omgang reduserte med 210 mann.", "Aibel Stj\u00f8rdal ble etablert i 2001 og har hatt vedlikehold og modifikasjoner p\u00e5 Kristin-feltet i Norskehavet som en hovedoppgave. I  Kristiansund har selskapet v\u00e6rt helt siden 1997 med oppdrag p\u00e5 Njord-feltet i Norskehavet. I 2012 fikk Aibel Kristiansund en avale med Shell for modifikasjoner p\u00e5 Draugen-plattformen.", "Aibels \u00f8vrige arbeidsstasjoner befinner seg i Stavanger, Oslo, Haugesund, Bergen, Harstad og Hammerfest."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "d96999bdc9733ce44133c779a02a4d3a788121d1cd117b03bcd7a8a1ccb1920f"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-24T12:54:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Av de 250 ansatte som m\u00e5 g\u00e5 i Aibel, er det forel\u00f8pig usikkert hvor mange ved kontorene p\u00e5 Stj\u00f8rdal, Trondheim og Kristiansund som blir rammet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10086619.ece/ALTERNATES/w980-default/0001184.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ab0b165b20f64cd9d5bbac96aeaf01a45955aafd.jpg?598404f0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Flere Aibel-ansatte i Midt-Norge kan bli oppsagt -adressa.no", "Orienteringsrunde", "Flere hundre i Midt-Norge", "Oppdrag i Norskehavet"]}, {"field": "id", "value": "ab0b165b20f64cd9d5bbac96aeaf01a45955aafd"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["aibel", "statoil"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kontoret", "steder", "ansatt", "selskapet", "forel\u00f8pig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim og kristiansund", "shell", "aibel kristiansund", "kristin", "norskehavet", "njord", "draugen", "harstad og hammerfest", "aibel stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "haugesund", "trondheim", "oslo", "midt-norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rg sandal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10086619.ece/ALTERNATES/w980-default/0001184.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere Aibel-ansatte i Midt-Norge kan bli oppsagt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10086625.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-03T15:41:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10086625"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-03T15:41:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere Aibel-ansatte i Midt-Norge kan bli oppsagt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Av de 250 ansatte som m\u00e5 g\u00e5 i Aibel, er det forel\u00f8pig usikkert hvor mange ved kontorene p\u00e5 Stj\u00f8rdal, Trondheim og Kristiansund som blir rammet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ab0b165b20f64cd9d5bbac96aeaf01a45955aafd.jpg?598404f0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1125"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T05:24:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere Aibel-ansatte i Midt-Norge kan bli oppsagt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10086625.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ab0b165b20f64cd9d5bbac96aeaf01a45955aafd"}], "score": 0.9491421, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ab0b165b20f64cd9d5bbac96aeaf01a45955aafd"}

