{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-01T13:01:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er alarmerende n\u00e5r landets \u00f8verste helseledere sier at det beg\u00e5s brudd p\u00e5 menneskerettighetene i eldreomsorgen. Til NRK sa helsedirekt\u00f8r Bj\u00f8rn Guldvog i g\u00e5r at han kjenner til at dette skjer og helseminister Bent H\u00f8ie (H) fulgte opp.", "Det finnes solid dokumentasjon p\u00e5 at alt ikke er som det b\u00f8r v\u00e6re i norsk eldreomsorg, selv om mye ogs\u00e5 er bra. NRK har i sin reportasjeserie \u00abHer svikter Norge\u00bb samlet en rekke rapporter fra de siste \u00e5rene, der alle p\u00e5 ulike vis dokumenterer overgrep og d\u00e5rlig behandling av eldre. En av rapportene er et doktorgradsarbeid fra NTNU som ble lagt frem for et \u00e5r siden. H\u00f8yskolelektor Wenche Malmedal ved HIST intervjuet 616 ansatte ved 16 sykehjem i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Hennes avhandling viste at mangelfull pleie, overgrep, ulovlig tvang og fors\u00f8mmelser daglig skjer i sykehjemmene.", "Senter for menneskerettigheter har tatt opp menneskerettsbrudd i eldreomsorgen i sin \u00e5rbok for 2013. De mest graverende tilfellene er omsorgssvikt som f\u00f8rer til d\u00f8den, seksuell utnyttelse, tyveri og grov tvang, heter det. Fastbinding og medisinering uten samtykke for \u00e5 holde en beboer rolig foreg\u00e5r ogs\u00e5. Dette er brudd b\u00e5de mot lover og alment anerkjente menneskerettigheter. Det f\u00e5r stort sett foreg\u00e5 uten at lovbrudd bringes inn for rettsvesenet. Ogs\u00e5 det er et menneskerettighetsbrudd.", "Verken politikere , ansvarlige ledere i helse- og omsorgssystemet, p\u00e5r\u00f8rende eller andre kan si at de ikke kjente til uverdige forhold i eldreomsorgen. Jevnlig forteller mediene om ulovligheter og d\u00e5rlig behandling av de svakeste blant v\u00e5re gamle. Det har n\u00e6rmest utviklet seg en slags stilltiende aksept av forholdene. En vanskelig ressurssituasjon er en gjenganger som forklaring og unnskyldning. Det er ikke holdbart.", "Kvaliteten p\u00e5 eldreomsorgen handler til syvende og sist om etiske holdninger hos ansatte og ledelse. Helseministeren sier det er bra at man kaller overgrep og d\u00e5rlig behandling ved sitt rette navn. Det er hans ansvar \u00e5 forhindre menneskerettsbrudd."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|leder"}, {"field": "contenthash", "value": "ade20435098b53d5b6d970f728de60d5f11dc39e61139241cfa66932b61506d9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T16:47:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Menneskerettighetene brytes i norske sykehjem, vedg\u00e5r helseministeren. Det er hans ansvar \u00e5 s\u00f8rge for at det ikke skjer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/abc0d76e3e6a9023aec084c538ddcb7e6ddd5e52.jpg?58c42a21"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Overgrep i eldreomsorgen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "abc0d76e3e6a9023aec084c538ddcb7e6ddd5e52"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "leder"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["overgrep", "d\u00e5rlig behandling", "eldreomsorg", "menneskerettigheter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["wenche malmedal", "bent h\u00f8ie", "bj\u00f8rn guldvog"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Overgrep i eldreomsorgen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10405219.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-02T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10405219"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|leder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-02T05:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Overgrep i eldreomsorgen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "teaser", "value": "Menneskerettighetene brytes i norske sykehjem, vedg\u00e5r helseministeren. Det er hans ansvar \u00e5 s\u00f8rge for at det ikke skjer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/abc0d76e3e6a9023aec084c538ddcb7e6ddd5e52.jpg?58c42a21"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x950"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-11T16:47:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Overgrep i eldreomsorgen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article10405219.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "abc0d76e3e6a9023aec084c538ddcb7e6ddd5e52"}], "score": 1.0238247, "siteId": "9222270286501375973", "id": "abc0d76e3e6a9023aec084c538ddcb7e6ddd5e52"}

