{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-22T09:21:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om voldsepisoden i Namsos sentrum klokken 05.42 l\u00f8rdag morgen.", "- Mannen helte vin over et par personer som sto i k\u00f8 utenfor en bensinstasjon. Da de reagerte p\u00e5 det, slo mannen den ene et par ganger i ansiktet med vinflaska, sier operasjonsleder Morten Evensen i Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Forn\u00e6rmede, en mann i 40-\u00e5rene, fikk skader p\u00e5 tenner. Han ville if\u00f8lge Evensen ikke ha legehjelp.", "- Han sa at han skulle ordne opp i det selv.", "Den mistenkte mannen i midten av 20-\u00e5rene er ikke p\u00e5grepet.", "- Vi vet hvem han er, og har opprettet sak, sier Evensen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "edddfa29469f977bff08af1cb64fa4ab270a43781695ab67741341b9d2582594"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T10:34:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Helte vin over og gikk til angrep mot personer i Namsos."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/abe7727adeb2bd96da836f5cc6f20709477893c0.jpg?58d25345"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Slo mann i ansiktet med vinflaske -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "abe7727adeb2bd96da836f5cc6f20709477893c0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["slo mann", "mann"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "namsos"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten evensen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slo mann i ansiktet med vinflaske"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article9373649.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-22T06:07:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9373649"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-22T06:07:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slo mann i ansiktet med vinflaske -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Helte vin over og gikk til angrep mot personer i Namsos."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/abe7727adeb2bd96da836f5cc6f20709477893c0.jpg?58d25345"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x788"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T10:34:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slo mann i ansiktet med vinflaske"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article9373649.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "abe7727adeb2bd96da836f5cc6f20709477893c0"}], "score": 1.3762227, "siteId": "9222270286501375973", "id": "abe7727adeb2bd96da836f5cc6f20709477893c0"}

