{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-16T11:43:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["R\u00f8ros", "Gauldal", "Selbu", "Sverige", "Tydal"]}, {"field": "author", "value": "tommy fossum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "R\u00f8ros forbereder seg p\u00e5 \u00e5 ta imot rundt 80 000 bes\u00f8kende under martnan, som \u00e5pner tirsdag. Og det skal fortsatt v\u00e6re h\u00e5p \u00e5 finne seg en seng under \u00e5rets utgave av den tradisjonsrike R\u00f8rosmartnan, if\u00f8lge Destinasjon R\u00f8ros.", "- Vi forventer at det kommer mellom 70 og 80.000 bes\u00f8kende ogs\u00e5 i \u00e5r. Det er litt vanskelig \u00e5 tallfeste, men ut fra erfaringer fra de tidligere \u00e5rene s\u00e5 er det omtrent s\u00e5 mange som kommer. Vi venter 5000 personer til selve \u00e5pningen av martnan. Der vil vel 90 hesteekvipasjer komme. \u00c5rets martnas\u00e5pning blir en blanding av ny og gammel historie, mye sang og musikk og ikke minst det flotte synet av hesteekvipasjene som kommer etter \u00e5 ha brukt opp til to uker p\u00e5 ferden til \u00e5rets R\u00f8rosmartna, forteller Hilde Myhren, salgs- og markedssjef, i Destinasjon R\u00f8ros.", "Tradisjonen er ivaretatt siden den kongelige resolusjonen fra 1853, som sa f\u00f8lgende: \u00abFra 1854 av skal der i R\u00f8ros avholdes et marked der begynder n\u00e6st siste tirsdag i februar m\u00e5ned og varer til den p\u00e5f\u00f8lgende fredag.\u00bb", "LES OGS\u00c5: Nominert til National Geographic-k\u00e5ring", "LES OGS\u00c5: Kultur-R\u00f8ros vokser (Pluss)", "Martnans forbondetradisjon er viktig martnan - og tirsdag ankommer hesteekvipasjer fra Sverige, \u00d8sterdalen, Hedmark, Gauldalen, Tydal, Selbu og Gudbrandsdalen som p\u00e5 gammeldags vis har reist i dagevis.", "Fredag startet seks hesteekvipasjer fra Selbu p\u00e5 veien til R\u00f8ros. De kj\u00f8rer etter den gamle leden over fjellet og starter fra \u00d8sterungen i Selbu, over fjellet Bringen og rett s\u00f8rover til Gr\u00f8nset og G\u00e5re i Haltdalen. Ferden fortsetter oppover Gauldalen, gjennom \u00c5len og Gl\u00e5mos f\u00f8r de ankommer R\u00f8ros og Malmplassen tirsdag.", "- Vi f\u00f8lger ruta som lasskj\u00f8rerne brukte for mer enn 100 \u00e5r siden, da kvernsteinshandelen utgjorde et betydelig innslag i R\u00f8rosmartnan. Vi har ogs\u00e5 med oss kvernstein i sledene, sier Jon Arne Stokke, som var p\u00e5 vei inn mot Haltdalen da Adresseavisen var p\u00e5 tr\u00e5den fredag.", "- Det er topp forhold. Ti kuldegrader - og str\u00e5lende solskinn. Det er optimale forhold for oss som kj\u00f8rer hest. Vi har en kjempefin overfart. Lite, lett sn\u00f8 og frost i bakken - s\u00e5 sledene glir godt, sier Stokke.", "Tr\u00f8ndelag kj\u00f8relag, som kj\u00f8rer langs den gamle ferdasveien fra Sings\u00e5s til R\u00f8ros gjennom Gauldalen, kommer med sild - og lover smakspr\u00f8ver n\u00e5r de kommer fram til R\u00f8ros.", "Det er mange aktiviteter \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 under R\u00f8rosmartnan. Kj\u00f8ring med reinsdyr er popul\u00e6rt for b\u00e5de store og sm\u00e5. Det samme er turer med hest og slede, der man under skinnfellen og med faklene rundt seg, reiser gjennom de historiske omgivelsene over Slegghaugene og til Sm\u00e5setran der det serveres gl\u00f8gg f\u00f8r retur til Malmplassen.", "- En av mine barndoms beste minner om martnan er en tur innom \u00abBrekk-kjerringan\u00bb som holder til i Sangerhuset og har tombola. De har holdt til der i en \u00abmannsalder\u00bb og dit m\u00e5 de fleste som har v\u00e6rt p\u00e5 martnan tidligere ogs\u00e5, sier Hilde Myhren.", "Det er et mangfold av utstillere til \u00e5rets R\u00f8rosmartnan. Om lag 150 utstillere er p\u00e5 plass i \u00abgata\u00bb og vel 100 utstillere utenfor og inne i Verket R\u00f8ros, som n\u00e5 er d\u00f8pt om til \u00abMartnashallen\u00bb, der lokalmatprodusenter som finner veien til R\u00f8rosmartnan - fra hele Norge."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "50d4de82b9558381b109ef3d04a235705a3ecb5c5e862b1ad379274fe1278a1b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T11:57:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "R\u00f8ros forbereder seg p\u00e5 innrykk til martnan, som \u00e5pner tirsdag."}, {"field": "heading", "value": ["Forb\u00f8ndene har fin glid mot martnan -adressa.no", "Forb\u00f8ndene p\u00e5 vei", "Anbefaler \u00abBrekk-kjerringan\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "ac162e5fee67692207abf2ab59369dba27e90320"}, {"field": "keyword", "value": ["R\u00f8ros", "Gauldal", "Selbu", "Sverige", "Tydal"]}, {"field": "keywords", "value": "R\u00f8ros,Gauldal,Selbu,Sverige,Tydal"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8rer", "\u00e5pner tirsdag", "vei", "\u00e5rets", "martnan", "tirsdag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gr\u00f8nset og g\u00e5re", "pluss", "destinasjon r\u00f8ros", "\u00e5len og gl\u00e5mos", "\u00f8sterdalen", "sings\u00e5s", "r\u00f8rosmartna", "r\u00f8ros og malmplassen", "martnashallen", "verket r\u00f8ros", "national geographic", "r\u00f8rosmartnan", "brekk", "haltdalen", "slegghaugene", "adresseavisen", "sm\u00e5setran", "malmplassen", "\u00f8sterungen", "bringen", "sangerhuset", "selbu og gudbrandsdalen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "tydal", "r\u00f8ros", "selbu", "gauldalen", "sverige", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jon arne stokke", "hilde myhren"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article12150780.ece/6fs40j/ALTERNATES/w980-default/image1%20(2).JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Forb\u00f8ndene har fin glid mot martnan"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/16/Forb%C3%B8ndene-har-fin-glid-mot-martnan-12150782.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-16T11:43:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12150782"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-16T11:43:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Forb\u00f8ndene har fin glid mot martnan -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "R\u00f8ros forbereder seg p\u00e5 innrykk til martnan, som \u00e5pner tirsdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ac162e5fee67692207abf2ab59369dba27e90320.jpg?596bb8cc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1565"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T19:04:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Forb\u00f8ndene p\u00e5 vei til martnan"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/02/16/Forb%c3%b8ndene-har-fin-glid-mot-martnan-12150782.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ac162e5fee67692207abf2ab59369dba27e90320"}], "score": 1.1154687, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ac162e5fee67692207abf2ab59369dba27e90320"}

