{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-03T13:17:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Eliteserien", "Rosenborg BK", "Molde FK"]}, {"field": "author", "value": "christian stendal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter at Rosenborg-spillerne feiret seriegullet sammen med fansen natt til mandag har mye av fokuset ligget p\u00e5 en tjue sekunder lang sekvens der spillerne og supporterne sammen ropte \u00abhater, hater, hater Molde by\u00bb.", "Det kom kraftige reaksjoner fra Romsdal, og mandag kveld bekreftet generalsekret\u00e6r Kjetil Siem i Norges fotballforbund at forbundet ville se n\u00e6rmere p\u00e5 saken p\u00e5 et lederm\u00f8te tirsdag, og utelukket ikke at det kunne komme sanksjoner mot Rosenborg.", "\u2014 Alle er enige om at vi skulle gjerne v\u00e6rt denne saken foruten. Og NFF er glade for at Roseborg tar dette p\u00e5 alvor og har beklaget. Samtidig er det viktig \u00e5 ikke gj\u00f8re det st\u00f8rre enn det faktisk er, og huske at p\u00e5 at det kan ligge mye i en supportersang som det er lett \u00e5 glemme den faktiske betydningen av, sier generalsekret\u00e6r i Norges Fotballforbund, Kjetil Siem, i en pressemelding.", "Han kommenterer samtidig at TV-bildene ikke alltid viser helheten, og at det er viktig \u00e5 fokusere p\u00e5 idretten fremover.", "\u2014 Begge lag er fortsatt i europacupspill. RBK skal ogs\u00e5 spille cupfinale, og spillere fra begge lag m\u00f8tes neste uke som lagkamerater p\u00e5 landslagssamling. Der er de alltid gode venner alle sammen, sier han.", "I 2004, da Siem var direkt\u00f8r i V\u00e5lerenga, brukte han selv hat-betegnelsen i forkant av en kamp mot rivalen lyn. Da skrev han i kampprogrammet at han hater lyn, og at det er godt \u00e5 tr\u00e5kke p\u00e5 klubben.", "- I V\u00e5lerenga blir man p\u00e5 en positiv m\u00e5te spist opp av den kulturen som er i klubben, som betyr \u00e5 hate Lyn, sa han til NRK da .", "Dav\u00e6rende informasjonsleder i NFF; Roger Solheim, s\u00e5 ikke det som noe problem.", "\u2014 Vi f\u00f8ler at dette h\u00f8rer med til oppbyggingen av en fotballkamp, og anser ikke dette som truende retorikk, sa han.", "Siem husker uttalelsene.", "\u2014 Jeg har selv v\u00e6rt klubbleder og brukt ordet hat og hatkamp i rivalisering, og skulle gjerne v\u00e6rt foruten det selv. Men det var aldri alvorlig ment. Det er viktig at vi alle tenker over spr\u00e5kdrakten i rivaliseringen, sier han i pressemeldingen.", "Det er det n\u00e5 bestemt at det ikke blir."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "e836d96dd551ad59045abf4fc3826214e21122509da50dfdcdc39ad1c8ac2825"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-13T15:50:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er klart etter et m\u00f8te i Fotballforbundet i dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ac9611a95465d59ab3570832372fd72ae5117fec.jpg?58cbf636"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Rosenborg blir ikke straffet for hatropene mot Molde -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ac9611a95465d59ab3570832372fd72ae5117fec"}, {"field": "keyword", "value": ["Eliteserien", "Rosenborg BK", "Molde FK"]}, {"field": "keywords", "value": "Eliteserien,Rosenborg BK,Molde FK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["spille", "hat", "hate lyn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lyn", "norges fotballforbund", "molde fk", "roseborg", "v\u00e5lerenga", "romsdal", "fotballforbundet", "rosenborg bk"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roger solheim", "kjetil siem"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rosenborg blir ikke straffet for hatropene mot Molde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Rosenborg-blir-ikke-straffet-for-hatropene-mot-Molde-191665b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-03T12:42:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "191665"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-03T12:42:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rosenborg blir ikke straffet for hatropene mot Molde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er klart etter et m\u00f8te i Fotballforbundet i dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ac9611a95465d59ab3570832372fd72ae5117fec.jpg?58cbf636"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1197"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-17T14:44:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rosenborg blir ikke straffet for hatropene mot Molde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Rosenborg-blir-ikke-straffet-for-hatropene-mot-Molde-191665b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "ac9611a95465d59ab3570832372fd72ae5117fec"}], "score": 1.3097768, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ac9611a95465d59ab3570832372fd72ae5117fec"}

