{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T11:29:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trening", "Tromsdalen Fotball", "Alta", "Bod\u00f8/Glimt"]}, {"field": "author", "value": "rune robertsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "TUIL-spissen fikk en vridning i kneet etter en halvtime av kampen mot Bod\u00f8/Glimt s\u00f8ndag. Ahamed haltet av banen, og var mandag i MR-unders\u00f8kelse i Troms\u00f8.", "\u2013 Som fotballspiller tenker man alltid de verste tankene n\u00e5r slikt skjer. Enten man er 17 eller 31 \u00e5r, sier kapteinen til iTroms\u00f8.", "Resultatet etter \u00e5 ha tatt bilder av kneet var heldigvis for Ahamed og TUIL oppl\u00f8ftende.", "\u2013 Alt var helt fint, og det var en lettelse \u00e5 f\u00e5 den beskjeden, sier Ahamed til iTroms\u00f8.", "Ekstra godt er det nok for spissen som gjennom mange sesonger har slitt med skader som har holdt han borte fra fotballbanen i lange perioder.", "\u2013 Jeg h\u00e5per \u00e5 v\u00e6re i trening allerede onsdag, sier Ahamed.", "S\u00f8ndag venter Alta i generalpr\u00f8ven, en kamp Ahamed gjerne vil f\u00e5 med seg. Han har nemlig bare spilt 75 minutter fotball i vinter fordelt p\u00e5 en omgang mot TIL og 30 minutter mot Glimt.", "\u2013 Jeg spilte bare en kamp f\u00f8r sesongstart i fjor, og da scoret jeg 19 m\u00e5l. At vi endelig f\u00e5r en kamp p\u00e5 hjemmebane i vinter blir godt, sier Ahamed.", "Den tidligere eliteseriespilleren er klar for TUILs comeback i 1. divisjon der \u00c5sane venter i f\u00f8rste hjemmekamp 2. april. S\u00e5 kommer i rekkef\u00f8lge Kongsvinger, Start, Bod\u00f8/Glimt og Mj\u00f8ndalen i rask rekkef\u00f8lge p\u00e5 bes\u00f8k til TUIL Arena.", "\u2013 Det kribler n\u00e5r du jeg h\u00f8rer de navnene. Med all respekt for Senja og Skeid, men det er disse lagene vi har lyst til \u00e5 m\u00f8te. En god start gj\u00f8r ogs\u00e5 at vi slipper peset fra dere i media, sier Ahamed.", "Fysioterapeut Stig Riise fulgte opp Ahamed etter skaden s\u00f8ndag.", "\u2013 En slik smell kan gj\u00f8re vondt der og da, men heldigvis viste det seg at skaden ikke var noe. Dette var viktig \u00e5 f\u00e5 raskt avklart, og den hjelpen vi fikk for \u00e5 f\u00e5 raske svar for \u00abMo\u00bb var veldig bra, sier Riise til iTroms\u00f8."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "b387fc760637d4278e083a8fc8f4c0b0205f72629b8534a784678b309e13fc49"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T11:34:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mohammed Ahamed (31) fryktet skaden han p\u00e5dro seg mot Bod\u00f8/Glimt i helga kunne satt han ute i lang tid."}, {"field": "heading", "value": ["TUIL-kapteinen slapp med skrekken: - Tenkte det verste -adressa.no", "Tilbake onsdag", "Rask avklaring"]}, {"field": "id", "value": "acb0437eca00b1d133ac95ce15600653b6049910"}, {"field": "keyword", "value": ["Trening", "Tromsdalen Fotball", "Alta", "Bod\u00f8/Glimt"]}, {"field": "keywords", "value": "Trening,Tromsdalen Fotball,Alta,Bod\u00f8/Glimt"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "arena"}, {"field": "kw-concept", "value": ["verste", "itroms\u00f8", "rask", "s\u00f8ndag", "raskt avklart", "tenkte", "skaden", "kamp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mj\u00f8ndalen", "start", "itroms\u00f8", "\u00e5sane", "glimt", "senja og skeid"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kongsvinger", "troms\u00f8", "alta", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mohammed ahamed", "stig riise"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/2ce85585-d9fa-48b6-b34a-4631cccbecc0?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "TUIL-kapteinen slapp med skrekken: - Tenkte det verste"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/TUIL-kapteinen-slapp-med-skrekken---Tenkte-det-verste-232647b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T11:29:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232647"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T11:29:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "TUIL-kapteinen slapp med skrekken: - Tenkte det verste -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Mohammed Ahamed (31) fryktet skaden han p\u00e5dro seg mot Bod\u00f8/Glimt i helga kunne satt han ute i lang tid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/acb0437eca00b1d133ac95ce15600653b6049910.jpg?591a0b99"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x974"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-15T20:12:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "TUIL-kapteinen slapp med skrekken: - Tenkte det verste"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/TUIL-kapteinen-slapp-med-skrekken---Tenkte-det-verste-232647b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "acb0437eca00b1d133ac95ce15600653b6049910"}], "score": 1.1851447, "siteId": "9222270286501375973", "id": "acb0437eca00b1d133ac95ce15600653b6049910"}

