{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-11T05:23:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om saken klokka 2.52 natt til l\u00f8rdag.", "\u2013To personer stakk fra stedet og vi har forel\u00f8pig ikke f\u00e5tt tak i dem, sier operasjonsleder Eyvind Formoe i Agder politidistrikt til NTB.", "Han sier at drosjesj\u00e5f\u00f8ren er innlagt for behandling, men at han ikke har livstruende skader. Utover dette \u00f8nsker politiet ikke \u00e5 kommentere skadeomfanget eller hvilken type vold han ble utsatt for.", "Drosjesj\u00e5f\u00f8ren har s\u00e5 langt hatt en liten samtale med politiet hvor han forklarte seg om saken.", "\u2013Det er altfor tidlig \u00e5 si hvorfor episoden har f\u00e5tt dette utfallet, sier Formoe.", "Politiet arbeider n\u00e5 med \u00e5 finne identiteten til de to gjerningspersonene.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "bf67c0fdbb07444199a9e0fbd7661d73d8cdd26e8fbd23e3cd289b4fec1d0171"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T05:36:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mannlig taxisj\u00e5f\u00f8r er sendt til sykehus etter at to passasjerer gikk til fysisk angrep p\u00e5 ham i bilen i Brenn\u00e5sen i Songdalen kommune."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ace49cf1bfd810b3bb5e53121baa6be84165b7b4.jpg?58c38ce2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Taxisj\u00e5f\u00f8r utsatt for vold -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ace49cf1bfd810b3bb5e53121baa6be84165b7b4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "utsatt", "saken", "taxisj\u00e5f\u00f8r utsatt", "taxisj\u00e5f\u00f8r", "vold"]}, {"field": "kw-entity", "value": "brenn\u00e5sen"}, {"field": "kw-location", "value": ["agder", "songdalen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "eyvind formoe"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Taxisj\u00e5f\u00f8r utsatt for vold"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Taxisj%C3%A5f%C3%B8r-utsatt-for-vold-14427872.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-11T05:04:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14427872"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-11T05:04:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Taxisj\u00e5f\u00f8r utsatt for vold -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En mannlig taxisj\u00e5f\u00f8r er sendt til sykehus etter at to passasjerer gikk til fysisk angrep p\u00e5 ham i bilen i Brenn\u00e5sen i Songdalen kommune."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ace49cf1bfd810b3bb5e53121baa6be84165b7b4.jpg?58c38ce2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x796"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-11T05:36:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Taxisj\u00e5f\u00f8r utsatt for vold"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Taxisj%c3%a5f%c3%b8r-utsatt-for-vold-14427872.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ace49cf1bfd810b3bb5e53121baa6be84165b7b4"}], "score": 1.2155781, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ace49cf1bfd810b3bb5e53121baa6be84165b7b4"}

