{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-22T12:57:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "b\u00f8rge sved"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Avtalen med Hurtigruten er en rammeavtale som gir Fosen Yard og Hurtigruten et tettere samarbeid og st\u00f8rre sjanse for at verftet f\u00e5r oppdrag p\u00e5 vedlikehold og reparasjoner av Hurtigrutens skip de neste fem \u00e5rene.", "Allerede 18. januar kommer det f\u00f8rste skipet, MS Nordlys, inn til verftet i Rissa. Der skal bildekket bygges om noe samtidig som planlagt vedlikehold gjennomf\u00f8rs. Skipet vil ligge der i underkant av to uker.", "- Rammeavtalen er et fundament for samarbeid. Den g\u00e5r p\u00e5 service og vedlikehold og tekniske tjenester over de fem neste \u00e5rene. Vi ser p\u00e5 det som en tillitserkl\u00e6ring fra Hurtigruten, samtidig som vi m\u00e5 v\u00e6re konkurransedyktige p\u00e5 tilbudene vi kommer med, sier verftsdirekt\u00f8r Anders Straumsheim i Fosen Yard.", "LES OGS\u00c5: Hurtigruten bygger to nye hybridskip", "For selv om avtalen knytter verftet tettere til Hurtigruten, er det ingen selvf\u00f8lge at Fosen Yard f\u00e5r alle oppdragene.", "- Det er ikke en eksklusiv avtale og ingen automatikk i at de f\u00e5r alle oppdragene. Men vi er veldig forn\u00f8yde med jobben verftet har gjort for oss med de forrige fem skipene vi hadde inne hos dem. Vi \u00f8nsker \u00e5 bidra til at arbeidsplassene langs leia vi ferdes opprettholdes. Dette gjelder alt fra nybygg og oppgraderinger av skip, til lokalprodusert mat, sier kommunikasjonssjef Rune Thomas Ege i Hurtigruten.", "- Kriteriet for at verftet skal f\u00e5 kontrakter er selvf\u00f8lgelig at de kan konkurrere p\u00e5 pris, legger han til.", "LES OGS\u00c5: Styreleder Trygve Hegnar i Hurtigruten: - Fosen Yard hadde ikke det billigste Hurtigruten-tilbudet", "Rissa-verftet har ogs\u00e5 sikret seg to kontrakter med en annen stor akt\u00f8r i desember. Ferjeoperat\u00f8ren Fjord Line skal oppgradere to av sine skip, MS Stavangerfjord og MS Bergenfjord. Dette skal skje p\u00e5 verftet i Rissa.", "- Det er to kjempeviktige kontrakter for oss. MS Stavangerfjord skal f\u00e5 et 60-talls nye lugarer, og Bergenfjord skal ogs\u00e5 f\u00e5 nye. Isolert sett vil hvert skip f\u00f8re til dobbelt s\u00e5 mange egne arbeidstimer hos oss som hvert av Hurtigruten-skipene vi har hatt inne i \u00e5r, sier Straumsheim.", "Det f\u00f8rste skipet fra Fjord Line kommer til verftet fjerde kvartal i 2017. Det andre kommer inn i f\u00f8rste kvartal 2018. Begge skipene er bygget ved verftet i Rissa.", "- Vil det bli like stor aktivitet ved verftet som det tidvis har v\u00e6rt i \u00e5r n\u00e5r skipene kommer inn?", "- Nei, i \u00e5r hadde vi p\u00e5 et tidspunkt tre skip inne samtidig. Dette blir ett og ett, s\u00e5 det vil ikke v\u00e6re fullt s\u00e5 mange i sving. Men det gir oss arbeid i forberedelsene, med konsepttegninger, planlegging, innkj\u00f8p og prefabrikasjon f\u00f8r b\u00e5tene kommer, sier Straumsheim.", "Fortsatt er verftet p\u00e5 kikk etter nye oppdrag frem til Fjord Line-skipene kommer inn. Det siste skipet fra Hurtigruten ved den forrige kontraktsinng\u00e5elsen gikk fra verftet 25. november i \u00e5r. I desember har verftet hatt noe sm\u00e5oppdrag p\u00e5 lektere og et serviceopphold p\u00e5 b\u00e5ten som frakter folk til Munkholmen.", "Et titalls personer har v\u00e6rt i sving p\u00e5 de sistnevnte prosjektene. Straumsheim sier at verftet fortsatt opererer med prosjektstillinger, ogs\u00e5 for ledelsen.", "- I lys av at vi ikke har hatt nok substans og kontinuitet har vi valgt \u00e5 kj\u00f8re prosjektansettelsene vi har hatt videre. Fra 1. januar skal vi se p\u00e5 muligheten for \u00e5 sette en basisorganisasjon. Men vi kan ikke ansette folk for s\u00e5 \u00e5 permittere dem igjen, vi m\u00e5 ha arbeid. Her m\u00e5 vi bygge stein for stein, og Fjordline- og Hurtigruten-kontraktene gir oss et godt grunnlag og fundament \u00e5 bygge p\u00e5, sier Straumsheim.", "LES OGS\u00c5: Kristiansunder har dr\u00f8mmejobben p\u00e5 \u00abThe World\u00bb", "Fortsatt er m\u00e5let \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass et stort nybygg til Rissa. Selskapet har i lengre tid v\u00e6rt i dialog med europeiske verft for \u00e5 b\u00e6re et slikt prosjekt, men forel\u00f8pig har det ikke f\u00f8rt til noen ny kontrakt.", "Straumsheim har ogs\u00e5 v\u00e6rt p\u00e5 utkikk etter industrielle investorer som kan g\u00e5 inn i verftet, uten \u00e5 lykkes med dette forel\u00f8pig.", "- De fleste i markedet har mer enn nok med \u00e5 fylle sin egen kapasitet akkurat n\u00e5, s\u00e5 vi f\u00e5r se. Men vi er i forskjellige dialoger. Det viktigste er \u00e5 sikre jobb og kontinuitet p\u00e5 verftet, sier Straumsheim.", "LES OGS\u00c5: Fosen Yard har funnet seg europeisk samarbeidspartner"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "2f7e244b5ba2bf812d5809197425baa56c73d76c7fbf2fe7b0d938d005f8b604"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-22T12:47:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kontrakter med to store operat\u00f8rer skal sikre aktivitet ved verftet neste \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13967249.ece/n5k1j9/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_FOSEN_YARD_14.jp_1_1_NBD7F31.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ad0fffa57b9ae4aacbeda42df9dd97eeb1654fcf.jpg?592bdaee"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fosen Yard i Rissa har f\u00e5tt ny kontrakt med Hurtigruten -adressa.no", "Ikke garantert oppdrag", "To nye kontrakter med Fjord Line", "Fortsatt prosjektstillinger", "Ingen investorer"]}, {"field": "id", "value": "ad0fffa57b9ae4aacbeda42df9dd97eeb1654fcf"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": "hurtigruten"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skip", "verft"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stavangerfjord", "fjordline", "fosen yard og hurtigruten", "munkholmen", "fjord line", "fosen yard", "the world", "bergenfjord", "nordlys"]}, {"field": "kw-location", "value": "rissa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune thomas ege", "anders straumsheim", "trygve hegnar"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article13967249.ece/n5k1j9/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_FOSEN_YARD_14.jp_1_1_NBD7F31.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fosen Yard i Rissa har f\u00e5tt ny kontrakt med Hurtigruten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/22/Fosen-Yard-i-Rissa-har-f%C3%A5tt-ny-kontrakt-med-Hurtigruten-13967566.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-22T12:45:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13967566"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-22T12:45:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fosen Yard i Rissa har f\u00e5tt ny kontrakt med Hurtigruten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Kontrakter med to store operat\u00f8rer skal sikre aktivitet ved verftet neste \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ad0fffa57b9ae4aacbeda42df9dd97eeb1654fcf.jpg?592bdaee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1723"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-29T08:25:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 har Fosen-verftet skaffet seg flere store nye skipskontrakter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/12/22/Fosen-Yard-i-Rissa-har-f%c3%a5tt-ny-kontrakt-med-Hurtigruten-13967566.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ad0fffa57b9ae4aacbeda42df9dd97eeb1654fcf"}], "score": 0.4974402, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ad0fffa57b9ae4aacbeda42df9dd97eeb1654fcf"}

