{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-19T06:53:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00e5r elevene kommer p\u00e5 skolen m\u00e5 de levere mobiltelefonene til l\u00e6rerne som l\u00e5ser dem inn i et skap. Der m\u00e5 de ligge til skoleklokka ringer ut etter sistetimen, skriver Fosnafolket .", "Rektor Laila Bragstad H\u00f8gsve forteller at tiltaket er innf\u00f8rt fordi det er elever som kvier seg for \u00e5 delta i gymmen n\u00e5r de ser at det er andre elever som sitter med mobiltelefonen i garderoben.", "- De er redde for \u00e5 bli tatt bilde av. Forbudet mot mobiltelefon er et tiltak for \u00e5 hindre nettmobbing, sier rektoren.", "For f\u00f8rste gang p\u00e5 mange \u00e5r er det registrert nedgang i befolkningen i V\u00e6rnesregionen.", "Totalt ble det 27 f\u00e6rre innbyggere i V\u00e6rnesregionen i l\u00f8pet av \u00e5rets f\u00f8rste tre m\u00e5neder, melder Stj\u00f8rdalens blad", "Stj\u00f8rdal og Tydal vokste med tre innbygger hver, Mer\u00e5ker mistet 13 innbyggere, Selbu mistet tre, Malvik mistet seks og Frosta hadde ellve f\u00e6rre innbyggere enn kommunen hadde f\u00f8rste januar.", "Malvik kommune g\u00e5r til kamp mot m\u00e5kene ved Vikhammer Helsetun, forteller Malvikbladet", "Etter at Stasjonsveien 20 ved Vikhammer Helsetun sto ferdig for et \u00e5r siden, har m\u00e5kene i perioder skremt beboerne til \u00e5 holde seg inne.", "S\u00e6rlig i fjor sommer var situasjonen ille da hekkende m\u00e5ker gikk til angrep p\u00e5 pasienter med rullator.", "- Fra toppen av husene fulgte m\u00e5keforeldrene n\u00f8ye med.", "Kom det ut av bygningen en frue med rullatoren som \u00f8nsket friskluft, oppfattet m\u00e5kene det som en trussel mot ungene og gikk til angrep, forteller Arne Edgar Dretvik, driftsleder for vaktmestergruppen i Malvik kommune.", "M\u00e5kene skal bekjempes med refleksvimpler p\u00e5 hustakene p\u00e5 de to bygningene som er mest utsatt. Vimplene ble festet sist mandag.", "Leverand\u00f8ren lover en reduksjon i antall m\u00e5ker p\u00e5 mellom 60 og 80 prosent.", "Holt\u00e5lenordf\u00f8rer Jan H\u00e5vard Refseth\u00e5s sier ja til intensjonsavtalen om \u00e5 sl\u00e5 sammen R\u00f8ros, Holt\u00e5len og Os, forteller Nea Radio .", "\u2013 Et uklokt r\u00e5d til innbyggerne, sier partifelle Heidi Greni.", "Det var helt p\u00e5 tampen av onsdagens folkem\u00f8te i Graft\u00e5s samfunnshus Refseth\u00e5s avsl\u00f8rte sitt standpunkt til kommunesammensl\u00e5ing.", "\u2013 Jeg har brukt lang tid p\u00e5 \u00e5 bestemme meg, og det har v\u00e6rt en krevende prosess, sa Refseth\u00e5s p\u00e5 m\u00f8tet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2277b5612761c7f87a91c1404edb176c3b43f6d206880965819934a965be7dc3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-19T05:54:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5 Testmann Minne skole i Leksvik m\u00e5 alle elevene klare seg uten mobiltelefon resten av skole\u00e5ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12756634.ece/5luxx7/ALTERNATES/w980-default/Midt-Norge-i-dag-16x9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ad1274b6682117e25aad31029a04277abafe0ecf.jpg?59794ee4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Beslaglegger mobiltelefonene for \u00e5 hindre mobbing av elever -adressa.no", "Nedgang i befolkningen i V\u00e6rnesregionen", "Malvik kommune til kamp mot m\u00e5kene", "Holt\u00e5lenordf\u00f8rer sier ja til sammensl\u00e5ing"]}, {"field": "id", "value": "ad1274b6682117e25aad31029a04277abafe0ecf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "frosta"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mobiltelefon", "kommune", "innbygger", "f\u00e6rre innbyggere", "m\u00e5ker", "hindre mobbing", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["testmann minne", "v\u00e6rnesregionen", "holt\u00e5len og os", "graft\u00e5s", "stasjonsveien 20", "fosnafolket", "vikhammer helsetun", "malvikbladet", "stj\u00f8rdalens", "nea radio"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8ros", "selbu", "tydal", "malvik", "leksvik", "mer\u00e5ker"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne edgar dretvik", "jan h\u00e5vard refseth\u00e5s", "laila bragstad h\u00f8gsve", "heidi greni"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12756634.ece/5luxx7/ALTERNATES/w980-default/Midt-Norge-i-dag-16x9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Beslaglegger mobiltelefonene for \u00e5 hindre mobbing av elever"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/05/19/Beslaglegger-mobiltelefonene-for-%C3%A5-hindre-mobbing-av-elever-12756618.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-19T06:52:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12756618"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-19T06:52:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Beslaglegger mobiltelefonene for \u00e5 hindre mobbing av elever -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5 Testmann Minne skole i Leksvik m\u00e5 alle elevene klare seg uten mobiltelefon resten av skole\u00e5ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ad1274b6682117e25aad31029a04277abafe0ecf.jpg?59794ee4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1409"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T02:24:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Beslaglegger mobiltelefonene for \u00e5 hindre mobbing av elever"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/05/19/Beslaglegger-mobiltelefonene-for-%c3%a5-hindre-mobbing-av-elever-12756618.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ad1274b6682117e25aad31029a04277abafe0ecf"}], "score": 1.2051482, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ad1274b6682117e25aad31029a04277abafe0ecf"}

