{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-28T08:31:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "author", "value": ["roy tommy br\u00e5ten", "sissel lynum", "aagot opheim"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag i dag: Tore O. Sandvik (Ap, fylkesordf\u00f8rer), Gunn Iversen Stokke (Sp, varaordf\u00f8rer).", "Nord-Tr\u00f8ndelag i dag: Anne Marit Mevassvik (Ap, fylkesr\u00e5dsleder), Tomas Iver Hallem (Sp, fylkesleder).", "Fire navn, to partier, to fylker, to menn, to kvinner. Det er dagens politikertopper i de to fylkene. Men om halvannet \u00e5r ser kartet annerledes ut. Torsdag skrev Arbeiderpartiet, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti, Sosialistisk Venstreparti og Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne i Tr\u00f8ndelag under en avtale for \u00e5 sikre flertallet i etableringen av den nye fylkeskommunen. Ap f\u00e5r fylkesordf\u00f8reren og Sp varaordf\u00f8reren n\u00e5r Tr\u00f8ndelag fylkeskommune trer i kraft 1. januar 2018.", "Tore O. Sandvik vil ikke si noe om hvem som er p\u00e5tenkt de to lederrollene. I kabalen som omhandler de fire nevnte blir det trolig lagt vekt p\u00e5 at fylkesordf\u00f8rer og varaordf\u00f8rer m\u00e5 komme fra hvert sitt fylke. Det er ogs\u00e5 naturlig \u00e5 tro at det blir tatt hensyn til kj\u00f8nn. Men Sandvik mener det er mindre viktig \u00e5 ta hensyn til kj\u00f8nn enn til geografi n\u00e5r toppledelsen skal settes sammen. Han viser til Trondheim der Rita Ottervik (Ap) er ordf\u00f8rer og Hilde Opoku (De Gr\u00f8nne) er varaordf\u00f8rer.", "Selv snakker Sandvik pent om Hallem.", "- Jeg har et godt forhold til fylkesleder Tomas Iver Hallem, sier han.", "- Betyr det at dere kan bli en bra toppledelse?", "- Ja, det betyr det, men det kan ogs\u00e5 Anne Marit Mevassvik og Gunn Iversen Stokke bli, sier Sandvik.", "Sandvik er veldig glad for at Senterpartiet ble med i avtalen om styringen av Tr\u00f8ndelag, etter at det tidligere denne uka ble kjent at Sp ikke var med i avtalen.", "- Det passer godt med slik vi har samarbeidet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Vi deler mange m\u00e5l og har samme verdigrunnlag, sier han.", "Iversen Stokke er klar p\u00e5 at hun vil bli varaordf\u00f8rer i det nye fylket, men understreker at ingenting er avklart.", "- Tomas vil nok ogs\u00e5 det, men vi blir nok enige. Det viktigste akkurat n\u00e5 er at Sp fikk varaordf\u00f8reren, sier hun.", "- Hva er viktigst, geografi eller kj\u00f8nn?", "- Jeg vil si geografi, men det er ikke avgj\u00f8rende. Det fungerte med Tore O. Sandvik og Arne Braut, men dette er veldig spesielt med tanke p\u00e5 at to fylker blir ett, sier hun.", "Dagens fylkespolitikere er valgt til 2019, og i oktober 2017 blir det nye fylkestinget konstituert. F\u00f8r den tid er det stortingsvalg, men Tore O. Sandvik sier det er uaktuelt for ham \u00e5 stille som kandidat til Stortinget.", "- Det er ikke aktuelt for meg. Jeg har ikke lyst, sier Sandvik som har v\u00e6rt fylkesordf\u00f8rer siden 2003.", "- Hva med en statsr\u00e5dspost etter valget?", "- Haha! En statsr\u00e5dspost kunne v\u00e6rt veldig artig, men dessverre er det ikke en jobb man s\u00f8ker p\u00e5. F\u00f8rst m\u00e5 Arbeiderpartiet vinne valget, s\u00e5 m\u00e5 den nye statsministeren eventuelt finne meg aktuell. Det er helt utopisk.", "I 2013 forlot Ingvild Kjerkol stillingen som fylkesr\u00e5dsleder i Nord-Tr\u00f8ndelag til fordel for Stortinget. Hun er ikke enig med partikollega Sandvik i valget mellom kj\u00f8nn og geografi.", "- For oss i Arbeiderpartiet har det alltid v\u00e6rt viktig \u00e5 vise at verden best\u00e5r av to kj\u00f8nn, og s\u00f8rge for at det ogs\u00e5 vises i ledende posisjoner. Det er en av v\u00e5re grunnverdier, sier hun", "- S\u00e5 kj\u00f8nn trumfer geografi?", "- Ja, vi skal spleises og vokse sammen s\u00e5 kj\u00f8nnsbalansen er viktigere, sier hun.", "Hun har naturlig nok fulgt arbeidet, stridighetene og debatten p\u00e5 veien til ett Tr\u00f8ndelag. Men \u00e5 velge mellom Tore O. Sandvik og kvinnen som overtok hennes plass, Anne Marit Mevassvik, som fylkesordf\u00f8rer vil hun ikke.", "- Jeg er glad i begge to, og begge er gode kolleger. Men jeg m\u00e5 understreke den fantastiske jobben Anne Marit har gjort i nord. Der har det v\u00e6rt en ordentlig kamp for \u00e5 komme dit vi er i dag. Den kampen har ikke v\u00e6rt i s\u00f8r, sier Kjerkol.", "Mevassvik selv vil heller ikke si hvem Ap b\u00f8r g\u00e5 for som fylkesordf\u00f8rer i det samlede Tr\u00f8ndelag.", "- Arbeiderpartiet har ikke tatt stilling til hvem som skal v\u00e6re fylkesordf\u00f8rer n\u00e5r det nye fylkestinget konstitueres i 2017. Jeg kan nesten ikke gi mer svar enn det. Men det \u00e5 sitte som leder i det nye Tr\u00f8ndelag er interessant, sier Mevassvik.", "Hun vi heller ikke forskuttere n\u00e5r Ap vil ha dette klart.", "- Jeg regner med det blir en prosess i de to partiene frem til det nye fylkestinget konstitueres i 2017, sier Mevassvik."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "6de48b4f7505abf5a7ba6a5c130edb08a350337b4b6a21cd7f23bf0912c00086"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-10T13:54:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "- To menn kan godt sitte p\u00e5 toppen av nye Tr\u00f8ndelag, sier fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik. Han mener det er viktigere med \u00e9n fra hvert fylke, enn \u00e9n av hvert kj\u00f8nn i de to toppstillingene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article12801140.ece/w3vjht/ALTERNATES/w980-default/Hallem%20med%20venner.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/add262252c231a2271e569d9fe312d340a639f20.jpg?59131bac"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["To av disse fire toppene m\u00e5 ut -adressa.no", "Geografi og kj\u00f8nn", "Glad Sp er med", "- Geografi ikke avgj\u00f8rende", "- Kj\u00f8nn viktigst", "- Prosess fremover"]}, {"field": "id", "value": "add262252c231a2271e569d9fe312d340a639f20"}, {"field": "keyword", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "keywords", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag fylkeskommune,Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune,tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["geografi", "fylke", "fylkesordf\u00f8rer", "fylkestinget konstituert", "tr\u00f8ndelag", "kj\u00f8nn", "varaordf\u00f8rer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["senterpartiet", "de gr\u00f8nne", "tore o. sandvik og arne braut", "stortinget", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "ingvild kjerkol", "sosialistisk venstreparti og milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "anne marit mevassvik og gunn iversen stokke", "kristelig folkeparti", "arbeiderpartiet", "sosialistisk venstreparti"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore o. sandvik", "gunn iversen stokke", "arne braut", "anne marit", "hilde opoku", "rita ottervik", "anne marit mevassvik", "tomas iver hallem"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article12801140.ece/w3vjht/ALTERNATES/w980-default/Hallem%20med%20venner.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To av disse fire toppene m\u00e5 ut"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/05/28/To-av-disse-fire-toppene-m%C3%A5-ut-12801141.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-28T08:31:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12801141"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-28T08:31:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To av disse fire toppene m\u00e5 ut -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "- To menn kan godt sitte p\u00e5 toppen av nye Tr\u00f8ndelag, sier fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik. Han mener det er viktigere med \u00e9n fra hvert fylke, enn \u00e9n av hvert kj\u00f8nn i de to toppstillingene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/add262252c231a2271e569d9fe312d340a639f20.jpg?59131bac"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1590"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-10T13:54:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "To av disse fire toppene m\u00e5 ut"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/05/28/To-av-disse-fire-toppene-m%c3%a5-ut-12801141.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "add262252c231a2271e569d9fe312d340a639f20"}], "score": 0.43095392, "siteId": "9222270286501375973", "id": "add262252c231a2271e569d9fe312d340a639f20"}

