{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-19T07:30:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["charlotte \u00f8. sundberg", "joakim slettebak wangen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Veien ble stengt mellom Brekken og Stuggudal i 01-tiden natt til mandag.", "- Det har regnet s\u00e5 mye p\u00e5 isen at det ikke er forsvarlig \u00e5 kj\u00f8re der. Underkj\u00f8lt regn har skapt veldig store problemer, sier trafikkoperat\u00f8r Erling Drangsholt ved Vegtrafikksentralen.", "Mandag morgen er entrepren\u00f8r sendt ut for \u00e5 str\u00f8 sand samt vurdere stedet. Klokken 08.26 melder Vegtrafikksentralen at veien har \u00e5pnet igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "099219f492bc41a20f99372f2a08188b18d98b4f59df323925f3e0839167f59b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-19T07:30:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fylkesvei 705 er \u00e5pnet igjen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/add7336d586cd1f70e1692b93636b24aad8814dc.jpg?58d8e6cf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Vei var stengt p\u00e5 grunn av sv\u00e6rt glatte forhold -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "add7336d586cd1f70e1692b93636b24aad8814dc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["glatte forhold", "stengt", "vei"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vegtrafikksentralen", "brekken og stuggudal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erling drangsholt"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vei var stengt p\u00e5 grunn av sv\u00e6rt glatte forhold"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/19/Vei-var-stengt-p%C3%A5-grunn-av-sv%C3%A6rt-glatte-forhold-13950248.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-19T05:44:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13950248"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-19T05:44:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vei var stengt p\u00e5 grunn av sv\u00e6rt glatte forhold -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Fylkesvei 705 er \u00e5pnet igjen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/add7336d586cd1f70e1692b93636b24aad8814dc.jpg?58d8e6cf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x755"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-27T10:17:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vei var stengt p\u00e5 grunn av sv\u00e6rt glatte forhold"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/12/19/Vei-var-stengt-p%c3%a5-grunn-av-sv%c3%a6rt-glatte-forhold-13950248.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "add7336d586cd1f70e1692b93636b24aad8814dc"}], "score": 1.3785241, "siteId": "9222270286501375973", "id": "add7336d586cd1f70e1692b93636b24aad8814dc"}

