{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-17T09:49:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["E6", "E39", "Statens vegvesen", "E6 s\u00f8r"]}, {"field": "author", "value": "frank lervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Natt til tirsdag ble trafikken p\u00e5 E39 ved Klettkrysset lagt om. Dette er en av flere midlertidige omlegginger i omr\u00e5det p\u00e5 grunn av E6-utbyggingen.", "SE VIDEO I VINDUET OVER", "- Vi har laget en ny midlertidig rundkj\u00f8ring mellom den gamle rundkj\u00f8ringa p\u00e5 Klett og bensinstasjonen. Veien m\u00e5 legges om for \u00e5 frigj\u00f8re plass til \u00e5 legge elva S\u00f8ra i r\u00f8r samt bygging av en ny gang- og sykkelundergang p\u00e5 den framtidige E39, forteller byggeleder H\u00e5vard Bidtnes.", "Se ogs\u00e5: Slik blir nyveien mellom Melhus og Trondheim", "Det nye kj\u00f8rem\u00f8nsteret vil vedvare i minst ett \u00e5r.", "- Det skal graves veldig mye i omr\u00e5det for \u00e5 f\u00e5 til det som er planlagt. N\u00e5r vi er ferdige skal E39-tras\u00e9en legges tilbake der den opprinnelig var. Forh\u00e5pentligvis er vi ferdige med dette v\u00e5ren 2018, sier Bidtnes.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "bf2dde1d04d9fd6ea122c1280416c1ef83a76cd4c576d77d00c414ae0226984b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-17T09:50:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ny midlertidig tras\u00e9 p\u00e5 E39 ved Klett helt til v\u00e5ren 2018."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14072354.ece/i60o6j/ALTERNATES/w980-default/E39-droneklett1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/af480fccb18388740da0c334cc6ab521dbcbd811.jpg?59765190"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "E39 lagt om fra i dag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "af480fccb18388740da0c334cc6ab521dbcbd811"}, {"field": "keyword", "value": ["E6", "E39", "Statens vegvesen", "E6 s\u00f8r"]}, {"field": "keywords", "value": "E6,E39,Statens vegvesen,E6 s\u00f8r"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lagt", "legge", "midlertidig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["klett", "s\u00f8ra", "melhus og trondheim", "statens", "klettkrysset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "h\u00e5vard bidtnes"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14072354.ece/i60o6j/ALTERNATES/w980-default/E39-droneklett1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "E39 lagt om fra i dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/17/E39-lagt-om-fra-i-dag-14072239.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-17T09:49:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14072239"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-17T09:49:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "E39 lagt om fra i dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Ny midlertidig tras\u00e9 p\u00e5 E39 ved Klett helt til v\u00e5ren 2018."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/af480fccb18388740da0c334cc6ab521dbcbd811.jpg?59765190"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T19:59:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "E39 lagt om fra i dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/17/E39-lagt-om-fra-i-dag-14072239.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "af480fccb18388740da0c334cc6ab521dbcbd811"}], "score": 1.233188, "siteId": "9222270286501375973", "id": "af480fccb18388740da0c334cc6ab521dbcbd811"}

