{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-24T12:50:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Dette har jeg v\u00e6rt veldig spent p\u00e5, sier Astrid og blar forsiktig gjennom \u00abM\u00e5let hennar mor\u00bb - boka som inneholder samtlige av hennes utgivelser. En av dem, \u00abGardgras\u00bb har aldri v\u00e6rt utgitt tidligere.", "- Den var n\u00e5 mest ment for bruk innen familien, sier hun beskjedent.", "Boka har blitt stor, synes Astrid, nesten som Koranen. Den blir nok for tung \u00e5 ha i veska n\u00e5r man skal i sanitetsm\u00f8te! At utgivelsen av hennes samlede verker er et stort \u00f8yeblikk for henne, legger hun ikke skjul p\u00e5.", "- Du vet, det er dette som har holdt liv i meg! Smiler litt lurt, og ser seg om i kaffekroken p\u00e5 Persaunet sykehjem. Ikke akkurat noe kulturlandskap, men trygt og godt. Skulle nok \u00f8nsket flere aktiviteter rundt omkring her. Det er lett \u00e5 bli attiattkommen p\u00e5 et slikt sted, som de sier i hjembygda Meldal om senilitet. Men det var godt at det ikke ble noe av nedleggelsen som det var s\u00e5 mye debatt om. Det er hun oppriktig glad for.", "Tro mot r\u00f8ttene", "Den tidligere l\u00e6reren med mange\u00e5rig virke p\u00e5 \u00d8rlandet, Hommelvik og Strindheim skole i Trondheim har en imponerende produksjon bak seg av lyrikk. Mange av diktene er skrevet p\u00e5 medalsm\u00e5let og nynorsk. Hun synes det er viktig \u00e5 ta vare p\u00e5 spr\u00e5ket, p\u00e5 det opprinnelige.", "- Jeg s\u00e5 at spr\u00e5ket sto i fare for \u00e5 forsvinne. Derfor skriver jeg mye p\u00e5 dialekt for \u00e5 styrke tilh\u00f8righeten til det lokale. For det arbeidet har Meldal kommune p\u00e5skj\u00f8nnet henne med kommunens kulturpris i 1998.", "- Det var far som skapte interesse for lyrikk hos meg. Han leste ofte h\u00f8yt. Det var en stor dag da \u00abDikt i samling\u00bb av Fr\u00f8ding kom i huset. Han leste ogs\u00e5 Haine p\u00e5 tysk. Skj\u00f8nte jo ikke noe, men rytmikken, musikken i spr\u00e5ket var nydelig \u00e5 h\u00f8re p\u00e5. Margrete Munthe fikk mor tak i. Hennes sanger kom som et friskt pust inn i skolen. Jeg har ofte f\u00f8lt at hun i sin tid ble gjort litt narr av, men hun var virkelig fin! Barneb\u00f8ker var det ikke s\u00e5 mye av, selv ikke p\u00e5 skolebibliotekets lesestue. Ibsen, Bj\u00f8rnson og Synn\u00f8ve Solbakken er jo ikke akkurat barnelitteratur, men Fjellmusb\u00f8kene hadde vi da. Ellers var adspredelsen friluftsliv i Meldalen, der var alle skivant.", "Gulvvasking og dikt", "I 1955 flyttet Astrid Krog Halse til Bromstadveien. Det var der hun i hovedsak produserte diktene sine med sterk p\u00e5virkning fra Meldal b\u00e5de i spr\u00e5k og innhold. I 1961 kom den f\u00f8rste samlingen, \u00abMarimesse\u00bb.", "- Jeg diktet samtidig som jeg vasket gulv, minnes hun. Jeg arbeidet med slutten f\u00f8rst, det var fast rutine for meg.", "Alt var ferdig uttenkt f\u00f8r hun festet noe til papiret. Diktene sine sendte hun bl.a. inn til Dagbladet. Det skulle bli et mange\u00e5rig samarbeid.", "Diktning har alltid falt lett for Astrid. Ofte dikt med dobbel bunn, slik som i \u00abN\u00e5r korpen skrik\u00bb hentet fra \u00abL\u00f8ssi-natta\u00bb: \u00abNei, ingin h\u00f8re lambet som ligg ni myr og gr\u00e6t\u00bb skriver hun. Det handler om overgrep p\u00e5 s\u00e5 mange plan, sier Astrid stille. Ensomhet kommer hun ogs\u00e5 inn p\u00e5 i \u00abMyrull\u00bb, hvor en liten blomst \u00ab- stand s\u00e5 bortgl\u00f8mt p\u00e5 ensemdsmyron at ingin kjem der og tek deg med\u00bb. Tett og n\u00e6re, gjengitt med varme og omtanke. Men ogs\u00e5 viktig at alt ikke blir betraktet som lokalt, mener hun. Det er diktet \u00abV\u00e5r i Falstadskoga\u00bb ett eksempel p\u00e5: \u00abEnn at det gror kvite blomster tu blodut jord\u00bb skriver hun der, og symboliserer h\u00e5p for oss alle, selv om alt kan virke h\u00e5pl\u00f8st.", "Diktsamlingene fulgte p\u00e5 rekke og rad, utgitt av forskjellige forlag opp gjennom \u00e5rene; Rune, Samlaget og Globus. Noen av v\u00e5re fremste tonesettere fikk ogs\u00e5 \u00f8ynene opp for hennes diktning, bl.a. Geir Tveitt, Per Hjorth Albertsen og Tor Hallberg fra Hommelvik. To kassetter basert p\u00e5 Krog Halses tekster er ogs\u00e5 gitt ut av gruppa L\u00e5t & Ol\u00e5t.", "Kjendisdikteren", "Astrid ble etter hvert litt av en kjendis, spesielt etter en opptreden p\u00e5 TV, i Da Capo. Den gang var det Andreas Lunnan som hadde programlederansvaret.", "- Det ble en tvilsom forn\u00f8yelse. Nei, jeg synes ikke det var noe stas. Du skj\u00f8nner, min familie er vant til \u00e5 g\u00e5 litt stille i d\u00f8rene! Da trivdes hun bedre bak mikrofonen - i radio. \u00d8nskediktet var en selvf\u00f8lge. Hun er litt fort\u00f8rnet over at ikke det programmet kunne best\u00e5. Til og med i Landbrukstimen havnet hun en gang, i selskap med Steinar Brauteset.", "- Det var visst et dikt om korn, s\u00e5 det passet vel perfekt inn der, smiler hun. Det lille humoristiske glimtet i \u00f8yet dukker stadig opp.", "I dag er alle diktsamlingene til Astrid Krog Halse utsolgt fra forlagene. Derfor er det gledelig at de n\u00e5 er tilgjengelige som dikt i samling, utgitt av Meldal Trykkeri, synes forfatteren. Som gjerne gir en ekstra honn\u00f8r til trofaste lesere gjennom alle \u00e5r, og til datteren Liv Halse Storvik som har illustrert \u00abM\u00e5let hennar mor\u00bb, ved siden av Eldar Older\u00f8ien som har illustrert \u00abMyrull\u00bb."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "dd4a3f9eeae1fd4a662f1f079f957682b4afd91e063fec1754a7a337ad190e46"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-27T21:18:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hun har \u00f8st av sin lyriske \u00e5re hele sitt liv, Astrid Krog Halse. Radio, fjernsyn og ti diktsamlinger har formidlet hennes budskap til glede og ettertanke. Mandag fikk 86-\u00e5ringen overrakt sine samlede verker i ett bind."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1029842.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Halse"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/af7977d4ffae4db836fa77f6308707a846396dce.jpg?595c9b15"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Med livsverket i hendene -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "af7977d4ffae4db836fa77f6308707a846396dce"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dikt", "samlede verker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dikt", "da capo", "per hjorth albertsen og tor hallberg", "fjellmusb\u00f8kene", "meldalen", "meldal trykkeri", "rune", "munthe", "landbrukstimen", "hommelvik og strindheim", "bromstadveien", "l\u00f8ssi", "l\u00e5t", "marimesse", "per hjorth albertsen", "haine", "falstadskoga", "gardgras", "m\u00e5let", "persaunet", "\u00f8rlandet", "samlaget og globus", "bj\u00f8rnson og synn\u00f8ve solbakken", "dagbladet", "myrull", "fr\u00f8ding", "krog halses", "ol\u00e5t", "koranen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "hommelvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["liv halse storvik", "andreas lunnan", "geir tveitt", "tor hallberg", "astrid krog halse", "steinar brauteset", "synn\u00f8ve solbakken", "eldar older\u00f8ien"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1029842.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Halse"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Med livsverket i hendene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article314466.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2000-12-12T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3016316"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2000-12-12T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Med livsverket i hendene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Hun har \u00f8st av sin lyriske \u00e5re hele sitt liv, Astrid Krog Halse. Radio, fjernsyn og ti diktsamlinger har formidlet hennes budskap til glede og ettertanke. Mandag fikk 86-\u00e5ringen overrakt sine samlede verker i ett bind."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/af7977d4ffae4db836fa77f6308707a846396dce.jpg?595c9b15"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1218"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-05T07:53:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Med livsverket i hendene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article314466.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "af7977d4ffae4db836fa77f6308707a846396dce"}], "score": 0.5119461, "siteId": "9222270286501375973", "id": "af7977d4ffae4db836fa77f6308707a846396dce"}

