{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-26T19:52:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Sentrum politistasjon", "Visepolitimester"]}, {"field": "author", "value": "ola hegvold"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter seks \u00e5r som sjef ved Sentrum politistasjon i Trondheim s\u00f8ker Nordtvedt nye utfordringer.", "- Det er en veldig spennende og utfordrende stilling. Jeg \u00f8nsker \u00e5 bidra til \u00e5 utvikle Tr\u00f8ndelag politidistrikt og jobbe tett opp mot politimesteren, sier 58-\u00e5ringen.", "Nordtvedt har tidligere v\u00e6rt lensmann i Orkdal og leder for forebyggende avdeling i dav\u00e6rende S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt. Han sier han ogs\u00e5 i dag har en spennende og utfordrende jobb.", "LES OGS\u00c5: Dyrepolitiet har f\u00f8rt til flere anmeldelser", "- Jeg f\u00f8ler jeg sammen med medarbeiderne har lykkes og levert gode resultater.", "Stillingen som visepolitimester er et \u00e5rem\u00e5l p\u00e5 seks \u00e5r. Den nye visepolitimesterstillingen f\u00e5r en annen rolle. Vedkommende skal ikke lenger ha ansvar for en funksjonell enhet og v\u00e6re politimesterens stedfortreder. N\u00e5 skal visepolitimesteren og politimesteren sitte sammen og ha ansvaret for den strategiske styringen. De skal fordele ansvaret seg imellom.", "Marit Fostervold (45) var visepolitimester i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politimester. Hun har v\u00e6rt fungerende nestleder under politimester Nils Kristian Moe etter at S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag og Nord-Tr\u00f8ndelag ble ett politidistrikt fra 1. januar i \u00e5r. Fostervold s\u00f8kte i fjor stillingen som ny stabsdirekt\u00f8r i Politidirektoratet, men trakk s\u00f8knaden.", "LES OGS\u00c5: Kriminelt og verneverdig", "De nye visepolitimestrene skal v\u00e6re p\u00e5 plass fra 1. januar 2017. De sju \u00f8vrige s\u00f8kerne er", "Tor Christian (58) Sletner, director - Head of Environment, Research and Innovation, T\u00f8nsberg.", "Lena Helene Dalen (52), HMSK Direkt\u00f8r, Melhus.", "Kim Munkvold (27), distriktssjef, F\u00e5berg.", "Karl Petter Haugen (47), sjef Forsvarets kompetansesenter for objektsikkerhet, Strusshamn.", "Frode B\u00f8rstad (45), avdelingsdirekt\u00f8r, Sk\u00e5la.", "Marit Helene Stigen (39), lensmann/driftsenhetsleder, Trondheim. Hun har v\u00e6rt lensmann og senere driftsenhetsleder i Stj\u00f8rdal siden 2009.", "Jon Starheims\u00e6ter (55), sysselmannsoverbetjent, Trondheim.", "LES OGS\u00c5: - Ingen m\u00e5 v\u00e6re s\u00e5 ekstremt naive \u00e5 varsle om noe som helst", "Rekrutteringsprosessen skal skje lokalt, og distriktene sender deretter inn sin anbefaling til Politidirektoratet (POD). POD vil sende over en samlet anbefaling til Justis- og beredskapsdepartementet n\u00e5r den er klar. Utnevnelsen skjer i statsr\u00e5d.", "I alt har 73 personer s\u00f8kt p\u00e5 stillingene som visepolitimestre i 11 av de 12 nye politidistriktene. Oslo har flere visepolitimestre og der er ikke stillingene utlyst enn\u00e5.", "Bare 18 av de 73 s\u00f8kerne er kvinner. Marit Fostervold har for \u00f8vrig markert seg i debatten for \u00e5 f\u00e5 flere kvinner inn i lederstillinger i politiet.", "LES OGS\u00c5: Politidirektoratet f\u00e5r omfattende kritikk i Sintef-rapporter", "Kvinneandelen i politiet er 45 prosent, men bare tre av ti ledere i politiet er ledere. Staten har 40 prosent kvinneandel som et m\u00e5l i lederstillinger."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5c6a2147fb41919101f62aa3ee97625add1384d9b0752211ddc7912e54f328cc"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-26T17:06:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5v\u00e6rende visepolitimester Marit Fostervold og sjef for Sentrum politistasjon, Arve Nordtvedt, er blant s\u00f8kerne til stillingen som visepolitimester i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article13242524.ece/u55zo7/ALTERNATES/w980-default/IMG_Nordtvedt13.jpg_1_1_I49SO9F.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/afe29996da0f115a8a045734d6933a765200de90.jpg?5980e92e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ni vil bli visepolitimester i Tr\u00f8ndelag -adressa.no", "Gjort en god jobb", "Lensmann har s\u00f8kt", "Rekrutteres lokalt"]}, {"field": "id", "value": "afe29996da0f115a8a045734d6933a765200de90"}, {"field": "keyword", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Sentrum politistasjon", "Visepolitimester"]}, {"field": "keywords", "value": "tr\u00f8ndelag politidistrikt,Sentrum politistasjon,Visepolitimester"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "stillingen", "visepolitimester", "s\u00f8kt", "tr\u00f8ndelag politidistrikt", "tr\u00f8ndelag", "politimester", "politidistrikt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["f\u00e5berg", "politidirektoratet", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag og nord-tr\u00f8ndelag", "sintef", "visepolitimester", "sentrum", "sk\u00e5la", "justis", "forsvarets", "strusshamn"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "orkdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nils kristian moe", "frode b\u00f8rstad", "marit helene stigen", "jon starheims\u00e6ter", "marit fostervold", "karl petter haugen", "arve nordtvedt", "kim munkvold"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article13242524.ece/u55zo7/ALTERNATES/w980-default/IMG_Nordtvedt13.jpg_1_1_I49SO9F.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ni vil bli visepolitimester i Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/26/Ni-vil-bli-visepolitimester-i-Tr%C3%B8ndelag-13242526.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-26T18:02:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13242526"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-26T18:02:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ni vil bli visepolitimester i Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5v\u00e6rende visepolitimester Marit Fostervold og sjef for Sentrum politistasjon, Arve Nordtvedt, er blant s\u00f8kerne til stillingen som visepolitimester i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/afe29996da0f115a8a045734d6933a765200de90.jpg?5980e92e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1680"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T20:48:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ni vil bli visepolitimester i Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/08/26/Ni-vil-bli-visepolitimester-i-Tr%c3%b8ndelag-13242526.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "afe29996da0f115a8a045734d6933a765200de90"}], "score": 1.3271024, "siteId": "9222270286501375973", "id": "afe29996da0f115a8a045734d6933a765200de90"}

