{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-23T21:57:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Den vil i realiteten f\u00f8rst og fremst redusere behovet for antall fostervannspr\u00f8ver og morkakepr\u00f8ver for dem som allerede har besluttet at de \u00f8nsker \u00e5 finne ut om det er en utfordring med fosteret, sier helseminister Bent H\u00f8ie (H) til TV 2.", "I samarbeidsavtalen mellom regjeringspartiene har Kristelig Folkeparti sagt klart nei til pr\u00f8ven.", "\u2013 Jeg skal n\u00e5 se p\u00e5 anbefalingen fra direktoratet og ogs\u00e5 opp mot samarbeidsavtalen vi har med Kristelig Folkeparti og Venstre, sier statsr\u00e5den.", "Blodpr\u00f8ven, som forkortes NIPT, har til n\u00e5 v\u00e6rt forbudt i Norge. Allerede i 2012 s\u00f8kte sykehuset i Troms\u00f8 om \u00e5 ta i bruk pr\u00f8ven for gravide over 38 \u00e5r.", "\u2013 N\u00e5r man har en metode der man ved hjelp av en enkel blodpr\u00f8ve kan f\u00e5 fatt i arvestoff fra fosteret, s\u00e5 er det intet mindre enn en liten revolusjon, sier medisinsk genetiker Ragnhild Glad ved UNN. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "dcff68085a2191fb2d4a0f76c3d3eda9f386c301d7326fb87c305374012511e7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-23T22:15:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Helsedirektoratet anbefaler \u00e5 tillate en blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil. Direktoratet anser at den utgj\u00f8r mindre risiko for abort enn dagens pr\u00f8ver."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/afe77603460e4dc520a53a2bcaa23dd1f5eb15c3.jpg?593eb24f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil p\u00e5 vei inn i Norge -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "afe77603460e4dc520a53a2bcaa23dd1f5eb15c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["blodpr\u00f8ve", "avdekker kromosomfeil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kristelig folkeparti og venstre", "kristelig folkeparti"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "troms\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ragnhild glad", "bent h\u00f8ie"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil p\u00e5 vei inn i Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/23/Blodpr%C3%B8ve-som-avdekker-kromosomfeil-p%C3%A5-vei-inn-i-Norge-14104789.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-23T21:40:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14104789"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-23T21:40:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil p\u00e5 vei inn i Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Helsedirektoratet anbefaler \u00e5 tillate en blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil. Direktoratet anser at den utgj\u00f8r mindre risiko for abort enn dagens pr\u00f8ver."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/afe77603460e4dc520a53a2bcaa23dd1f5eb15c3.jpg?593eb24f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x668"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-12T15:25:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Blodpr\u00f8ve som avdekker kromosomfeil p\u00e5 vei inn i Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/23/Blodpr%c3%b8ve-som-avdekker-kromosomfeil-p%c3%a5-vei-inn-i-Norge-14104789.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "afe77603460e4dc520a53a2bcaa23dd1f5eb15c3"}], "score": 1.6169877, "siteId": "9222270286501375973", "id": "afe77603460e4dc520a53a2bcaa23dd1f5eb15c3"}

