{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-27T12:09:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind lein"}, {"field": "body", "value": "Publisert: 27 februar 2017 13:09  Sist oppdatert: 27 februar 2017 13:09"}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "492f3a631055a8de2efa70b8b6e21fbf1aada87d92e8905832572a59afe286aa"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T12:24:19.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14320387.ece/z675hf/ALTERNATES/w980-default/202da0bf-ebf4-4e06-8a68-0f82ba7425c7.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/afeb84ffd6b7eb7ceec2fc0c6bd66d2ca9134a3c.jpg?58b41a73"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fallulykke i Ila", "VM-hopperen besvimte av vannmangel \u2013 fors\u00f8kte \u00e5 pine vekten", "VM-hopperen besvimte av vannmangel \u2013 fors\u00f8kte \u00e5 pine vekten", "New Articles"]}, {"field": "id", "value": "afeb84ffd6b7eb7ceec2fc0c6bd66d2ca9134a3c"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pine", "fors\u00f8kte", "vekten", "besvimte", "vannmangel"]}, {"field": "kw-location", "value": "ila"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14320387.ece/z675hf/ALTERNATES/w980-default/202da0bf-ebf4-4e06-8a68-0f82ba7425c7.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "VM-hopperen besvimte av vannmangel \u2013 fors\u00f8kte \u00e5 pine vekten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14320398.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-27T12:09:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14320398"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-27T12:09:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "VM-hopperen besvimte av vannmangel \u2013 fors\u00f8kte \u00e5 pine vekten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Publisert: 27 februar 2017 13:09  Sist oppdatert: 27 februar 2017 13:09"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/afeb84ffd6b7eb7ceec2fc0c6bd66d2ca9134a3c.jpg?58b41a73"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x510"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T12:24:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "VM-hopperen besvimte av vannmangel \u2013 fors\u00f8kte \u00e5 pine vekten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14320398.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "afeb84ffd6b7eb7ceec2fc0c6bd66d2ca9134a3c"}], "score": 2.7846332, "siteId": "9222270286501375973", "id": "afeb84ffd6b7eb7ceec2fc0c6bd66d2ca9134a3c"}

