{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-02T16:05:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Melhus-drapet", "Krim", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"]}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "frank cadamarteri"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det sier etterforskningsleder John Torger Konstad.", "- Vi \u00f8nsker kontakt med alle som kan ha observert noe i det aktuelle omr\u00e5det i tidsrommet 17.00-21.20, sier han.", "Politiet \u00f8nsker i f\u00f8rste rekke \u00e5 skaffe seg oversikt over bevegelser i omr\u00e5det.", "Sist tirsdag ble mannen som er siktet for drapet p\u00e5 Nilofer Naseri (27) avh\u00f8rt i flere timer, og ga der informasjon som knyttet ham til hendelsen i tid og sted. Han fortalte ogs\u00e5 at det hadde oppst\u00e5tt et h\u00e5ndgemeng mellom de to, opplyste S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt i en pressemelding torsdag.", "LES OGS\u00c5: - Hadde ingen tanker om \u00e5 ta livet hennes", "LES OGS\u00c5: - Ringte drapsofferets bror og sa han hadde gjort noe med henne", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): Anmeldt for vold og trusler - ble aldri avh\u00f8rt", "N\u00e5 \u00f8nsker politiet nye forklaringer fra 27-\u00e5ringen, som var gift med drapsofferet.", "- Det er planlagt nye avh\u00f8r av ham i neste uke, sier Kornelia Lykke, politijurist ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Politiet vil ogs\u00e5 at det skal utf\u00f8res en full judisiell observasjon av den siktede afghaneren for \u00e5 avklare om mannen er og var tilregnelig, opplyser politijuristen. Det er S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett som eventuelt oppnevner de rettssakkyndige som skal gjennomf\u00f8re observasjonen av den siktede 27-\u00e5ringen. At det gjennomf\u00f8res slike rettspsykiatriske unders\u00f8kelser er vanlig i st\u00f8rre straffesaker.", "Afghaneren er siktet for forsettlig drap og ble onsdag varetektsfengslet i fire uker. Han har ikke tatt stilling til om han erkjenner straffskyld, har Tore Angen, mannens forsvarer, tidligere opplyst til adressa.no.", "Etter at 27-\u00e5ringen ble p\u00e5grepet mandag kveld, har det blitt kjent at den drepte Nilofer Naseri \u00f8nsket \u00e5 skilles fra mannen hun giftet seg med i Afghanistan 2009. P\u00e5 politiets pressekonferanse tirsdag kom det frem at hun anmeldte ektemannen for trusler samme dag som drapet skjedde.", "LES OGS\u00c5:  Kan bli utvist dersom han blir d\u00f8mt for drap", "- Det gikk konkret p\u00e5 at han var motvillig til \u00e5 skille seg fra henne, og hun var usikker p\u00e5 hva han var i stand til \u00e5 gj\u00f8re med henne, har Anders Sunde-Eidem, seksjonsleder for etterforskning ved Sentrum politistasjon i Trondheim uttalt tidligere."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d5e5b2766de50070da2be9b9d726d78dcecd12505e4df30696f344a50fde0d0d"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-02T13:32:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet \u00f8nsker kontakt med alle som kan ha observasjoner eller tips \u00e5 komme med i forbindelse med drapet p\u00e5 Melhus mandag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11637867.ece/piurrs/ALTERNATES/w980-default/melhusdrap.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b03e35221b7fb608a01561359f042c95cf9a26db.jpg?5938e90c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Politiet \u00f8nsker tips fra vitner i drapssaken -adressa.no", "Rettspsykiatrisk unders\u00f8kelse", "Anmeldt for trusler samme dag"]}, {"field": "id", "value": "b03e35221b7fb608a01561359f042c95cf9a26db"}, {"field": "keyword", "value": ["Melhus-drapet", "Krim", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"]}, {"field": "keywords", "value": "Melhus-drapet,Krim,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "drap", "rettspsykiatrisk unders\u00f8kelse", "mannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nilofer naseri", "sentrum", "krim", "afghanistan 2009"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders sunde-eidem", "john torger konstad", "tore angen", "kornelia lykke"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11637867.ece/piurrs/ALTERNATES/w980-default/melhusdrap.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politiet \u00f8nsker tips fra vitner i drapssaken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/10/02/Politiet-%C3%B8nsker-tips-fra-vitner-i-drapssaken-11637868.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-02T14:28:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11637868"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-02T14:28:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politiet \u00f8nsker tips fra vitner i drapssaken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet \u00f8nsker kontakt med alle som kan ha observasjoner eller tips \u00e5 komme med i forbindelse med drapet p\u00e5 Melhus mandag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b03e35221b7fb608a01561359f042c95cf9a26db.jpg?5938e90c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1475"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-08T06:05:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politiet \u00f8nsker tips fra vitner i drapssaken"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/10/02/Politiet-%c3%b8nsker-tips-fra-vitner-i-drapssaken-11637868.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b03e35221b7fb608a01561359f042c95cf9a26db"}], "score": 0.8974755, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b03e35221b7fb608a01561359f042c95cf9a26db"}

