{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-08T22:03:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kommentar", "Terje Eidsv\u00e5g", "Ingrid Bols\u00f8 Berdal", "Westworld", "TV-serier", "HBO Nordic"]}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "458ac539513a42a13e46e2ddeba59954f5653e27fadb05ba385199d24c28e1b1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-08T21:22:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Liten rolle med stor effekt for Ingrid Bols\u00f8 Berdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13903176.ece/u4qi2x/ALTERNATES/w980-default/WestworldIngrid"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b06aa25df2678a25547b81a0c171ebe2407710cc.jpg?59716669"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "F\u00e6l og r\u00e5 nordtr\u00f8nder -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b06aa25df2678a25547b81a0c171ebe2407710cc"}, {"field": "keyword", "value": ["Kommentar", "Terje Eidsv\u00e5g", "Ingrid Bols\u00f8 Berdal", "Westworld", "TV-serier", "HBO Nordic"]}, {"field": "keywords", "value": "Kommentar,Terje Eidsv\u00e5g,Ingrid Bols\u00f8 Berdal,Westworld,TV-serier,HBO Nordic"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ingrid bols\u00f8 berdal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13903176.ece/u4qi2x/ALTERNATES/w980-default/WestworldIngrid"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e6l og r\u00e5 nordtr\u00f8nder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/12/08/F%C3%A6l-og-r%C3%A5-nordtr%C3%B8nder-13903177.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-08T21:17:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13903177"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-08T21:17:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e6l og r\u00e5 nordtr\u00f8nder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Liten rolle med stor effekt for Ingrid Bols\u00f8 Berdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b06aa25df2678a25547b81a0c171ebe2407710cc.jpg?59716669"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1019"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T02:26:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Liten rolle med stor effekt for Ingrid Bols\u00f8 Berdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/12/08/F%c3%a6l-og-r%c3%a5-nordtr%c3%b8nder-13903177.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b06aa25df2678a25547b81a0c171ebe2407710cc"}], "score": 1.978031, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b06aa25df2678a25547b81a0c171ebe2407710cc"}

