{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-17T10:52:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Venstre", "Politikk", "oljebransjen"]}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "T\u00d8NSBERG: Det har landsm\u00f8tet vedtatt i formiddag.", "Venstre samlet seg om et forslag fra nestleder Ola Elvestuen, hvor det heter at en rekke av konsesjonene i den 23. konsesjonsrunden ligger i eller ved iskanten, og b\u00f8r ikke utvinnes av milj\u00f8messige \u00e5rsaker. Samtidig heter det at disse feltene lengst nord i Barentshavet b\u00f8r bli liggende ur\u00f8rt i lys av den globale klimaavtalen i Paris.", "Den 23. konsesjonsrunden er allerede igangsatt, og Stortinget har vedtatt \u00e5 lyse ut omr\u00e5dene i Barentshavet. Men etter klimam\u00f8tet i Paris er det kommet en rekke krav, blant annet fra milj\u00f8vernorganisasjoner, og at Norge m\u00e5 avlyse \u00e5 tildele konsesjoner for nye oljefelt.", "Skal man n\u00e5 Paris-avtalens m\u00e5l om at den globale oppvarmingen ikke skal \u00f8ke mer enn 1,5 grader, mener mange at Norge m\u00e5 f\u00f8lge opp dette ved \u00e5 redusere tildelingen av nye oljefelt.", "Sp\u00f8rsm\u00e5let om norsk petroleumsvirksomhet i Barentshavet har v\u00e6rt en av de store diskusjonene i landsm\u00f8tesalen og i korridorene i T\u00f8nsberg gjennom hele helga. En stor andel av landsm\u00f8tedelegatene og sentrale politikere i Venstres sentralstyre arbeidet i helga for et forslag om \u00e5 avlyse hele konsesjonsrunden. Men dette forslaget ble avvist. Det samme skjedde med et forslag fra mange fylkeslag i landsdeler med stor oljevirksomhet som ville gjennomf\u00f8re konsesjonsrunden uten endringer.", "Forslaget fra Ola Elvestuen, som landm\u00f8tet n\u00e5 slutter seg til, betyr i realiteten at Venstre skal arbeide for \u00e5 verne de mest s\u00e5rbare leteomr\u00e5dene som ligger inne i konsesjonsrunden, slik at det ikke blir fremtidig petroleumsvirksomhet i omr\u00e5dene som ligger n\u00e6rmest iskanten.", "- Venstres oljepolitikk er egentlig ganske enkel. S\u00e5rbare omr\u00e5der skal vernes, produksjonen m\u00e5 skje med s\u00e5 lite utslipp som mulig og virksomheten skal l\u00f8nne seg. N\u00e5 ser det ut som det er flertall p\u00e5 dette landsm\u00f8tet om \u00e5 konsentrere v\u00e5r politikk mot at de mest s\u00e5rbare omr\u00e5dene i konsesjonsrunde 23 skal holdes utenfor. Det er jeg meget tilfreds med, sier Elvestuen til adressa.no", "Venstres nestleder mener samtidig at det er p\u00e5 tide at Norge g\u00e5r gjennom hele sin oljevirksomhet i lys av Paris-avtalen.", "- Den avtalen endrer s\u00e5 mye av forutsetningene for v\u00e5r oljevirksomhet. I denne omgangen er det viktig at Venstre s\u00f8rger for \u00e5 verne de mest s\u00e5rbare omr\u00e5dene i og mot iskanten. I neste omgang er det duket for en total gjennomgang av hele v\u00e5r virksomhet p\u00e5 sokkelen, sier Elvestuen.", "H\u00f8r Adresseavisens kommentatorer p\u00e5 podkast:"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "0af6d66a512fe86293c674e2407e963e1574a847254d21a93f2f5ab672c5c36f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-17T08:18:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Venstre vil ikke la oljefelter i og ved iskanten i Barentshavet \u00e5pnes for oljevirksomhet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12613104.ece/ho8abn/ALTERNATES/w980-default/tb0ed35121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b1d50f9aa95f0a4602ae82433fb49ace57091ed6.jpg?597b49ea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil verne iskanten mot oljevirksomhet -adressa.no", "Oljeslag", "Arbeide for vern", "G\u00e5 gjennom oljepolitikken"]}, {"field": "id", "value": "b1d50f9aa95f0a4602ae82433fb49ace57091ed6"}, {"field": "keyword", "value": ["Venstre", "Politikk", "oljebransjen"]}, {"field": "keywords", "value": "Venstre,Politikk,oljebransjen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["omr\u00e5der", "verne", "s\u00e5rbare", "iskanten", "s\u00e5rbare omr\u00e5der", "oljevirksomhet", "konsesjonsrunde", "forslag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["politikk", "adresseavisens", "venstre", "barentshavet", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["t\u00f8nsberg", "norge", "paris"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ola elvestuen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12613104.ece/ho8abn/ALTERNATES/w980-default/tb0ed35121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil verne iskanten mot oljevirksomhet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/17/Vil-verne-iskanten-mot-oljevirksomhet-12613101.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-17T09:15:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12613101"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-17T09:15:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil verne iskanten mot oljevirksomhet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Venstre vil ikke la oljefelter i og ved iskanten i Barentshavet \u00e5pnes for oljevirksomhet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b1d50f9aa95f0a4602ae82433fb49ace57091ed6.jpg?597b49ea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1554"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T14:27:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil verne iskanten mot oljevirksomhet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/17/Vil-verne-iskanten-mot-oljevirksomhet-12613101.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b1d50f9aa95f0a4602ae82433fb49ace57091ed6"}], "score": 1.526972, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b1d50f9aa95f0a4602ae82433fb49ace57091ed6"}

