{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-12-12T21:47:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["jonas alsaker vikan", "mats krokstrand"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Statens vegvesen stengte en rekke veier i Trondheim som f\u00f8lge av ekstremv\u00e6ret. Klokken 19.11 meldte Veitrafikksentralen om at fylkesvei 715, mellom Langvolden og Flakk, ogs\u00e5 er stengt. Dette skyldes et steinras og denne veien er fortsatt stengt.", "Fylkesvei 715 ble gjen\u00e5pnet klokken 22.45.", "- Vi har stengt av Kroppanbrua, Bj\u00f8rndalsbrua og deler av piromr\u00e5det, fortalte Erling Brandsholt, trafikkoperat\u00f8r i Vegtrafikksentralen.", "- Det kan ogs\u00e5 hende at mindre veier er stengt p\u00e5 grunn av tr\u00e6r i veibanen, legger Brandsholt til.", "Trafikkoperat\u00f8r Brandsholt oppfordret folk til \u00e5 unng\u00e5 bilkj\u00f8ring og holde seg innend\u00f8rs.", "- Vi har bedt folk om \u00e5 ikke ferdes ute og det er en grunn til det. Det bl\u00e5ser kraftig ute n\u00e5, sier Brandsholt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "0af83c1b84630517136c8d0a32b544f72ad7233fa4eaf0b0e1306c068e226ae2"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-12T14:45:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bruene i Trondheim \u00e5pnet igjen rundt klokken 20.30."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8799169.ece/ALTERNATES/w980-default/kroppanbrua.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b1dbb64066bc4ee6b2bb7bef769c6711f6043c70.jpg?591f73e3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Flere veier i Trondheim stengt i uv\u00e6ret -adressa.no", "Forblir stengt", "Steinras"]}, {"field": "id", "value": "b1dbb64066bc4ee6b2bb7bef769c6711f6043c70"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stengt", "veier", "trondheim", "trondheim stengt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vegtrafikksentralen", "bj\u00f8rndalsbrua", "kroppanbrua", "veitrafikksentralen", "langvolden og flakk"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erling brandsholt"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8799169.ece/ALTERNATES/w980-default/kroppanbrua.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere veier i Trondheim stengt i uv\u00e6ret"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8798923.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-12-12T17:17:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8798923"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-12-12T17:17:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere veier i Trondheim stengt i uv\u00e6ret -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Bruene i Trondheim \u00e5pnet igjen rundt klokken 20.30."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b1dbb64066bc4ee6b2bb7bef769c6711f6043c70.jpg?591f73e3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1054"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T22:38:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere veier i Trondheim stengt i uv\u00e6ret"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8798923.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b1dbb64066bc4ee6b2bb7bef769c6711f6043c70"}], "score": 1.0286742, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b1dbb64066bc4ee6b2bb7bef769c6711f6043c70"}

