{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-25T12:09:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er helt meningsl\u00f8st at vi skal rydde opp etter private entrepren\u00f8rer som tilgriser det offentlige veinettet. Dette er penger vi kunne brukt til andre ting for innbyggerne, sier planlegger Imre Aleksandersen.", "LES OGS\u00c5: Sjekk n\u00e5r din bydel f\u00e5r feiebilen p\u00e5 bes\u00f8k", "Han og ingeni\u00f8r Kjetil Haarberg fra Trondheim bydrift st\u00e5r ved Grilstad Marina, og ser p\u00e5 utbyggingen i omr\u00e5det. De kunne like gjerne st\u00e5tt andre steder i byen hvor det bygges, for budskapet er det samme n\u00e5r de ser tunge kj\u00f8ret\u00f8y som kj\u00f8rer ut p\u00e5 de offentlige veiene, og st\u00f8vskya st\u00e5r etter dem. Etter hvert legger st\u00f8vet seg p\u00e5 veien eller sniker seg inn i hus i n\u00e6rheten.", "- Dette er et kjempestort problem. Ikke bare her, men ogs\u00e5 p\u00e5 Tiller, Rosten, Tyholt og andre steder i byen hvor det bygges, sier Haarberg.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 forsvinner dette parkerings-smutthullet", "- Hva er verst?", "- St\u00f8vet. Det legger seg ikke bare i veiene, men er veldig irriterende for innbyggere i n\u00e6rheten av byggeplasser ogs\u00e5. Svevest\u00f8v medf\u00f8rer helseproblemer for en god del mennesker. Men ogs\u00e5 regnv\u00e6r gir mye m\u00f8kk p\u00e5 gatene, og f\u00f8rer til tetting av sluk, sier Aleksandersen.", "- Hvor mye penger bruker dere p\u00e5 \u00e5 rydde opp etter private entrepren\u00f8rer?", "- Det er ikke lett \u00e5 ansl\u00e5, men rundt 500 000 kroner i \u00e5ret er det nok, sier Haarberg.", "Bydrift har satt av cirka ti millioner kroner i driftsbudsjettet for veinettet. Med ekstraregningen grunnet rengj\u00f8ring g\u00e5r det igjen utover innbyggerne.", "- Disse pengene kunne v\u00e6rt brukt til asfalt, kantstein og diverse oppgradering. Vi har ikke flust av penger s\u00e5 dette mener vi er helt bortkastet for oss \u00e5 drive med, sier han.", "Trondheim bydrift kan p\u00e5legge rengj\u00f8ring av offentlig vei p\u00e5 entrepren\u00f8rs regning. Det har skjedd, og vil skje igjen. Men det er if\u00f8lge Haarberg ikke alltid like enkelt \u00e5 finne ut hvem som har skylda. Flere entrepren\u00f8rer er gjerne delaktig i samme byggeprosjekt, og Aleksandersen opplever ofte at skyldsp\u00f8rsm\u00e5let skyves videre.", "- Vi forholder oss til utf\u00f8rende entrpren\u00f8rer  men det tar gjerne litt tid f\u00f8r vi kommer til rette person. Det viktigste for oss er uansett at dette er noe som ikke er v\u00e5rt ansvar. Det er entrepren\u00f8rene som sitter med ansvaret, og det m\u00e5 alle utbyggere ta h\u00f8yde for. Det hjelper ingenting \u00e5 si til oss at det ikke er satt av penger til rengj\u00f8ring, sier Aleksandersen.", "- Hva vil dere gj\u00f8re utover for at entrepren\u00f8rene l\u00e6rer?", "- Vi m\u00e5 bli strengere, og bestille rengj\u00f8ring i mye st\u00f8rre grad enn det vi gj\u00f8r n\u00e5. I ytterste konsekvens kan vi politianmelde dette, men dit vil vi ikke, sier Aleksandersen.", "Haarberg mener det finnes gode tiltak for at biler fra byggeplass er rene n\u00e5r de kommer ut p\u00e5 offentlig vei.", "- Noen klarer dette, men de fleste bommer. Og slik kan vi ikke ha det, sier han.", "Maskinentrepren\u00f8renes Forbund (MEF) representerer 1950 bedrifter over hele landet, og hovedtyngden av medlemsbedriftene driver maskinell anleggsvirksomhet. Leder i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Geir Arne Lodgaard sier at private entrepren\u00f8rene er klar over problemet med st\u00f8v, men tar ikke all skyld alene.", "- Vi er kjent med at det kan v\u00e6re et problem med st\u00f8v fra anleggsarbeid. Men det vil v\u00e6re kombinasjonen med massene vi kj\u00f8rer, og str\u00f8sand som ligger igjen etter vinteren. S\u00e5 det er ikke bare de private entrepren\u00f8renes skyld. Men det er rett at det kan st\u00f8ve mye n\u00e5r det er lite nedb\u00f8r over tid, og avb\u00f8tende tiltak kan begrense plagene. Blant annet avvasking av dekk, feiing av bil og st\u00f8vdempende salter, sier Lodgaard.", "Han sier at entrepren\u00f8rene blir tett fulgt opp, og MEF pr\u00f8ver \u00e5 f\u00f8lge opp sine medlemmer etter beste evne.", "- Det er klart det kan v\u00e6re en utfordring, og spesielt i tettbygde str\u00f8k f\u00e5r vi litt pepper. Vi vet at det er en del som plages p\u00e5 Grilstad Marina hvor det er blitt bygget ut i flere \u00e5r, og vi jobber med \u00e5 redusere omfanget b\u00e5de der og andre steder. Men det vil alltid v\u00e6re st\u00f8v og st\u00f8y knyttet opp mot utbygging, sier han.", "- Er det noen entrepren\u00f8rer som gir blanke i dette, mens andre tar det p\u00e5 alvor?", "- Jeg \u00f8nsker ikke \u00e5 si at den eller den er d\u00e5rligere eller bedre enn andre. Vi i MEF \u00f8nsker gjerne \u00e5 bli fulgt opp, og vi m\u00e5 forholde oss til reglementet. Men det vil alltid v\u00e6re forskjell p\u00e5 hvordan situasjoner oppfattes, sier Lodgaard.", "- Bydrift sier at entrepren\u00f8rene skylder p\u00e5 hverandre n\u00e5r det skal fordeles \u00abskyld\u00bb. Hva tenker du om det?", "- Jeg ser ikke bort ifra at det i enkelte bydeler er flere byggeplasser hvor massekj\u00f8ring foreg\u00e5r hvor ansvar er vanskelig \u00e5 fordele. Ingen \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 ansvar for hva andre kan v\u00e6re skyld i, og det kan noen ganger v\u00e6re vanskelig \u00e5 fordele skyld. For \u00e5 holde orden p\u00e5 graving i offentlig vei og skiftplaner ved byggeplasser har Trondheim kommune etablert en egen enhet, service og kontroll, hvor ansvar for oppf\u00f8lging ligger. Dette er en enhet som er selvfinansiert gjennom gebyrer fra all graving utf\u00f8rt i offentlig vei, sier Lodgaard."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "6a5ffcbd0415f2429498826f0fa27a4146b1d81fa1949de074162ed010d7a9c0"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-25T11:19:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim bydrift har store problemer med private entrepren\u00f8rer som tilgriser offentlig veinett uten \u00e5 rengj\u00f8re etter seg. Regningen p\u00e5 cirka 500 000 kroner m\u00e5 innbyggerne ta."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10984857.ece/oixj3i/ALTERNATES/w980-default/st%C3%B8v3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b1f633427368c919f364edd9acaa76f73aa896a3.jpg?5979d54b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slike st\u00f8vskyer f\u00e5r bydrift til \u00e5 se r\u00f8dt -adressa.no", "Stort problem over hele byen", "Halv million kroner", "P\u00e5legger rengj\u00f8ring", "Avb\u00f8tende tiltak", "Vil redusere omfanget", "Vanskelig \u00e5 fordele skyld"]}, {"field": "id", "value": "b1f633427368c919f364edd9acaa76f73aa896a3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bydrift", "offentlig vei", "offentlig", "st\u00f8v", "vei", "skyld", "entrepren\u00f8rer", "private entrepren\u00f8rer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["forbund", "tyholt", "rosten", "tiller"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir arne lodgaard", "imre aleksandersen", "kjetil haarberg", "grilstad marina"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10984857.ece/oixj3i/ALTERNATES/w980-default/st%C3%B8v3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slike st\u00f8vskyer f\u00e5r bydrift til \u00e5 se r\u00f8dt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10982438.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-25T12:09:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10982438"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-25T12:09:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slike st\u00f8vskyer f\u00e5r bydrift til \u00e5 se r\u00f8dt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim bydrift har store problemer med private entrepren\u00f8rer som tilgriser offentlig veinett uten \u00e5 rengj\u00f8re etter seg. Regningen p\u00e5 cirka 500 000 kroner m\u00e5 innbyggerne ta."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b1f633427368c919f364edd9acaa76f73aa896a3.jpg?5979d54b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2255"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T11:58:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slike st\u00f8vskyer f\u00e5r bydrift til \u00e5 se r\u00f8dt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10982438.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b1f633427368c919f364edd9acaa76f73aa896a3"}], "score": 0.8836236, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b1f633427368c919f364edd9acaa76f73aa896a3"}

