{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T07:33:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 April har f\u00e5tt en god start, sa Maduro natt til l\u00f8rdag lokal tid etter et krisem\u00f8te i landets nasjonale sikkerhetsr\u00e5d.", "Sikkerhetsr\u00e5det kunngjorde at det st\u00f8tter en ny vurdering av h\u00f8yesteretts beslutning om \u00e5 overf\u00f8re lovgivende makt fra nasjonalforsamlingen til domstolen selv.", "Dermed hadde presidenten tilsynelatende foretatt en helomvending. Kvelden f\u00f8r hadde han st\u00f8ttet h\u00f8yesteretts kjennelse og nektet for at den var i strid med grunnloven.", "Reaksjonene har v\u00e6rt sterke b\u00e5de i og utenfor Venezuela etter h\u00f8yesteretts-beslutningen. Opposisjonen i landet har anklaget Maduro for \u00e5 bruke domstolen til \u00e5 gjennomf\u00f8re et kupp og innf\u00f8re diktatur.", "Ogs\u00e5 Venezuelas riksadvokat Luisa Ortega, som vanligvis st\u00f8tter Maduro-regjeringen, har kommet med sterk kritikk av h\u00f8yesteretts kjennelse.", "Regjeringen har avvist anklagene om kuppfors\u00f8k og sagt at kjennelsen er et resultat av at nasjonalforsamlingen har nektet \u00e5 f\u00f8lge tidligere p\u00e5legg fra h\u00f8yesterett.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "cadbbdb093d1d7034cae6686e45949a0f1a1247e0d5fc992904012d92e3e1742"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T06:48:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "President Nicol\u00e1s Maduro i Venezuela ber om en ny vurdering av h\u00f8yesteretts beslutning om \u00e5 gi seg selv lovgivende makt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b25c75e56d944c048242b93ad261e5cb33f51d62.jpg?58df5a71"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Venezuelas president lover \u00e5 l\u00f8se krisen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b25c75e56d944c048242b93ad261e5cb33f51d62"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lovgivende makt", "president lover", "h\u00f8yesteretts kjennelse", "l\u00f8se krisen", "h\u00f8yesterett", "h\u00f8yesteretts beslutning", "president"]}, {"field": "kw-location", "value": "venezuela"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["luisa ortega", "nicol\u00e1s maduro"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Venezuelas president lover \u00e5 l\u00f8se krisen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/01/Venezuelas-president-lover-%C3%A5-l%C3%B8se-krisen-14537510.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T07:15:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14537510"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T07:15:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Venezuelas president lover \u00e5 l\u00f8se krisen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "President Nicol\u00e1s Maduro i Venezuela ber om en ny vurdering av h\u00f8yesteretts beslutning om \u00e5 gi seg selv lovgivende makt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b25c75e56d944c048242b93ad261e5cb33f51d62.jpg?58df5a71"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x844"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T07:44:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Venezuelas president lover \u00e5 l\u00f8se krisen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/01/Venezuelas-president-lover-%c3%a5-l%c3%b8se-krisen-14537510.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b25c75e56d944c048242b93ad261e5cb33f51d62"}], "score": 1.0856671, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b25c75e56d944c048242b93ad261e5cb33f51d62"}

