{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-27T06:26:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": "Publisert: 27 februar 2017 07:26  Sist oppdatert: 27 februar 2017 07:26"}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "58d11d59c03b6e46dd85cfdbaf4878e4f976509da3615588d91d8145d7be6f7e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T07:01:10.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318186.ece/8ba2lb/ALTERNATES/w980-default/aa7475f1-59cf-44d6-bd28-4c3d3f3705f5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b2eb8e3f564570ddb1806f8ad34a935dbb05973a.jpg?58b3ceb6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Svenskenes d\u00e5rligste VM-start p\u00e5 18 \u00e5r: - Skuffende", "Svenskenes d\u00e5rligste VM-start p\u00e5 18 \u00e5r: - Skuffende", "New Articles"]}, {"field": "id", "value": "b2eb8e3f564570ddb1806f8ad34a935dbb05973a"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": "d\u00e5rligste"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318186.ece/8ba2lb/ALTERNATES/w980-default/aa7475f1-59cf-44d6-bd28-4c3d3f3705f5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Svenskenes d\u00e5rligste VM-start p\u00e5 18 \u00e5r: - Skuffende"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318187.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-27T06:26:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14318187"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-27T06:26:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Svenskenes d\u00e5rligste VM-start p\u00e5 18 \u00e5r: - Skuffende -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "false"}, {"field": "recs-recommending", "value": "false"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Publisert: 27 februar 2017 07:26  Sist oppdatert: 27 februar 2017 07:26"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b2eb8e3f564570ddb1806f8ad34a935dbb05973a.jpg?58b3ceb6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x483"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T07:01:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Svenskenes d\u00e5rligste VM-start p\u00e5 18 \u00e5r: - Skuffende"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14318187.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b2eb8e3f564570ddb1806f8ad34a935dbb05973a"}], "score": 2.2758582, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b2eb8e3f564570ddb1806f8ad34a935dbb05973a"}

