{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-03T20:27:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["N\u00e6ringsliv", "NHO", "tr\u00f8ndelag", "tommen gram", "Gunnar Okstad"]}, {"field": "author", "value": "gunnar okstad"}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "e83b18085fd53531d11d8dd91a5bb746039c9f83d868bbde7237b1f17a0ac8ca"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T19:31:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "De ikke bare roper halleluja, de gj\u00f8r det ogs\u00e5. Et knippe tr\u00f8nderske bedrifter g\u00e5r foran i det gr\u00f8nne skiftet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article14547194.ece/lvn2vk/ALTERNATES/w980-default/NHO.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b3cb07b28820cec3246014792baf945a58a1e0be.jpg?594cbdb1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Trege tr\u00f8ndere g\u00e5r foran -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b3cb07b28820cec3246014792baf945a58a1e0be"}, {"field": "keyword", "value": ["N\u00e6ringsliv", "NHO", "tr\u00f8ndelag", "tommen gram", "Gunnar Okstad"]}, {"field": "keywords", "value": "N\u00e6ringsliv,NHO,tr\u00f8ndelag,tommen gram,Gunnar Okstad"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "foran"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gunnar okstad"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article14547194.ece/lvn2vk/ALTERNATES/w980-default/NHO.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trege tr\u00f8ndere g\u00e5r foran"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2017/04/03/Trege-tr%C3%B8ndere-g%C3%A5r-foran-14547195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-03T20:27:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14547195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-03T20:27:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trege tr\u00f8ndere g\u00e5r foran -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "De ikke bare roper halleluja, de gj\u00f8r det ogs\u00e5. Et knippe tr\u00f8nderske bedrifter g\u00e5r foran i det gr\u00f8nne skiftet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b3cb07b28820cec3246014792baf945a58a1e0be.jpg?594cbdb1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1254"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T07:05:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trege tr\u00f8ndere g\u00e5r foran"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2017/04/03/Trege-tr%c3%b8ndere-g%c3%a5r-foran-14547195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b3cb07b28820cec3246014792baf945a58a1e0be"}], "score": 1.0636628, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b3cb07b28820cec3246014792baf945a58a1e0be"}

