{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-27T06:54:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I over 200 \u00e5r har den kjente budalsstolen blitt laget i bygda i Midtre Gauldal. N\u00e5 er det if\u00f8lge leder i Budal husflidslag, Eva Storlimo, kun tre karer igjen som vet hvordan en ekte budalsstol lages.", "N\u00e5 inviterer husflidlaget alle som har en trestol laget i Budal til \u00e5 komme og f\u00e5 registrert stolene.", "- Vi synes det er viktig at h\u00e5ndverket ikke blir glemt, og vi m\u00e5 skynde oss, f\u00f8r det er for sent, sier Storlimo til Tr\u00f8nderbladet.", "Stolene vil bli fotografert og det vil bli skrevet noen ord om hvert eksemplar. I etterkant vil det bli laget et hefte med alle stolene som blir registrert.", "LES OGS\u00c5: Budalen f\u00e5r ikke retten til Budalstolen"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "501c5d312450137dbc76f91d9370d5f99cd7fb41b136dc702a3770a62a61bd17"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T22:37:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Budalingene vil ikke at h\u00e5ndverket skal bli glemt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b3e4b79d9ff7c0cf012c8f556e712777a3dce7c6.jpg?598f10a5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Vil registrere alle budalsstoler -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b3e4b79d9ff7c0cf012c8f556e712777a3dce7c6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["laget", "stolene", "registrert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nderbladet", "budalstolen", "budal"]}, {"field": "kw-location", "value": "midtre gauldal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "eva storlimo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil registrere alle budalsstoler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/27/Vil-registrere-alle-budalsstoler-13701776.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-27T06:54:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13701776"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-27T06:54:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil registrere alle budalsstoler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Budalingene vil ikke at h\u00e5ndverket skal bli glemt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b3e4b79d9ff7c0cf012c8f556e712777a3dce7c6.jpg?598f10a5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x835"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T14:28:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil registrere alle budalsstoler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/27/Vil-registrere-alle-budalsstoler-13701776.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b3e4b79d9ff7c0cf012c8f556e712777a3dce7c6"}], "score": 1.4483936, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b3e4b79d9ff7c0cf012c8f556e712777a3dce7c6"}

