{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-13T21:40:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sn\u00f8fall", "tv", "TV-serier", "NRK", "Tore Str\u00f8m\u00f8y", "jul", "Medier", "Harry Potter", "Signert", "debatt"]}, {"field": "author", "value": ["anna lian", "blogger", "tekstforfatter."]}, {"field": "body", "value": ["Harry Potter, Askepott, Selma i adventsserien Sn\u00f8fall. Hva har de til felles: Jo, de hadde de snilleste, vakreste og gladeste foreldrene du kan tenke deg. F\u00f8r de alle d\u00f8de og etterlot sitt eneste, og h\u00f8yt elskede barn, til noen som slettes ikke vil ha dem. Kan det bli s\u00e6rlig verre enn det? Absolutt.", "Fra en historiefortellers synspunkt er det nemlig motsatt, det kan knapt bli bedre. For enhver god historie m\u00e5 ha en hovedperson med b\u00e5de motstand og et m\u00e5l. Og det \u00e5 v\u00e6re foreldrel\u00f8s og fors\u00f8ke \u00e5 finne ekte tilh\u00f8righet, er et av de mest r\u00f8rende og inderlige grepene som finnes. Og dermed ogs\u00e5 et av de mest (opp) brukte.", "F\u00e5 ogs\u00e5 med deg denne Signert-artikkelen: Du leste riktig: Verden blir bedre for hver dag som g\u00e5r", "Her er to eksempel p\u00e5 at folk fremdeles svever i den villfarelsen at de eier sine barn", "Det er nesten s\u00e5 en skulle tru det var Tore Str\u00f8m\u00f8y som hadde skrevet manus til NRKs julekalender Sn\u00f8fall, hvor ni \u00e5r gamle Selma er foreldrel\u00f8s og bor hos en streng fostermor som tilsynelatende ikke vil ha henne.", "Men det er ikke Str\u00f8m\u00f8y, det er utmerkede Klaus, Hilde og Hanne Hagerup som har mikset og l\u00e5nt av alle de store klassikerne, fra Narnia til Harry Potter. Og de har laget et ganske s\u00e5 fint og magisk juleunivers.", "N\u00e5 er det kanskje litt slemt \u00e5 sette Hagerup-gjengen i samme b\u00e5s som \u00abTore p\u00e5 sporet\u00bb, da sistnevnte stadig vekk maser om genenes fortreffelighet, mens Hagerupene hevder at Sn\u00f8falls budskap er at \u00abfamilie ikke handler om biologi, men om kj\u00e6rlighet.\u00bb Det er bare at enn s\u00e5 lenge (episode 11 n\u00e5r deadline gikk) er dette budskapet godt skjult, i alle fall for barna som ser p\u00e5.", "Er du opptatt av hvordan barn har det? Da b\u00f8r du f\u00e5r med deg denne kronikken: I fjor d\u00f8de et barn av sult i Oslo. Det samme kunne skjedd i Tr\u00f8ndelag", "I stedet f\u00e5r de repetert den evige fortellingen, at du ikke er komplett uten \u00e5 kjenne ditt genetiske opphav. Og at foster-, ste-, adoptiv- og donorforeldre ikke er like gode som andre.", "Jeg, som selv kan krysse av p\u00e5 et par av de boksene, kan sikkert lett beskyldes for \u00e5 f\u00f8le meg krenket. Men det blir litt for lettvint. Omtrent like lettvint som n\u00e5r Adresseavisens (ellers str\u00e5lende) kommentator Terje Eidsv\u00e5g skriver at b\u00e5de fris\u00f8rer og bergensere har st\u00f8rre grunn til \u00e5 bli forn\u00e6rmet over hvordan de blir fremstilt i serien, enn det fosterforeldre har. Det er like fl\u00e5sete som \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at \u00e5 kalle noen \u00abhviting\u00bb er like ille som \u00e5 kalle noen \u00abneger\u00bb. Enn s\u00e5 lenge er vel verken fris\u00f8r, bergenser eller hvit en spesielt utsatt eller s\u00e5rbar gruppe.", "Kontekst er vel ordet som mangler her. Enkeltvis er alle disse knallbra, spennende, triste, fine og fengende barnefortellinger. Men samlet sett er de forlengelsen av den evig repeterende myten om kjernefamiliens fortreffelighet og genenes triumf over det urene, uekte foreldreskapet.", "Her er Adresseavisens anmeldelse av tv-serien: \u00abSn\u00f8fall\u00bb ligner en ny juleklassiker fra NRK", "Les ogs\u00e5 Terje Eidsv\u00e5gs kommentar: F\u00e6lt og godt for barna", "Etter h\u00f8stens store debatt om litteraturen skal underlegge seg etiske og moralske hensyn, skal jeg tr\u00e5 s\u00e6rdeles lett her. Selvsagt skal litteraturen og fiksjonen v\u00e6re fri, selvsagt skal det ubehagelige og m\u00f8rke ogs\u00e5 f\u00e5 v\u00e6re til stede i barnefortellingene.", "Men \u00e5 tro at fortellingene vi omgir oss med, som vi vokser opp med og f\u00e5r gjentatt livet gjennom, ikke p\u00e5virker hvordan vi ser verden rundt oss, det blir for naivt. Dette handler ikke om fosterforeldre og deres s\u00e5rede f\u00f8lelser, men om de barna som stadig bli p\u00e5minnet om at de aldri kan bli hele.", "Her i heimen leses alle disse fortellingene stadig vekk med stor glede. Og n\u00e5r det gjelder Sn\u00f8fall ligger det i kortene at den strenge Ruth vil vise b\u00e5de f\u00f8lelser, kj\u00e6rlighet og kanskje til og med redde dagen, f\u00f8r vi rekker \u00e5 \u00e5pne julegavene (og da er det best at alle glemmer at hun var skikkelig kjip mot et lite barn i \u00e5revis).", "Men jeg tillater meg \u00e5 komme med en aldri s\u00e5 liten gjesp og en oppfordring til dere som skal skape de nye, gode barnehistoriene: Bruk det m\u00f8rke, gi barna motstand, men let ogs\u00e5 gjerne litt forbi klisjeene. For det finnes noe som er enda skumlere enn slemme stem\u00f8dre og fosterforeldre. Nemlig helt vanlige, slemme mammaer og pappaer bak lukkede A4-d\u00f8rer i kjernefamilien.", "Men virkeligheten blir kanskje litt vel skummel.", "H\u00f8r v\u00e5re kommentatorer oppsummere nyhetsuka med Venstres Jon Gunnes som gjest i studio.", "Les flere debattinnlegg p\u00e5 adressa.no/meninger", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "df65115573da736b410ff7cce37216f0d29dacc44a6c4349def5d1f87880007a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-13T21:42:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "De gode barnefortellingene m\u00e5 gjerne v\u00e6re b\u00e5de m\u00f8rke og ubehagelige. Men er det likevel lov \u00e5 komme med en \u00f8rliten gjesp n\u00e5r s\u00e5 mange av dem ser ut til \u00e5 ha blitt skrevet av \u00abTore p\u00e5 sporet\u00bb-redaksjonen?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13924066.ece/891lnx/ALTERNATES/w980-default/tb896d4b"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b4292b0890123afb8c09a98f6d6221c80e008071.jpg?58d43921"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "M\u00f8rke myter p\u00e5 repeat -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b4292b0890123afb8c09a98f6d6221c80e008071"}, {"field": "keyword", "value": ["Sn\u00f8fall", "tv", "TV-serier", "NRK", "Tore Str\u00f8m\u00f8y", "jul", "Medier", "Harry Potter", "Signert", "debatt"]}, {"field": "keywords", "value": "Sn\u00f8fall,tv,TV-serier,NRK,Tore Str\u00f8m\u00f8y,jul,Medier,Harry Potter,Signert,debatt"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["skrevet manus", "barn", "stadig vekk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sn\u00f8fall", "ruth", "askepott", "signert", "medier", "hilde og hanne hagerup", "narnia", "hagerupene", "klaus", "adresseavisen", "hagerup"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "selma", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harry potter", "tore str\u00f8m\u00f8y", "terje eidsv\u00e5g", "hanne hagerup", "venstres jon gunnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13924066.ece/891lnx/ALTERNATES/w980-default/tb896d4b"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "M\u00f8rke myter p\u00e5 repeat"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/12/13/M%C3%B8rke-myter-p%C3%A5-repeat-13924067.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-13T21:40:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13924067"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-13T21:40:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "M\u00f8rke myter p\u00e5 repeat -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "De gode barnefortellingene m\u00e5 gjerne v\u00e6re b\u00e5de m\u00f8rke og ubehagelige. Men er det likevel lov \u00e5 komme med en \u00f8rliten gjesp n\u00e5r s\u00e5 mange av dem ser ut til \u00e5 ha blitt skrevet av \u00abTore p\u00e5 sporet\u00bb-redaksjonen?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b4292b0890123afb8c09a98f6d6221c80e008071.jpg?58d43921"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1522"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T21:07:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skulle tru det var Tore Str\u00f8m\u00f8y som hadde skrevet manus til Sn\u00f8fall"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/12/13/M%c3%b8rke-myter-p%c3%a5-repeat-13924067.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b4292b0890123afb8c09a98f6d6221c80e008071"}], "score": 0.9532298, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b4292b0890123afb8c09a98f6d6221c80e008071"}

