{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-11T11:34:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "H\u00f8yre", "Partilandsm\u00f8ter", "ulveforlik", "Ulv"]}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "GARDERMOEN: - Jeg er sv\u00e6rt tilfreds med at et enstemmig vedtak p\u00e5 H\u00f8yres landsm\u00f8te sl\u00e5r fast at ulveforliket skal gjennomf\u00f8res. Selv om vi ikke rekker \u00e5 starte ulvejakten denne sesongen, s\u00e5 er vedtaket viktig for hele distriktsnorge, sier Anders Ki\u00e6r som leder nord-tr\u00f8nderdelegasjonen p\u00e5 landsm\u00f8tet.", "Det ble br\u00e5k internt i H\u00f8yre, og over store deler av distriktsnorge, da klima- og milj\u00f8vernminister Vidar Helgesen tidligere i vinter ikke ga tillatelse til \u00e5 skyte fire ulveflokker i Hedmark.", "- Lovavdelingen i Justis- og beredskapsdepartementet har konkludert med at det ikke er hjemmel for felling av de fire aktuelle revirene, sa klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen like f\u00f8r jul.", "Flere delegasjoner p\u00e5 H\u00f8yres landsm\u00f8te har arbeidet for \u00e5 f\u00e5 partiet til \u00e5 konkludere i ulvesaken etter at statsr\u00e5den vegret seg for \u00e5 iverksette ulvejakt denne vinteren. N\u00e5 har landsm\u00f8tet gitt en klar beskjed til regjeringen om at antall ulv skal reduseres.", "- Jeg er str\u00e5lende forn\u00f8yd, og er tilfreds med at vi feier all tvil til side. Marsjordren for regjeringen er klar. H\u00f8yre st\u00e5r bak ulveforliket. Vedtaket viser at h\u00f8yrefolk b\u00e5de i byene og distriktet st\u00e5r samlet i v\u00e5rt syn p\u00e5 at antall ulv skal reduseres. Jeg tror det er viktig at vi ble enige og dette kan f\u00e5 konsekvenser for forvaltningen ogs\u00e5 av de andre store rovdyrene p\u00e5 sikt, sier Anders Ki\u00e6r.", "Ki\u00e6r mener vedtaket p\u00e5 landsm\u00f8tet ikke lenger s\u00e5r tvil om at det st\u00e5r juridiske forhold i veien for \u00e5 gjennomf\u00f8re ulveforliket og er tilfreds med \u00e5 kunne reise hjem til Nord-Tr\u00f8ndelag med et klart vedtak i kofferten som \u00e5pner for ulvejakt.", "- Det er neppe sannsnynlig \u00e5 tro at det er gjennomf\u00f8rbart \u00e5 redusere antalllet denne vinteren. Ting tar litt tid, men n\u00e5 er i alle fall all tvil om hvor H\u00f8yre st\u00e5r i denne saken ryddet av veien, sier Anders Ki\u00e6r.", "I en kort uttalelse fra landsm\u00f8tet heter det: Ulveforliket i Stortinget skal gjennomf\u00f8res, og bestandsregulering og forvaltning innenfor sonen m\u00e5 iverksettes. N\u00f8dvendige endringer i lov og forskrift m\u00e5 gjennomf\u00f8res."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b837e65b6e363c5eafd2e8303f238cc3189a2f5f80dc29cee3c1c805c0da0605"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T11:39:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00f8yres landsm\u00f8te sl\u00e5r fast at ulveforliket i Stortinget skal gjennomf\u00f8res. Det er en klar melding til klima- og milj\u00f8vernminister Vidar Helgesen om \u00e5 redusere antallet ulv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14428425.ece/av3b3t/ALTERNATES/w980-default/Anders.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b46be62a8af207c0d7a68d51ef73cebbfe52db0d.jpg?599731c5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Klar melding om \u00e5 starte ulvejakt -adressa.no", "Klar marsjordre", "Rydder jussen av veien"]}, {"field": "id", "value": "b46be62a8af207c0d7a68d51ef73cebbfe52db0d"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "H\u00f8yre", "Partilandsm\u00f8ter", "ulveforlik", "Ulv"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,H\u00f8yre,Partilandsm\u00f8ter,ulveforlik,Ulv"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "ulvejakt", "gjennomf\u00f8re", "starte ulvejakt", "vedtak", "klar melding", "antall ulv", "ulveforliket", "landsm\u00f8te", "landsm\u00f8te sl\u00e5r fast", "ulv"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "justis", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vidar helgesen", "anders ki\u00e6r"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14428425.ece/av3b3t/ALTERNATES/w980-default/Anders.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klar melding om \u00e5 starte ulvejakt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Klar-melding-om-%C3%A5-starte-ulvejakt-14428258.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-11T11:34:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14428258"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-11T11:34:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klar melding om \u00e5 starte ulvejakt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "H\u00f8yres landsm\u00f8te sl\u00e5r fast at ulveforliket i Stortinget skal gjennomf\u00f8res. Det er en klar melding til klima- og milj\u00f8vernminister Vidar Helgesen om \u00e5 redusere antallet ulv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b46be62a8af207c0d7a68d51ef73cebbfe52db0d.jpg?599731c5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1081"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T18:28:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klar melding om \u00e5 starte ulvejakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Klar-melding-om-%c3%a5-starte-ulvejakt-14428258.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b46be62a8af207c0d7a68d51ef73cebbfe52db0d"}], "score": 0.93994534, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b46be62a8af207c0d7a68d51ef73cebbfe52db0d"}

