{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-17T22:03:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arbeiderpartiet, SV, Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne og R\u00f8dt fremmet et forslag om boikott som ble vedtatt torsdag kveld, skriver Adresseavisen.", "H\u00f8yre, Frp, Venstre, Pensjonistpartiet, KrF og Senterpartiet stemte imot.", "I vedtaket heter det at staten Israel stadig forverrer sin okkupasjonspolitikk.", "\u2013 Ulovlige bosetninger utvides, bygging av muren fortsetter, palestinerne utsettes for daglig trakassering og m\u00f8ter store hindringer i sine dagligliv. Dette er en politikk Trondheim kommune ikke kan st\u00f8tte opp under. Kommunen \u00f8nsker derfor \u00e5 avst\u00e5 fra innkj\u00f8p av varer og tjenester produsert p\u00e5 okkupert omr\u00e5de, heter det i vedtaket.", "KrFs kommunalr\u00e5d Geirmund Lykke tok til orde for \u00e5 avvise boikotten og mente heller Norge m\u00e5 v\u00e6re en p\u00e5driver for dialog mellom partene i Israel. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "26fab5645ba63ceff8a61d94df9dd7cbc9f04dd1e1f869a35d2146a917589573"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-17T22:38:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim (NTB): Bystyret i Trondheim har vedtatt \u00e5 boikotte israelske varer og tjenester som er produsert i de okkupert palestinsk omr\u00e5dene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b478d1b11112c119837130b0b141a6c452f55723.jpg?594049ea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Trondheim skal boikotte israelske bosetterprodukter -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b478d1b11112c119837130b0b141a6c452f55723"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim", "boikotte israelske", "boikotte israelske bosetterprodukter", "boikott"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne", "milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne og r\u00f8dt", "geirmund lykke", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "israel", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trondheim skal boikotte israelske bosetterprodukter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/17/Trondheim-skal-boikotte-israelske-bosetterprodukter-13805679.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-17T21:46:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13805679"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-17T21:46:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trondheim skal boikotte israelske bosetterprodukter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim (NTB): Bystyret i Trondheim har vedtatt \u00e5 boikotte israelske varer og tjenester som er produsert i de okkupert palestinsk omr\u00e5dene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b478d1b11112c119837130b0b141a6c452f55723.jpg?594049ea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x635"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-13T20:24:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trondheim skal boikotte israelske bosetterprodukter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/17/Trondheim-skal-boikotte-israelske-bosetterprodukter-13805679.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b478d1b11112c119837130b0b141a6c452f55723"}], "score": 1.8047427, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b478d1b11112c119837130b0b141a6c452f55723"}

