{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-27T12:27:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ingrid \u00e5bergsjord", "aftenposten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Snart er jeg den som kan minst om Ipad p\u00e5 hele Nidarvoll skole. Det ser jeg p\u00e5 som et godt tegn, sier rektor Jan Tilset Larsen.", "Rektoren bestemte at skolen skulle kj\u00f8pe Ipad til alle elevene for fire \u00e5r siden, skriver Aftenposten .", "Da Adresseavisen bes\u00f8kte Nidarvoll skole i desember 2013, hadde alle elevene p\u00e5 5. og 6. trinn f\u00e5tt hver sin Ipad og nettbrett til hele mellomtrinnet sto for tur.", "- Antallet pc-er spiller ingen rolle for den digitale kompetansen. Det hjelper ikke om skolen har mange pc-er, hvis de ikke er tilgjengelige n\u00e5r elevene trenger dem, sa l\u00e6rer Bj\u00f8rn Tore Ramstad til Adresseavisen den gangen.", "- Det er morsomt \u00e5 bruke Ipad. Den gj\u00f8r det enklere. Hvis jeg lurer p\u00e5 et ord p\u00e5 engelsk, g\u00e5r jeg bare rett inn p\u00e5 Google, sier Adrian (11) til Aftenposten.", "- Brukes nettbrettet i alle fag?", "- Ikke i gym. Men ellers bruker vi det i alle fag. I mat og helse bruker vi det til \u00e5 finne oppskrifter, sier Andrine (11).", "- Er det noen ulemper?", "- Ja, jeg f\u00e5r mer vondt i nakken fordi jeg sitter mer fremoverb\u00f8yd. Og s\u00e5 kan man f\u00e5 d\u00e5rligere h\u00e5ndskrift hvis man skriver mest p\u00e5 Ipaden, sier Kristin (11).", "Les ogs\u00e5: Kunnskapsministeren sier nei til mobilforbud", "P\u00e5 noen norske skoler l\u00e6rer f\u00f8rsteklassinger \u00e5 skrive p\u00e5 nettbrett f\u00f8r de l\u00e6rer \u00e5 skrive for h\u00e5nd. S\u00e5nn er det ikke p\u00e5 Nidarvoll skole.", "- Nettbrettet skal f\u00f8rst og fremst v\u00e6re et ekstra hjelpemiddel som gj\u00f8r undervisningen mer variert og morsom, sier rektor Tilset Larsen.", "- Er det noen ulemper?", "- Ja, det er dyrt! Men vi har hatt veldig f\u00e5 skader p\u00e5 Ipadene. Elevene tar veldig godt vare p\u00e5 Ipaden sin n\u00e5r de har hver sin, sier rektoren.", "F\u00f8r brukte elevene p\u00e5 Nidarvoll skole datamaskiner i undervisningen.", "- Det fungerte ikke s\u00e5 bra fordi det tok s\u00e5 lang tid \u00e5 logge seg p\u00e5. Fordelen med nettbrett er at de er p\u00e5logget internett hele tiden, sier rektor.", "Les ogs\u00e5: Stadig flere tar pause fra sosiale medier", "Det finnes ingen oversikt over hvor mange norske skoler som bruker nettbrett i undervisningen.", "- I hele Norge er det ikke veldig vanlig med nettbrett p\u00e5 skolen, men det blir stadig vanligere. I Karm\u00f8y har for eksempel alle 5300 elever hvert sitt nettbrett, sier Vibeke Kl\u00f8vstad i Senter for IKT i utdanningen til Aftenposten Junior.", "Les ogs\u00e5: Et mobilt liv", "Nidarvoll skole har kj\u00f8pt cirka 12 apper som elevene har p\u00e5 Ipadene sine. Blant annet har de en app som gir dem tilgang til flere tusen engelskspr\u00e5klige b\u00f8ker.", "- Mange elever holder veldig flotte presentasjoner der de bruker b\u00e5de tekst, bilde og video p\u00e5 \u00e9n gang. Det er imponerende hva de f\u00e5r til, sier rektor."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ae625e9727ca0560f81572bf8b4a44b107c375a0f89e50537818a9d774b28a98"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T03:41:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bare ikke i gymtimen, naturlig nok. Men er Ipad i timen bare g\u00f8y?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12525014.ece/r3acu3/ALTERNATES/w980-default/St%C3%B8ttebilde.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b47a1cb0e68fa567b9b1c709931fb7a25c607fc8.jpg?5982dd49"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ved denne Trondheims-skolen bruker alle elevene nettbrett i nesten alle fag -adressa.no", "Tilgjengelig hele tiden", "Enklere med Ipad", "Et nytt hjelpemiddel", "Stadig mer vanlig", "Kan lese mange b\u00f8ker"]}, {"field": "id", "value": "b47a1cb0e68fa567b9b1c709931fb7a25c607fc8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "google"}, {"field": "kw-concept", "value": ["norske skoler", "nettbrett", "elevene nettbrett", "rektor", "skole", "bruker", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ipadene", "nidarvoll", "senter", "trondheims", "ipaden", "kristin", "ipad", "adresseavisen", "andrine", "aftenposten junior"]}, {"field": "kw-location", "value": ["karm\u00f8y", "norge", "adrian"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bj\u00f8rn tore ramstad", "tilset larsen", "jan tilset larsen", "vibeke kl\u00f8vstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12525014.ece/r3acu3/ALTERNATES/w980-default/St%C3%B8ttebilde.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ved denne Trondheims-skolen bruker alle elevene nettbrett i nesten alle fag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/27/Ved-denne-Trondheims-skolen-bruker-alle-elevene-nettbrett-i-nesten-alle-fag-12525006.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-27T12:27:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12525006"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-27T12:27:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ved denne Trondheims-skolen bruker alle elevene nettbrett i nesten alle fag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Bare ikke i gymtimen, naturlig nok. Men er Ipad i timen bare g\u00f8y?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b47a1cb0e68fa567b9b1c709931fb7a25c607fc8.jpg?5982dd49"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1312"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T08:22:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ved denne Trondheims-skolen bruker alle elevene nettbrett i nesten alle fag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/03/27/Ved-denne-Trondheims-skolen-bruker-alle-elevene-nettbrett-i-nesten-alle-fag-12525006.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b47a1cb0e68fa567b9b1c709931fb7a25c607fc8"}], "score": 1.0218301, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b47a1cb0e68fa567b9b1c709931fb7a25c607fc8"}

