{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-08T07:34:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Luftforsvarets musikkorps", "Trondheim", "H\u00e6ren", "Heimevernet", "Forsvaret", "Langtidsplanen for forsvarssektoren", "H\u00f8yre", "KrF", "Venstre", "Senterpartiet"]}, {"field": "author", "value": ["b\u00e5rd sande", "frank cadamarteri", "simen granviken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "17. juni i \u00e5r kom beskjeden om at regjeringen ville legge ned korpset. Planen var \u00e5 legge ned korpset f\u00f8r 31. desember 2017. Mandag kom kontrabeskjeden. Redningen kom i siste liten.", "LES OGS\u00c5: Vil legge ned Luftforsvarets musikkorps", "De siste dagene har regjeringspartiene og Arbeiderpartiet forhandlet om en l\u00f8sning for langtidsplanen for Forsvaret.", "- Jeg har f\u00e5tt bekreftet i kveld at Marinemusikken i Horten blir bevart, og har forst\u00e5tt det slik at det gjelder alle Forsvarets korps. Det er jobbet med bevaring av alle fem korpsene, og kostnadene skal deles med 40 prosent p\u00e5 Kulturdepartementet og 60 prosent p\u00e5 Forsvaret, sier Horten-ordf\u00f8rer Are Karlsen (Ap).", "Marinemusikken var, i likhet med Luftforsvarets musikkorps, foresl\u00e5tt nedlagt. Karlsen har engasjert seg sterkt for \u00e5 bevare korpset.", "- Gleden er stor, vi er veldig forn\u00f8yd med dette, sier Karlsen. Han bekreftet nyheten p\u00e5 egen Facebook-side og til gjengangeren.no mandag kveld.", "Flere kilder Adresseavisen har v\u00e6rt i kontakt med mener at ogs\u00e5 Luftforsvarets musikkorps er reddet.", "- Akkurat n\u00e5 kom alt i spill igjen i sluttfasen av forhandlingene. Men det ser lyst ut, sier en kilde tett p\u00e5 prosessen.", "If\u00f8lge kilden ventes en endelig avklaring i l\u00f8pet av tirsdag.", "Stortingsrepresentant og f\u00f8rste nestleder i Utenriks- og forsvarskomiteen, \u00d8yvind Halleraker, vil ikke bekrefte noe. Han skriver \u00abIngenting er klart f\u00f8r alt er klart...\u00bb i en sms sent mandag kveld.", "Adresseavisen fulgte tidligere i \u00e5r fire av korpsets musikere over lengre tid. Se bildehistorien og bli bedre kjent med Luftforsvarets musikkorps her.", "Her kan du ogs\u00e5 se video som forteller om korpsets kamp for \u00e5 overleve: Kjemper for livet", "Fredag rapporterte Adresseavisen at Arbeiderpartiet, H\u00f8yre og Frp var enige om at Forsvarets musikk skal med i langtidsplanen for Forsvaret. Men f\u00f8rst m\u00e5tte Venstre og KrF si ja til \u00e5 \u00f8ke forsvarsbudsjettet neste \u00e5r.", "Regjeringen la opprinnelig opp til at Forsvaret skulle f\u00e5 videref\u00f8re tre korps; Forsvarets musikkorps i Nord-Norge i Harstad og Forsvarets stabsmusikkorps i Oslo og Sj\u00f8forsvarets musikkorps i Bergen - samt HMGK Musikkkorps, Garde-musikken.", "Det har tidligere v\u00e6rt lansert at et spleiselag mellom flere ulike departementer kunne berge de to siste korpsene.", "Flere politikere, blant dem Venstres Trine Skei Grande og Aps Arild Grande, varslet at de ville kjempe for korpset i Trondheim.", "Det har ogs\u00e5 v\u00e6rt sv\u00e6rt bred lokal st\u00f8tte til korpset.", "Etter det Adresseavisen kjenner til har det v\u00e6rt harde forhandlinger om mange deler av rammen i langtidsplanen for Forsvaret. De mellom 50 og 70 millionenene det koster \u00e5 bevare de to siste korpsene har kommet med ved siden av dette.", "LES OGS\u00c5: Lover \u00e5 ta opp kampen for forsvarsmusikken", "LES LEDEREN: Vi b\u00f8r ha r\u00e5d til \u00e5 holde oss med profesjonelle korps", "Sp, KrF og Venstre st\u00e5tt p\u00e5 sidelinjen i deler forhandlingene, mens Ap og regjeringspartiene har fors\u00f8kt \u00e5 bli enige om en l\u00f8sning. De tre store partiene leverte allerede torsdag formiddag et forslag til l\u00f8sning for forsvarsbudsjettet for neste \u00e5r og langtidsplanen for Forsvaret.", "Etter det har regjeringen og st\u00f8ttepartiene diskutert videre, siden regjeringen er avhengig av st\u00f8tte fra blant annet Krf og Venstre for \u00e5 f\u00e5 gjennom statsbudsjettet.", "Regjeringspartiene fikk tydlige signaler fra de andre om at det var n\u00f8dvendig med mer penger til H\u00e6ren og Heimevernet. Etter det Adresseavisen kjenner til signaliserte Arbeiderpartiet i sine m\u00f8ter med regjeringspartiene at de ville prioritere mer penger til H\u00e6ren fremfor satsing p\u00e5 Heimevernet. Samtidig har regjeringspartiene flertall med Ap for hovedstolpene i langtidsplanen for Forsvaret, mer bestemt investeringene i nye kampfly, ub\u00e5ter og maritime overv\u00e5kingsfly.", "LES OGS\u00c5: - Det er en h\u00e5n mot resten av Forsvaret \u00e5 kjempe for Luftforsvarets musikkorps"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "fd762697eb77b343beeb80e93215eb684505d35e80cfb84edc71b8007e54953b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-08T07:27:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Luftforsvarets musikkorps overlever, etter det Adresseavisen erfarer. Regjeringspartiene og Arbeiderpartiet er s\u00e5 godt som enige om en l\u00f8sning."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13754132.ece/3hcx6w/ALTERNATES/w980-default/20160924_RichardSagen_LuftforsvaretsMusikkorps_stottekonsert-5365.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b48855861b7a87aeb670e270dea8ad0af6373648.jpg?59491e38"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Korpset skal v\u00e6re reddet -adressa.no", "- Det ser lyst ut", "Fulgte korpsets kamp", "Ville beholde tre av fem korps", "50-70 millioner kroner", "H\u00e6r og Heimevern"]}, {"field": "id", "value": "b48855861b7a87aeb670e270dea8ad0af6373648"}, {"field": "keyword", "value": ["Luftforsvarets musikkorps", "Trondheim", "H\u00e6ren", "Heimevernet", "Forsvaret", "Langtidsplanen for forsvarssektoren", "H\u00f8yre", "KrF", "Venstre", "Senterpartiet"]}, {"field": "keywords", "value": "Luftforsvarets musikkorps,Trondheim,H\u00e6ren,Heimevernet,Forsvaret,Langtidsplanen for forsvarssektoren,H\u00f8yre,KrF,Venstre,Senterpartiet"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": ["horten", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["korpsene", "adresseavisen kjenner", "korps", "musikkorps", "korpsets kamp", "adressa", "mandag kveld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["musikkkorps", "garde", "krf og venstre", "venstre og krf", "h\u00f8yre og frp", "ingenting", "arbeiderpartiet", "venstres trine skei grande og aps arild grande", "h\u00e6ren og heimevernet", "marinemusikken", "heimevernet", "harstad og forsvarets", "adresseavisen", "forsvaret", "luftforsvarets", "oslo og sj\u00f8forsvarets", "utenriks", "h\u00e6ren", "kulturdepartementet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "bergen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["aps arild grande", "are karlsen", "venstres trine skei grande", "\u00f8yvind halleraker"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13754132.ece/3hcx6w/ALTERNATES/w980-default/20160924_RichardSagen_LuftforsvaretsMusikkorps_stottekonsert-5365.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Korpset skal v\u00e6re reddet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/08/Korpset-skal-v%C3%A6re-reddet-13754136.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-08T07:25:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13754136"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-08T07:25:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Korpset skal v\u00e6re reddet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Luftforsvarets musikkorps overlever, etter det Adresseavisen erfarer. Regjeringspartiene og Arbeiderpartiet er s\u00e5 godt som enige om en l\u00f8sning."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b48855861b7a87aeb670e270dea8ad0af6373648.jpg?59491e38"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1946"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T13:08:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Korpset skal v\u00e6re reddet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/11/08/Korpset-skal-v%c3%a6re-reddet-13754136.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b48855861b7a87aeb670e270dea8ad0af6373648"}], "score": 0.7722947, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b48855861b7a87aeb670e270dea8ad0af6373648"}

