{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-09T10:43:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["frank cadamarteri", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Hva slags praktisk betydning har det at ISS - som driver kantina i Statens Hus - mister skjenkeretten. Jeg regner med at de ansatte ikke drikker til lunsjen. Betyr det at vi ikke har sanksjonsmuligheter overfor de store konsertene, spurte Krfs Geirmund Lykke.", "I forbindelse med konsertene til Bruce Springsteen p\u00e5 Gran\u00e5sen og \u00c5ge Aleksandersen p\u00e5 Sverresborg Arena i fjor sommer, s\u00f8kte ISS Facility Services AS, som har skjenkebevilling i Statens Hus, om utvidet skjenkeareal for disse arrangementene. Under begge konsertene ble det avholdt skjenkekontroll, som i tirsdagens formannskap f\u00f8rte til at Statens Hus mistet skjenkebevillingen for en uke.", "Juridisk r\u00e5dgiver ved eierskapsenheten, Hilde Ringard bekreftet at loven ikke skiller type drift", "- De mister skjenkeretten for \u00e9n uke, som en nattklubb ville gjort. Vi ser at det har st\u00f8rre betydning for en nattklubb, men det er lite vi kan gj\u00f8re med det, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Kan f\u00e5 skjenkestopp etter Bruce- og \u00c5ge-konserter", "For \u00e5 miste skjenkeretten i \u00e9n uke m\u00e5 det tolv prikker til. Da kommunene selv bestemte reglementet, holdt det med \u00e5tte prikker. Under Bruce-konserten ble skjenkekontroll\u00f8rer fra Trondheim kommune nektet adgang til et lukket omr\u00e5de. Det ga \u00e5tte prikker.  Under \u00c5ge Aleksandersen-konserten dr\u00f8ye to uker senere fikk ISS fire prikker grunnet at to personer var \u00e5penbart p\u00e5virket av rusmidler og drakk alkohol.", "Til Adresseavisen mandag sa Ringard at kommunen ikke \u00f8nsker \u00e5 nekte bevilling i en uke hvor det er store arrangementer.", "- Men samtidig kan vi ikke styre det. Etter et endelig vedtak sier vi at straffen effektueres innen rimelig tid, som regel tre-fire uker.", "Hun sier det er dialog med b\u00e5de Trondheim Concerts (som arrangerte konsertene) slik at man slipper slike hendelser ved neste store konsert i byen.", "Konsertarang\u00f8r Stein Vanebo skriver i en mail til Adresseavisen at det ikke er noen fare for sommerens arrangementer med straffen til ISS.", "Lykke mener ogs\u00e5 det er rart at det gir samme prikkbelastning uansett om det er \u00e9n eller 10 000 som er overskjenket p\u00e5 samme kveld.", "- Men er det en person som er overskjenket p\u00e5 to kvelder etter hverandre gir \u00e5tte prikker. Det er merkelig. Alvoret st\u00e5r ikke i stil med inndragning. Straffen b\u00f8r skje p\u00e5 et tidspunkt som rammer, slik at en annen st\u00e5r for skjenking under neste arrangement, sa Lykke.", "Og fikk st\u00f8tte av Ottar Michelsen som mener det er hull i loven.", "Til det svarte Ringard at andre forhold, som forsvarlig skjenking eller ei, ogs\u00e5 kan gi prikker."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "a4442b46f4e7a45c5ad346804ddff0e0cc321d55e7c9d1f288611f332264dbe2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-09T09:04:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statens Hus i Trondheim mister skjenkebevilling i \u00e9n uke etter Bruce og \u00c5ge-konserter i fjor sommer. Men det f\u00e5r ingen betydning for sommerens arrangementer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article14644060.ece/a642ex/ALTERNATES/w980-default/Hovedbilde"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b4936ae55b5eab47e58d4be5676edeb397aa3823.jpg?598d96a9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg regner med at de ansatte ikke drikker til lunsjen -adressa.no", "Skiller ikke type drift", "Tolv prikker", "Kan ikke styre", "Hull i loven"]}, {"field": "id", "value": "b4936ae55b5eab47e58d4be5676edeb397aa3823"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "facility services as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prikker", "arrangement", "miste", "miste skjenkeretten", "uke", "konsert"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bruce og \u00e5ge", "statens hus", "gran\u00e5sen og \u00e5ge aleksandersen", "sverresborg arena", "adresseavisen", "krfs geirmund lykke", "trondheim concerts"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bruce springsteen", "ottar michelsen", "hilde ringard", "\u00e5ge aleksandersen", "stein vanebo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article14644060.ece/a642ex/ALTERNATES/w980-default/Hovedbilde"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg regner med at de ansatte ikke drikker til lunsjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/09/Jeg-regner-med-at-de-ansatte-ikke-drikker-til-lunsjen-14701929.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-09T10:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14701929"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-09T10:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg regner med at de ansatte ikke drikker til lunsjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Statens Hus i Trondheim mister skjenkebevilling i \u00e9n uke etter Bruce og \u00c5ge-konserter i fjor sommer. Men det f\u00e5r ingen betydning for sommerens arrangementer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b4936ae55b5eab47e58d4be5676edeb397aa3823.jpg?598d96a9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1857"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-11T11:36:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg regner med at de ansatte ikke drikker til lunsjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/09/Jeg-regner-med-at-de-ansatte-ikke-drikker-til-lunsjen-14701929.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b4936ae55b5eab47e58d4be5676edeb397aa3823"}], "score": 0.69551253, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b4936ae55b5eab47e58d4be5676edeb397aa3823"}

