{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:37:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fra sn\u00f8v\u00e6r p\u00e5 By\u00e5sen til slapsef\u00f8re i Midtbyen vandrer femte-, sjette- og syvendetrinn p\u00e5 Nyborg skole. Med i sekkene sine har de forskjellige gaver som skal gis bort til innsamlingen til Frelsesarmeen. De har samlet inn kl\u00e6r til store og sm\u00e5 barn og mange leker.", "\u2013 Vi skal gi bort gaver til dem som ikke har s\u00e5 mye som oss, forteller Kristian Kvalsvik (12).", "Elevene samler seg under treet p\u00e5 Torvet og legger gavene i plastsekkene som l\u00e6rerne har tatt med. Til slutt legges rundt seks store svartsekker i containeren.", "Alle gavene er resultatet av \u00e5rets julekalender. Hver dag har \u00e9n elev blitt trukket ut til \u00e5 vise fram hva de hadde tenkt \u00e5 gi bort. De synes det er helt greit \u00e5 ikke ha en tradisjonell julekalender.", "\u2013 Det er bedre \u00e5 gi enn \u00e5 f\u00e5, mener Jo Bernhard Mesteig (12).", "\u2013 Jeg har gitt bort en kosebamse som jeg ikke bruker selv. Men egentlig har jeg tatt en fra s\u00f8stera mi. Hun synes det var greit da, forteller Maria Svengaard (10).", "Men selv om elevene synes gavene er til et godt form\u00e5l, er de litt misforn\u00f8yd med at de m\u00e5 g\u00e5 b\u00e5de fram og tilbake.", "\u2013 Det er litt pining av l\u00e6rerne da. Og s\u00e5 f\u00e5r vi ikke lov til \u00e5 spise inne en gang, sier Torstein D\u00f8svik.", "\u2013 L\u00e6rerne vil at vi skal bli litt t\u00f8ffere, mener Eskild Abelseth (12).", "Halveis i turen er det mange v\u00e5te og kalde t\u00e6r. Noen har ogs\u00e5 f\u00e5tt gjennomv\u00e5te votter etter litt for aktiv sn\u00f8ballkasting p\u00e5 By\u00e5sen. N\u00e5 venter straks turen tilbake opp de mange bakken til Nyborg.", "\u2013 Jeg er veldig varm. Jeg har ikke blitt blaut i det hele tatt, forteller Jens H\u00f8en Hval (12).", "Heldigvis er det noen som har l\u00e6rt \u00e5 kle seg etter v\u00e6ret.", "\u2013 N\u00e5r vi kommer tilbake til skolen skal jeg i hvert fall bytte kl\u00e6r, sier Torstein D\u00f8svik (12).", "Etter julesang under treet g\u00e5r de til paviljongen i parken ved V\u00e5r Frue Kirke. Her venter en liten overraskelse med varm gl\u00f8gg til alle sammen.", "\u2013 Men den gl\u00f8ggen ble kj\u00f8rt hit, l\u00e6reren hadde ikke klart \u00e5 b\u00e6re den s\u00e5 langt, mener Sivert Wannebo (11).", "\u2013 Jess, n\u00e5 f\u00e5r vi n\u00f8tter i gl\u00f8ggen ogs\u00e5, jubler Sara Seth Johnsen (10)."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "6dbfdef35f42b6d6d4dc12cafb77fb4c261c7d49479df5fdd56dc996c29e07ac"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T17:22:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Over hundre elever fra Nyborg skole tok turen til Torvet for \u00e5 levere resultatet av \u00e5rets julekalender til Frelsesarmeen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1185632.ece5/ALTERNATES/w980-default/julemarsj"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b49a8321eae29f3f60bec89f005b89c489403a4f.jpg?59629a93"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Julemarsj til et godt form\u00e5l -adressa.no", "Julekalender", "V\u00e5tt og kaldt"]}, {"field": "id", "value": "b49a8321eae29f3f60bec89f005b89c489403a4f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00e6rt", "\u00e5rets julekalender", "gaver", "kle", "julekalender", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["by\u00e5sen", "frelsesarmeen", "midtbyen", "v\u00e5r frue kirke", "jess", "jo bernhard mesteig", "torvet"]}, {"field": "kw-location", "value": "nyborg"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torstein d\u00f8svik", "jens h\u00f8en hval", "kristian kvalsvik", "eskild abelseth", "sivert wannebo", "sara seth johnsen", "maria svengaard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1185632.ece5/ALTERNATES/w980-default/julemarsj"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Julemarsj til et godt form\u00e5l"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article774645.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-12-20T12:51:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1916356"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-12-20T12:51:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Julemarsj til et godt form\u00e5l -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Over hundre elever fra Nyborg skole tok turen til Torvet for \u00e5 levere resultatet av \u00e5rets julekalender til Frelsesarmeen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b49a8321eae29f3f60bec89f005b89c489403a4f.jpg?59629a93"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1484"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T21:05:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Julemarsj til et godt form\u00e5l"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article774645.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b49a8321eae29f3f60bec89f005b89c489403a4f"}], "score": 1.2998502, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b49a8321eae29f3f60bec89f005b89c489403a4f"}

