{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T11:43:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den markante \u00f8kningen kan tyde p\u00e5 at mange kvinner i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag lever i frykt. Av dem som har bedt om bes\u00f8ksforbud, er bare seks prosent menn. S\u00e5 godt som alle voldsalarmer deles ut til kvinner.", "- Jeg f\u00e5r sv\u00e6rt mange henvendelser om bes\u00f8ksforbud, uten at det er mulig \u00e5 peke p\u00e5 en helt klar \u00e5rsak. Informasjonen om beskyttelsestiltakene er imidlertid bedret, og det kan v\u00e6re deler av forklaringen, sier politioverbetjent Martha Kalland ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt. Hun har v\u00e6rt familievoldskoordinator i politidistriktet siden 1. juli i fjor, og f\u00e5r hver m\u00e5ned rapportert inn antallet bes\u00f8ksforbud fra fylkets tingretter. Om lag ti prosent av dem som ber om bes\u00f8ksforbud har utenlandsk opprinnelse, mens cirka 20 prosent av dem som f\u00e5r et bes\u00f8ksforbud rettet mot seg har utenlandsk opprinnelse.", "- Dette betyr en overrepresentasjon av personer med utenlandsk opprinnelse. Det er noe vi merker oss, og vi \u00f8nsker \u00e5 \u00f8ke v\u00e5r kunnskap og kulturforst\u00e5else. Vi m\u00e5 ogs\u00e5 drive forebyggende arbeid overfor disse gruppene, mener Kalland.", "Bes\u00f8ksforbud betyr at den som f\u00e5r rettet det mot seg f\u00e5r forbud mot \u00e5 ta kontakt med en eller flere personer. Forbudet formuleres s\u00e6rskilt i hver enkelt sak, men inneholder ofte forbud b\u00e5de mot \u00e5 opps\u00f8ke og ringe eller sende SMS til personen som har bedt om forbudet.", "- Det er ikke en forutsetning \u00e5 anmelde noen for f\u00e5 utferdiget et bes\u00f8ksforbud, men vi \u00f8nsker selvsagt at familievold anmeldes. For bes\u00f8ksforbud er det nok at personen kontakter politiet og legger frem saken. Vi vurderer deretter om bes\u00f8ksforbud og/eller voldsalarm er aktuelt, forklarer familievoldskoordinatoren. Et bes\u00f8ksforbud krever i tillegg rettens godkjennelse, mens politiet selv tar stilling til om det skal gis tilbud om voldsalarm.", "If\u00f8lge Martha Kalland blir bes\u00f8ksforbudene som oftest respektert. Det er forbundet med straff ikke \u00e5 overholde et slikt forbud.", "- Det er ogs\u00e5 sjelden at voldsalarmene blir utl\u00f8st. Sannsynligvis har de en avskrekkende effekt, vurderer hun.", "Politiet gj\u00f8r ingen selvstendig etterforskning n\u00e5r noen ber om bes\u00f8ksforbud, og Foreningen 2 Foreldre peker p\u00e5 faren for at bes\u00f8ksforbud kan bli brukt i krangler etter samlivsbrudd.", "- Skulle slikt komme frem, revurderer vi saken. Det er ogs\u00e5 viktig \u00e5 v\u00e6re klar over at b\u00e5de den som ber om forbud og den som f\u00e5r det rettet mot seg har anledning til \u00e5 forklare seg i retten f\u00f8r forbudet blir bekreftet, presiserer politiets familievoldskoordinator.", "- M\u00e5let er \u00e5 skape en bedre situasjon for dem som har det vondt i livet, og slik sett er v\u00e5r erfaring at b\u00e5de bes\u00f8ksforbud og voldsalarm fungerer godt, oppsummerer Martha Kalland.", "Respekterer forbud"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "bd44bcefab612097d5061c5236cf9f8dad0dc77cc17ccf3b8eb041acebd5ec9d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-01T17:26:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Over 70 bes\u00f8ksforbud er utstedt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag s\u00e5 langt i \u00e5r - nesten alle mot menn. I hele fjor ble det utstedt 38. Antallet voldsalarmer \u00f8ker ogs\u00e5 kraftig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1069252.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Kalland"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b4c5570a38e10cea02afec3c49085a486f985f90.jpg?59550a7b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Rekord i bes\u00f8ksforbud -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b4c5570a38e10cea02afec3c49085a486f985f90"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utenlandsk opprinnelse", "bes\u00f8ksforbud", "forbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["foreningen 2", "foreldre"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "martha kalland"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1069252.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Kalland"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rekord i bes\u00f8ksforbud"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article46420.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-10-01T05:22:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "901287"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-10-01T05:22:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rekord i bes\u00f8ksforbud -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Over 70 bes\u00f8ksforbud er utstedt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag s\u00e5 langt i \u00e5r - nesten alle mot menn. I hele fjor ble det utstedt 38. Antallet voldsalarmer \u00f8ker ogs\u00e5 kraftig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b4c5570a38e10cea02afec3c49085a486f985f90.jpg?59550a7b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x946"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T14:11:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rekord i bes\u00f8ksforbud"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article46420.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b4c5570a38e10cea02afec3c49085a486f985f90"}], "score": 1.243688, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b4c5570a38e10cea02afec3c49085a486f985f90"}

