{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-01T20:23:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den internasjonale organisasjonen for migrasjon (IOM) ansl\u00e5r at 4.449 personer har flyktet til Chibok siden 25. februar \"p\u00e5 grunn av angrep eller trusler om angrep i nabolandsbyer.\" I tillegg flyktet rundt 300 personer til byen rundt 9. februar.", "\u2013 De ansatte rapporter ogs\u00e5 at omlagt 2.000 personer nylig flyktet fra landsbyen Kaya, i n\u00e6rheten av Chibok, til byen Damboa, heter det i papirer nyhetsbyr\u00e5et AFP har f\u00e5tt tilgang til.", "Siden 2009 er minst 20.000 personer drept nord\u00f8st i Nigeria som f\u00f8lge av Boko Harams herjinger. Mer enn 2,6 millioner personer er internt fordrevne.", "En talsmann for myndighetene i Chibok sier de har problemer med \u00e5 finne plass til alle som flykter til byen.", "\u2013 Vi har ikke plass til \u00e5 bosette dem, spesielt n\u00e5 som skolene i omr\u00e5det har \u00e5pnet igjen, sier talsmannen.", "Chibok ble i april 2014 et symbol p\u00e5 den p\u00e5g\u00e5ende konflikten da Boko Haram bortf\u00f8rte 276 jenter fra en skole i byen. De fleste av dem er fortsatt i fangenskap.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "30e54a8096866ff51d1490d192c31dbd74ff0c761c0c84041e1e1a42044748d5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-01T21:28:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rundt 7.000 personer har de siste ukene flyktet fra flere landsbyer rundt byen Chibok nord\u00f8st i Nigeria p\u00e5 grunn av ekstremistgruppa Boko Haram, if\u00f8lge IOM."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b4c8d3e8d2a44ba693b0087f1ce7fb69d91a5d32.jpg?58b73d15"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tusenvis p\u00e5 flukt fra Boko Haram i Nigeria -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b4c8d3e8d2a44ba693b0087f1ce7fb69d91a5d32"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["personer", "flyktet", "byen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["chibok", "boko haram"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nigeria", "kaya", "damboa"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tusenvis p\u00e5 flukt fra Boko Haram i Nigeria"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/01/Tusenvis-p%C3%A5-flukt-fra-Boko-Haram-i-Nigeria-14347364.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-01T20:05:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14347364"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-01T20:05:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tusenvis p\u00e5 flukt fra Boko Haram i Nigeria -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Rundt 7.000 personer har de siste ukene flyktet fra flere landsbyer rundt byen Chibok nord\u00f8st i Nigeria p\u00e5 grunn av ekstremistgruppa Boko Haram, if\u00f8lge IOM."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b4c8d3e8d2a44ba693b0087f1ce7fb69d91a5d32.jpg?58b73d15"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1104"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-01T21:28:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tusenvis p\u00e5 flukt fra Boko Haram i Nigeria"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/01/Tusenvis-p%c3%a5-flukt-fra-Boko-Haram-i-Nigeria-14347364.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b4c8d3e8d2a44ba693b0087f1ce7fb69d91a5d32"}], "score": 1.9594237, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b4c8d3e8d2a44ba693b0087f1ce7fb69d91a5d32"}

