{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-02T07:14:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om brannen i Vallersund klokken 05.14 onsdag morgen.", "- Det er ikke personer om bord i b\u00e5ten. Vi har en patrulje p\u00e5 vei til stedet, sier operasjonsleder Frank Brevik i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "B\u00e5ten ligger til kai p\u00e5 Sandnesv\u00e5gen. P\u00e5 Twitter skriver politiet at en person fikk lettere skader etter \u00e5 ha fors\u00f8kt \u00e5 slukke brannen.", "If\u00f8lge operasjonsleder Bernt Tiller er mannen sendt til sykehus i Trondheim for sjekk.", "- En 30 fot lang treb\u00e5t sto i full fyr, og er helt utbrent, sier brannmester Fred M\u00e6len ved 110-sentralen i 06-tiden.", "Det var ikke fare for spredning til bygninger eller andre b\u00e5ter.", "- Vi jobber n\u00e5 med etterslukking og sikring av stedet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "4067b0cc6b38b59ecf00ec91d45508acb507ea55cb6de7c3c3c5efe0e617f5a2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T17:04:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00c9n person fikk lettere skader."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b4ed521e54b188d13c218e7bdf103312919b2f22.jpg?5984bbfb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Treb\u00e5t totalskadet etter brann i Bjugn -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b4ed521e54b188d13c218e7bdf103312919b2f22"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["treb\u00e5t totalskadet", "treb\u00e5t", "brann", "lettere skader", "b\u00e5ten", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vallersund", "sandnesv\u00e5gen", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "bjugn", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frank brevik", "fred m\u00e6len", "bernt tiller"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Treb\u00e5t totalskadet etter brann i Bjugn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9874418.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-02T04:50:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9874418"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-02T04:50:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Treb\u00e5t totalskadet etter brann i Bjugn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00c9n person fikk lettere skader."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b4ed521e54b188d13c218e7bdf103312919b2f22.jpg?5984bbfb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x788"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T18:24:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Treb\u00e5t totalskadet etter brann i Bjugn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9874418.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b4ed521e54b188d13c218e7bdf103312919b2f22"}], "score": 1.9002604, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b4ed521e54b188d13c218e7bdf103312919b2f22"}

