{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-08T15:16:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["trafikk", "ulykke", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En bobil og en personbil var involvert i en trafikkulykke ved Nyheim camping cirka klokken 12.30 mandag. Det opplyser politiet.", "Totalt var det tre personer i bilene, \u00e9n i personbilen og to i bobilen.", "Alle n\u00f8detater rykket ut til stedet", "F\u00f8reren av personbilen, en kvinne i 70-\u00e5rene, Ble frakt til Sykehuset Namsos med luftambulanse. Sykehuset opplyser at kvinnen er innlagt til observasjon med lettere skader.", "- Politiet har snakket med de to andre p\u00e5 stedet. De er meldt uskadd fra helse, sier operasjonsleder Kjetil Mollan ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "\u00c5rsaken til ulykken er forel\u00f8pig ukjent.", "Politiet fikk melding om ulykken klokken 12.31 mandag.", "Vegtrafikksentralen ble varslet om ulykken, og E6 var helt stengt i om lag en halvtime etter ulykken. Klokken 13.15 meldte vegvesenet at ett felt ble \u00e5pnet, og trafikken ble dirigert manuelt p\u00e5 stedet.", "If\u00f8lge operasjonsleder Mollan ble det meldt om k\u00f8 og trafikale utfordringer etter ulykken.", "Like f\u00f8r klokken 14 er veien \u00e5pnet for normal ferdsel."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f6dacd8cfbdd378118e40d8c754d85e028da978ce7db0284d204d3a0e913b813"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-08T12:01:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "En kvinne i 70-\u00e5rene ble fraktet til Sykehuset Namsos med luftambulanse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b50f38db734790a2e084ac0113adcdf0d99d1a98.jpg?5964eda5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["\u00c9n person skadd i ulykke p\u00e5 E6 i Namsskogan -adressa.no", "Hentet av luftambulanse", "K\u00f8 p\u00e5 stedet"]}, {"field": "id", "value": "b50f38db734790a2e084ac0113adcdf0d99d1a98"}, {"field": "keyword", "value": ["trafikk", "ulykke", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "trafikk,ulykke,Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "person skadd", "ulykke", "person"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sykehuset namsos", "nyheim"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsskogan", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjetil mollan"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c9n person skadd i ulykke p\u00e5 E6 i Namsskogan"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/08/%C3%89n-person-skadd-i-ulykke-p%C3%A5-E6-i-Namsskogan-13147963.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-08T11:51:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13147963"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-08T11:51:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c9n person skadd i ulykke p\u00e5 E6 i Namsskogan -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En kvinne i 70-\u00e5rene ble fraktet til Sykehuset Namsos med luftambulanse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b50f38db734790a2e084ac0113adcdf0d99d1a98.jpg?5964eda5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1167"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-11T15:24:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c9n person skadd i ulykke p\u00e5 E6 i Namsskogan"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/08/%c3%89n-person-skadd-i-ulykke-p%c3%a5-E6-i-Namsskogan-13147963.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b50f38db734790a2e084ac0113adcdf0d99d1a98"}], "score": 1.0713115, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b50f38db734790a2e084ac0113adcdf0d99d1a98"}

