{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T00:08:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tomas kothe-n\u00e6ss"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Gutten har en diagnose som gj\u00f8r at han ikke har fungert i sin vanlige klasse. Etter en periode med fors\u00f8k p\u00e5 tilpasset undervisning ble eleven tatt ut av klassen, noe han reagerte sterkt p\u00e5. Det var etter denne episoden han truet med \u00e5 ta livet av den kvinnelige l\u00e6reren.", "- Han opps\u00f8kte meg i et klasserom og sa at han skulle drepe meg, og at jeg skulle g\u00e5 i graven. Jeg ble naturligvis redd, spesielt etter at han ogs\u00e5 gjentok truslene overfor inspekt\u00f8r og rektor ved skolen.", "Blant annet skal eleven ha truet med \u00e5 tukle med bilen hennes slik at det f\u00f8rte til en ulykke. L\u00e6reren tok truslene opp med skolen, men f\u00f8lte at verken rektor eller kommunen fulgte opp saken.", "Hun har ogs\u00e5 tidligere v\u00e6rt i \u00abkamp\u00bb med eleven, og hun hevder hun flere ganger er utsatt for sjikan\u00f8se bemerkninger, men ikke blitt direkte fysisk truet.", "- Selv om jeg ikke f\u00f8ler at skolen eller kommunen har tatt problemet alvorlig nok, har jeg hatt unison st\u00f8tte fra l\u00e6rerne og Utdanningsforbundet. Sammen med tillitsvalgte har vi bedt kommunen om \u00e5 anmelde eleven, men det har ikke skjedd.", "Saken f\u00f8rte til at l\u00e6reren ble sykmeldt, og senere flyttet over til en annen skole i kommunen. I tillegg m\u00e5tte hun ta ekstrabelastningen med selv \u00e5 anmelde eleven.", "- Jeg har ikke f\u00e5tt noen forklaring p\u00e5 hvorfor kommunen ikke har tatt saken mer alvorlig. Jeg tror kanskje at Fr\u00f8ya kommune f\u00f8ler at de ikke har gjort jobben sin i forhold til hvilke tilbud denne eleven har krav p\u00e5.", "Hun sier skolen hun tidligere jobbet p\u00e5 har hatt store problemer med arbeidsmilj\u00f8et, og at dette har f\u00f8rt til stor utskifting av l\u00e6rere. Mange av l\u00e6rerne vil ogs\u00e5 slutte etter dette skole\u00e5ret, hevder hun.", "Hovedtillitsvalgt i Utdanningsforbundet p\u00e5 Fr\u00f8ya, Merete Nyhus st\u00f8tter anmeldelsen, men vil ikke kommentere denne konkrete saken.", "- P\u00e5 generelt grunnlag kan jeg si at vi mener det er helt uakseptabelt at l\u00e6rere blir utsatt for vold eller trusler fra elever. Skolen skal ikke akseptere noen form for slik oppf\u00f8rsel og b\u00f8r helt klart anmelde drapstrusler, sier Nyhus."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b9b8ccd9010876cbd52bc977145b103bd76dd5fc4117976741edfb9330713d6a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T19:07:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "En kvinnelig l\u00e6rer p\u00e5 Fr\u00f8ya har politianmeldt en elev etter at han flere ganger har truet med \u00e5 drepe henne. L\u00e6reren ble sykmeldt og m\u00e5tte senere skifte skole."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b51230bc96692eb9833b17c285d5df47461ee31b.jpg?5966774c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Drapstruet l\u00e6rer anmelder elev -adressa.no", "Konkrete trusler", "Ble sykmeldt og byttet skole"]}, {"field": "id", "value": "b51230bc96692eb9833b17c285d5df47461ee31b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00e6rer anmelder elev", "anmelde", "l\u00e6rer", "skole", "anmelder elev", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": "utdanningsforbundet"}, {"field": "kw-location", "value": "fr\u00f8ya"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "merete nyhus"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Drapstruet l\u00e6rer anmelder elev"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article881505.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-06-19T08:50:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1818130"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-06-19T08:50:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Drapstruet l\u00e6rer anmelder elev -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En kvinnelig l\u00e6rer p\u00e5 Fr\u00f8ya har politianmeldt en elev etter at han flere ganger har truet med \u00e5 drepe henne. L\u00e6reren ble sykmeldt og m\u00e5tte senere skifte skole."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b51230bc96692eb9833b17c285d5df47461ee31b.jpg?5966774c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x916"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T19:23:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Drapstruet l\u00e6rer anmelder elev"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article881505.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b51230bc96692eb9833b17c285d5df47461ee31b"}], "score": 1.1128956, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b51230bc96692eb9833b17c285d5df47461ee31b"}

