{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T09:50:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vi er p\u00e5 historisk grunn, p\u00e5 Gimsan i Melhus. Et eller annet sted, mellom de sju g\u00e5rdene som utgj\u00f8r Gimsan i dag, l\u00e5 Einar Tambarskjelves hovedsete (980-1050).", "- Arkeologene har ikke gjort konkrete funn, s\u00e5 ingen kan si n\u00f8yaktig hvor, forteller Eli Stav fra det ombygde fj\u00f8set til familieg\u00e5rden p\u00e5 Gimsan fra 1770.", "Foring foran-frau bak", "Det brenner varmt og lunt fra grua i enden av rommet, til dempete toner av Vivaldi fra en liten cd-spiller i vinduskarmen. Der avlsoksen og kyrne en gang sto, med griser, h\u00f8ns, sauer og hester i rommene ved siden av, er det n\u00e5 galleri og verksted. Midt i rommet st\u00e5r fremdeles jernstengslet, som en gang skilte kyrne p\u00e5 b\u00e5sen fra foringsrenna foran. N\u00e5 ligger sm\u00e5 telys og speiler seg i vannet, der foret ble lagt tidligere. Kub\u00e5sen er logisk innrettet - foring foran og frau bak. Hos Eli er fraurenna og lukene ned til fraukjelleren markert i egne m\u00f8nster p\u00e5 det flislagte gulvet.", "Historien lever", "- Jeg f\u00e5r ofte barn p\u00e5 bes\u00f8k, og de synes det er morsomt \u00e5 h\u00f8re om livet i fj\u00f8set slik det var, om den kranglevorne stamoksen som sparket i stolpen, slik at far min m\u00e5tte forsterke den. Det ser vi spor av fremdeles. For meg er det viktig \u00e5 ta vare p\u00e5 g\u00e5rdshistorien, og fj\u00f8set m\u00e5 selvf\u00f8lgelig leve videre - om enn i en litt annen form. Men mange av de som kommer hit f\u00e5r \u00abgaphukku\u00bb, sier hun og ler. Eli er utdannet keramiker fra Brisbane i Australia, har tatt malerstudier i Denver, Colorado og kunststudier ved universitetet i Trondheim.", "Selv stortrives hun med keramikkovn i grisebingen og kj\u00f8kken der det tidligere var toalett, og t\u00e5ler til og med at den gamle J\u00f8mskjerringa ser innom av og til.", "- Jeg vet det h\u00f8res tullete ut, men jeg kjenner ofte n\u00e6rv\u00e6ret hennes og har sett skyggen av henne. Bessfar fortalte om henne da jeg var lita jente. Hun passer p\u00e5 kr\u00f8ttera \u00abog det finns itj n\u00e5 ondt i a\u00bb, sa han. Det f\u00f8ler ikke jeg heller, tvert i mot har vi en god atmosf\u00e6re her, smiler Eli.", "Stiller ut ved Nils Aas", "Selv om vi er i et fj\u00f8s, med b\u00e5ser og binger og gamle skap, bord og kister, er det f\u00f8rst og fremst Elis keramikk og akvareller som dominerer i lokalet. P\u00e5 lerretet leker hun seg fram til nye, spennende eventyr med Alice i Wonderland, som opplevde en ny og fantastisk verden da hun tok en drikk og ble liten.", "- Alice er en uutt\u00f8mmelig kilde til inspirasjon, og blir et av temaene for utstillingen jeg skal ha p\u00e5 Nils Aas om 1,5 \u00e5r, forteller kunstneren og legger til at hun kjenner suget i magen ved tanken. Men jeg har alliert meg med billedkunstneren Nirmal Singh Dhunsi, han er en flott l\u00e6remester.", "Elis keramikk er tydlig inspirert av norr\u00f8nn mytologi, med Ask og Embla, kj\u00e6rlighetsgudinnen Fr\u00f8ya og Idun med ungdomseplene, for \u00e5 nevne noen. Og som Odins ravner Hugin og Munin, har ogs\u00e5 Eli hentet kunnskap utenfra, det kan tydelig sees i arbeidene hennes.", "Fortid er fremtid", "Elis varemerke er \u00abspiralen\u00bb, et symbol som finnes p\u00e5 helleristninger over hele verden. De eldste er funnet i Australia og er trolig 40 000 \u00e5r gamle. Spiralen symboliserer sola og er risset inn i berget, som en b\u00f8nn til solguden om god jakt og gr\u00f8de.", "- Jeg s\u00e5 hvordan aborginerne brukte helleristningene i kunsten sin, og ble veldig inspirert til \u00e5 bruke v\u00e5re egne her til lands. Og tenk, s\u00e5 fikk jeg et stipend som gjorde det mulig. Jeg har ligget p\u00e5 kne fra s\u00f8r til nord, med m\u00e5lb\u00e5nd, blokk og blyant i to somre for \u00e5 tegne dem ned. Det var en utrolig f\u00f8lelse \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 v\u00e5re forfedres kultsted og se tegningene i berget, forteller hun oppr\u00f8mt.", "- Og det er s\u00e5 viktig \u00e5 ta vare p\u00e5 det gamle - vi har ingen fremtid uten fortid, sier Eli engasjert og byr p\u00e5 kaffe foran grua. Kari L\u00f8berg Borten har kommet over for \u00e5 hente oss til verkstedet i nabog\u00e5rden. Hun er glasskunstner, og de to damene p\u00e5 Gimsan er gamle samarbeidspartnere. Begge er ogs\u00e5 med i Gruppe Gaula, som har samlet 10 kunstnere i aksen Melhus-Sings\u00e5s.", "- Vi m\u00f8tes jevnlig, og setter opp felles tema som alle jobber med, og s\u00e5 har vi felles utstillinger. Utrolig morsomt, sier Kari.", "Skapertrang som drivkraft", "Kari er l\u00e6rer og spesialpedagog, og har keramikkutdanning fra Kunstskolen i Trondheim.", "- Jeg fikk store plager med h\u00e5ndleddene og m\u00e5tte gi opp keramikken, og startet med porselensmaling i stedet.", "Alt fra barnsben av ble Kari oppmuntret til \u00e5 tegne og male. Da andre barn fikk leket\u00f8y, ble hun utstyrt med tegneblokk, blyanter og pensler.", "- Faren min kom inn p\u00e5 Kunst- og h\u00e5ndverksskolen samtidig som han kom inn p\u00e5 l\u00e6rerskolen. Han ble selvf\u00f8lgelig l\u00e6rer, smiler hun idet vi rusler under l\u00e5vebrua. I enden av l\u00e5ven ligger det tidligere vedskjulet, som Kari fikk bygget om til verksted og galleri over to etasjer, i 2000. F\u00f8r den tid jobbet hun i gammelstua p\u00e5 kapteinsg\u00e5rden med tegning, maling, collager og porselensmaling, f\u00f8r hun etter hvert begynte med glasskunst.", "I f\u00f8rste etasje ligger verkstedet, og i glassmonter, p\u00e5 vegger og i vinduer finnes uttrykk for Karis form- og fargesans. Engler og stjerner, hjerter og sm\u00e5 tr\u00e6r vitner om sesongen som nettopp er avsluttet.", "Vrien teknikk", "- Jeg har alltid v\u00e6rt fascinert av form og farge, ikke minst av glass som materiale, sier hun. Jeg tror alle har en skapertrang, det gjelder bare \u00e5 finne fram til det mediet som passer for den enkelte, fortsetter hun. For meg handler det om \u00e5 gj\u00f8re nye ting, utvikle teknikkene og skape nytt.", "Hun begynte med fusing p\u00e5 slutten av 80-tallet og har g\u00e5tt utallige kurs siden den gang.", "- Teknikken g\u00e5r kort fortalt ut p\u00e5 \u00e5 smelte to blanke flater med farget glass eller \u00f8nsket materiale mellom flatene, til \u00f8nsket form og uttrykk. Det h\u00f8res enkelt ut, men smelting, herding og avkj\u00f8ling av materialet m\u00e5 f\u00f8lge en temperaturkurve for \u00e5 gi vellykket resultat, forteller kunstneren.", "Kunst til Kronprinsen", "- Tidlig p\u00e5 90-tallet var det ingen som vill ha smykker av glass. Det var ikke in. N\u00e5, derimot, selger jeg smykker hele tiden.", "Kari har f\u00e5tt utmerkelser og mange \u00e6refulle oppdrag gjennom \u00e5rene, b\u00e5de som porselensmaler og n\u00e5 ogs\u00e5 som glasskunstner. Flere statsministre som har gjestet kommunen har f\u00e5tt vakre fat, signert den kreative melhusbyggen.", "- Jeg ble litt sm\u00e5skjelven da jeg laget dette, sier hun og viser fram et fat med motiv av en viking i et vikingeskip med kommunev\u00e5pen p\u00e5. Dette ble kommunens offisielle gave til Kronprins H\u00e5kon under siste bes\u00f8k, smiler hun.", "- Og dette kommer jeg nok aldri til \u00e5 selge.... Det r\u00f8de fatet med hjertemotiv ga henne 2. premie i en temakonkurranse blant kunsterne som deltok p\u00e5 Rennebumartnan i fjor. \u00c5 bli antatt som utstiller der, er et n\u00e5l\u00f8ye i seg selv.", "Samarbeid med elevene", "Tiden st\u00e5r ikke stille for Kari, og ideellt sett skulle hun ha startet produksjonen til neste juleutstilling allerede n\u00e5.", "- N\u00e5r nettene blir lange tenker jeg det samme, men jeg f\u00e5r aldri gjort noe med det. Det blir like travelt hvert eneste \u00e5r, ler hun.", "Og i \u00e5r passer det nok ekstra d\u00e5rlig for Kari \u00e5 tenke p\u00e5 gode forsetter.", "- Kommunen har gitt meg en utsmykningsoppgave ved Brekk\u00e5sen skole, som jeg skal sette igang med i disse dager. Det morsomme er at b\u00e5de elever og l\u00e6rere skal bidra til \u00e5 utvikle glassfigurer som etter hvert skal henge i vinduene. Til glede for alle, smiler den glade glasskunsteren p\u00e5 Gimsan."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "6e8a0502b602d925cdf640de44bdbb32f916b7cb8008b6b9824c4ccc87534201"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-03T16:06:49.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ei l\u00e5vebru og ei klessnor skiller dem, men de samarbeider om jorda og markens gr\u00f8de. Og inspirerer hverandre til kunstnerisk f\u00f8de."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1187285.ece5/ALTERNATES/w980-default/Gimse_01"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b524b8a675a256c3a3b2c7916129f8b6209a6906.jpg?594ad303"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Eli eventyrlig og Kari kreativ -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b524b8a675a256c3a3b2c7916129f8b6209a6906"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["keramikk", "glass", "smiler", "form", "gamle", "foran", "l\u00e6rer", "verksted", "kunstnere", "kommunen", "fj\u00f8s", "kunst"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["melhus-sings\u00e5s", "fr\u00f8ya og idun", "ask og embla", "alice", "gimsan", "vivaldi", "kronprins h\u00e5kon", "rennebumartnan", "nirmal singh dhunsi", "hugin og munin", "j\u00f8mskjerringa", "odins", "wonderland", "gruppe gaula", "kunstskolen", "brekk\u00e5sen", "kunst"]}, {"field": "kw-location", "value": ["brisbane", "melhus", "denver", "australia", "trondheim", "colorado"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["eli stav", "einar tambarskjelves", "nils aas", "kari l\u00f8berg borten"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1187285.ece5/ALTERNATES/w980-default/Gimse_01"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Eli eventyrlig og Kari kreativ"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article781762.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-01-05T05:20:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1908452"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-01-05T05:20:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Eli eventyrlig og Kari kreativ -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Ei l\u00e5vebru og ei klessnor skiller dem, men de samarbeider om jorda og markens gr\u00f8de. Og inspirerer hverandre til kunstnerisk f\u00f8de."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b524b8a675a256c3a3b2c7916129f8b6209a6906.jpg?594ad303"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2797"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-21T20:11:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Eli eventyrlig og Kari kreativ"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article781762.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b524b8a675a256c3a3b2c7916129f8b6209a6906"}], "score": 0.77215797, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b524b8a675a256c3a3b2c7916129f8b6209a6906"}

