{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-21T17:04:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Liga BBVA", "Internasjonal fotball"]}, {"field": "author", "value": "fredrik saltbones"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En snau uke etter terroren i Paris, som blant annet rammet vennskapskampen mellom Frankrike og Tyskland p\u00e5 Stade de France , arrangeres den moderne fotballens kanskje gjeveste oppgj\u00f8r: Real Madrid mot Barcelona.", "Belgias landskamp mot Spania i Br\u00fcssel og Tysklands vennskapskamp mot Nederland i Hannover ble begge avlyst p\u00e5 grunn av frykt for terror. Likevel har de fleste idrettsarrangementer g\u00e5tt som planlagt etter Paris-terroren.", "Messi p\u00e5 benken: Se hvordan lagene starter nederst i saken!", "Det gj\u00f8r ogs\u00e5 Real Madrid \u2013 Barcelona, ogs\u00e5 kalt El Cl\u00e1sico. Spanske myndigheter f\u00f8ler seg trygge p\u00e5 at det er forsvarlig \u00e5 arrangere kampen. Det brukes likevel enorme ressurser p\u00e5 \u00e5 sikre tryggheten for de dr\u00f8yt 80.000 tilskuerne p\u00e5 Santiago Bernabeu", "If\u00f8lge Marca er det 1322 spanske politibetjenter, 1195 private sikkerhetsvakter, 80 ambulansepersonell, samt 60 personer fra R\u00f8de Kors, til stede rundt den gigantiske fotballarenaen i Madrid.", "Det f\u00f8rer til at kostnadene for sikkerheten rundt sesongens f\u00f8rste El Cl\u00e1sico blir skyh\u00f8ye. Det er ikke brukt mer penger p\u00e5 sikkerhet rundt et sportsarrangement i Spania siden Barcelona-OL (i 1992).", "Gatene rundt stadion vil bli stengt for trafikk, og det vil v\u00e6re tre lag med sikkerhetsvakter som skal s\u00f8rge for at det kun er publikummere med billett som kommer seg inn. Politiet tar ingen sjanser. Flere byr\u00e5bilder viser at folk blir kroppsvisitert av politibetjenter.", "Real Madrids (4-3-3): Navas; Danilo, Varane, Ramos, Marcelo; Kroos, Modric, James \u2014 Bale, Benzema, Ronaldo.", "Benken: Kiko Casilla, Pepe, Casemiro, Carvajal, Kovacic, Jes\u00e9, Isco.", "Barcelona (4-4-2): Bravo; Alves, Pique, Mascherano, Alba; Roberto, Busquets, Rakitic, Iniesta; Suarez, Neymar.", "Benken: Ter Stegen, Messi, Munir, Sandro, Adriano, Vermaelen, Mathieu."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "6bb69a9c7a9cc10b4421438aaeac1c3fb986c5c84b550be527ce22ed97c8ee83"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T19:14:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er ikke brukt mer penger p\u00e5 sikkerhet rundt et sportsarrangement i Spania siden Barcelona-OL."}, {"field": "heading", "value": ["Enorme sikkerhetstiltak f\u00f8r El Cl\u00e1sico -adressa.no", "1322 politibetjenter og 1195 sikkerhetsvakter", "Blir kroppsvisitert av politiet", "Slik starter lagene:"]}, {"field": "id", "value": "b56a1bb84febead6bc964b36bd838fccf0629fb3"}, {"field": "keyword", "value": ["Liga BBVA", "Internasjonal fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Liga BBVA,Internasjonal fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["enorme sikkerhetstiltak", "sikkerhetsvakter", "terror", "politibetjenter", "benken", "enorme"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rakitic", "neymar", "br\u00fcssel og tysklands", "r\u00f8de kors", "stade de france", "roberto", "el cl\u00e1sico", "mascherano", "frankrike og tyskland", "pique", "real madrid", "busquets", "internasjonal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["marca", "paris", "hannover", "nederland", "iniesta", "alba", "barcelona", "spania"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "santiago bernabeu"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/e0f616f0-41cf-4eb6-b180-15a73eeb10ee?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frykter terror: Enorme sikkerhetstiltak f\u00f8r El Cl\u00e1sico"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Frykter-terror-Enorme-sikkerhetstiltak-for-El-Clsico-190750b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-21T16:28:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "190750"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-21T16:28:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frykter terror: Enorme sikkerhetstiltak f\u00f8r El Cl\u00e1sico -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er ikke brukt mer penger p\u00e5 sikkerhet rundt et sportsarrangement i Spania siden Barcelona-OL."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b56a1bb84febead6bc964b36bd838fccf0629fb3.jpg?5923387c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1269"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T19:14:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frykter terror: Enorme sikkerhetstiltak f\u00f8r El Cl\u00e1sico"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Frykter-terror-Enorme-sikkerhetstiltak-for-El-Clsico-190750b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "b56a1bb84febead6bc964b36bd838fccf0629fb3"}], "score": 1.4956439, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b56a1bb84febead6bc964b36bd838fccf0629fb3"}

