{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-27T13:38:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Rettsstaten er \u00e9n av pilarene i v\u00e5r union, sa kommisjonens visepresident Frans Timmermans onsdag.", "B\u00e5de EU og andre kritikere mener endringene i lovene som regulerer grunnlovsdomstolen, er en trussel mot den polske rettsstaten. N\u00e5 \u00abinviterer\u00bb kommisjonen Polen til \u00e5 fjerne kilden til bekymringene i l\u00f8pet av tre m\u00e5neder.", "Blir ikke kommisjonen forn\u00f8yd, kan Polen i ytterste konsekvens miste stemmerettigheter i EU. Ogs\u00e5 tidligere har EU gitt landet en frist, og polske myndigheter har gjort forandringer i de opprinnelige lovvedtakene. Men dette har ikke v\u00e6rt nok til \u00e5 blidgj\u00f8re EU-kommisjonen.", "Lovendringene ble vedtatt etter at det nasjonalkonservative partiet PiS vant valget i fjor. Vedtakene betyr blant annet at det blir vanskeligere for grunnlovsdomstolen \u00e5 stanse nye lover som strider mot den polske grunnloven. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d435bb98de6ee5a26ecda847e351aebaa13c448546c462a74f1fb44d6181049e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T00:06:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Brussel (NTB-AFP): EU-kommisjonen har gitt Polen en frist p\u00e5 tre m\u00e5neder til \u00e5 oppheve omstridte lovendringer som ang\u00e5r landets grunnlovsdomstol."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b5d1958c8e8b50c7f9e507ddcd6ac985b6cd80ad.jpg?58d1c008"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "EU gir Polen frist til \u00e5 omgj\u00f8re lovendringer -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b5d1958c8e8b50c7f9e507ddcd6ac985b6cd80ad"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommisjonen", "frist", "lovendringer", "polske", "omgj\u00f8re lovendringer", "grunnlovsdomstol"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["pis", "u. ogs\u00e5"]}, {"field": "kw-location", "value": "polen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "frans timmermans"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "EU gir Polen frist til \u00e5 omgj\u00f8re lovendringer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/07/27/EU-gir-Polen-frist-til-%C3%A5-omgj%C3%B8re-lovendringer-13094849.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-27T13:21:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13094849"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-27T13:21:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "EU gir Polen frist til \u00e5 omgj\u00f8re lovendringer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Brussel (NTB-AFP): EU-kommisjonen har gitt Polen en frist p\u00e5 tre m\u00e5neder til \u00e5 oppheve omstridte lovendringer som ang\u00e5r landets grunnlovsdomstol."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b5d1958c8e8b50c7f9e507ddcd6ac985b6cd80ad.jpg?58d1c008"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x811"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T00:06:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "EU gir Polen frist til \u00e5 omgj\u00f8re lovendringer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/07/27/EU-gir-Polen-frist-til-%c3%a5-omgj%c3%b8re-lovendringer-13094849.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b5d1958c8e8b50c7f9e507ddcd6ac985b6cd80ad"}], "score": 1.6083014, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b5d1958c8e8b50c7f9e507ddcd6ac985b6cd80ad"}

