{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-13T15:10:53.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "line pevik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag morgen ble det nok en gang oppdaget et kadaver av sau i Mer\u00e5ker. Dyret var fortsatt varmt, og videre leting avdekket totalt seks kadaver. Disse f\u00f8yer seg inn i rekken av drepte dyr i omr\u00e5det som n\u00e5 summer seg opp til totalt 60. Bj\u00f8rnen som er antatt \u00e5 st\u00e5 bak s\u00e5 godt som alle disse angrepene ble tatt p\u00e5 fersk gjerning samme kveld.", "- Rovdyret ble skutt samtidig som den jaget flere f\u00e5r, som var helt vettskremte, sier ordf\u00f8rer i Mer\u00e5ker, Kari Anita Furunes.", "Ordf\u00f8reren forteller om en fortvilt situasjon for b\u00e5de sau og eiere i Mer\u00e5ker.", "- Vi vet om flere skadde dyr i terrenget, men det er umulig \u00e5 lete etter disse n\u00e5 med den p\u00e5g\u00e5ende situasjonen.", "LES MER: Skadeskutt bj\u00f8rn i Mer\u00e5ker - politiet advarer mot \u00e5 ferdes i omr\u00e5det", "Ole Tuset ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt opplyser om at s\u00f8ket etter den skadeskutte bj\u00f8rnen ble gjenopptatt like etter klokken ni l\u00f8rdag morgen.", "Politiet oppfordrer folk i omr\u00e5det til \u00e5 v\u00e6re aktsomme.", "Furunes har ikke kjennskap til hvor mange jegere som er p\u00e5 s\u00f8k etter bj\u00f8rnen i dag, men ogs\u00e5 hun oppfordrer personer i omr\u00e5det til \u00e5 holde seg unna det aktuelle terrenget av egen sikkerhet, men ogs\u00e5 i respekt for det som foreg\u00e5r i omr\u00e5det.", "- Mer\u00e5kerbygg er vant til dette, og jeg vet at denne respekten finnes, sier hun.", "Det er profesjonelle og dyktige jegere som n\u00e5 fors\u00f8ker \u00e5 finne rovdyret i et veldig tett og utfordrende terreng. Uten mulighet til \u00e5 kunne bruke hunder i s\u00f8ket, er jakten etter bj\u00f8rnen en krevende oppgave.", "Det store antallet drepte dyr og fellingen av rovdyret har skapt debatt i sosiale medier. Dette har ordf\u00f8reren f\u00e5tt med seg, og hun forst\u00e5r at situasjonen skaper sterke reaksjoner og f\u00f8lelser. Likevel vil hun be de som uttaler seg tenker seg om to ganger.", "- Her er det faktisk store lidelser for dyrene, og eiere som ser at det rakner under f\u00f8ttene p\u00e5 dem. Dette har p\u00e5g\u00e5tt i hele sommer, og lidelsene er store, ikke bare for dyrene, sier hun.", "Hun \u00f8nsker \u00e5 presisere at ingen \u00f8nsker denne situasjonen, men at et rovdyr som volder s\u00e5 mye skader krever tiltak.", "- Vi har respekt for rovdyra, men man m\u00e5 ogs\u00e5 ha respekt for beiten\u00e6ringa.", "LES MER: Krever minister til Mer\u00e5ker etter store rovdyrangrep", "Av de 60 dyrene som er registrert drept, er fire av disse bekreftet drept av ulv. De resterende kadavrene er h\u00f8yst trolig for\u00e5rsaket av bj\u00f8rnen som jaktlaget n\u00e5 jakter etter.", "Ordf\u00f8reren forteller at det trolig er snakk om enda st\u00f8rre tapstall.", "- Ikke alle dyrene g\u00e5r med radiobjelle, og vi ansl\u00e5r at tapstallene kanskje m\u00e5 ganges med fire. Dette er dyr vi enda ikke har klart \u00e5 finne. Dette er store tall, sier hun.", "Furunes b\u00e5de tror og h\u00e5per at jegerne vil finne bj\u00f8rnen i l\u00f8pet av dagen.", "- Vi vet dette er krevende og vanskelig. Det jobbes hardt for at det skal bli slutt p\u00e5 sauelidelsene, sier hun.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ae5711a1c6ec75b057f2612466ecc53f961822f09f8d5a296e152b4b956e6b93"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-13T14:13:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det er store lidelser for dyrene, og eiere som ser at det rakner under f\u00f8ttene p\u00e5 dem, sier ordf\u00f8rer Kari Anita Furunes. N\u00e5 h\u00e5per hun det blir slutt p\u00e5 den fortvilte situasjonen i Mer\u00e5ker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article13161332.ece/gkvttg/ALTERNATES/w980-default/IMG_Furunes2.jpg_1_1_G79T2CD.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b5f9e6a005df60aaea6502c6f610dd50494e5790.jpg?59383155"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ordf\u00f8rer: - En fortvilt situasjon -adressa.no", "Nytt s\u00f8k l\u00f8rdag", "Skaper debatt", "H\u00e5per p\u00e5 felling i dag"]}, {"field": "id", "value": "b5f9e6a005df60aaea6502c6f610dd50494e5790"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ordf\u00f8rer", "bj\u00f8rn", "dyr", "fortvilt situasjon", "rovdyr", "situasjon"]}, {"field": "kw-location", "value": ["mer\u00e5ker", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole tuset", "kari anita furunes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article13161332.ece/gkvttg/ALTERNATES/w980-default/IMG_Furunes2.jpg_1_1_G79T2CD.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ordf\u00f8rer: - En fortvilt situasjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/13/Ordf%C3%B8rer-En-fortvilt-situasjon-13175296.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-13T15:10:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13175296"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-13T15:10:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ordf\u00f8rer: - En fortvilt situasjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det er store lidelser for dyrene, og eiere som ser at det rakner under f\u00f8ttene p\u00e5 dem, sier ordf\u00f8rer Kari Anita Furunes. N\u00e5 h\u00e5per hun det blir slutt p\u00e5 den fortvilte situasjonen i Mer\u00e5ker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b5f9e6a005df60aaea6502c6f610dd50494e5790.jpg?59383155"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1529"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T17:01:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ordf\u00f8rer: - En fortvilt situasjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/08/13/Ordf%c3%b8rer-En-fortvilt-situasjon-13175296.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b5f9e6a005df60aaea6502c6f610dd50494e5790"}], "score": 0.72848487, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b5f9e6a005df60aaea6502c6f610dd50494e5790"}

