{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-22T04:09:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Norge nevnes flere steder iAmnesty Internationals \u00e5rsrapport 2016 -17, hvor de fleste punktene er negative. Ikke alle de 40 innstrammingsforslagene i Utlendingsloven regjeringen foreslo ble vedtatt i Stortinget. Men endringene som ble vedtatt representerer if\u00f8lge Amnesty en tydelig tilbakegang i Norges tiln\u00e6rming til internasjonal beskyttelse.", "Den nye Utlendingsloven krever for eksempel bevis p\u00e5 12 m\u00e5neders \u00f8konomisk selvfors\u00f8rgelse f\u00f8r innvilgelse av permanent oppholdstillatelse kan gis og flyktninger kan avvises ved Norges grenser i spesielle tilfeller ved st\u00f8rre ankomster.", "Rapporten viser ogs\u00e5 til behandling av barn, der opp til 84 barn i familier med avslag p\u00e5 asyls\u00f8knad ble anholdt p\u00e5 Trandum i p\u00e5vente av retur. Amnesty nevner ogs\u00e5 regjeringens instruks om \u00e5 returnere asyls\u00f8kere til Afghanistan, som igjen f\u00f8rte til at 40 unge afghanere, flere antatt \u00e5 v\u00e6re under 18 \u00e5r, ble sendt tilbake til hjemlandet.", "Organisasjonen kritiserer ogs\u00e5 Norge for at voldtekt og vold mot kvinner fortsatt er et stort problem, at politiets etterforskning i slike saker ofte ikke er grundig nok og at domfellelse i flere saker preges av fordommer knyttet til kj\u00f8nn og seksualitet.", "P\u00e5 den positive siden nevnes fjor\u00e5rets ny lov som sikrer transpersoner over 16 \u00e5r rett til selvbestemt juridisk kj\u00f8nn.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "8d7b655a37ba57033457e6bf0434f95cd714bf2c8716eef7af30c6787fa469d5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-22T04:20:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norsk innstramming i Utlendingsloven og m\u00e5ten flyktninger og asyls\u00f8kere behandles p\u00e5 vekker bekymring i Amnestys internasjonale rapport."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b6518df5f864ab39be8146c00b586397aa025ed4.jpg?59198e3f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Amnesty bekymret for norsk flyktningpolitikk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b6518df5f864ab39be8146c00b586397aa025ed4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["saker", "norsk flyktningpolitikk", "norsk", "nevnes", "bekymret"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["iamnesty internationals", "utlendingsloven", "trandum", "amnesty", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["afghanistan", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Amnesty bekymret for norsk flyktningpolitikk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/22/Amnesty-bekymret-for-norsk-flyktningpolitikk-14293987.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-22T03:51:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14293987"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-22T03:51:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Amnesty bekymret for norsk flyktningpolitikk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norsk innstramming i Utlendingsloven og m\u00e5ten flyktninger og asyls\u00f8kere behandles p\u00e5 vekker bekymring i Amnestys internasjonale rapport."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b6518df5f864ab39be8146c00b586397aa025ed4.jpg?59198e3f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x688"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-15T11:17:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Amnesty bekymret for norsk flyktningpolitikk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/22/Amnesty-bekymret-for-norsk-flyktningpolitikk-14293987.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b6518df5f864ab39be8146c00b586397aa025ed4"}], "score": 1.4370123, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b6518df5f864ab39be8146c00b586397aa025ed4"}

