{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-20T15:56:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fotball-NM", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "christian skare stendal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "ULLEVAAL: \u2014 Jeg driver og plager det fysioteamet, stakkars. De er i hvert fall ikke arbeidsledig n\u00e5r de er i samme klubb som meg, sier P\u00e5l Andr\u00e9 Helland.", "RBK-vingen ble cupfinalens store helt med tre scoringer og en m\u00e5lgivende pasning, og naturlig nok den alle skulle snakke med etter 4-0-seieren over Kongsvinger.", "H\u00f8yt oppe og med et stort smil om munnen snakket ordmitralj\u00f8sen fra Hemne villig vekk i pressesonen p\u00e5 Ullevaal. Og det handlet ikke bare om glede, men ogs\u00e5 en stor porsjon lettelse.", "Overfor adressa.no letter cuphelten p\u00e5 sl\u00f8ret og forteller at uken i forkant av finaledagen har v\u00e6rt dramatisk.", "\u2014 Ja, det var det. Senest onsdag klarte jeg ikke g\u00e5 i trapper. Men omg\u00e5s du flinke folk h\u00f8ster du etter hvert fruktene ogs\u00e5, sier han.", "Med flinke folk mener Helland Rosenborgs medisinske st\u00f8tteapparat. Etter 1-0-scoringen elleve minutter ut i cupfinalen l\u00f8p RBK-vingen rett til benken og fant medisinsk koordinator og fysioterapeut Haakon Schwabe og ga ham en real klem.", "Sammen med fysioterapeut Christian Thorbj\u00f8rnsen har Schwabe v\u00e6rt helt sentral i kampen for \u00e5 f\u00e5 Helland frisk til cupfinalen.", "\u2014 De har st\u00e5tt p\u00e5 litt. De har v\u00e6rt der til kvelds, og jeg har v\u00e6rt hjemme hos dem for \u00e5 f\u00e5 orden p\u00e5 det jeg slet med. De er helt fantastiske og fikk meg i stand til kampen. Det tror jeg b\u00e5de de og jeg er glad for, sier Helland.", "Det har v\u00e6rt spekulert i om han har tr\u00f8blet med akillesen, men Helland avsl\u00f8rer overfor adressa.no at det handler om det h\u00f8yre kneet.", "\u2014 Jeg bommet p\u00e5 ballen p\u00e5 trening p\u00e5 mandag, og klarte ikke \u00e5 g\u00e5 et par dager etterp\u00e5. Da var det m\u00f8rkt, da, sier han.", "Det har nok hans n\u00e6rmeste f\u00e5tt merke, for Helland blir innesluttet og dyster n\u00e5r ting ikke fungerer og sier n\u00e5 at han sov d\u00e5rlig et par dager. Men utover onsdagen, som startet f\u00e6lt for h\u00f8yrekanten, ble ting gradvis bedre. L\u00f8rdag meldte Helland seg hundre prosent kampklar \u2013 og det var sv\u00e6rt lite som tydet p\u00e5 at han var spesielt plaget i s\u00f8ndagens cupfinale.", "Frisparkperlen tidlig i kampen var \u00e9n ting. Helland fulgte opp med to flotte scoringer etter pause \u2013 i tillegg til \u00e5 sl\u00e5 corneren Tore Reginiussen headet i nettet fem minutter ut i den andre omgangen.", "\u2014 Jeg setter veldig stor pris p\u00e5 den. Tore og jeg snakket om det i pausen, om at han ble alene i feltet. Jeg skulle egentlig sl\u00e5 den hardt p\u00e5 f\u00f8rste stolpe, og Tore og jeg gikk litt bort fra det Hoftun (RBKs d\u00f8dballtrener) ville. Den satt p\u00e5 f\u00f8rste fors\u00f8k, sier Helland og gliser.", "- Hvordan har du det n\u00e5?", "\u2014 N\u00e5 har jeg det som plommen i egget. Det er dette man lever og \u00e5nder for som spiller, og det var en deilig revansj for meg. Jeg har hatt mine m\u00f8rke stunder der jeg ikke har v\u00e6rt forn\u00f8yd med egne prestasjoner og skadetilstanden min, s\u00e5 dette er godt, sier han.", "Finaleseieren over Kongsvinger gj\u00f8r at Rosenborg har vunnet \u00abthe double\u00bb to sesonger p\u00e5 rad. Det gj\u00f8r dem historiske, i og med at ingen har klart det samme tidligere.", "\u2014 Det betyr mye at i som kompisgjeng klarer \u00e5 sette en rekord ingen har klart f\u00f8r. Det sier litt, for det har v\u00e6rt en god del gode rosenborg\u00e5rganger p\u00e5 90- og tidlig 2000-tall. At vi f\u00e5r gjort noe de ikke har klart skal vi ta med oss. VI er historiske, og det er stort \u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 som fotballspiller, sier Helland.", "PS! Rosenborg-spilleren har tatt en sjefsavgj\u00f8relse for Trondheim-ordf\u00f8rer Rita Ottervik, og sier det er felles fridag i morgen og at det er bare \u00e5 m\u00f8te opp i Trondheim sentrum n\u00e5r Rosenborg-spillerne kommer dit i kveld."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "17ca002a69e55376f2aec07e0c997d30fb1ad189138240cf58c6e515f049970b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-31T14:08:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland bommet p\u00e5 ballen p\u00e5 mandagens trening. To dager senere s\u00e5 han sv\u00e6rt m\u00f8rkt p\u00e5 finalesjansene."}, {"field": "heading", "value": ["Cupheltens personlige drama: - Kunne ikke g\u00e5 i trapper p\u00e5 onsdag -adressa.no", "Dro hjem til fysioene", "Stolt over rekorden"]}, {"field": "id", "value": "b68aa74b50607cc0738ba0d195e3f701dc3d79e7"}, {"field": "keyword", "value": ["Fotball-NM", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "Fotball-NM,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kampen", "m\u00f8rkt", "snakke", "par dager", "personlige drama", "cupfinale", "klart", "klarte", "trapper", "ting", "dager", "onsdag", "adressa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hoftun", "ullevaal", "helland", "rosenborg", "helland rosenborgs"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kongsvinger", "hemne", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rita ottervik", "p\u00e5l andr\u00e9 helland", "haakon schwabe", "tore reginiussen", "christian thorbj\u00f8rnsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/5c5e8408-ab05-4e5f-8071-8b3c9b8b9024?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Cupheltens personlige drama: - Kunne ikke g\u00e5 i trapper p\u00e5 onsdag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Cupheltens-personlige-drama---Kunne-ikke-ga-i-trapper-pa-onsdag-223797b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-20T15:39:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "223797"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-20T15:39:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Cupheltens personlige drama: - Kunne ikke g\u00e5 i trapper p\u00e5 onsdag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5l Andr\u00e9 Helland bommet p\u00e5 ballen p\u00e5 mandagens trening. To dager senere s\u00e5 han sv\u00e6rt m\u00f8rkt p\u00e5 finalesjansene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b68aa74b50607cc0738ba0d195e3f701dc3d79e7.jpg?58d43c36"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1369"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-23T21:20:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Cupheltens personlige drama: - Kunne ikke g\u00e5 i trapper p\u00e5 onsdag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Cupheltens-personlige-drama---Kunne-ikke-ga-i-trapper-pa-onsdag-223797b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "b68aa74b50607cc0738ba0d195e3f701dc3d79e7"}], "score": 1.0229074, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b68aa74b50607cc0738ba0d195e3f701dc3d79e7"}

