{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-28T14:34:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I store deler av mai, juni og juli har jetstr\u00f8mmen, som er grenseomr\u00e5det mellom kalde og varme luftmasser, ligget s\u00f8r for Norge.", "Dermed har hele landet befunnet seg i en sone med kald luft. Det har gitt den kaldeste sommeren i Tr\u00f8ndelag p\u00e5 nesten 40 \u00e5r.", "Gj\u00f8r som 15 317 andre - f\u00f8lg V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook - landets best oppdaterte v\u00e6rside", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter", "Quiz: Hva kan du om sola?", "Fra helgen skjer det et betydelig skifte i sirkulasjonsm\u00f8nsteret over Norge. Jetstr\u00f8mmen \u00absprekker opp\u00bb og slipper til varme luftmasser s\u00f8rfra.", "Det betyr at hele Midt-Norge kan vinke farvel til lave sommertemperaturer og endelig se fram til flere dager p\u00e5 rad over 20 grader.", "Den v\u00e6rmessige oppturen begynner allerede p\u00e5 l\u00f8rdag med lange perioder med sol.", "Resten av helgen og store deler av neste uke viser prognosene fra Meteorologisk institutt lange perioder med oppholdsv\u00e6r og sol.", "Meteorologisk institutt er ikke alene om godv\u00e6rsvarselet. Ogs\u00e5 prognosene til en lang rekke andre v\u00e6rvarslingsinstitutter viser en solrik uke i Tr\u00f8ndelag og Midt-Norge.", "Temperaturene stiger gradvis fra s\u00f8ndag. Da er det muligheter for over 20 grader de varmeste stedene.", "Det er det ogs\u00e5 mandag, tirsdag og onsdag viser flere varsler.", "If\u00f8lge Storm kan varmeb\u00f8lgen, som ser ut til \u00e5 bli sommerens lengste, vare helt frem til neste helg."]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "1307030535b021bd598f5f659efc5ae7073cb08cc42effcd37ed557053fe6a69"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-27T18:59:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Her kommer 2015-sommerens beste v\u00e6rnyhet: Fra neste uke blir det varmeb\u00f8lge i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11358196.ece/9i5bzt/ALTERNATES/w980-default/makstemp-3.august.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b72d85e6614c651dab68148cd7359ec8a6861a22.jpg?597b7d7a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Varmeb\u00f8lge i Tr\u00f8ndelag fra neste uke -adressa.no", "Jetstr\u00f8mmen sprekker opp", "Mye sol fra l\u00f8rdag", "Gradvis varmere fra s\u00f8ndag"]}, {"field": "id", "value": "b72d85e6614c651dab68148cd7359ec8a6861a22"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sol", "jetstr\u00f8mmen", "lange perioder", "varmeb\u00f8lge", "varme", "helg", "varme luftmasser", "uke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["meteorologisk", "v\u00e6radressa", "storm", "tr\u00f8ndelag og midt-norge"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "norge", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11358196.ece/9i5bzt/ALTERNATES/w980-default/makstemp-3.august.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Varmeb\u00f8lge i Tr\u00f8ndelag fra neste uke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article11358198.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-27T19:54:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11358198"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-27T19:54:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Varmeb\u00f8lge i Tr\u00f8ndelag fra neste uke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Her kommer 2015-sommerens beste v\u00e6rnyhet: Fra neste uke blir det varmeb\u00f8lge i Tr\u00f8ndelag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b72d85e6614c651dab68148cd7359ec8a6861a22.jpg?597b7d7a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1369"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T18:07:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette er kartet som kan vise sommerens beste v\u00e6rnyhet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article11358198.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b72d85e6614c651dab68148cd7359ec8a6861a22"}], "score": 0.83939457, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b72d85e6614c651dab68148cd7359ec8a6861a22"}

