{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T08:54:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l morten skaret / namdalsavisa"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg har klaget s\u00e5 mye til pappa, at han til slutt sa at jeg m\u00e5tte pr\u00f8ve \u00e5 gj\u00f8re noe med det. S\u00e5 da gjorde jeg det. Jeg sendte en melding til ordf\u00f8reren i Overhalla og lurte p\u00e5 om han kunne m\u00f8te meg i h\u00e5p om at jeg kunne klare \u00e5 f\u00e5 internett-fiber til \u00d8ysletta, sier 13-\u00e5ringen til Namdalsavisa, mens han viser fram leksene p\u00e5 ipad-en som benyttes til skolearbeid.", "LES OGS\u00c5: Selbu vil ha bedre internett", "Og dagen etter kom svaret fra Tyldum.", "\u2013 Han foreslo at han kunne komme p\u00e5 ungdomsskolen, s\u00e5 vi kunne ta en prat. Og dagen etter gjorde han det, sier H\u00e5vard.", "\u2013 Fikk du overtalt han til \u00e5 bruke masse penger p\u00e5 internettutbygging?", "\u2013 He he, han sa han skulle se om han fant noen kroner slik at vi kan f\u00e5 raskt nok internett til at jeg skal f\u00e5 levert leksene via ipad-en, sier den handlekraftige ungdomsskoleeleven.", "Mamma Ingunn Grongstad forklarer at 13-\u00e5ringen i lang tid har ytret sine frustrasjoner rundt ADSL-nettet \u2013 og at han til slutt fikk nok.", "\u2013 Han har klaget p\u00e5 nettet i lang tid. Vi har en gammel linje som har forferdelig lang opplastningsl\u00f8sning. De er tre s\u00f8sken, og skal de laste opp ting samtidig, tar det fryktelig lang tid. Det er \u00abbal\u00e5t\u00bb.", "M\u00e5let hans er at n\u00e5 m\u00e5 det til fortgang i nettutbygginga p\u00e5 Storem p\u00e5 \u00d8ysletta.", "\u2013 I dag har vi et steinaldernett, med verken fiber eller bredb\u00e5nd, sier H\u00e5vard mens han sitter ved datamaskinen p\u00e5 gutterommet.", "Pappa Tore Grongstad vet at \u00d8ysletta grendelag i 10\u201315 \u00e5r har s\u00f8kt om \u00e5 f\u00e5 bygd ut nettet, til ingen nytte.", "\u2013 Vi lever n\u00e5 i 2017, og med tanke p\u00e5 hva barna blir p\u00e5lagt av lekser via internett p\u00e5 skolen, s\u00e5 mener jeg at det b\u00f8r v\u00e6re rimelig at man ogs\u00e5 klarer \u00e5 levere en tjeneste som gj\u00f8r dette mulig \u2013 uten lang ventetid, sier Grongstad.", "LES OGS\u00c5: Tr\u00f8ndelag skal f\u00e5 sitt \u00abSilicon Valley\u00bb", "LES OGS\u00c5: Nordmenn handler mest p\u00e5 nett i Norden", "\u2013 Klarte H\u00e5vard \u00e5 f\u00e5 deg til \u00e5 lete etter midler, ordf\u00f8rer Per Olav Tyldum?", "\u2013 Jeg m\u00e5 bare f\u00e5 sagt at det er s\u00e5 flott at vi i Overhalla har ungdommer som t\u00f8r \u00e5 engasjere seg. Det er veldig flott! Vi hadde en fin prat, og st\u00e5a per i dag er at vi har bedt r\u00e5dmannen om \u00e5 komme med en utredning slik at vi kan ta opp saken politisk, sier Tyldum.", "\u2013 Det er tverrpolitisk enighet i Overhalla om at vi b\u00f8r se p\u00e5 utfordringene vi har knyttet til bredb\u00e5ndsdekninga. N\u00e5 skal jeg v\u00e6re forsiktig, men jeg kan si at jeg h\u00e5per at vi kan sette av noen kroner til det store arbeidet som ogs\u00e5 kommunen skal v\u00e6re en del av, sier ordf\u00f8reren.", "\u2013 Hvordan er dekninga per i dag?", "\u2013 Det t\u00f8r jeg ikke si p\u00e5 st\u00e5ende fot, men dette er noe av det vi har etterspurt hos r\u00e5dmann Trond Stenvik, sier Tyldum.", "\u2013 Forst\u00e5r du frustrasjonen?", "\u2013 Ja, det har jeg ingen problemer med. I Overhalla satser vi p\u00e5 ny teknologi, og derfor har v\u00e5re skoleelever f\u00e5tt l\u00e6ringsbrett. Vi \u00f8nsker at barna v\u00e5re skal m\u00f8te framtida godt forberedt p\u00e5 ny teknologi \u2013 og da ser jeg helt klart sammenhengen med at vi m\u00e5 jobbe for \u00e5 bedre tilbudet til alle v\u00e5re innbyggere, sier Sp-ordf\u00f8reren."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "48d90bfd903920edb3815fa0328faa25527a8ca72d29270cb06bb7f17dd0b9a1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T07:58:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "H\u00e5vard Grongstad fikk nok av manglende internettilgang og tok saken i egne hender: 13-\u00e5ringen kontaktet ordf\u00f8rer Per Olav Tyldum."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14519663.ece/8q8jmf/ALTERNATES/w980-default/Overhallainternett-3.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b74151a64a334fe585ae1f7239ba374ae80b8425.jpg?5974876d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["H\u00e5vard (13) fikk nok \u2013 krevde hastem\u00f8te med ordf\u00f8reren -adressa.no", "\u2013 Steinalder-nett", "Skal behandles politisk"]}, {"field": "id", "value": "b74151a64a334fe585ae1f7239ba374ae80b8425"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ordf\u00f8rer", "krevde hastem\u00f8te", "internett", "dag", "lever", "nett"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["storem", "grongstad", "\u00f8ysletta", "silicon valley", "per olav tyldum", "namdalsavisa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norden", "overhalla"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond stenvik", "h\u00e5vard grongstad", "tore grongstad", "ingunn grongstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14519663.ece/8q8jmf/ALTERNATES/w980-default/Overhallainternett-3.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00e5vard (13) fikk nok \u2013 krevde hastem\u00f8te med ordf\u00f8reren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/29/H%C3%A5vard-13-fikk-nok-%E2%80%93-krevde-hastem%C3%B8te-med-ordf%C3%B8reren-14519647.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-29T08:54:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14519647"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-29T08:54:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00e5vard (13) fikk nok \u2013 krevde hastem\u00f8te med ordf\u00f8reren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "H\u00e5vard Grongstad fikk nok av manglende internettilgang og tok saken i egne hender: 13-\u00e5ringen kontaktet ordf\u00f8rer Per Olav Tyldum."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b74151a64a334fe585ae1f7239ba374ae80b8425.jpg?5974876d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1310"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T11:24:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "H\u00e5vard (13) fikk nok \u2013 krevde hastem\u00f8te med ordf\u00f8reren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/29/H%c3%a5vard-13-fikk-nok-%e2%80%93-krevde-hastem%c3%b8te-med-ordf%c3%b8reren-14519647.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b74151a64a334fe585ae1f7239ba374ae80b8425"}], "score": 0.9583835, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b74151a64a334fe585ae1f7239ba374ae80b8425"}

