{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-09T10:01:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "FNs matvareprogram (WFP) bekrefter torsdag at to malaysiske statsborgere ankom Beijing samme dag.", "Det var tirsdag at striden mellom Malaysia og Nord-Korea, som i \u00e5revis har hatt sterke forbindelser, tilspisset seg kraftig da landene forb\u00f8d hverandres statsborgere \u00e5 reise ut.", "Bakteppet er attentatet i Kuala Lumpur mot halvbroren til Nord-Koreas leder Kim Jong-un.", "Malaysia har anklaget Nord-Korea for \u00e5 holde malaysiere som gisler i det lukkede landet, men har gjort det klart at de \u00f8nsker \u00e5 forhandle for \u00e5 f\u00e5 hentet hjem sine borgere.", "Utenriksdepartementet i Kuala Lumpur har tidligere opplyst at tre malaysiske ambassadeansatte, seks familiemedlemmer og to WFP-ansatte befant seg i Nord-Korea.", "Malaysisk politi har sl\u00e5tt fast at Kim ble drept 13. februar med nervegiften VX p\u00e5 flyplassen i Kuala Lumpur. Drapsetterforskningen har utl\u00f8st en isfront mellom landene, som siden har utvist hverandres ambassad\u00f8rer. Nord-Korea har krevd \u00e5 f\u00e5 liket av Kim utlevert og har rettet kraftig kritikk mot den malaysiske drapsetterforskningen.", "En rekke nordkoreanere er etters\u00f8kt for attentatet mot lederens halvbror, som levde i eksil i Kina i flere \u00e5r fram til han ble drept.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b8a650aa4dda02b5e29be799cd050187635f8b57ca6b5bd36afae8ec2d7332f1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-09T10:10:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "To FN-ansatte fra Malaysia har forlatt Nord-Korea, p\u00e5 tross av utreiseforbudet som Pyongyang innf\u00f8rte for de elleve malaysiske borgerne i landet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b7ef7533ddea40e3123591a6508d32d271441bda.jpg?58c129f8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Malaysiske FN-ansatte f\u00e5r forlate Nord-Korea -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b7ef7533ddea40e3123591a6508d32d271441bda"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": "malaysisk"}, {"field": "kw-entity", "value": "malaysia og nord-korea"}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-korea", "kina", "beijing", "pyongyang", "malaysia", "kuala lumpur"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kim jong"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Malaysiske FN-ansatte f\u00e5r forlate Nord-Korea"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/Malaysiske-FN-ansatte-f%C3%A5r-forlate-Nord-Korea-14415555.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-09T09:44:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14415555"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-09T09:44:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Malaysiske FN-ansatte f\u00e5r forlate Nord-Korea -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To FN-ansatte fra Malaysia har forlatt Nord-Korea, p\u00e5 tross av utreiseforbudet som Pyongyang innf\u00f8rte for de elleve malaysiske borgerne i landet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b7ef7533ddea40e3123591a6508d32d271441bda.jpg?58c129f8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x871"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-09T10:10:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Malaysiske FN-ansatte f\u00e5r forlate Nord-Korea"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/Malaysiske-FN-ansatte-f%c3%a5r-forlate-Nord-Korea-14415555.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b7ef7533ddea40e3123591a6508d32d271441bda"}], "score": 2.0430326, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b7ef7533ddea40e3123591a6508d32d271441bda"}

