{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T20:06:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det makabre synet av to d\u00f8de fugler hengt opp i et tre m\u00f8tte forbipasserende i Industriveien ved Breidablikk skole onsdag morgen.", "- Hodet p\u00e5 hegra var knust, og m\u00e5ka hadde knekt rygg, forteller politibetjent Amund Woldseth ved Heimdal politistasjon.", "Luftgev\u00e6rskyting", "Fuglene hang s\u00e5pass h\u00f8yt at den eller de som gjorde ugjerningen m\u00e5tte ha brukt stige eller annet klatreredskap for \u00e5 feste fuglene i treet. Det er uvisst hvordan fuglene d\u00f8de.", "- Vi har forel\u00f8pig ikke kunnet fastsl\u00e5 hvorvidt fuglene ble skutt f\u00f8r de ble hengt opp. Det vi vet, er at det har v\u00e6rt rapportert om skyting med luftgev\u00e6r fra omr\u00e5det tidligere, sier Woldseth.", "Problemomr\u00e5de", "Han opplyser at omr\u00e5det Vestre Rosten og Heimdal er i ferd med \u00e5 bli et problemomr\u00e5de n\u00e5r det gjelder guttestreker. S\u00e6rlig i n\u00e6rheten av Lundemobakken er det registrert flere tilfeller av h\u00e6rverk den siste m\u00e5neden.", "- Denne hendelsen f\u00f8yer seg inn i rekken av hendelser den siste tiden. Vi har f\u00e5tt mange klager fra beboere i omr\u00e5det. Vi har registert knusing av postkassestativer, h\u00e6rverk p\u00e5 busskur og fjerning av kumlokk i veien. I tillegg har vi alts\u00e5 f\u00e5tt melding om skyting med luftgev\u00e6r, opplyser Woldseth.", "Politiet oppretter sak p\u00e5 forholdet, men innr\u00f8mmer at det kan bli vanskelig \u00e5 finne personene bak ugjerningen. Politiet etterlyser n\u00e5 tips fra publikum som kan ha sett eller h\u00f8rt noe."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "66ef0e7940c4f7a9af342b7d3a94ae81ecb8448980e52c99001c62ae25ec353b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T19:59:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ei m\u00e5ke og ei hegre ble i dag tidlig funnet drept og hengt opp i et tre ved Breidablikk skole p\u00e5 Heimdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1139592.ece5/ALTERNATES/w980-default/fuglehenging"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b813118adeb086fe286c5a557c1d4e112a25627d.jpg?59595371"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fugler hengt ved skole -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b813118adeb086fe286c5a557c1d4e112a25627d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fugler hengt", "fugler", "hengt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heimdal", "industriveien", "lundemobakken", "vestre rosten", "breidablikk", "vestre rosten og heimdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "amund woldseth"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1139592.ece5/ALTERNATES/w980-default/fuglehenging"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fugler hengt ved skole"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article516804.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-06-15T09:30:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2144900"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-06-15T09:30:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fugler hengt ved skole -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ei m\u00e5ke og ei hegre ble i dag tidlig funnet drept og hengt opp i et tre ved Breidablikk skole p\u00e5 Heimdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b813118adeb086fe286c5a557c1d4e112a25627d.jpg?59595371"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x931"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T20:11:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fugler hengt ved skole"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article516804.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b813118adeb086fe286c5a557c1d4e112a25627d"}], "score": 1.1580664, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b813118adeb086fe286c5a557c1d4e112a25627d"}

