{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-02-08T14:35:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kjersti fikse ness", "mats krokstrand", "fredrik b. lange"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg har f\u00e5tt melding om at enda en av ungdommene er funnet, og p\u00e5 tur ned. Det sier operasjonsleder Reidar Stokke ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen like f\u00f8r klokka 10 s\u00f8ndag formiddag.", "Personen som er funnet er en 16 \u00e5r gammel gutt. Han skal v\u00e6re forfrossen etter ei kald natt ute, men det skal etter forholdene st\u00e5 bra til, opplyser Stokke.", "Like etter klokka 10 kommer gladmeldingen om at ogs\u00e5 de to siste ungdommene er funnet.", "- Alle sammen er kalde og medtatte, det har v\u00e6rt ei t\u00f8ff natt, men det st\u00e5r bra til, sier Stokke.", "Det var klokka 20.00 l\u00f8rdag kveld at ledelsen i Femundl\u00f8pet meldte fra til politiet om at fire unge kj\u00f8rere l\u00e5 v\u00e6rfaste p\u00e5 fjellet ved Narskaftet i Os kommune. Her hadde de ligget siden l\u00f8rdag formiddag.", "- De fire l\u00f8perne ligger i biuvakk og ingen er skadet. Vi har hatt kontakt med dem. Men det er ekstremt d\u00e5rlig v\u00e6r der oppe og vi vil ha de ned s\u00e5 fort som mulig, sa juryleder Roger Leegaard da de alle var savnet.", "S\u00f8ndag formiddag var fortsatt to ungdommer savnet i fjellet.", "- Vi kan ikke stole p\u00e5 at GPS-posisjonene vi har \u00e5 jobbe ut fra stemmer, s\u00e5 selv om vinden har roet seg, er det vanskelig \u00e5 vite hvor de befinner seg. I tillegg er det mye nedb\u00f8r og mye l\u00f8ssn\u00f8, s\u00e5 det er vanskelig \u00e5 kj\u00f8re skuter i omr\u00e5det, opplyste Stokke.", "Den f\u00f8rste av de savnede, ei jente ble funnet i 03-tiden natt til s\u00f8ndag. Det meldte NTB.", "\u2013 Vi har funnet en av dem, en 15 \u00e5r gammel jente. Hun var den av ungdommene som var lengst nede i fjellet, sa redningsleder Erik Willassen ved Hovedredningssentralen S\u00f8r-Norge til NTB.", "Letaksjonen har p\u00e5g\u00e5tt gjennom natta, men v\u00e6ret har v\u00e6rt en hindring.", "- Vi jobber p\u00e5 spreng, v\u00e6ret har v\u00e6rt ekstremt. Det er fremdeles d\u00e5rlig, men det begynner \u00e5 bli bedre, sa operasjonsleder Wiktor Pedersen ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt etter at jenta var funnet.", "To unge kj\u00f8rere som ogs\u00e5 var savnet i fjellet i Rendalen kom til rette litt lenger utp\u00e5 formiddag s\u00f8ndag. Det skriver \u00d8stlendingen. Dermed er samtlige som var savnet etter stormen, lokalisert og hentet.", "S\u00f8ket i fjellet i Os ble opprettholdt med full styrke inntil de siste var funnet, melder politiet i Hedmark til lokalavisa. Da var tre voksne hundekj\u00f8rere allerede funnet.", "- Samtlige var sv\u00e6rt kalde og forkomne. De er fraktet ned til ei seter ved S\u00f8vollen. Vi f\u00e5r dem forel\u00f8pig ikke ned derfra, men venter p\u00e5 beltevogn fra Forsvaret som skal f\u00e5 dem ned i sikkerhet, opplyste politiet til Arbeidets Rett s\u00f8ndag morgen.", "I tillegg til de fire ungdommene kj\u00f8rte en av Femundl\u00f8pets skuterf\u00f8rer seg fast p\u00e5 fjellet i l\u00f8pet av natta, men han kom seg ned fra fjellet s\u00f8ndag morgen.", "Det ble tidligere kjent at l\u00f8pet ble avlyst etter sterke signaler fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt og Hedmark politidistrikt. Kommunikasjonsansvarlig for l\u00f8pet, Jon Harald Knutsson presiserer imidlertid at avgj\u00f8relsen om \u00e5 avlyse kom uavhengig av politiets vurderinger.", "- Vi har hatt sikkerheten til deltagerne i tanken hele tiden, og valgte selv \u00e5 avlyse l\u00f8pet, sier Knutsson.", "Femundl\u00f8pet skrev p\u00e5 sine hjemmesider at de avlyste \u00e5rets l\u00f8p p\u00e5 grunn av situasjonen p\u00e5 fjellet.", "Totalt ni spann stilte til start i Femundl\u00f8pets juniorklasse. Ett spann kom til m\u00e5l, fire ble hentet trygt ned , mens fire unge kj\u00f8rerer ble liggende v\u00e6rfast i fjellet.", "- Vi sendte ut et team med sn\u00f8scootere for ca en time siden. Den siste meldingen er at de n\u00e6rmer seg l\u00f8perne, sa Leegard like f\u00f8r klokken 22.00 l\u00f8rdag kveld.", "Totalt er det \u00e5tte skuterlag som er p\u00e5 vei opp Narskaftet. I tillegg er en beltebil p\u00e5 vei opp til fjellet. De har siden klokken 22.00 n\u00e6rmet seg ungdommene, men det har v\u00e6rt vanskelig \u00e5 komme seg opp p\u00e5 fjellet.", "- Sikten er omtrent null. Skuterne kj\u00f8rer med tau i mellom seg, og klarer bare \u00e5 kj\u00f8re hundre meter om gangen, sier Leegard.", "Alle kj\u00f8rerne under Femundsl\u00f8pet er utstyrt med GPS.", "- Vi vet hvor de er, men vi n\u00e6rmer oss natten. Ungdommene hadde ogs\u00e5 d\u00e5rlig med str\u00f8m igjen p\u00e5 telefonene sine, sa Legaard l\u00f8rdag kveld.", "De unge kj\u00f8rerne har ogs\u00e5 med seg n\u00f8drasjoner. B\u00e5de drikke og mat er pakket ned i sledene, nettopp i anledning slike hendelser som n\u00e5.", "- De har uttalt selv at de forel\u00f8pig har det greit, men det bl\u00e5ser veldig og det br\u00e5ker f\u00e6lt, sier Leegard.", "Den f\u00f8rste patruljen som ble sendt ut etter kj\u00f8rerne m\u00e5tte snu.", "- V\u00e6ret var s\u00e5 d\u00e5rlig at de ikke klarte \u00e5 komme frem, sier jurylederen for Femundl\u00f8pet.", "Forholdene var s\u00e5 ille at l\u00f8ypemannskapene p\u00e5 sn\u00f8scooter tok seg inn p\u00e5 utedoer i omr\u00e5det.", "Operasjonsleder Stokke opplyser s\u00f8ndag morgen at 30 personer bist\u00e5r i letingen etter de to siste ungdommene som fortsatt befinner seg p\u00e5 fjellet.", "- Vi har mannskap fra politi, R\u00f8de Kors og sivilforsvaret ute og leter, sier Stokke."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "91c40a6b328c2aa77fbf35d1cbe7ff91c453f8967b35ff89f16de668ab07c92e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-03T15:41:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Femundl\u00f8pet ble avlyst p\u00e5 grunn av stormen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10628237.ece/60lggv/ALTERNATES/w980-default/Roros121.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b85507976372f4ecaa484ec8e0b3b5b6ae7a728c.jpg?5970bb8b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Alle ungdommene funnet i god behold -adressa.no", "Bekymret", "Funnet ei jente", "Savnet i Rendalen", "Avlyste l\u00f8pet", "Sendte ut sn\u00f8skutere", "Rekvirert beltebil", "GPS og n\u00f8drasjoner", "M\u00e5tte snu", "Store letestyrker"]}, {"field": "id", "value": "b85507976372f4ecaa484ec8e0b3b5b6ae7a728c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00f8p", "s\u00f8ndag", "s\u00f8ndag morgen", "ungdommer", "kj\u00f8re", "funnet", "politi", "l\u00f8rdag kveld", "fjellet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["leegard", "legaard", "r\u00f8de kors", "arbeidets rett", "hovedredningssentralen s\u00f8r-norge", "femundl\u00f8pet", "narskaftet", "forsvaret", "adresseavisen", "s\u00f8vollen", "\u00f8stlendingen", "femundsl\u00f8pet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "rendalen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erik willassen", "jon harald knutsson", "wiktor pedersen", "reidar stokke", "roger leegaard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10628237.ece/60lggv/ALTERNATES/w980-default/Roros121.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Alle ungdommene funnet i god behold"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10626596.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-07T20:31:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10626596"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-07T20:31:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Alle ungdommene funnet i god behold -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Femundl\u00f8pet ble avlyst p\u00e5 grunn av stormen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b85507976372f4ecaa484ec8e0b3b5b6ae7a728c.jpg?5970bb8b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2224"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T14:17:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Alle ungdommene funnet i god behold"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10626596.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b85507976372f4ecaa484ec8e0b3b5b6ae7a728c"}], "score": 0.61178553, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b85507976372f4ecaa484ec8e0b3b5b6ae7a728c"}

