{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-21T05:39:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["H\u00e5ndball", "Herrelandslaget h\u00e5ndball"]}, {"field": "author", "value": "christian skare stendal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "KRAKOW: Rhein-Neckar L\u00f6wen-backen flyttet til Bergen som tre\u00e5ring og ser seg selv som bergenser, om enn med en litt flytende bergensdialekt.", "Men fotballmessig er Harald Reinkind litt atypisk til bergenser \u00e5 v\u00e6re.", "For selv om byen er Bergen, er laget Rosenborg.", "\u2014 Jeg har en mor som er fra Lerkendal-omr\u00e5det og en far fra Stadsbygda. Vi var mye i Tr\u00f8ndelag om sommeren og bes\u00f8kte besteforeldre, tanter og onkler, sier Reinkind, som har v\u00e6rt landslagssjef Christian Berges foretrukne startmann p\u00e5 h\u00f8yrebackplassen under EM i Polen.", "Og det var p\u00e5 bes\u00f8k hos besteforeldrene \u2013 i n\u00e6rheten av Lerkendal \u2013 Reinkind kunne h\u00f8re jubelen fra Rosenborgs kamper. Og det var slektstilknytningen til Tr\u00f8ndelag som gjorde det mulig for ham \u00e5 velge RBK som klubb.", "\u2014 Rosenborg var det beste laget i mange \u00e5r da jeg begynte \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 ting. Det er lett \u00e5 f\u00f8lge det beste laget, og jeg hadde en fin unnskyldning med mor og far fra Trondheim, sier han.", "Storscorer Harald Brattbakk var blant de st\u00f8rste heltene, og Reinkind hadde p\u00e5 seg RBK-drakt med G-sport-reklamen p\u00e5 magen n\u00e5r han gikk p\u00e5 kamp p\u00e5 Brann stadion.", "- Var det problematisk, som bergenser, \u00e5 holde med Rosenborg?", "\u2014 Ja, man fikk selvf\u00f8lgelig h\u00f8re det litt av og til, men n\u00e5 var jo stort sett Rosenborg best, da. Og utenom Rosenborg-Brann h\u00e5pet jeg at Brann skulle gj\u00f8re det godt ogs\u00e5. S\u00e5 jeg er litt patriotisk, sier han.", "BLOGG:", "Onsdag kveld fikk han tatt Tauron Arena i Krakow n\u00e6rmere i skue. Arenaen \u2013 hvor Norge m\u00f8ter vertsnasjon Polen i den f\u00f8rste hovedrundekampen l\u00f8rdag kveld \u2013 har plass til over 15 000 tilskuere, og ser riktig s\u00e5 imponerende ut sett fra spilleflaten.", "\u2014 Dette er en av de kuleste arenaene jeg har v\u00e6rt i. Med 15 000 polakker her kan det bli tr\u00f8kk, sier han.", "B\u00e5de Norge og Polen g\u00e5r inn i hovedrunden med fire poeng, som er full pott.", "- Hvor tror du det kommer til \u00e5 smelle p\u00e5 l\u00f8rdag?", "\u2014 Jeg tror det kommer til \u00e5 smelle p\u00e5 de 20x40 meterne p\u00e5 banen der, overalt egentlig. Polen har gode sjanser til \u00e5 komme til en semifinale ogs\u00e5, og b\u00f8r kanskje sl\u00e5 oss om de skal komme seg dit, sier Reinkind.", "Men hjemmebane, med stappfull hall i ryggen, trenger ikke alltid v\u00e6re en fordel.", "\u2014 Selvf\u00f8lgelig ikke. Det er de som har mest press p\u00e5 seg, og det kan v\u00e6re fint for v\u00e5r del. Men samtidig f\u00e5r de en enorm st\u00f8tte, som kan gi dem en ekstra boost, minner han om."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|ballsport"}, {"field": "contenthash", "value": "466a4a1901c0a3743c37b7e1e604b5492017d03e3e63fbbae900c901532c86b0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-25T12:38:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Han er f\u00f8dt i T\u00f8nsberg og oppvokst i Bergen. Likevel er det RBK som er laget for Harald Reinkind."}, {"field": "heading", "value": ["EM-h\u00e5pet fra Bergen: - Jeg holder med Rosenborg -adressa.no", "Hadde en god unnskyldning", "Voldsom st\u00f8tte"]}, {"field": "id", "value": "b8c85139c67fbd4f855f235c5dc065cd6e4dda05"}, {"field": "keyword", "value": ["H\u00e5ndball", "Herrelandslaget h\u00e5ndball"]}, {"field": "keywords", "value": "H\u00e5ndball,Herrelandslaget h\u00e5ndball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "ballsport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bergenser", "laget", "arena"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "stadsbygda", "krakow", "l\u00f6wen", "herrelandslaget", "tauron arena", "rosenborg-brann", "brann", "g-sport", "norge og polen", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["t\u00f8nsberg", "polen", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald brattbakk", "christian berges", "harald reinkind"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/d3b020df-cb55-4727-a959-4d50dea33de1?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "EM-h\u00e5pet fra Bergen: - Jeg holder med Rosenborg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/EM-hapet-fra-Bergen---Jeg-holder-med-Rosenborg-217228b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-21T05:39:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "217228"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|ballsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-21T05:39:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "EM-h\u00e5pet fra Bergen: - Jeg holder med Rosenborg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "teaser", "value": "Han er f\u00f8dt i T\u00f8nsberg og oppvokst i Bergen. Likevel er det RBK som er laget for Harald Reinkind."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b8c85139c67fbd4f855f235c5dc065cd6e4dda05.jpg?58ff432a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1242"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-25T12:38:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "EM-h\u00e5pet fra Bergen: - Jeg holder med Rosenborg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/EM-hapet-fra-Bergen---Jeg-holder-med-Rosenborg-217228b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "b8c85139c67fbd4f855f235c5dc065cd6e4dda05"}], "score": 0.9386351, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b8c85139c67fbd4f855f235c5dc065cd6e4dda05"}

