{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-10T21:08:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["H\u00f8yre", "Politikk", "Linda Hofstad Helleland", "Kommentar", "Tone Sofie Aglen"]}, {"field": "author", "value": "tone sofie aglen"}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "12b50c421bafc1fc9d04c8b9464a4bfb8b921d36aa8942011dbc3b032507c302"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T21:12:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "I familiepolitikken slites H\u00f8yre mellom flotte idealer om frihet og livets faktiske realiteter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article14426637.ece/6mtvgw/ALTERNATES/w980-default/tbbef762"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b8d2a4ec0c897bc9f4639931965aba97dfb0aa1c.jpg?590ec1a3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "H\u00f8yres spagat -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b8d2a4ec0c897bc9f4639931965aba97dfb0aa1c"}, {"field": "keyword", "value": ["H\u00f8yre", "Politikk", "Linda Hofstad Helleland", "Kommentar", "Tone Sofie Aglen"]}, {"field": "keywords", "value": "H\u00f8yre,Politikk,Linda Hofstad Helleland,Kommentar,Tone Sofie Aglen"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-entity", "value": "h\u00f8yre"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article14426637.ece/6mtvgw/ALTERNATES/w980-default/tbbef762"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "H\u00f8yres spagat"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2017/03/10/H%C3%B8yres-spagat-14426639.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-10T21:08:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14426639"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-10T21:08:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "H\u00f8yres spagat -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "I familiepolitikken slites H\u00f8yre mellom flotte idealer om frihet og livets faktiske realiteter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b8d2a4ec0c897bc9f4639931965aba97dfb0aa1c.jpg?590ec1a3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1049"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-07T06:41:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette m\u00e5 gj\u00f8re litt vondt for H\u00f8yre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2017/03/10/H%c3%b8yres-spagat-14426639.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b8d2a4ec0c897bc9f4639931965aba97dfb0aa1c"}], "score": 0.778744, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b8d2a4ec0c897bc9f4639931965aba97dfb0aa1c"}

