{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-09T11:37:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Vi har hatt et stort antall grove forbrytelser og skyteepisoder i Stockholm den siste tiden. Naturligvis er det alarmerende og sv\u00e6rt alvorlig, sier regionpolitisjef Ulf Johansson p\u00e5 en pressekonferanse i Stockholm torsdag.", "Politiet knytter de fem drapene utelukkende til det de kaller isolerte gjengmilj\u00f8er. Politiet m\u00f8tte pressen etter at to personer som var skutt i hodet, ble funnet i en bil i Kista nord i byen onsdag kveld. Det er det andre dobbeltdrapet denne uka i Stockholms-omr\u00e5det.", "\u2013 Konklusjonen er at vi ikke kan utelukke nye voldshandlinger, sier Patrick Ungs\u00e4ter, politisjef i Stockholms nordlige politidistrikt.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "16063c660baf8a22ef813c500a3b9c3cbdac1e9ebbc1d7f65534103e08d42e0d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-09T11:43:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet i Stockholm lover \u00e5 sette inn ekstra ressurser etter fem drap som alle knyttes til gjengoppgj\u00f8r de siste dagene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b94e3483b571375cdba3455cbf8eb12e127ab8cd.jpg?58c13ff1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Fem drap p\u00e5 f\u00e5 dager knyttes til gjengmilj\u00f8er -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b94e3483b571375cdba3455cbf8eb12e127ab8cd"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["dager knyttes", "dager", "drap", "knyttes", "gjengmilj\u00f8er"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stockholm", "kista"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ulf johansson", "patrick ungs\u00e4ter"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stockholm-politiet: Fem drap p\u00e5 f\u00e5 dager knyttes til gjengmilj\u00f8er"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/Stockholm-politiet-Fem-drap-p%C3%A5-f%C3%A5-dager-knyttes-til-gjengmilj%C3%B8er-14416359.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-09T11:20:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14416359"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-09T11:20:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stockholm-politiet: Fem drap p\u00e5 f\u00e5 dager knyttes til gjengmilj\u00f8er -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet i Stockholm lover \u00e5 sette inn ekstra ressurser etter fem drap som alle knyttes til gjengoppgj\u00f8r de siste dagene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b94e3483b571375cdba3455cbf8eb12e127ab8cd.jpg?58c13ff1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x812"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-09T11:43:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stockholm-politiet: Fem drap p\u00e5 f\u00e5 dager knyttes til gjengmilj\u00f8er"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/Stockholm-politiet-Fem-drap-p%c3%a5-f%c3%a5-dager-knyttes-til-gjengmilj%c3%b8er-14416359.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b94e3483b571375cdba3455cbf8eb12e127ab8cd"}], "score": 1.6529862, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b94e3483b571375cdba3455cbf8eb12e127ab8cd"}

