{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-22T07:50:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "yngve bergli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er godt at vi har klart \u00e5 ordne det igjen, sier markeds- og kommunikasjonssjef Grethe Opsal i AtB til adressa.no.", "For to uker siden skrev Adresseavisen om at mange arbeidere p\u00e5 Heimdal hadde mistet sin faste arbeidsrute etter AtBs h\u00f8stomlegging av rutene.", "Rute 44A har i mange \u00e5r dekket behovet for hundrevis av arbeidere i bedrifter langs Industriveien og Heggstadmyra. Etter omleggingen gikk ikke ruta langs Industriveien, og endestasjonen ble flyttet fra Heggstadmoen til Sandbakken.", "Dette fikk mange til \u00e5 reagere, og AtB innr\u00f8mmet tidlig at det her hadde skjedd en glipp .", "\u00c5 gj\u00f8re endringer i et allerede fastlagt og komplisert rutetilbud er ikke enkelt, men etter dr\u00f8ye to uker er dette p\u00e5 plass.", "- Rute 44A g\u00e5r ikke helt som f\u00f8r, men vi har f\u00e5tt inn turer b\u00e5de p\u00e5 morgenen og ettermiddagen. Det skulle dekke det meste av behovet, sier Opsal.", "Det betyr at 44A-ruta er i gang igjen allerede fra i dag tidlig, med dette tilbudet:", "Fra Munkegata M1 klokken 06.25 og 07.25 som tidligere A-turer p\u00e5 rute 44. Retur vil g\u00e5 i A-tras\u00e9 fra Heggstadmyra klokken 15.05 og 16.10.", "44A-tras\u00e9en: Rostengrenda, John Aaes' veg, Stor-Rosta, Vestre Rosten, Peder Morseths veg, Lundemobakken, Adresseavisen, Johan Tillers vei, Mentz Skjetnes vei, Oppsynsmann Eggens veg.", "Les mer om omleggingen av bussrutene her."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "8e18e44b31def078e4c1c5184eb0342eb5892a92c90d3227a7907cf7281b8572"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T21:35:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "AtB snudde etter klagestorm."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3291549.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_JPS-buss3.JPG_1_1_OO56ALH.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b98b0cb3107a49d53d07bf6b336a63aeafeb803c.jpg?592e9e94"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 er denne ruta endret tilbake igjen -adressa.no", "Innr\u00f8mmet glipp", "Starter i dag"]}, {"field": "id", "value": "b98b0cb3107a49d53d07bf6b336a63aeafeb803c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ruta endret", "rute", "rute 44a"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["heimdal", "munkegata m1", "a-turer", "heggstadmoen", "a-tras\u00e9", "heggstadmyra", "industriveien", "industriveien og heggstadmyra", "adresseavisen", "sandbakken", "atb"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "grethe opsal"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3291549.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_JPS-buss3.JPG_1_1_OO56ALH.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 er denne ruta endret tilbake igjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3291557.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-08-22T07:50:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3291557"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-08-22T07:50:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 er denne ruta endret tilbake igjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "AtB snudde etter klagestorm."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b98b0cb3107a49d53d07bf6b336a63aeafeb803c.jpg?592e9e94"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1082"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-31T10:44:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 er denne ruta endret tilbake igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article3291557.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b98b0cb3107a49d53d07bf6b336a63aeafeb803c"}], "score": 0.8901304, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b98b0cb3107a49d53d07bf6b336a63aeafeb803c"}

