{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-24T21:38:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politi-Norge", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Nils Kristian Moe"]}, {"field": "author", "value": ["kjerstin rab\u00e5s", "charlotte \u00f8. sundberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere kilder bekrefter overfor Dagbladet at justis- og beredskapsminister Anders Anundsen kommer ikke til \u00e5 gj\u00f8re forandringer p\u00e5 lista som politidirekt\u00f8r Humleg\u00e5rd har sendt til departementet.", "Les ogs\u00e5:  Fem vil bli politimester i Tr\u00f8ndelag", "Nils Kristian Moe er i dag politimester i S\u00f8r-Tr\u00f8delag politidistrikt.", "Les ogs\u00e5:  - Flytt politimesteren til Stj\u00f8rdal", "- Det vet jeg ingen ting om. Det er Kongen i statsr\u00e5d som utnevner embedsmenn, men jeg venter i spenning, sier politimester ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt, Nils Kristian Moe, til Adresseavisen tirsdag kveld.", "Her er lista over de nye politimestrene Dagbladet presenterer:", "Finnmark politidistrikt: Ellen Katrine H\u00e6tta", "Troms politidistrikt: Ole B. S\u00e6verud", "Nordland politidistrikt: Tone Vangen", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt: Nils Kristian Moe", "M\u00f8re og Romsdag politidistrikt: Ingar Olav B\u00f8en", "Vest politidistrikt: Kaare K. Songstad", "Rogaland politidistrikt: Hans Vik", "Agder politidistrikt: Kristen Lindeberg", "S\u00f8r-\u00d8st politidistrikt: Chrisitine Fossen", "Innland politidistrikt: Johan Brekke", "\u00d8st politidistrikt: Jon Steve Hasseldal", "Oslo: Hans Sverre Sj\u00f8vold"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "d9f67a0bc821acaed81a118ee65b640b83fbd7eb313ed753ae81de33a916e8a3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-11T09:20:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter det Dagbladet erfarer s\u00e5 blir Nils Kristian Moe politimester i nye Tr\u00f8ndelag politidistrikt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10920794.ece/n0xrr/ALTERNATES/w980-default/Nils_Kristian_Moe_1185.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b9b15861145872ed72fc65c19183fd00a1031c1b.jpg?59763ff5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Nils Kristian Moe blir politimester i Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b9b15861145872ed72fc65c19183fd00a1031c1b"}, {"field": "keyword", "value": ["Politi-Norge", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Nils Kristian Moe"]}, {"field": "keywords", "value": "Politi-Norge,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt,Nils Kristian Moe"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": "politidistrikt"}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8delag", "kongen", "romsdag", "fossen", "humleg\u00e5rd", "hans vik", "vangen", "adresseavisen", "dagbladet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nils kristian moe", "kristen lindeberg", "ole b. s\u00e6verud", "anders anundsen", "johan brekke", "jon steve hasseldal", "ellen katrine h\u00e6tta", "ingar olav b\u00f8en", "kaare k. songstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10920794.ece/n0xrr/ALTERNATES/w980-default/Nils_Kristian_Moe_1185.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dagbladet: - Nils Kristian Moe blir politimester i Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/11/24/Dagbladet-Nils-Kristian-Moe-blir-politimester-i-Tr%C3%B8ndelag-11847405.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-24T21:01:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11847405"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-24T21:01:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dagbladet: - Nils Kristian Moe blir politimester i Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter det Dagbladet erfarer s\u00e5 blir Nils Kristian Moe politimester i nye Tr\u00f8ndelag politidistrikt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b9b15861145872ed72fc65c19183fd00a1031c1b.jpg?59763ff5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1433"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T18:44:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dagbladet: - Nils Kristian Moe blir politimester i Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2015/11/24/Dagbladet-Nils-Kristian-Moe-blir-politimester-i-Tr%c3%b8ndelag-11847405.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b9b15861145872ed72fc65c19183fd00a1031c1b"}], "score": 1.8890556, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b9b15861145872ed72fc65c19183fd00a1031c1b"}

