{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-22T13:47:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Norske Skog", "\u00d8konomi", "Levanger kommune"]}, {"field": "author", "value": "sissel lynum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Levanger kommune vil kj\u00f8pe det 300 m\u00e5l store n\u00e6ringsomr\u00e5det s\u00f8r for Norske Skogs papirfabrikk p\u00e5 Skogn. Avispapirprodusenten m\u00e5 selge unna eiendeler for \u00e5 unng\u00e5 \u00e5 bli sl\u00e5tt konkurs. I juni skal konsernet betale ned et l\u00e5n p\u00e5 \u00e9n milliard kroner, skriver Tr\u00f8nder-Avisa. Norske Skog vil betale l\u00e5net med inntekter fra driften og salg av eiendom, if\u00f8lge redningsplanen som ble lagt frem fredag kveld.", "Konsernet har forel\u00f8pig kun sagt at de vil selge et jordvarmeanlegg p\u00e5 New Zealand.", "Liker du \u00e5 holde deg oppdatert p\u00e5 n\u00e6ringslivet i Midt-Norge? Da anbefaler vi at du f\u00f8lger \u00d8konomiadressa p\u00e5 Facebook!", "Ordf\u00f8rer Robert Svarva i Levanger forteller til avisa at kommunen i lang tid v\u00e6rt i dialog med Norske Skog for \u00e5 f\u00e5 nyetableringer p\u00e5 n\u00e6ringsarealet.", "- Vi kan kj\u00f8pe det for \u00e5 f\u00e5 i gang aktivitet. Det burde v\u00e6rt skilt ut fra Norske Skog for lenge siden, sier Svarva til Tr\u00f8nder-Avisa.", "Ogs\u00e5 havna ved papirfabrikken kan bli solgt. Trondheim havn, som drifter alle havner i Trondheimsfjorden, samarbeider med Norske Skog om \u00e5 se p\u00e5 mulighetene for at havna i Skogn utvikles til et knutepunkt for b\u00e5t, vei og bane.", "LES OGS\u00c5: Norske Skog med ny gjeldsplan", "Daglig leder Einar M. Hjorthol i Trondheim Havn sier de regner med \u00e5 konkludere f\u00f8r sommeren.", "- Det viktige n\u00e5 er \u00e5 finne ut hvor mye varer vi kan transportere over havna. Signalet om salg av eiendom fra Norske Skog kommer litt br\u00e5tt p\u00e5, og vi har ikke tatt stilling til om det er aktuelt for oss \u00e5 kj\u00f8pe, sier Hjorthol til Tr\u00f8nder-Avisa.", "Fabrikksjef Amund Saxrud ved Norske Skog i Skogn forteller at de vil selge, men ikke har funnet en kj\u00f8per.", "- Skal vi gj\u00f8re noe med havna er det viktig \u00e5 finne en partner som kan dekke v\u00e5re transportbehov bedre enn vi kan selv, sier Saxrud.", "LES OGS\u00c5: Norske Skog skriver ned 482 millioner som tap", "Etter en rekke l\u00e5nefinansierte oppkj\u00f8p p\u00e5 starten av 2000-tallet, har Norske Skog p\u00e5dratt seg en massiv gjeld. Den renteb\u00e6rende gjelden, obligasjoner og andre langsiktige l\u00e5n, er p\u00e5 8,5 milliarder kroner. Medregnet leverand\u00f8rgjeld og annen gjeld er den totale gjeldsbelastningen, if\u00f8lge Dagens N\u00e6ringsliv, p\u00e5 12,5 milliarder kroner."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "56222f09f11c800376c11df8cbdff0a87026647d73de9104146c82575bad06a3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T07:21:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norske Skog m\u00e5 selge unna eiendom for \u00e5 klare \u00e5 betale l\u00e5neforfall i juni."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12463479.ece/tf6tje/ALTERNATES/w980-default/doc6ovqpqukikx166obsmi8.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b9ce3f165c5d25e2f5b493c42798c8073e9ac996.jpg?597877d7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil kj\u00f8pe av Norske Skog -adressa.no", "- Burde v\u00e6rt gjort f\u00f8r", "- Kom br\u00e5tt p\u00e5", "Gjeld p\u00e5 12,5 mrd."]}, {"field": "id", "value": "b9ce3f165c5d25e2f5b493c42798c8073e9ac996"}, {"field": "keyword", "value": ["Norske Skog", "\u00d8konomi", "Levanger kommune"]}, {"field": "keywords", "value": "Norske Skog,\u00d8konomi,Levanger kommune"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": ["norske skog", "dagens n\u00e6ringsliv", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["milliard kroner", "havn", "kj\u00f8pe", "l\u00e5n", "gjeld"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nder-avisa", "\u00f8konomiadressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "skogn", "trondheimsfjorden", "midt-norge", "new zealand"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trondheim havn", "amund saxrud", "einar m. hjorthol", "robert svarva"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12463479.ece/tf6tje/ALTERNATES/w980-default/doc6ovqpqukikx166obsmi8.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil kj\u00f8pe av Norske Skog"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/03/22/Vil-kj%C3%B8pe-av-Norske-Skog-12463405.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-22T13:47:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12463405"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-22T13:47:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil kj\u00f8pe av Norske Skog -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Norske Skog m\u00e5 selge unna eiendom for \u00e5 klare \u00e5 betale l\u00e5neforfall i juni."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b9ce3f165c5d25e2f5b493c42798c8073e9ac996.jpg?597877d7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1405"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T11:07:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil kj\u00f8pe av Norske Skog"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/03/22/Vil-kj%c3%b8pe-av-Norske-Skog-12463405.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b9ce3f165c5d25e2f5b493c42798c8073e9ac996"}], "score": 0.63821936, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b9ce3f165c5d25e2f5b493c42798c8073e9ac996"}

