{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-08-12T09:39:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hermann hansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Bygningsr\u00e5det i Trondheim godkjente tirsdag s\u00f8knaden med ti mot \u00e9n stemme.", "Saken ble overraskende utsatt i juni for \u00e5 f\u00e5 fremskaffet en ny helsemessig vurdering og en utredning av om det er mulig \u00e5 bygge om innenfor eksisterende boligareal.", "Erkl\u00e6ringer som er kommet, tydeliggj\u00f8r at dette ikke er mulig. Tvert imot m\u00e5 det p\u00e5regnes at ogs\u00e5 den oms\u00f8kte utvidelsen kan bli i minste laget etter hvert p\u00e5 grunn av behov for plasskrevende teknisk utstyr.", "Bare KrFs kommunalr\u00e5d Geirmund Lykke gikk imot forslaget om godkjenning, fremmet av H\u00f8yres kommunalr\u00e5d Tone Stav. For Lykke var det utslagsgivende at forslaget ville v\u00e6re i strid med reguleringsplanen for Lianomr\u00e5det med de strenge arealbegrensningene som ligger i den. Lykke mente ogs\u00e5 at vedtaket ville inneb\u00e6re at det blir to boliger p\u00e5 tomten.", "Fungerende ordf\u00f8rer Geir Waage (Ap) sa at det var sterke menneskelige hensyn som tilsa at s\u00f8knaden m\u00e5tte godkjennes. Ap ble med p\u00e5 utsettelsen i juni til tross for at b\u00e5de Waage og kommunalr\u00e5d Sissel Tr\u00f8nsdal klart signaliserte \u00f8nske om \u00e5 godkjenne s\u00f8knaden.", "Denne gang fulgte Aps gruppe opp uttalelsene i juni.", "- Dette var kjempefint. Jeg er veldig glad, sa Jenny Ellefsen umiddelbart etter at vedtaket var fattet.", "- N\u00e5 er livet verdt \u00e5 leve igjen. Vi slipper \u00e5 bruke dagene p\u00e5 \u00e5 bekymre oss.", "Hun sier det er veldig godt n\u00e5 \u00e5 vite at hun f\u00e5r st\u00f8rre rom \u00e5 bevege seg i. Og hun er veldig tilfreds med at det st\u00e5r et bredt flertall bak bygningsr\u00e5dets vedtak.", "Stig Ellefsen sier de n\u00e5 vil glemme det som har skjedd i denne saken i en \u00e5relang prosess.", "- N\u00e5 er tiden inne til \u00e5 se fremover."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f7751d23a14fe5c95562c241e3dc2ed75606a9160679f477d1dccbec5766178b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-28T20:30:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter ni \u00e5r fikk ekteparet Jenny og Stig Ellefsen omsider gjennomslag for sine planer om \u00e5 utvide bolighuset i Lianvegen for \u00e5 ivareta Jennys helsemessige behov, b\u00e5de p\u00e5 kort og lang sikt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article9843287.ece/ALTERNATES/w980-default/ByggeLian1012.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b9d34e04011e0510c11cab2045c9a3653b715a20.jpg?597dd6d1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["F\u00e5r bygge om huset slik at MS-syk kan bo hjemme -adressa.no", "Strid om reguleringsplan", "- Jeg er veldig glad"]}, {"field": "id", "value": "b9d34e04011e0510c11cab2045c9a3653b715a20"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["godkjente", "bygge", "kommunalr\u00e5d", "vedtak", "saken", "s\u00f8knaden", "juni", "bo hjemme"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yres", "jennys", "krfs", "lianomr\u00e5det", "geirmund lykke", "jenny og stig ellefsen", "lianvegen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tone stav", "sissel tr\u00f8nsdal", "stig ellefsen", "geir waage", "jenny ellefsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article9843287.ece/ALTERNATES/w980-default/ByggeLian1012.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "F\u00e5r bygge om huset slik at MS-syk kan bo hjemme"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10010611.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-08-12T09:39:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10010611"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-08-12T09:39:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "F\u00e5r bygge om huset slik at MS-syk kan bo hjemme -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter ni \u00e5r fikk ekteparet Jenny og Stig Ellefsen omsider gjennomslag for sine planer om \u00e5 utvide bolighuset i Lianvegen for \u00e5 ivareta Jennys helsemessige behov, b\u00e5de p\u00e5 kort og lang sikt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b9d34e04011e0510c11cab2045c9a3653b715a20.jpg?597dd6d1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1015"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T12:53:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "F\u00e5r bygge om huset slik at MS-syk kan bo hjemme"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10010611.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b9d34e04011e0510c11cab2045c9a3653b715a20"}], "score": 1.0810932, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b9d34e04011e0510c11cab2045c9a3653b715a20"}

