{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:53:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var Bergens-grosserer Peter Knudtzon som hadde tenkt seg en tur til stiftsstaden, der han b\u00e5de hadde forretninger og familie. Med seg hadde han sin trofaste tjener, den 30 \u00e5r gamle vestinderen Carl Brested, som i tillegg til sitt nordiske etternavn ogs\u00e5 snakket dansk. Men med \u00absort Haar, brune \u00d8ine og sort Ansigt\u00bb kunne han ikke skjule at han var av adskillig eksotisk opphav. Sannsynligvis hadde grossereren hyret, eller kj\u00f8pt, ham i en av de dansk-norske koloniene i Vestindia, der mange norske kj\u00f8pmenn drev med handel. N\u00e5 var Trondheim neste reisem\u00e5l, og b\u00e5de herre og tjener var forberedt p\u00e5 mer oppmerksomhet.", "Stor kontrast", "Det er Statsarkivet i Trondheim som presenterer Carl Bresteds reisepass p\u00e5 Arkivenes dag til helgen, n\u00e6rmere bestemt p\u00e5 Dora l\u00f8rdag. \u00abInnvandring gjennom tidene\u00bb er tema for \u00e5rets arkivdag, og statsarkivet inviterer til \u00e5pent hus, omvisning og foredrag i sin del av den store bunkersen p\u00e5 Nyhavna, som i seg selv er et eksempel p\u00e5 en form for innvandring i nyere tid.", "- I forhold til det som i dag bygger seg opp av arkivsaker i forbindelse med innvandring og s\u00f8knad om asyl, er det naturligvis beskjedent det som finnes i de gamle arkivene. Men likevel er det ikke s\u00e5 rent lite, sier f\u00f8rstearkivar Eilert Bj\u00f8rkvik ved Statsarkivet i Trondheim. En god del av det gamle materialet blir vist i en utstilling i magasinene p\u00e5 Dora, og siden som en internettutstilling p\u00e5 statsarkivets hjemmeside,www.riksarkivet.no\\trondheim. Kildene til innvandring i gamle dager er flere, bl.a. listene over inn- og utflytting som prestene var p\u00e5lagt \u00e5 f\u00f8re inn i kirkeboka fra 1820, flytteattester, reisepass, politiets passprotokoller og folketellingene fra siste halvdel av 1800-tallet.", "Mange p\u00e5 vandring", "- For en by som Trondheim, er naturligvis ogs\u00e5 borgerbrevene en god kilde. P\u00e5 1600- og 1700-tallet var det jo sv\u00e6rt mange fra Nord-Tyskland og S\u00f8nderjylland som slo seg ned her i byen for \u00e5 drive handel. Men det finnes ogs\u00e5 eksempler p\u00e5 slik innvandring fra fjernere steder i Europa, f.eks. Bayern og Italia, p\u00e5peker f\u00f8rstekonsulent Elin Jacobsen midt i de travle forberedelsene til Arkivdagen, som ble arrangert for f\u00f8rste gang i fjor, da med boliger som tema. Av interessante enkeltdokument hun kan legge frem i \u00e5r er f.eks. en liste over n\u00e6rmere 50 svensker som hadde tatt seg over til Norge i perioden 1739-47 og som svenskekongen i et reskript ba om \u00e5 f\u00e5 utlevert. - De fleste av disse hadde nok r\u00f8mt fra milit\u00e6rtjeneste, og trolig ble de nok v\u00e6rende i Norge, tror Bj\u00f8rkvik og Jacobsen.", "Fagarbeidere", "Arbeidsinnvandring var en annen form for innvandring i eldre tid, ikke minst til gruvene p\u00e5 R\u00f8ros og L\u00f8kken, der det slo seg ned mange tyskere og svensker med spesialkompetanse. Til et glassverk som \u00c5snes p\u00e5 Namdalseid kom det ogs\u00e5 p\u00e5 samme m\u00e5te fagarbeidere, forteller de to, som ogs\u00e5 viser til at navn og tilnavn ofte indirekte forteller om fremmed opphav.", "I Trondheim var mye av det gamle n\u00e6ringslivet basert p\u00e5 innflytting utenfra. Men etter hvert som de danske, tyske, til dels ogs\u00e5 britiske og nederlandske familiene grodde fast og ble norske, kunne det v\u00e6re s\u00e5 som s\u00e5 med toleransen for nye innvandrere. Det viser bl.a. en klage fra byr\u00e5det omkring 1790 over at det var sl\u00e5tt seg ned mange utenlandske sm\u00e5handlere i byen. - Men de store forskjellene mellom nordmenn og innvandrerne var det ikke p\u00e5 denne tiden. De aller fleste som kom utenfra var tross alt fra samme kulturkrets, sier Elin Jacobsen og Eilert Bj\u00f8rkvik. Carl Brested representerte nok et unntak i s\u00e5 m\u00e5te n\u00e5r han gikk i land i Trondheim i slutten av august i 1815."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "38d5094c8c6c4eb6169054b8e1425fd528118fa3a376ab13acee746e5f0da799"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T15:37:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "BYENS F\u00d8RSTE \u00abNEGER\u00bb: 23. august 1815 skrev politimesteren i Kristiansund ut et uvanlig reisepass. I nabobyen Trondheim kunne folk belage seg p\u00e5 sitt f\u00f8rste m\u00f8te med en m\u00f8rkhudet person, bent frem en neger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1055230.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20neger"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b9f98456d14307242962437f4de4210479766e9e.jpg?58c419a0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Den gang m\u00f8rk hud var en sensasjon -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b9f98456d14307242962437f4de4210479766e9e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["innvandring", "m\u00f8rk hud", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bergens", "statsarkivet", "arkivenes", "r\u00f8ros og l\u00f8kken", "elin jacobsen og eilert bj\u00f8rkvik", "arkivdagen", "nord-tyskland og s\u00f8nderjylland", "\u00f8ine", "nyhavna", "ansigt", "vestindia", "bj\u00f8rkvik og jacobsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "italia", "dora", "haar", "trondheim", "namdalseid", "norge", "\u00e5snes", "kristiansund"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["elin jacobsen", "peter knudtzon", "eilert bj\u00f8rkvik", "carl brested"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1055230.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20neger"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Den gang m\u00f8rk hud var en sensasjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article84595.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-11-09T10:40:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2604826"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-11-09T10:40:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Den gang m\u00f8rk hud var en sensasjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "BYENS F\u00d8RSTE \u00abNEGER\u00bb: 23. august 1815 skrev politimesteren i Kristiansund ut et uvanlig reisepass. I nabobyen Trondheim kunne folk belage seg p\u00e5 sitt f\u00f8rste m\u00f8te med en m\u00f8rkhudet person, bent frem en neger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b9f98456d14307242962437f4de4210479766e9e.jpg?58c419a0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1177"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-11T15:37:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Den gang m\u00f8rk hud var en sensasjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article84595.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b9f98456d14307242962437f4de4210479766e9e"}], "score": 0.7521426, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b9f98456d14307242962437f4de4210479766e9e"}

