{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T00:31:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Grunnloven, borgerrettighetene, menneskerettighetene og folkets makt st\u00e5r fortsatt ved makt i Venezuela, sa presidenten i en tale til jublende tilhengere fredag kveld. Han sier en dialog er i gang mellom regjeringen og opposisjonen for \u00e5 l\u00f8se krisen.", "I det som anses som et klart brudd med landets president Nicol\u00e1s Maduro, rettet Ortega fredag krass kritikk mot h\u00f8yesteretts avgj\u00f8relse. Den \"inneb\u00e6rer brudd p\u00e5 den konstitusjonelle orden og uvitenhet om statsmodellen fastsatt i v\u00e5r grunnlov\", sa Ortega under en direktesending p\u00e5 en statlig TV-kanal.", "Ortega har v\u00e6rt ansett som en lojal st\u00f8ttespiller til den s\u00e5kalte bolivarianske revolusjonen lansert av Maduros forgjenger Hugo Ch\u00e1vez i 1999, og hennes uttalelser kom derfor sv\u00e6rt overraskende. Uttalelsen var trolig ikke forh\u00e5ndsgodkjent av den statlige TV-kanalen, som er sv\u00e6rt Maduro-vennlig.", "\u2013 Det er min plikt \u00e5 informere landet om min alvorlige bekymring knyttet til disse hendelsene, sa Ortega under direktesendingen.", "Sent onsdag vedtok Venezuelas h\u00f8yesterett at den skulle overta nasjonalforsamlingens myndighet. I en uttalelse het det at ordningen vil vare s\u00e5 lenge forsamlingen fortsetter \u00e5 vise forakt for retten. Den konservative opposisjonen har flertall i nasjonalforsamlingen, mens president Nicol\u00e1s Maduro i likhet med sin forgjenger Ch\u00e1vez er venstreorientert.", "En lang rekke land har ford\u00f8mt h\u00f8yesteretts avgj\u00f8relse. En talsmann for den tyske regjeringen sier at presidenten tar sin egen befolkning som gisler for \u00e5 oppfylle egne maktambisjoner. Spanias statsminister Mariano Rajoy skriver p\u00e5 Twitter at \"hvis maktdelingen \u00f8delegges, s\u00e5 \u00f8delegges demokratiet\". Ogs\u00e5 Organisasjonen av amerikanske stater (OAS), som har innkalt til krisem\u00f8te, har ford\u00f8mt avgj\u00f8relsen.", "Venezuela har p\u00e5 sin side avvist kritikken og anklager kritiske naboland for \u00e5 st\u00e5 i ledtog med USA, som Maduro mener \u00f8nsker \u00e5 fjerne ham fra makten.", "\u2013 Venezuela avviser dette angrepet fra intolerante, h\u00f8yreorienterte og proimperialistiske regjeringer i Latin-Amerika p\u00e5 ordre fra det amerikanske utenriksdepartementet, heter det fra Venezuelas utenriksdepartement.", "\u2013 Det er usant at det har v\u00e6rt et statskupp i Venezuela. Tvert imot har landets institusjoner vedtatt korrigerende, rettslige tiltak for \u00e5 stanse de avvikende handlingene til medlemmer av den folkevalgte opposisjonen som oppildner til kupp, heter det videre.", "Fredag samlet opposisjonstilhengere seg for andre dag p\u00e5 rad i hovedstaden Caracas for \u00e5 protestere mot avgj\u00f8relsen. Minst tre personer ble arrestert i forbindelse med sammenst\u00f8t med politiet, if\u00f8lge demonstranter. Opposisjonen i Venezuela har ogs\u00e5 reagert med \u00e5 oppfordre milit\u00e6ret til \u00e5 gripe inn.", "\u2013 Nicol\u00e1s Maduro har gjennomf\u00f8rt et kupp i Venezuela. Venezuelas v\u00e6pnede styrker kan ikke sitte stille, sa nasjonalforsamlingens president Julio Borges i en tale utenfor parlamentsbygningen torsdag.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "dab5acad8756fd64a704ef09bbee51998a6ca2616444ebb4c9e62110f3816302"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T07:15:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Venezuelas riksadvokat Luisa Ortega ford\u00f8mmer landets h\u00f8yesterett, som har gitt seg selv mer makt. President Nicol\u00e1s Maduro avviser at grunnloven er brutt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/b9f9a4bf4b1d6869e8f8f946cc51b1090e93b94c.jpg?58df5380"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Maduro avviser grunnlovsbrudd -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "b9f9a4bf4b1d6869e8f8f946cc51b1090e93b94c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["grunnlov", "avvist", "land", "opposisjonen", "avviser grunnlovsbrudd", "h\u00f8yesterett", "makt", "h\u00f8yesteretts avgj\u00f8relse", "president", "avgj\u00f8relse"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["latin-amerika", "organisasjonen", "twitter"]}, {"field": "kw-location", "value": ["venezuela", "caracas"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["luisa ortega", "julio borges", "mariano rajoy", "hugo ch\u00e1vez", "nicol\u00e1s maduro"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Maduro avviser grunnlovsbrudd"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/01/Maduro-avviser-grunnlovsbrudd-14537328.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T00:13:14.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14537328"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T00:13:14.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Maduro avviser grunnlovsbrudd -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Venezuelas riksadvokat Luisa Ortega ford\u00f8mmer landets h\u00f8yesterett, som har gitt seg selv mer makt. President Nicol\u00e1s Maduro avviser at grunnloven er brutt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/b9f9a4bf4b1d6869e8f8f946cc51b1090e93b94c.jpg?58df5380"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1131"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T07:15:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Maduro avviser grunnlovsbrudd"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/04/01/Maduro-avviser-grunnlovsbrudd-14537328.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "b9f9a4bf4b1d6869e8f8f946cc51b1090e93b94c"}], "score": 1.2118387, "siteId": "9222270286501375973", "id": "b9f9a4bf4b1d6869e8f8f946cc51b1090e93b94c"}

