{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-16T16:27:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det f\u00e5r NTB bekreftet ved Hovedredningssentralen i Nord-Norge.", "Et Sea King redningshelikopter er ventet \u00e5 ankomme rasstedet klokken 17.45. Fire hundeekvipasjer er ogs\u00e5 p\u00e5 vei, og den f\u00f8rste er ventet \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 stedet klokken 17.10.", "\u2013 En mann ble gravd opp tidlig og hjelper selv til med redningsarbeidet. Det er han som er kilden til at \u00e9n er savnet, opplyser HRS Nord-Norge.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "f50579bba6d742cff8574ad5aecb7c516c9760e837931ab5a4244dec10608dc2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-16T16:54:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "To personer ble tatt av et sn\u00f8skred som gikk i Lyngen i Troms torsdag ettermiddag. Den ene ble raskt reddet, mens den andre fortsatt er savnet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ba05d6f3c3a19d707680c1720b8c058e6e3113eb.jpg?58cac347"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u00c9n savnet etter sn\u00f8skred i Lyngen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ba05d6f3c3a19d707680c1720b8c058e6e3113eb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sn\u00f8skred", "savnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "sea king"}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "lyngen", "troms"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c9n savnet etter sn\u00f8skred i Lyngen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/16/%C3%89n-savnet-etter-sn%C3%B8skred-i-Lyngen-14457268.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-16T16:08:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14457268"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-16T16:08:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c9n savnet etter sn\u00f8skred i Lyngen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To personer ble tatt av et sn\u00f8skred som gikk i Lyngen i Troms torsdag ettermiddag. Den ene ble raskt reddet, mens den andre fortsatt er savnet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ba05d6f3c3a19d707680c1720b8c058e6e3113eb.jpg?58cac347"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x751"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-16T16:54:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c9n savnet etter sn\u00f8skred i Lyngen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/16/%c3%89n-savnet-etter-sn%c3%b8skred-i-Lyngen-14457268.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ba05d6f3c3a19d707680c1720b8c058e6e3113eb"}], "score": 1.4844413, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ba05d6f3c3a19d707680c1720b8c058e6e3113eb"}

