{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-06-12T06:33:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "N\u00f8detatene mottok tidlig torsdag morgen melding om at et bolighus i Korsvegen sentrum i Melhus sto i full fyr. Det opplyser S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt og 110-sentralen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag p\u00e5 Twitter.", "Politiets innsatsleder p\u00e5 stedet, Thor Lyngstad, forteller at det var en person i huset da det begynte \u00e5 brenne.", "- Det befant seg en person i huset da det begynte \u00e5 brenne. Personen kom seg ut p\u00e5 egen h\u00e5nd og varsler oss, sier Lyngstad.", "Politiet opplyser p\u00e5 Twitter at personen som tok seg ut hoppet fra andre etasje, og at vedkommende kom fra brannen og hoppet uskadd. Da n\u00f8detatene kom frem var det full fyr i huset.", "- Det var kraftig r\u00f8ykutvikling og flammer som sto ut av det meste av vinduer, sier Lyngstad.", "Det ble tidlig klart at det ikke var fare for spredning, og slokkingen ble konsentrert rundt bolighuset som sto i brann. Noe lavt vanntrykk skapte utfordringer, og det ble derfor bedt om tankbiler for \u00e5 bist\u00e5.", "Fagleder for brann i Gauldal brann- og redningstjeneste, Svein Erik Pedersen, opplyser at det ble rykket ut fra H\u00f8londa og Melhus brannvesen.", "- I f\u00f8rste omgang var det snakk om \u00e5 begrense omfanget. Brannen var ikke vanskelig \u00e5 f\u00e5 kontroll p\u00e5, det var bare \u00e5 p\u00f8se p\u00e5 med vann. N\u00e5 jobber vi oss gjennom rom for rom for \u00e5 slokke den helt, sier Pedersen like f\u00f8r klokken 06.00 torsdag morgen.", "Hovedutfordringen rundt brannslokkingen var knyttet til en plasthall like i n\u00e6rheten av boligen som blant annet brukes til bilreperasjoner. Der var det blant annet sveisegass og propan som brannvesenet m\u00e5tte unng\u00e5 spredning til. I tillegg var det tidvis problemer med vanntilf\u00f8rsel p\u00e5 grunn av d\u00e5rlig trykk i det lokale vann-nettet.", "Brannvesenet hadde i underkant av 30 personer i arbeid for \u00e5 slukke brannen. B\u00e5de brannveseneg og politiet karakteriserer huset som totalskadd.", "Politiet kommer til \u00e5 iverksette vanlig etterforskning av brannen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "e8c1cc4d2983ed183ee428f591163d2851e1dfedb97839b8ecf8d40d34759e97"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-15T19:50:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kvinne kom uskadd fra brannen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9793794.ece/ALTERNATES/w980-default/JB_korsvegen5.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bad07fde99c1339158eb67322c64269810151c16.jpg?598ae839"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hoppet ut fra andre etasje i brennende hus -adressa.no", "Hoppet ut av huset", "Raskt kontroll"]}, {"field": "id", "value": "bad07fde99c1339158eb67322c64269810151c16"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["full fyr", "brennende hus", "brann", "torsdag morgen", "hus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8londa og melhus", "korsvegen", "twitter", "gauldal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["svein erik pedersen", "thor lyngstad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9793794.ece/ALTERNATES/w980-default/JB_korsvegen5.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hoppet ut fra andre etasje i brennende hus"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9793539.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-06-12T03:49:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9793539"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-06-12T03:49:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hoppet ut fra andre etasje i brennende hus -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Kvinne kom uskadd fra brannen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bad07fde99c1339158eb67322c64269810151c16.jpg?598ae839"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1468"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T10:47:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hoppet ut fra andre etasje i brennende hus"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9793539.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bad07fde99c1339158eb67322c64269810151c16"}], "score": 0.96500355, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bad07fde99c1339158eb67322c64269810151c16"}

