{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T10:14:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8ystein jorem"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Natt til mandag ble mellom 15 og 20 b\u00f8sser stj\u00e5let fra Redd Barnas lokaler i Kj\u00f8pmannsgata i Trondheim. Ingrid \u00d8ydegard i Redd Barna frykter at b\u00f8ssene kommer til \u00e5 bli brukt i forbindelse med falsk pengeinnsamling.", "LES OGS\u00c5: Frykter falske innsamlere etter innbrudd", "Mandag kveld observerte Tone Bendiksen tre unge gutter som gikk med b\u00f8sser ved Bakke bru i Trondheim.", "- Alle de tre guttene gikk med hver sin b\u00f8sse. De var beige med brune lokk. De gikk bort til en mann p\u00e5 brua, spurte etter penger og fikk det, sier hun til adressa.no.", "De tre guttene var helt vanlig kledd, og Bendiksen tror de var rundt 16 \u00e5r gamle.", "- Jeg synes det var en merkelig m\u00e5te \u00e5 samle inn penger p\u00e5, s\u00e5 jeg reagerte og ringte inn til Redd Barna, sier hun.", "Ingrid \u00d8ydegard sier at det har v\u00e6rt flere observasjoner av b\u00f8sseb\u00e6rere i byen i g\u00e5r.", "- Noen av v\u00e5re frivillige ungdommer fulgte etter noen b\u00f8sseb\u00e6rere i g\u00e5r, men det viste seg at det ikke var v\u00e5re b\u00f8sser likevel, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "50cc011dd5141aede41b1cc9fb185fa9f94d9795ef193b96e5ee864c728c9c43"}, {"field": "createtime", "value": "2017-06-07T11:12:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tone Bendiksen tror b\u00f8ssene kan v\u00e6re stj\u00e5let fra Redd Barna."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1366714.ece5/ALTERNATES/w980-default/reddb"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bb5b52bd8c5c35c21c677014d790f7b64e14481a.jpg?5937dfbb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Kan ha sett falske innsamlere -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bb5b52bd8c5c35c21c677014d790f7b64e14481a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00f8sse", "falske innsamlere", "falsk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bakke", "kj\u00f8pmannsgata", "redd barna"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid \u00f8ydegard", "tone bendiksen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1366714.ece5/ALTERNATES/w980-default/reddb"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kan ha sett falske innsamlere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1526476.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-09-07T12:35:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1141809"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-09-07T12:35:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kan ha sett falske innsamlere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Tone Bendiksen tror b\u00f8ssene kan v\u00e6re stj\u00e5let fra Redd Barna."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bb5b52bd8c5c35c21c677014d790f7b64e14481a.jpg?5937dfbb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1045"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-07T11:12:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kan ha sett falske innsamlere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1526476.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bb5b52bd8c5c35c21c677014d790f7b64e14481a"}], "score": 1.4773488, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bb5b52bd8c5c35c21c677014d790f7b64e14481a"}

