{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-12T12:05:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Forsvaret", "HV-12", "US Marines", "V\u00e6rnes Garnison", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "F\u00f8rst i midten av januar kommer hovedstyrken i den omstridte amerikanske rotasjonsstyrken p\u00e5 V\u00e6rnes, som har f\u00e5tt navnet Marine Rotational Force \u2013 Europe North.", "LES OGS\u00c5: Her vil amerikanerne stasjonere 300 marinesoldater", "Men oberst Bruun selv var p\u00e5 plass Norge allerede 1. november for \u00e5 forberede ankomsten. Han kom hit direkte fra California og marinekorpsets store base Camp Pendelton. Nettopp denne overgangen illustrerer godt hensikten med hele rotasjonsstyrken, if\u00f8lge Bruun.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 f\u00e5r Tr\u00f8ndelag 350 nye forsvarsstillinger", "- Vi har operert mye, og trent mye i varmt klima og \u00f8rkenlandskap. Tidligere \u00f8vde vi mye vinterstid i Norge, men det har vi egentlig ikke gjort siden 90-tallet. N\u00e5 m\u00e5 vi l\u00e6re oss \u00e5 operere i kaldt klima helt p\u00e5 nytt, sier han.", "De amerikanske soldatene i f\u00f8rste omgang kommer til V\u00e6rnes kommer fra Camp Lejeune i North Carolina. De fleste av dem i alderen 18\u201324 \u00e5r. Det er snakk om vervede soldater med kontrakter mellom 4 og 6 \u00e5r, if\u00f8lge obersten. I Norge skal de gjennom flere m\u00e5neder med basistrening for vinteroperasjoner. Det handler om alt fra \u00e5 kle seg riktig, til \u00e5 kj\u00f8re og bevege seg p\u00e5 is og sn\u00f8. Det vil skje blant annet p\u00e5 V\u00e6rnes og under vinter\u00f8velsen Joint Viking i Finnmark i mars. Der vil de ogs\u00e5 f\u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 operere som milit\u00e6r enhet i vinterklima, if\u00f8lge Bruun.", "LES OGS\u00c5: Amerikanske V\u00e6rnes-soldater skal \u00f8ve i Finnmark", "- Dette er ideelt klima for \u00e5 trene p\u00e5 ferdigheter som vi ikke er vant til, sier Bruun, og understreker at det er en vinn-vinn-situasjon \u00e5 for begge parter n\u00e5r de n\u00e5 i stor utstrekning kan \u00f8ve med norsk heimevern og andre norske styrker. Han sier han ikke er kjent med planer om \u00e5 \u00f8ve i Sverige eller med svenske styrker.", "Allerede f\u00f8rstkommende fredag f\u00e5r V\u00e6rnes garnison ny sjef. Attp\u00e5til en sjef som selv har bakgrunn fra nettopp det amerikanske marinekorpset.", "Her kan du lese om H\u00e5kon War\u00f8 fra Trondheim som fredag overtok som sjef for de 6000 HV-soldatene i HV-12 og V\u00e6rnes garnison. Han starter i jobben etter \u00e5 ha tjenestegjort fire \u00e5r p\u00e5 utveksling i det amerikanske marinekorpset.", "- Jeg ser frem til \u00e5 jobbe sammen med dem her p\u00e5 V\u00e6rnes. De skal bli godt tatt vare p\u00e5. Vi har mye \u00e5 l\u00e6re av dem og de kan l\u00e6re mye om vinteroperasjoner av oss, sier han.", "Siden han ankom har obersten b\u00e5de bes\u00f8kt forsvarsstaben i Oslo og Forsvarets operative hovedkvarter i Bod\u00f8, f\u00f8r han kom til V\u00e6rnes. Han er kjent med diskusjonene som har v\u00e6rt omkring forholdet til Russland og det at Norge n\u00e5 tillater denne amerikanske etableringen p\u00e5 V\u00e6rnes, men sier han ikke vet nok om det til \u00e5 svare p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l omkring det. Isteden snakker han mye og lenge om hvor godt mottatt han er blitt i Norge, om hvor vakkert det er her, og om hvordan Forsvaret har gjort hva de kan for \u00e5 legge forholdene til rette for ham og den amerikanske styrken.", "LES OGS\u00c5: - Fundamentet for norsk basepolitikk er borte", "- Forholdene p\u00e5 V\u00e6rnes er mye bedre enn mange amerikanske milit\u00e6rleire. Vi kommer bare til \u00e5 gj\u00f8re noen sm\u00e5 justeringer p\u00e5 det som fins her. Blant annet m\u00e5 vi endre postrommet for \u00e5 oppfylle f\u00f8derale krav vi har. Vi vil ogs\u00e5 kj\u00f8pe inn flere vaskemaskiner. Jeg regner jo med at soldatene som kommer blir veldig skitne, sier Bruun.", "LES OGS\u00c5: H\u00e6ren vil stanse spionasje", "Innkj\u00f8pene til den amerikanske styrken skal i st\u00f8rst mulig grad skje lokalt, understreker han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "bbfcc9ff61141f1f2829d7930fef3a894a61d6f5020fd411ccc47f3a9a633a0f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:01:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi er her fordi vi m\u00e5 l\u00e6re \u00e5 operere i kaldt klima, helt p\u00e5 nytt, sier oberst Douglas Bruun i det amerikanske marinekorpset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13904145.ece/ykraet/ALTERNATES/w980-default/varnes.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bbc0b632f8027b4849161eb3e0cc259be3e674d2.jpg?5991f185"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Forholdene p\u00e5 V\u00e6rnes er mye bedre enn i mange amerikanske milit\u00e6rleire -adressa.no", "Fra North Carolina til V\u00e6rnes", "Store forandringer", "Svarer forsiktig"]}, {"field": "id", "value": "bbc0b632f8027b4849161eb3e0cc259be3e674d2"}, {"field": "keyword", "value": ["Forsvaret", "HV-12", "US Marines", "V\u00e6rnes Garnison", "Stj\u00f8rdal"]}, {"field": "keywords", "value": "Forsvaret,HV-12,US Marines,V\u00e6rnes Garnison,Stj\u00f8rdal"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["amerikanske", "amerikanske milit\u00e6rleire", "amerikanske marinekorpset"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8ndelag 350", "v\u00e6rnes garnison", "marine rotational force", "joint viking", "camp pendelton", "oslo og forsvarets", "forsvaret", "camp lejeune"]}, {"field": "kw-location", "value": ["north carolina", "california", "sverige", "trondheim", "finnmark", "russland", "norge", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["h\u00e5kon war\u00f8", "douglas bruun"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13904145.ece/ykraet/ALTERNATES/w980-default/varnes.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Forholdene p\u00e5 V\u00e6rnes er mye bedre enn i mange amerikanske milit\u00e6rleire"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/12/Forholdene-p%C3%A5-V%C3%A6rnes-er-mye-bedre-enn-i-mange-amerikanske-milit%C3%A6rleire-13904147.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-12T12:05:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13904147"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-12T12:05:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Forholdene p\u00e5 V\u00e6rnes er mye bedre enn i mange amerikanske milit\u00e6rleire -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi er her fordi vi m\u00e5 l\u00e6re \u00e5 operere i kaldt klima, helt p\u00e5 nytt, sier oberst Douglas Bruun i det amerikanske marinekorpset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bbc0b632f8027b4849161eb3e0cc259be3e674d2.jpg?5991f185"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1557"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T18:52:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Forholdene p\u00e5 V\u00e6rnes er mye bedre enn i mange amerikanske milit\u00e6rleire"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/12/Forholdene-p%c3%a5-V%c3%a6rnes-er-mye-bedre-enn-i-mange-amerikanske-milit%c3%a6rleire-13904147.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bbc0b632f8027b4849161eb3e0cc259be3e674d2"}], "score": 1.2253461, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bbc0b632f8027b4849161eb3e0cc259be3e674d2"}

