{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-08-10T14:56:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "joakim slettebak wangen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Som adressa.no skrev i juni , vil disse busstraseene i Trondheim endres n\u00e5r Prinsenkrysset \u00e5pner fra mandag 12. august :", "Rute 6: V\u00e6re \u2013 Flat\u00e5sen (tidligere Romolslia)", "Rute 7: Vik\u00e5sen/Reppe \u2013 Romolslia (tidligere Flat\u00e5sen)", "Rute 16: Kj\u00f8rer om Tungasletta, Ikea og Gartnerhallen", "Rute 60: Ny rutetras\u00e9 frem til Strindheim", "Rute 63: Ny rutetras\u00e9 frem til Strindheim", "Rute 44, 47, 55 og 60 forlenges til Trondheim sentralstasjon.", "I tillegg vil rute 5 og rute 8 f\u00e5 kortere reisetid p\u00e5 bakgrunn av omlegging i Prinsenkrysset, viser en oversikt adressa.no har f\u00e5tt fra AtB.", "En rekke ruter vil ogs\u00e5 f\u00e5 styrket rutetilbud og ekstra avganger (se faktaboks til h\u00f8yre).", "Fra august tar AtB over ansvaret for busstrafikken i hele fylket. I den forbindelse har det v\u00e6rt en justering p\u00e5 rutenummer, noe som f\u00f8rer til at rute 301, 391 og 98 bytter nummer til henholdsvis 38, 86 og 450.", "LES OGS\u00c5: 2012 rekord\u00e5r for AtB med 23 millioner reiser", "AtB har i tillegg opprettet to nye ruter. Nummer 48 vil g\u00e5 fra Kl\u00e6bu til Trondheim sentralstasjon. Rute 17, som starter opp 2. januar neste \u00e5r, vil g\u00e5 mellom Dragvoll og Hallset via St. Olavs Hospital, Lerkendal, Omkj\u00f8ringsveien og Gryta. Rute 503 vil g\u00e5 lokalt i Kl\u00e6bu, og rute 506 g\u00e5r mellom Stj\u00f8rdal og Hommelvik.", "Det nye knutepunktet i Prinsenkrysset vil f\u00f8re til endringer i kj\u00f8rem\u00f8nsteret i sentrum i l\u00f8pet av vinteren. Hele krysset er planlagt ferdig i perioden november/desember.", "Holdeplassene K1 og K2 i Kongens gate tas i bruk fra mandag 12. august. K1 betjener rute 5, 8, 11, 18, 63, 75 og 76, mens K2 betjener rute 5, 8 og 63."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "555fa6e262e810ac6525ebbc62a2649c8a5dc0b339f9ae6f3af764d5a6743154"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T21:26:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trer i kraft fra mandag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8067309.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Prinsenkrysset.07.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bbc30ab4d7e2103a05b5c0d7c3457e4d46a05930.jpg?593bfe0d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Slik blir det nye busstilbudet -adressa.no", "Nye ruter og rutenavn", "Endret kj\u00f8rem\u00f8nster"]}, {"field": "id", "value": "bbc30ab4d7e2103a05b5c0d7c3457e4d46a05930"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["rute", "trondheim sentralstasjon", "betjener rute"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lerkendal", "dragvoll og hallset", "olavs hospital", "strindheim", "stj\u00f8rdal og hommelvik", "romolslia", "omkj\u00f8ringsveien og gryta", "flat\u00e5sen", "atb", "kongens", "st. olavs hospital", "prinsenkrysset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8067309.ece/ALTERNATES/w980-default/omw_Prinsenkrysset.07.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slik blir det nye busstilbudet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8067299.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-08-10T14:56:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8067299"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-08-10T14:56:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slik blir det nye busstilbudet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Trer i kraft fra mandag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bbc30ab4d7e2103a05b5c0d7c3457e4d46a05930.jpg?593bfe0d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1047"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-10T14:11:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slik blir det nye busstilbudet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8067299.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bbc30ab4d7e2103a05b5c0d7c3457e4d46a05930"}], "score": 0.7199627, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bbc30ab4d7e2103a05b5c0d7c3457e4d46a05930"}

