{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:50:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["liv solli okkenhaug", "erlend langeland haugen", "\u00f8yvind lefdal eidsvik", "bt.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Karsten Moholt AS bekrefter tirsdag ettermiddag at 58 \u00e5r gamle Karsten Moholt var sammen med s\u00f8nnen Karsten Aleksander (35) p\u00e5 flyet som tok av fra Rio de Janeiro mot Paris s\u00f8ndag kveld lokal tid, melder bt.no .", "- Bedriften har satt sammen et kriseteam og vil tilby de ansatte n\u00f8dvendig st\u00f8tte, skriver advokat Robert Neverdal i en pressemelding p\u00e5 vegne av bedriften.", "Etter det bt.no kjenner til, ble det i dag holdt en minnestund i familiebedriften der far og s\u00f8nn jobbet.", "Familien til de to har f\u00e5tt tilbud om hjelp b\u00e5de fra Bergen kommunes kriseteam og fra sin lokale menighet.", "- Vi har l\u00f8pende kontakt med familien. Jeg \u00f8nsker ikke \u00e5 si s\u00e5 mye om hvordan de har det n\u00e5, vi vil vente til de selv g\u00e5r ut med informasjon gjennom pressemelding fra sin advokat. Men det er klart at i en situasjon som er s\u00e5 krevende, s\u00e5 f\u00f8ler ogs\u00e5 alle hjelperne rundt seg hjelpel\u00f8se, sammen med dem som har f\u00e5tt en tung sorg. Det vi alle vil n\u00e5, er \u00e5 hjelpe til s\u00e5 godt vi kan, sier prost Per Barsnes i Fana.", "Moholt, som bor i Ytrebygda, er utdannet ingeni\u00f8r, akkurat som faren Karsten senior var.", "Hans far startet p\u00e5 40-tallet familiebedriften, som 58-\u00e5ringen etter hvert tok over. I dag er han st\u00f8rste eier i bedriften, hvor b\u00e5de hans barn og flere andre familiemedlemmer har eierposter.", "Karsten Moholt AS startet som et lite vikleverksted, men har gjennom mer enn 60 \u00e5r vokst til \u00e5 bli en stor familiebedrift, og i 1974 flyttet det elektromekaniske verkstedet til dagens adresse i Damsg\u00e5rdsveien. I dag har selskapet rundt 100 ansatte, og har blant annet mange oppdrag fra oljeindustrien.", "I tillegg til Karsten Moholt AS, eier 58-\u00e5ringen alene eller sammen med familien en rekke andre selskaper, blant annet flere eiendomsselskaper.", "S\u00f8nnen Karsten Aleksander Moholt (35) er utdannet sivilingeni\u00f8r innen elkraft, og har sammen med sin s\u00f8ster g\u00e5tt inn i familiebedriften. Han sitter blant annet i styret i Karsten Moholt AS, og er oppf\u00f8rt som daglig leder i et av familiens eiendomsselskaper, som han eier sammen med s\u00f8steren.", "Ogs\u00e5 en tredje mann fra Hordaland var om bord p\u00e5 flyet. Helge Gustafsson (44) er islandsk statsborger, men har den siste tiden bodd i Brasil. Han har hatt base ved FMC Technologies p\u00e5 \u00c5gotnes, og jobbet ved prosjekter i flere land. Gustafsson har n\u00e6r familie bosatt p\u00e5 Ask\u00f8y.", "Han var p\u00e5 vei til Angola da AF 447 forsvant. Gustafsson er serviceingeni\u00f8r, og jobber offshore i Angola med oljeinstallasjoner p\u00e5 havbunnen.", "- Hele organisasjonen er veldig preget av savnet etter en kollega. Vi har v\u00e6rt i kontakt med hans familie b\u00e5de her og i Brasil for \u00e5 hjelpe, sier Nils-Petter Sivertsen, direkt\u00f8r for ettermarkeder i FMC Technologies.", "Familien til Gustafsson tar meldingen tungt, b\u00e5de p\u00e5 Ask\u00f8y og i Brasil.", "- Det er ikke enkelt, dette. Vi vet heller ingenting enn\u00e5, annet enn at de er savnet, sier Einar Gustafsson, bror til den savnede Helge Gustafsson.", "Familien har f\u00e5tt hjelp fra b\u00e5de kriseteamet til Ask\u00f8y kommune og prest. Ogs\u00e5 konen og s\u00f8nnen, som bor i Vitoria i Brasil, har f\u00e5tt hjelp av et kriseteam i Rio de Janeiro.", "Gustafsson er f\u00f8dt og oppvokst p\u00e5 Ask\u00f8y, med en islandsk far. Derfor er han islandsk statsborger. De siste \u00e5rene har han v\u00e6rt bosatt i byen Vitoria i Brasil.", "UD har bekreftet at tre nordmenn befant seg p\u00e5 Air France-flyet. Den tredje av dem var Statoil-advokat Kristian Berg Andersen fra Oslo.", "37-\u00e5ringen etterlater seg kone og to sm\u00e5 barn.", "Andersen arbeidet ved Statoils kontor i Rio de Janeiro, og flyttet til Brasil sammen med sin norske kone h\u00f8sten 2007. Han var en av tre Statoil-ansatte om bord i flyet. De to andre var fra Brasil."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "4eaf4354b5df713453827a1cb65e63b77a6238b6c37f1e65995b82f40d7d749b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-17T13:24:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tre menn fra Hordaland var om bord i det savnede Air France-flyet som forsvant mellom Rio de Janeiro og Paris."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1313238.ece5/ALTERNATES/w980-default/moholt_collage_568799c"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bbe421832600b4ba18c30757e5709c7d1388a142.jpg?591c4f28"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Far og s\u00f8nn savnet -adressa.no", "Minnestund i dag", "Familiebedrift", "Islending savnet", "- Vet ingenting enn\u00e5", "Statoil-ansatt p\u00e5 flyet"]}, {"field": "id", "value": "bbe421832600b4ba18c30757e5709c7d1388a142"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-company", "value": ["air france", "karsten moholt as", "statoil"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["ingenting enn\u00e5", "familie", "dag", "hjelp", "s\u00f8nn savnet", "flyet", "s\u00f8nn", "far", "bedriften", "islandsk statsborger", "familiebedrift", "savnet", "eier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["technologies", "fana", "per barsnes", "gustafsson", "karsten", "vitoria", "damsg\u00e5rdsveien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ytrebygda", "paris", "oslo", "ask\u00f8y", "hordaland", "brasil", "\u00e5gotnes", "rio de janeiro", "bergen", "angola"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kristian berg andersen", "robert neverdal", "karsten aleksander moholt", "karsten moholt", "karsten aleksander", "helge gustafsson", "nils-petter sivertsen", "einar gustafsson"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter/utenriks", "nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1313238.ece5/ALTERNATES/w980-default/moholt_collage_568799c"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Far og s\u00f8nn savnet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1333023.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-06-02T12:25:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "866453"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-06-02T12:25:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Far og s\u00f8nn savnet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter/utenriks", "nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Tre menn fra Hordaland var om bord i det savnede Air France-flyet som forsvant mellom Rio de Janeiro og Paris."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bbe421832600b4ba18c30757e5709c7d1388a142.jpg?591c4f28"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1890"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-17T13:24:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Far og s\u00f8nn savnet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/article1333023.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bbe421832600b4ba18c30757e5709c7d1388a142"}], "score": 0.729446, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bbe421832600b4ba18c30757e5709c7d1388a142"}

