{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-01-24T09:45:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["margrete l\u00f8bben hanssen", "margrete.hanssen@adresseavisen.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En av vinnerne kom rett til prisutdeling i Trondheim fra lansering i London av deres ferskeste projektor.", "\u2013 Mange land satser p\u00e5 at elektronisk utstyr skal komme i klasserommet, og dette er en type l\u00f8sning som kan brukes til det, forteller daglig leder i Epson Norway Research and Development AS, Sverre Dale Moen.", "LES MER: Trondheimsbedrift solgt for 130 millioner kroner", "Torsdag ble han og selskapet k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets vekstvinner\u00bb av konsulentselskapet Impello Management. Selskapet har siden opprettelsen i 2003 spesialisert seg p\u00e5 \u00e5 lage interaktive tavlel\u00f8sninger av vegghengte projektorer. Oljeselskapet Resman fikk prisen i kategorien \u00abSt\u00f8rste gjennomsnittlige vekstvinner 2008-2012\u00bb, Bertheussen IT med den popul\u00e6re Wordfeud-appen vant i klassen \u00ab\u00c5rets driftsmargin\u00bb, mens oljeanalyseselskapet Exploro ble premiert for \u00e5 ha best driftsmargin gjennom den siste fem\u00e5rsperioden.", "Etter prisutdelingen, foredrag og fremleggelsen av Impello-analysen hos N\u00e6ringsforeningen i Trondheim, kunne \u00e5rets vekstvinner fortelle om London-visitten. Her hadde Moen nemlig deltatt p\u00e5 den \u00e5rlige skolemessen BETT UK, hvor nye produkter for skoleverket blir lansert \u00e5rlig. I n\u00e6rmere to \u00e5r har Epson jobbet med et nytt interaktivt produkt som skal gj\u00f8re det mulig \u00e5 bruke en tavle eller vegg som interaktivt white board ved hjelp av noen sm\u00e5 fingertouch. \u00c5 f\u00e5 en slik projektor inn i det moderne klasserom er et av flere steg p\u00e5 veien bort fra den klassiske tavlen med kritt.", "LES MER: Dette er landsdelens beste gr\u00fcndere", "\u2013 Det er en slags duppeditt som vi putter inn i en av v\u00e5re projektorer, ogs\u00e5 kan du bruke h\u00e5nden til \u00e5 skrive og hviske ut skriften p\u00e5 skjermen. Det blir som en kjempestor iPad, forteller Moen.", "Selskapet hans har tidligere lansert en projektor som kan gj\u00f8re lignende over en interaktiv tavlel\u00f8sning, men da ved hjelp av en tr\u00e5dl\u00f8s elektronisk penn. N\u00e5 skal det bli mulig med bare en liten fingerspiss, og det er ikke bare skoleverket Epson sikter til med tanke p\u00e5 hvem som kan ha interesse av et slikt produkt.", "\u2013 Dette kan ogs\u00e5 brukes p\u00e5 videokonferanse i et m\u00f8terom. Hvis vi sitter med samme type projektor p\u00e5 en tavle og vil jobbe i ulike land, kan vi kommunisere med hverandre som om vi er i samme rom. Det kan spare mye reisevirksomhet, forteller Moen.", "Selskapet, som tidligere het New Index, som ble opprettet i 2003 av NTNU-studenter som etterlyste flere moderne l\u00e6remidler, har \u00f8kt omsetningen kraftig etter at de ble kj\u00f8pt opp av det japanske storkonsernet Seiko Epson i 2011. If\u00f8lge Impellos analyser \u00f8kte de omsetningen fra 5,2 til 12,6 millioner p\u00e5 bare ett \u00e5r som f\u00f8lge av det nye eierskapet, noe som alts\u00e5 ga dem prisen som \"\u00c5rets vekstvinner\". Moen mener det ikke hadde v\u00e6rt mulig \u00e5 f\u00e5 s\u00e5 stor vekst og lansere den nye fingertouch-projektoren uten \u00e5 bli kj\u00f8pt opp av japanerne.", "- Det var helt n\u00f8dvendig for \u00e5 videreutvikle oss. Vi er helt avhengige av Epsons markedskanaler for \u00e5 kommersialisere oss for de internasjonale kundene. De er dyktige p\u00e5 \u00e5 utvikle og kvalitetssikre produkter, forteller en stolt vinner."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "b3501ebc540f3a1186a57ac1230988173152743c1e4351129b2128f8776b541f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T16:42:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "I g\u00e5r lanserte konsulentselskapet Impello vinnerne av \u00e5rets teknologibedrifter i Trondheimsregionen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article9009835.ece/ALTERNATES/w980-default/Impello-bilde"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bc4b7664c69371d4dc152d1607575f99c7578efb.jpg?598cd3e6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette er \u00e5rets teknologibedrifter -adressa.no", "Lansert p\u00e5 skolemesse", "Videom\u00f8ter", "Epson-oppkj\u00f8p n\u00f8dvendig"]}, {"field": "id", "value": "bc4b7664c69371d4dc152d1607575f99c7578efb"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "style-and-fashion"}, {"field": "kw-company", "value": ["epson norway research and development as", "seiko epson", "resman", "development as"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00e5rets teknologibedrifter", "tavle", "selskapet", "\u00e5rets", "lansert", "vinner", "projektor", "\u00e5rets vekstvinner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["n\u00e6ringsforeningen", "wordfeud", "\u00e5rets", "new index", "exploro", "impello management", "ipad", "trondheimsregionen", "bertheussen it", "epson norway research"]}, {"field": "kw-location", "value": ["london", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "sverre dale moen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article9009835.ece/ALTERNATES/w980-default/Impello-bilde"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette er \u00e5rets teknologibedrifter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article9009089.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-01-24T09:39:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9009089"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-01-24T09:39:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette er \u00e5rets teknologibedrifter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "I g\u00e5r lanserte konsulentselskapet Impello vinnerne av \u00e5rets teknologibedrifter i Trondheimsregionen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bc4b7664c69371d4dc152d1607575f99c7578efb.jpg?598cd3e6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1225"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T21:45:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette er \u00e5rets teknologibedrifter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article9009089.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bc4b7664c69371d4dc152d1607575f99c7578efb"}], "score": 0.6669642, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bc4b7664c69371d4dc152d1607575f99c7578efb"}

