{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-20T09:05:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "Trondheim kommune"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var i slutten av juni at formannskapet ba r\u00e5dmannen komme tilbake med en billigere l\u00f8sning for oppgradering av Christian Frederiks gate i Trondheim. Den gang ble en ny gang- og sykkelvei p\u00e5 370 meter og to bussholdeplasser fastsatt til 56 millioner kroner.", "N\u00e5 har r\u00e5dmannen redusert kostnadene til 40 millioner kroner, men fortsatt er ikke formannskapet forn\u00f8yd. I tirsdagens m\u00f8te ble det enstemmig vedtatt at r\u00e5dmannen vurderer tiltak som kan redusere kostnadene i prosjektet ytterligere. Eksempelvis enklere tiltak for \u00e5 skille g\u00e5ende og syklende enn det som fremkommer i saksfremstillingen og vedlegg.", "Elin Marie Andreassen fremmet p\u00e5 vegne av FrP og H\u00f8yre et forslag om at prosjektet gjennomf\u00f8res innenfor det opprinnelige prosjektforslaget som ble prissatt til 21,7 millioner.", "- Selv om vi har f\u00e5tt notat som tar ned kostandene, er det fortsatt et prosjekt som er langt dyrere enn planlagt. Det betyr at noen av tiltakene ikke blir som foresl\u00e5tt. Men det \u00e5 redusere omfanget som vi foresl\u00e5r kan forsvares, sa FrPs Elin Marie Andreassen.", "LES OGS\u00c5: 40 elektriske busser i drift i Trondheim fra 2019", "Debatt: Gr\u00f8nne valg er for dyre", "LES OGS\u00c5: - Innf\u00f8ring av superbusser fra 2019 er et risikoprosjekt", "Men dette fikk ikke tilslutning. Flertallet \u00f8nsket ikke \u00e5 p\u00e5legge at prosjektet m\u00e5 ned til 21,7 millioner kroner. Men i stedet ble det alts\u00e5 vedtatt at r\u00e5dmannen ser p\u00e5 andre tiltak som gj\u00f8re det billigere enn 40 millioner kroner.", "- Gode milj\u00f8tiltak er viktig, og vi skal bruke penger. Men det er veldig vktig at med n\u00f8kternt forbruk. Alle pengene vi bruker er folks penger, og vi m\u00e5 ha sterkere fokus p\u00e5 hva vi bruker pengene p\u00e5, sa H\u00f8yres Yngve Brox, som sammen med milj\u00f8pakkepartiene (SV, Ap, MdG, KrF, V, Sp) lanserte det enstemmige forslaget.", "Aps Geir Waage uttrykte full enighet med Brox, og var klar i sin tale:", "- Sterk kostnadskontroll m\u00e5 til. N\u00e5r enkeltsakene \u00e9n etter \u00e9n kommer med overskridelser sier det seg selv at det blir mindre til andre prosjekter. Pengene forsvinner raskt uten st\u00f8rre kontroll. Christian Fredrikes gate er jo ogs\u00e5 en autostrada sammenlignet med mange andre veier, sa Waage.", "Planen med Christian Frederiks gate er en del av Milj\u00f8pakken og er ment \u00e5 bedre fremkommelighet for superbuss, syklende og g\u00e5ende mellom Singsaker og Studentersamfundet, langs den planlagte Singsakerringen. 34 av de 40 millionene r\u00e5dmannen vil bruke er tenkt finansiert av Milj\u00f8pakken.", "Reduksjonen fra 56 millioner til 40 millioner skyldes if\u00f8lge saksfremlegget:", "* Eventuelle st\u00f8ytiltak er ikke inkludert.", "* Varme i plattformer for Superbuss er ikke inkludert.", "* Mindre usikkerhet knyttet til mengdeberegninger.", "Men til tross for nedskalering er det fortsatt stor usikkerhet rundt omfanget av forurensete masser og behov for deponering ettersom det er funnet spor av forurensning i dagens veioverbygning. I tillegg er det usikkerhet rundt omfanget av \u00e5 stenge biltrafikken under byggeperioden.", "N\u00e5r det gjelder st\u00f8ytiltakene er disse tatt ut av prosjektet og skal h\u00e5ndteres som egen sak, med egen finansiering, dersom de skal utf\u00f8res."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "2a390a2ac34734bfc759fda82b5c30ccfb43e933abd654155d3f42d3f2e68736"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-20T08:07:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Full enighet om at oppgraderingen av Christian Frederiks gate i Trondheim m\u00e5 bli billigere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13405050.ece/u0c93b/ALTERNATES/w980-default/andreassen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bc623c0950b48d0ab82d8c48eb2218ca3ad200ec.jpg?5993f917"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Alle refset pengebruken i Milj\u00f8pakken -adressa.no", "Ville ha opprinnelig pris", "Folks penger", "Autostrada", "Kutter varme"]}, {"field": "id", "value": "bc623c0950b48d0ab82d8c48eb2218ca3ad200ec"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "Trondheim kommune"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,Trondheim kommune"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prosjekt", "penger", "tiltak", "r\u00e5dmannen", "millioner", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["superbuss", "mdg", "milj\u00f8pakken", "frp og h\u00f8yre", "singsaker og studentersamfundet", "krf", "singsakerringen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["h\u00f8yres yngve brox", "christian frederiks", "elin marie andreassen", "christian fredrikes", "geir waage", "frps elin marie andreassen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13405050.ece/u0c93b/ALTERNATES/w980-default/andreassen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Alle refset pengebruken i Milj\u00f8pakken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/20/Alle-refset-pengebruken-i-Milj%C3%B8pakken-13363144.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-20T09:05:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13363144"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-20T09:05:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Alle refset pengebruken i Milj\u00f8pakken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Full enighet om at oppgraderingen av Christian Frederiks gate i Trondheim m\u00e5 bli billigere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bc623c0950b48d0ab82d8c48eb2218ca3ad200ec.jpg?5993f917"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1723"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T07:49:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Pengebruken i Milj\u00f8pakken f\u00e5r refs av alle"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/20/Alle-refset-pengebruken-i-Milj%c3%b8pakken-13363144.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bc623c0950b48d0ab82d8c48eb2218ca3ad200ec"}], "score": 0.70913345, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bc623c0950b48d0ab82d8c48eb2218ca3ad200ec"}

