{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-13T21:23:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lorns bjerkan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da Terje Bellingsli skulle se landskampen mellom Norge og Bulgaria mandag kveld var skjermen svart.", "Han og flere naboer hadde tidligere p\u00e5 dagen f\u00e5tt melding fra Canal Digital om at TV-signalene ville forsvinne ved midnatt, men signalene forsvant lang tid f\u00f8r dette.", "- Vi har entrepren\u00f8rer ute for \u00e5 se hva slags feilsituasjon dette er, og jeg venter p\u00e5 tilbakemelding fra driftssenteret f\u00f8r jeg kan oppgi estimert rettetid, sier Kristine Meek, informasjonssjef i Telenor Norge.", "Hun opplyser at 80 av deres kunder er ber\u00f8rt. Alle disse er bosatt p\u00e5 Heimdal.", "- Det er kjipt at vi ikke f\u00e5r sett landskamp n\u00e5r det er kvalifiseringskamp, sier Canal Digital-kunden.", "Han vurderer n\u00e5 \u00e5 skifte leverand\u00f8r etter \u00e5 ha hatt flere problemer.", "- Det er beklagelig at noen ikke har f\u00e5tt sett kampen. Men vi har folk ute for \u00e5 rette feilen s\u00e5 raskt som mulig, sier Meek."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b94994b9f818d17d4f6b3eb567f076bd356399c0fc2e0715fc9b978d875e88af"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T09:04:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Et nabolag p\u00e5 Heimdal m\u00e5tte gj\u00f8re noe annet enn \u00e5 se landskamp i kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10228827.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_98345.jpeg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bcb9ada4702cd8bbcde0033887ea895ae62b8dfc.jpg?5958bd8e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "80 husstander fikk svart skjerm til landskampen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bcb9ada4702cd8bbcde0033887ea895ae62b8dfc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-concept", "value": ["landskamp", "svart skjerm"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["canal digital", "heimdal", "telenor norge", "norge og bulgaria"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kristine meek", "terje bellingsli"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10228827.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_98345.jpeg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "80 husstander fikk svart skjerm til landskampen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10228828.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-13T21:23:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10228828"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-13T21:23:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "80 husstander fikk svart skjerm til landskampen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Et nabolag p\u00e5 Heimdal m\u00e5tte gj\u00f8re noe annet enn \u00e5 se landskamp i kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bcb9ada4702cd8bbcde0033887ea895ae62b8dfc.jpg?5958bd8e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x893"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T09:31:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "80 husstander fikk svart skjerm til landskampen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10228828.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bcb9ada4702cd8bbcde0033887ea895ae62b8dfc"}], "score": 1.3123838, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bcb9ada4702cd8bbcde0033887ea895ae62b8dfc"}

