{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-08T23:31:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De Mistura gjorde planene kjent onsdag etter \u00e5 ha orientert FNs sikkerhetsr\u00e5d om resultatene av forrige samtalerunde om \u00e5 f\u00e5 en slutt p\u00e5 den seks \u00e5r lange krigen i Syria.", "I forrige uke sa de Mistura at fredssamtalene i Gen\u00e8ve s\u00e5 langt har f\u00f8rt til en klar agenda for det krigsherjede landet.", "Agendaen omfatter fire omr\u00e5der som skal dr\u00f8ftes, inkludert ett omr\u00e5de om bekjempelse av terrorisme. Det er tatt med etter foresp\u00f8rsel fra den syriske regjeringen.", "Etter forrige runde var det blandete oppfatninger om hvorvidt samtalene f\u00f8rer fram. En representant for den syriske opposisjonen, Nasr al-Hariri, sa at samtalene var mer positive enn tidligere runder, selv om de ikke har konkrete resultater enn\u00e5. En prorussisk opposisjonsrepresentant, Hamza Monzer, sa imidlertid at samtalene ikke innfridde forventningene.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e46bd912bab0eb07d4a3fa7ef82a4163b867ef82fa8e7996e4bb3735851dd848"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-08T23:43:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Myndigheter og oppr\u00f8rere i Syria er invitert til \u00e5 gjenoppta fredssamtaler i Geneve 23. mars, if\u00f8lge FNs spesialutsending til Syria, Staffan de Mistura."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bcc313bec28ee382db67e7004f4b3bd70df653c2.jpg?58c09705"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Nye Syria-samtaler 23. mars -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bcc313bec28ee382db67e7004f4b3bd70df653c2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["mars", "samtalene", "forrige"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mistura", "geneve", "staffan de mistura", "nasr al-hariri"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gen\u00e8ve", "syria"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "hamza monzer"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "FN-utsending: Nye Syria-samtaler 23. mars"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/FN-utsending-Nye-Syria-samtaler-23.-mars-14413952.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-08T23:13:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14413952"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-08T23:13:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "FN-utsending: Nye Syria-samtaler 23. mars -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Myndigheter og oppr\u00f8rere i Syria er invitert til \u00e5 gjenoppta fredssamtaler i Geneve 23. mars, if\u00f8lge FNs spesialutsending til Syria, Staffan de Mistura."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bcc313bec28ee382db67e7004f4b3bd70df653c2.jpg?58c09705"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x826"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-08T23:43:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "FN-utsending: Nye Syria-samtaler 23. mars"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/09/FN-utsending-Nye-Syria-samtaler-23.-mars-14413952.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bcc313bec28ee382db67e7004f4b3bd70df653c2"}], "score": 1.6357348, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bcc313bec28ee382db67e7004f4b3bd70df653c2"}

