{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-02T08:59:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Cold Response"}, {"field": "author", "value": "jonas skybakmoen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere av Adresseavisens lesere tipset fredag om en ub\u00e5t som tilsynelatende har problemer i omr\u00e5det rundt Munkholmen.", "Ub\u00e5ten sto p\u00e5 et omr\u00e5de der farvannet er kjent for \u00e5 v\u00e6re grunt, fortalte flere.", "Oberstl\u00f8yntnant Aleksander Jankov er talsmann for forsvars\u00f8velsen \u00abCold Response\u00bb , som samler 15 000 deltakere fra 14 land i Tr\u00f8ndelag de neste ukene.", "Han bekrefter at ub\u00e5ten deltar i \u00f8velsen. Men avviser at den er i vanskeligheter.", "- Det stemmer at det ligger en ub\u00e5t i Trondheimsfjorden. Det er en nederlandsk ub\u00e5t i Walrus-klassen. Den er ikke i ferd med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 grunn, sier Jankov.", "- Mange har tipset oss om at den har problemer?", "- Det er ikke rapportert om noen problemer. Den skal inn til havn i Trondheim og ligge der gjennom helga. Ub\u00e5ten er en del av \u00f8velsen. Det er ikke noe mystisk med dette, sier Jankov.", "Walrus-klassen er en nederlandsk ub\u00e5t-klasse som brukes hos den nederlandske marinen, if\u00f8lge Wikipedia ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4d80463ff25dc0cc18eedf75fa273b9ee053c581e2fc1c97033ed2efdb8beaf6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-26T20:38:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nederlandsk ub\u00e5t i Trondheimsfjorden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12209813.ece/ofcaei/ALTERNATES/w980-default/ub%C3%A5t.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bcdbf4c5fbd2be238e51e658a387c502200e4af1.jpg?597fc41e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Den er ikke i ferd med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 grunn -adressa.no", "Deltar i \u00abCold Response\u00bb", "- Ikke rapportert om problemer"]}, {"field": "id", "value": "bcdbf4c5fbd2be238e51e658a387c502200e4af1"}, {"field": "keyword", "value": "Cold Response"}, {"field": "keywords", "value": "Cold Response"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nederlandsk ub\u00e5t", "ub\u00e5t"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["munkholmen", "adresseavisens", "wikipedia", "walrus", "cold response"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheimsfjorden", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "aleksander jankov"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12209813.ece/ofcaei/ALTERNATES/w980-default/ub%C3%A5t.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Den er ikke i ferd med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 grunn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/26/Den-er-ikke-i-ferd-med-%C3%A5-g%C3%A5-p%C3%A5-grunn-12209812.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-26T20:36:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12209812"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-26T20:36:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Den er ikke i ferd med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 grunn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Nederlandsk ub\u00e5t i Trondheimsfjorden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bcdbf4c5fbd2be238e51e658a387c502200e4af1.jpg?597fc41e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1022"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T23:58:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Den er ikke i ferd med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 grunn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/26/Den-er-ikke-i-ferd-med-%c3%a5-g%c3%a5-p%c3%a5-grunn-12209812.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bcdbf4c5fbd2be238e51e658a387c502200e4af1"}], "score": 0.7403099, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bcdbf4c5fbd2be238e51e658a387c502200e4af1"}

