{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-19T23:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I 18-tiden s\u00f8ndag meldte politiet i Buskerud at de hadde igangsatt leteaksjon etter en mannlig skil\u00f8per i 80-\u00e5rene. Mannen ble meldt savnet etter at han ikke kom hjem etter en skitur tidligere p\u00e5 dagen. Han ble sist observert if\u00f8rt r\u00f8d fjellanorakk, r\u00f8d og hvit lue og bl\u00e5 skibukser i en skil\u00f8ype n\u00e6r Nyst\u00f8lkroken kaf\u00e9 rundt klokka 14.", "S\u00f8ket p\u00e5gikk fortsatt etter midnatt, med bistand fra R\u00f8de Kors, Norske Redningshunder og Sea King redningshelikopter.", "\u2013 Vi fortsetter gjennom natta eller til han blir funnet, sier operasjonsleder Tom Richard Jansen ved S\u00f8r-\u00d8st politidistrikt til NTB.", "If\u00f8lge politiet har mannen hytte i omr\u00e5det og er i relativt god form.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "cf8258c579b50eed9b1eaeab49c72728c45e108f2bb2575d72ab192dcd9197b0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T00:06:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 80-\u00e5rene er savnet etter en skitur i Nes kommune i Hallingdalen s\u00f8ndag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bd3d74b1a7a8d5540fdd17e33684f8fb838d4580.jpg?58cf1d03"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Stor leteaksjon etter savnet, eldre skil\u00f8per -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bd3d74b1a7a8d5540fdd17e33684f8fb838d4580"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["skil\u00f8per", "leteaksjon", "eldre skil\u00f8per", "savnet", "r\u00f8d", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["r\u00f8de kors", "s\u00f8r-\u00f8st", "norske redningshunder og sea king", "hallingdalen", "norske redningshunder", "nyst\u00f8lkroken", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nes", "buskerud"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tom richard jansen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stor leteaksjon etter savnet, eldre skil\u00f8per"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/20/Stor-leteaksjon-etter-savnet-eldre-skil%C3%B8per-14472469.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-19T23:29:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14472469"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-19T23:29:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stor leteaksjon etter savnet, eldre skil\u00f8per -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 80-\u00e5rene er savnet etter en skitur i Nes kommune i Hallingdalen s\u00f8ndag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bd3d74b1a7a8d5540fdd17e33684f8fb838d4580.jpg?58cf1d03"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x803"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T00:06:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stor leteaksjon etter savnet, eldre skil\u00f8per"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/20/Stor-leteaksjon-etter-savnet-eldre-skil%c3%b8per-14472469.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bd3d74b1a7a8d5540fdd17e33684f8fb838d4580"}], "score": 1.3327453, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bd3d74b1a7a8d5540fdd17e33684f8fb838d4580"}

