{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T09:49:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jenta har v\u00e6rt savnet siden s\u00f8ndag 7. januar ca. kl. 21.00.", "Hun er 160 cm h\u00f8y, er tynn, har brunt glatt langt h\u00e5r og bl\u00e5 \u00f8yne. Hun snakker tr\u00f8nderdialekt. Da hun forsvant var hun if\u00f8rt en brun genser, m\u00f8rk joggebukse med r\u00f8dt belte og svarte joggesko.", "Har du opplysninger om den savnede kan du kontakte politiet p\u00e5 02800."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8aae6518f98b3b86610bbd54a2b4569b22693c9415df7ad32c8d8c713ad2380d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-26T23:15:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 14 \u00e5r gammel jente er savnet fra en barnehjemsinstitusjon i Orkdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1187394.ece5/ALTERNATES/w980-default/rgbida"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bd42d76f6b99b42985433654c997a724f3c47baf.jpg?59555bbc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Jente (14) savnet i Orkdal -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bd42d76f6b99b42985433654c997a724f3c47baf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jente", "savnet"]}, {"field": "kw-location", "value": "orkdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1187394.ece5/ALTERNATES/w980-default/rgbida"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jente (14) savnet i Orkdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article782186.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-01-09T23:05:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1907326"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-01-09T23:05:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jente (14) savnet i Orkdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En 14 \u00e5r gammel jente er savnet fra en barnehjemsinstitusjon i Orkdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bd42d76f6b99b42985433654c997a724f3c47baf.jpg?59555bbc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x604"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T19:57:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jente (14) savnet i Orkdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article782186.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bd42d76f6b99b42985433654c997a724f3c47baf"}], "score": 1.4159528, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bd42d76f6b99b42985433654c997a724f3c47baf"}

