{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-15T07:30:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Likestilling", "Arbeidsliv", "ledelse", "kvinner", "menn"]}, {"field": "author", "value": ["g\u00f8ril forbord", "daglig leder i technoport."]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jeg har egentlig ikke tall p\u00e5 hvor mange ganger jeg har hatt akkurat den samtalen. I snart ti \u00e5r har jeg jobbet med kommersialisering av teknologi i og rundt innovasjonsmilj\u00f8et p\u00e5 NTNU. Dette er et ikke akkurat kvinnedominert omr\u00e5de.", "Noe man fort merker dersom man en dag skulle glemme at mangfold blant innlederne p\u00e5 en konferanse er et m\u00e5l, og vips st\u00e5r man der med en innlederliste best\u00e5ende utelukkende av menn. Ett lite sekunds uoppmerksomhet rundt kj\u00f8nnsbalanse kan v\u00e6re nok, og plutselig har man f\u00e5tt et styre med syv menn mellom 40 til 60 \u00e5r.", "I seg selv er det selvf\u00f8lgelig veldig lite galt med menn i nevnte aldersgruppe, men det kan bli litt ensformig i lengden.", "Det er en kjent sak at p\u00e5 tross av at Norge er et av verdens mest likestilte samfunn, har vi ett av verdens mest kj\u00f8nnsdelte arbeidsliv. Det kommer s\u00e6rlig til uttrykk nettopp n\u00e5r vi snakker om kommersialisering av teknologi; en \u00f8velse som foreg\u00e5r i tverrsnittet mellom finans, teknologi og industri. Tre sektorer som i utgangspunktet ikke er nevneverdig befengt med hunkj\u00f8nn. Jeg har lenge lurt p\u00e5 akkurat hva som er status, for det er gjerne det f\u00f8rste skrittet p\u00e5 veien til \u00e5 gj\u00f8re noe.", "Kvinnemaset mitt blir ogs\u00e5 litt ensformig i lengden.", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): - Gufs fra fortiden at det ikke er en eneste kvinnelig innleder", "Marius Tuft Mathisen , doktorgradsstipendiat p\u00e5 NTNU, har gjort noen interessante analyser av tingenes tilstand. Han skriver doktorgrad om kommersialisering av forskning. N\u00e6rmere bestemt har han tatt for seg alle nye bedrifter etablert mellom 1999 og 2011 som har f\u00e5tt st\u00f8tte fra Forskningsr\u00e5dets FORNY-program.", "Programmet er det viktigste virkemidlet for \u00e5 bidra til kommersialisering av forskning fra offentlig finansierte forskningsinstitusjoner fram til markedet.", "Mathisens tallmateriale viser jevnt over en kvinneandel som vaker rundt ti prosent hva gjelder faktorer som privatpersoners eierskap, daglig ledere, styreledere og styremedlemmer i de ca. 400 bedriftene i portef\u00f8ljen. Det er riktignok en signifikant forskjell som viser at kvinner i mindre grad er styreledere og i st\u00f8rre grad vararepresentanter. Lite nytt under solen, der alts\u00e5.", "LES OGS\u00c5 DEBATTINNLEGGET: \u00abVi er annerledes enn dere, men er ikke det bra da?\u00bb", "N\u00e5r det gjelder utviklingen over tid er det kun kvinnelig eierskap som har \u00f8kt i nevneverdig grad fra fem prosent i 1999 til 15 prosent i 2014. Daglige ledere ligger jevnt over p\u00e5 tolv prosent kvinneandel. Dit har ogs\u00e5 kvinneandelen blant styremedlemmer kr\u00f8ket seg fra ti prosent i 1999.", "Jeg m\u00e5 nesten humre i det skjegget jeg ikke har, for det overrasker meg faktisk at kvinneandelen er s\u00e5pass lav.", "Det store sp\u00f8rsm\u00e5let blir om dette er noe man b\u00f8r gj\u00f8re noe med og i neste omgang hva man eventuelt skal gj\u00f8re.", "I og med at min grunnleggende holdning til tematikken er at kj\u00f8nnsbalanse b\u00f8r etterstrebes, er mitt svar p\u00e5 f\u00f8rstnevnte et enkelt ja. S\u00e5 er sp\u00f8rsm\u00e5let hva?", "LES OGS\u00c5: \u00abMin svigerfamilie er stor og best\u00e5r av mange flotte mennesker, hvis slektskap knyttes sammen gjennom felles fedre, men ulike m\u00f8dre\u00bb", "F\u00f8rste post p\u00e5 programmet er \u00e5 vie problemstillingen oppmerksomhet. Ekstra viktig blir dette for kommunene og n\u00e6ringslivet i regionen framover, som til min store glede har hatt kommersialisering av teknologi som satsingsomr\u00e5de siden 2014.", "Hva med \u00e5 starte med en temperaturm\u00e5ling hva gjelder kvinneandelen blant styremedlemmer og daglig ledere i neste \u00e5rs Impelloanalyse? Jeg tror ikke n\u00f8dvendigvis man trenger rigide regler for kj\u00f8nnskvotering. Her handler det i f\u00f8rste rekke om \u00e5 sette utfordringen h\u00f8yere p\u00e5 agendaen.", "Dette inneb\u00e6rer \u00e5 etterstrebe kj\u00f8nnsbalanse i alle styrer som skal velges, p\u00e5 alle konferanser som skal programmeres og n\u00e5r s\u00f8kerlister skal fylles. Kan hende man skal gj\u00f8re noe s\u00e5 v\u00e5galt som \u00e5 kalle inn en kvinne eller to ekstra til et stillingsintervju, selv om de i utgangspunktet virker \u00e5 ha en litt tynn CV.", "LES OGS\u00c5 KRONIKKEN (PLUSS): \u00abVerden kan st\u00e5 foran et sammenbrudd i produksjonen av helt sentrale matvarer\u00bb", "I verste fall kan dette inneb\u00e6re at noen flere uerfarne individer m\u00e5 l\u00f8ftes fram og f\u00e5 muligheten til \u00e5 vokse med oppgaven. Folk har en tendens til \u00e5 gj\u00f8re nettopp det.", "I en krevende bransje hvor risikoprofilen generelt er h\u00f8y, trenger man \u00e5 sette alle de kloke hodene i befolkningen i arbeid. En fortsatt kvinneandel blant daglige ledere p\u00e5 tolv prosent om 15 \u00e5r i 2030 er neppe en del av et fremtidsbilde vi liker \u00e5 assosiere oss med.", "For \u00e5 se det fra den lyse siden, mine kolleger har rett i at kvinnene er vanskelig \u00e5 finne, men det betyr alts\u00e5 ikke at de ikke finnes. Vi m\u00e5 bare fokusere p\u00e5 \u00e5 finne dem. Ikke fordi det er enkelt, men fordi at s\u00e5nn kan det rett og slett ikke fortsette.", "Jeg h\u00e5per det blir et evinnelig kvinnemas framover.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook,  Instagram og Twitter .", "H\u00f8r v\u00e5re kommentatorer p\u00e5 podkast:"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "394ee635700470a2b8fb2b189bc0f05a161f689fb43f3f5b6fe09da23de49ec1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-15T05:51:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "S\u00e5 m\u00e5 vi ha kvinner, sier jeg. Ja, men de er s\u00e5 forbaska vanskelig \u00e5 finne, sier han. Nei, sier jeg. Dere bare ser dem ikke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12888567.ece/ymgl59/ALTERNATES/w980-default/Faximile-ADB120316-1-008.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bda55d917f0148015b037e54daf44dc1b5ebda68.jpg?591ad72a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Et evinnelig kvinnemas -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bda55d917f0148015b037e54daf44dc1b5ebda68"}, {"field": "keyword", "value": ["Likestilling", "Arbeidsliv", "ledelse", "kvinner", "menn"]}, {"field": "keywords", "value": "Likestilling,Arbeidsliv,ledelse,kvinner,menn"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinne", "prosent", "kvinneandel", "ledere", "daglig ledere", "kommersialisering", "dag", "menn", "innlederliste best\u00e5ende utelukkende"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["impelloanalyse", "u. dette", "forskningsr\u00e5dets forny", "arbeidsliv"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "marius tuft mathisen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article12888567.ece/ymgl59/ALTERNATES/w980-default/Faximile-ADB120316-1-008.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Et evinnelig kvinnemas"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/15/Et-evinnelig-kvinnemas-12888569.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-15T06:48:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12888569"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-15T06:48:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Et evinnelig kvinnemas -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "S\u00e5 m\u00e5 vi ha kvinner, sier jeg. Ja, men de er s\u00e5 forbaska vanskelig \u00e5 finne, sier han. Nei, sier jeg. Dere bare ser dem ikke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bda55d917f0148015b037e54daf44dc1b5ebda68.jpg?591ad72a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1674"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-16T10:40:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Og vips st\u00e5r man der med en innlederliste best\u00e5ende utelukkende av menn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/06/15/Et-evinnelig-kvinnemas-12888569.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bda55d917f0148015b037e54daf44dc1b5ebda68"}], "score": 0.7963296, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bda55d917f0148015b037e54daf44dc1b5ebda68"}

