{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-29T09:04:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["arild f\u00e6raas", "kurt haugli", "erlend nesje", "espen hansen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I toppen av saken kan du utforske v\u00e5rt kart som viser hvor stor sjanse det er for at kjente vintersportsteder i Europa fortsatt vil ha sn\u00f8sikre forhold i 2050.", "Du har sett det p\u00e5 TV flere ganger i \u00e5r. En langrennsl\u00f8per som g\u00e5r bortoveren hvit stripe, med barmark rundt. Og en alpint-ut\u00f8ver som setter utfor et fjell, hvor det eneste som er hvitt er l\u00f8ypa.", "Alpint, kombinert og skiskyting har alle opplevd avlysninger i Europa i \u00e5r som f\u00f8lge av varme og lite sn\u00f8. Og det var s\u00e5 vidt at etappene i Oberstdorf ble noe av i Tour de Ski.", "V\u00e6rfenomenet El Nino skal ha noe av \u00e5rsaken. Men samtidig har den globale oppvarmingen f\u00f8rt til at desember og januar er de to varmeste som noen gang er m\u00e5lt p\u00e5 kloden v\u00e5r.", "Allerede viser forskning fra det europeiske milj\u00f8byr\u00e5et EEA at det er en nedadg\u00e5ende trend med tanke p\u00e5 hvor mye sn\u00f8 som kommer og hvor lang sn\u00f8sesongen er i Europa. Den trenden ventes \u00e5 akselerere.", "Lenger nede i saken kan du se hva flere av v\u00e5re skistjerner sier om skisportens fremtid og klimaendringer.", "Alpene og Mellom-Europa, hvor de store sponsorkronene sitter i skiskyting og alpint, er veldig utsatt.", "Generelt i Alpene viser tall fra OECD at en tredjedel av de sn\u00f8sikre stedene ikke vil v\u00e6re sn\u00f8sikre lenger med en oppvarming p\u00e5 to grader. Og ved en oppvarming p\u00e5 fire grader (som vil v\u00e6re katastrofalt p\u00e5 mange andre omr\u00e5der) vil bare en tredjedel av dem fortsatt v\u00e6re sn\u00f8sikre.", "Mens Sveits er det landet som er minst sn\u00f8-utsatt i alpene for global oppvarming, vil det i fremtiden knapt v\u00e6re skiomr\u00e5der i Tyskland om det blir to grader varmere eller mer. Generelt forventes det dramatisk mye mindre sn\u00f8 i omr\u00e5der som ligger lavere enn 1500 til 2000 meter .", "Tidligere OL-medaljevinner i langrenn Tobias Angerer er fra Tyskland er en av dem som er redd for fremtiden til sporten.", "\u2014 I Mellom-Europa er det nesten ikke sn\u00f8 i desember lenger. Kanskje rennprogrammet b\u00f8r endres, og vi m\u00e5 finne nye ideer for fremtiden. Vi har ingen tid \u00e5 miste. Og for unge l\u00f8pere kan vi kun motivere med sn\u00f8.", "Tidligere OL-helt i langrenn med advarsel:", "Hans Olav Hygen er klimaforsker ved Meteorologisk institutt og mener at utsiktene for skisporten i fremtiden er d\u00e5rlige.", "\u2014 Vi ser allerede n\u00e5 en sterk minking i antall dager med skif\u00f8re, spesielt i lavlandet.", "Han viser til at for eksempel Blindern i Oslo sentrum har mistet 11 dager per ti\u00e5r med sn\u00f8dekke siden 1970. \u2014 Dette er en utvikling vi forventer at skal fortsette i dette \u00e5rhundret. Hvor ekstremt det blir, avhenger av hvilke globale scenarier vi ser p\u00e5, som igjen reflekterer den globale klimapolitikken.", "Hygen tviler p\u00e5 muligheten for \u00e5 redde skisporten.", "\u2014 Rekrutteringen til skisporten skjer i barns n\u00e6romr\u00e5der. Der legges grunnlaget for \u00e5 trives ute. N\u00e5r akebakken er en stor s\u00f8ledam forsvinner den delen av grunnlaget bort. Selve skiidretten som konkurranseidrett for ivrige vil kunne leve lenge p\u00e5 kombinasjonen kunstsn\u00f8, ivrige trenere og foreldre, men bredderekrutteringen vil i mange omr\u00e5der falle mer og mer bort n\u00e5r skif\u00f8re blir en mer sjelden opplevelse. Skiidrett kan g\u00e5 fra en idrett og lek for massene, til noe for spesielt interesserte.", "Har du tips til saker om klima eller milj\u00f8? Tips Aftenpostens journalister her p\u00e5 e-post . Har du sensitiv informasjon kan du ogs\u00e5 bruke kryptert PGP-epost", "Kan kunstsn\u00f8 redde sporten?I den siste rapporten til FNs klimapanel st\u00e5r det at mange ski-destinasjoner m\u00e5 ty til kunstsn\u00f8 for \u00e5 gi de bes\u00f8kende hvitt underlag. Generelt forventes det ogs\u00e5 at man m\u00e5 h\u00f8yere til fjells for \u00e5 finne sn\u00f8, og at dette b\u00e5de gjelder Nord-Amerika og Europa.", "Og litt paradoksalt synes to av v\u00e5re st\u00f8rste alpinstjerner, Kjetil Jansrud og Nina L\u00f8seth, at det er bedre \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 kunstsn\u00f8 enn natursn\u00f8.", "Men som Jansrud sier:\u2014 Idretten v\u00e5r lever av mennesker som liker sn\u00f8 og kj\u00f8per alpinski. Da skj\u00f8nner man at destinasjoner er avhengige av \u00e5 presentere TV-bilder der det er mye sn\u00f8 og fine forhold til alle som planlegger en sn\u00f8ferie.", "Og et annet moment er at for \u00e5 lage kunstsn\u00f8, m\u00e5 du bruke ganske mye energi, som s\u00f8rover i Europa oftest ikke er s\u00e6rlig klimavennlig.", "Jenny Wiedeke er kommunikasjonssjef i Det internasjonale skiforbundet FIS .", "\u2014 Vi har l\u00e6rt oss at det er ingenting som heter en normal vinter.", "Men premisset om at skisporten er utrydningstruet p\u00e5 grunn av klimaendringene kj\u00f8per hun ikke.", "\u2014 Vi vet ikke hva som skjer om femti \u00e5r. Vi vet ikke hvor langt teknologien er kommet da. S\u00e5 jeg er en optimist. Ski er s\u00e5 viktig for s\u00e5 mangeVidar L\u00f8fshus er den norske landslagssjefen for langrenn, og adskillig mer pessimistisk.", "\u2014 Dette er helt klart langrennssportens st\u00f8rste utfordring. Jeg har to sm\u00e5 barn selv og \u00f8nsker at de ogs\u00e5 skal vokse opp med \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 ski. Jeg er oppriktig bekymret.", "- Hvordan kan sporten reddes?", "\u2014 Vi f\u00e5r h\u00e5pe at politikerne f\u00f8lger opp Paris-m\u00f8tet. Ellers er det \u00e5 ha fokus p\u00e5 sn\u00f8produksjon. Da er det fint med prosjektet de har satt i gang i Trondheim der de ser p\u00e5 muligheten for \u00e5 produsere sn\u00f8 i et varmere klima .", "FIS-presidenten er som sin kommunikasjonssjef en optimist:", "H\u00f8yt til fjells i Norge vil det faktisk kunne komme mer sn\u00f8 enn i dag enkelte steder. Det viser rapporten Klima 2100 . \u00c5rsaken er at det forventes mer nedb\u00f8r og h\u00f8yt til fjells i Norge vil det uansett bli lange perioder med minusgrader.", "Men skiturer i Nordmarka og andre deler av lavlands-Norge vil bli sv\u00e6rt sjeldne da. Og mange isbreer vil minke eller forsvinne.", "Forskere fra Canada og \u00d8sterrike s\u00e5 for et par \u00e5r siden p\u00e5 de 19 byene som sist arrangerte vinter-OL . Konklusjonen var at 70 \u00e5r frem i tid var det bare seks av dem ville v\u00e6re kalde nok til at det fortsatt kunne drives vintersport. Mens byer som Albertville og Calgary trolig fortsatt kan arrangere Vinter-OL mot slutten av det 21. \u00e5rhundret, kan vi bare glemme det i Chamonix, Grenoble og Oslo. Lillehammer er i faresonen.", "Skiskyting-VM-l\u00e5ten slaktes:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "761bc8621c8b2069f559f615d495cabae1fd54c4cab4a3e363a17dd51ffea774"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T04:44:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "I 2050 kan den globale oppvarmingen p\u00e5 kloden ha n\u00e5dd to til tre grader. Det kan i verste fall v\u00e6re d\u00f8dsdommen for toppidrettene langrenn, alpint og skiskyting."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bdb3eadc7640e9f793b87dcb05f344c3b4124397.jpg?5906bd19"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Global oppvarming gj\u00f8r skisporten utrydningstruet -adressa.no", "Faren er st\u00f8rst i Alpene", "\u2014 Utsikten er d\u00e5rlige", "Men FIS er optimister", "Vi er ganske heldige i Norge"]}, {"field": "id", "value": "bdb3eadc7640e9f793b87dcb05f344c3b4124397"}, {"field": "keyword", "value": ["fotball", "h\u00e5ndball", "snowboard", "ishockey", "kombinert", "skihopp", "langrenn", "kombinert"]}, {"field": "keywords", "value": "fotball,h\u00e5ndball,snowboard,ishockey,kombinert,skihopp,langrenn,kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["langrenn", "saken", "global", "alpene", "skisporten", "sn\u00f8", "global oppvarming"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["albertville og calgary", "canada og \u00f8sterrike", "hans olav hygen", "el nino", "nordmarka", "nord-amerika og europa", "tour de ski", "l\u00f8fshus", "mellom-europa", "vinter", "blindern", "klima 2100", "aftenpostens", "meteorologisk", "kjetil jansrud og nina l\u00f8seth", "grenoble og oslo", "alpene", "jansrud"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "oslo", "paris", "oberstdorf", "tyskland", "chamonix", "trondheim", "norge", "sveits"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nina l\u00f8seth", "tobias angerer", "kjetil jansrud", "jenny wiedeke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Global oppvarming gj\u00f8r skisporten utrydningstruet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Global-oppvarming-gjor-skisporten-utrydningstruet-215143b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-28T19:43:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "215143"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-28T19:43:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Global oppvarming gj\u00f8r skisporten utrydningstruet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "I 2050 kan den globale oppvarmingen p\u00e5 kloden ha n\u00e5dd to til tre grader. Det kan i verste fall v\u00e6re d\u00f8dsdommen for toppidrettene langrenn, alpint og skiskyting."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bdb3eadc7640e9f793b87dcb05f344c3b4124397.jpg?5906bd19"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1672"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T04:44:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Global oppvarming gj\u00f8r skisporten utrydningstruet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Global-oppvarming-gjor-skisporten-utrydningstruet-215143b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "bdb3eadc7640e9f793b87dcb05f344c3b4124397"}], "score": 0.89317214, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bdb3eadc7640e9f793b87dcb05f344c3b4124397"}

