{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-08T05:59:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kvinnefotball", "Norge", "Kvinnedagen", "Likestilling", "Arna", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "simen s\u00f8vik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Synn\u00f8ve Tverlid mottak tidligere i \u00e5r en hederspris for sitt arbeid i Arna-Bj\u00f8rnar og for norsk kvinnefotball. Forrige helg satte hun ogs\u00e5 signaturen p\u00e5 en samarbeidsavtale mellom serieforeningen for kvinnefotball og Norges Fotballforbund.", "\u2013 Hvorfor har du g\u00e5tt i bresjen for kvinnefotball?", "\u2013 Det er ikke noe man bestemmer seg for \u00e5 gj\u00f8re, men da jeg la opp som spiller for Bj\u00f8rnar gikk jeg umiddelbart inn i klubben. Min siste kamp var da laget rykket opp. Da jeg bestemte meg for \u00e5 gi meg ble det naturlig \u00e5 bidra videre utenfor banen, sier styreleder i serieforeningen for kvinnefotball, Synn\u00f8ve Tverlid.", "\u2013 Hvordan har kampen v\u00e6rt?", "\u2013 Jeg vil ikke karakterisere de 20 \u00e5rene som en kamp. Det har g\u00e5tt mye tid, men som jeg har sagt mange ganger, det er mer p\u00e5fyll enn kamp. N\u00e5r man ikke opplever mestring p\u00e5 banen er det fint \u00e5 oppleve det andre steder. Som leder er det en fin m\u00e5te \u00e5 utvikle seg p\u00e5. Det er blitt mange kamper, men det er ikke f\u00f8rst og fremst det man tenker p\u00e5.", "\u2013 Hva har du f\u00e5tt utrettet, har det g\u00e5tt fremover?", "\u2013 Da jeg satt i forbundsstyret, f\u00f8lte jeg at jeg var med \u00e5 rette fokuset mot satsing p\u00e5 kvinnefotball, selv om det ikke var s\u00e5 synlig utenfra. Reflekterer jeg over de siste ti\u00e5rene, har vi g\u00e5tt fra ingen profesjonelle spillere, ingen profesjonelle trenere og omtrent ingen ansatte. N\u00e5 har de fleste en administrasjon med en til fem ansatte pluss deltidsansatte trenere. De fleste har flere profesjonelle spillere som f\u00e5r l\u00f8nn for \u00e5 spille. Selv om vi er ut\u00e5lmodig har det skjedd mye p\u00e5 de siste ti \u00e5rene.", "\u2013 Hva har v\u00e6rt de st\u00f8rste utfordringene?", "\u2013 Vi er en del av en organisasjon som har en lengre historie enn det vi har. Organisasjonen sliter litt med \u00e5 omstille seg inn i en ny tid. Fortsatt er det en overvekt av menn i generasjonen f\u00f8r meg som sitter i posisjoner i fotballen.", "\u2013 Hva mener du med en ny generasjon?", "\u2013 For oss som har ungdommer og ser dem vokse opp i en ny generasjon. Der er likestilling p\u00e5 banen helt naturlig. Mange av de eldre har holdninger det tar tid \u00e5 endre p\u00e5. Jeg har et h\u00e5p om at dette er noe som vil g\u00e5 med tiden. En ny tid m\u00e5 bety at det kommer andre ledere med et helt annet syn p\u00e5 likestilling.", "\u2013 Det har kommet en ny samarbeidsavtale, hva inneb\u00e6rer den?", "\u2013 F\u00f8rst og fremst er det et signal om at vi blir tatt p\u00e5 alvor. Samtidig m\u00e5 vi som organisasjon, og alle toppklubbene p\u00e5 damesiden, st\u00e5 sammen i forhold til \u00e5 jobbe for v\u00e5rt produkt. Vi kan bidra til en kommersiell utvikling. Det er ikke bare forbundet som skal sitte \u00e5 bestemme utviklingen. Vi f\u00e5r mer innflytelse og en viktigere rolle. Det \u00f8nsker klubbene.", "\u2013 Er du forn\u00f8yd?", "\u2013 Ja. Det er et reelt innhold og viktig \u00e5 synliggj\u00f8re at vi blir tatt p\u00e5 alvor. S\u00e5 kan det hende vi ikke blir forn\u00f8yd hvis det ikke kommer noe ut av avtalen. Men jeg har tro p\u00e5 at slaget ikke er tapt selv om vi taper en kamp p\u00e5 tinget. 40 prosent av tinget er uenig med fotballpresidenten om satsingen p\u00e5 oss. Det er positivt. De fleste stemmer vanligvis det forbundsstyret \u00f8nsker, men i denne saken st\u00f8tter nesten halvparten oss. Det er g\u00f8y.", "\u2013 Blir kvinnene noen gang likestilt med mennene?", "\u2013 Det sp\u00f8rs. Organisasjon og generasjon vil bli likestilte, men om toppserien vil bli lik eliteserien vet jeg ikke. Det handler om hvordan verden utvikler seg. Jeg er opptatt av \u00e5 bli tatt p\u00e5 alvor p\u00e5 samme m\u00e5te. Vi m\u00e5 bli mer profesjonelle. Jeg jobber ikke for at klubbene skal ha ti tusen p\u00e5 tribunen. Det er ikke et m\u00e5l, men en dr\u00f8m.", "\u2013 Hva er din st\u00f8rste dr\u00f8m for kvinnefotballen?", "\u2013 At alle v\u00e5re klubber p\u00e5 toppsiden i norsk fotball, hver helg g\u00e5r ut p\u00e5 en stadion som er tilrettelagt for gode opplevelser for b\u00e5de publikum og spillere. De skal ha noe \u00e5 spille for fremfor \u00e5 vise seg frem. S\u00e5 dr\u00f8mmer jeg om en \u00f8kt kommersiell verdi slik at vi rundt og spillerne p\u00e5 banen f\u00e5r en bedre hverdag. De skal slippe \u00e5 slite seg ut \u00f8konomisk slik at de m\u00e5 gi seg. N\u00e5r det skje kan jeg sette meg ned og hvile litt.", "\u2013 Er det realistisk?", "\u2013 Ja. Det er det faktisk. I forhold til v\u00e5re konkurrenter, og dem vi konkurrere mot i andre land i Europa, som har budsjett p\u00e5 60 millioner. Da snakker vi om en hverdag som vil v\u00e6re helt annen i forhold til publikum og for spillere som kan leve av dette. Hvorfor skal ikke rike Norge kunne leve av dette?", "Navn: Synn\u00f8ve Tverlid", "Alder: 48 \u00e5r", "Bosted: Indre Arna", "Aktuell: Styreleder for serieforeningen for kvinnefotball og leder i Arna-Bj\u00f8rnar. Kjemper for at kvinnefotballen skal likestilles med herrene.", "Tidspunkt:", "06.30: Da g\u00e5r jeg p\u00e5 tredem\u00f8llen p\u00e5 jobb. Jeg liker \u00e5 gj\u00f8re unna trening f\u00f8r jeg starter med jobben. Jeg tar en liten trenings\u00f8kt.", "12.30: Da blir det en del m\u00f8ter med mine kolleger i Orkla hvor jeg jobber.", "18.00: Jeg avslutter dagen p\u00e5 Arna idrettspark i m\u00f8te med n\u00f8kkelpersoner i Arna-Bj\u00f8rnar. Vi skal diskutere sport og utvikling. Da bytter jeg hatt fra styreleder til klubbleder."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "contenthash", "value": "98287ffe5c28b6577110d1471237f4653041d008bd2d15fd2723fb7dc0189b30"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T12:40:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Styrelederen i serieforeningen for kvinnefotball mener en ny avtale sender signaler om satsing."}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Selv om vi er ut\u00e5lmodig, har det skjedd mye p\u00e5 de siste ti \u00e5rene -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "be162aaeb5b7b06484361cd48f944c803af2a455"}, {"field": "keyword", "value": ["Kvinnefotball", "Norge", "Kvinnedagen", "Likestilling", "Arna", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Kvinnefotball,Norge,Kvinnedagen,Likestilling,Arna,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "idrettspolitikk"]}, {"field": "kw-company", "value": "orkla"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinnefotball", "spille", "profesjonelle spillere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges fotballforbund", "arna", "arna-bj\u00f8rnar", "bj\u00f8rnar"]}, {"field": "kw-location", "value": "europa"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "synn\u00f8ve tverlid"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/a8ed7e7e-8c04-4ecd-a9e5-a9260353d860?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skal satse p\u00e5 kvinnefotball: \u2013 Selv om vi er ut\u00e5lmodig, har det skjedd mye p\u00e5 de siste ti \u00e5rene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Skal-satse-pa-kvinnefotball--Selv-om-vi-er-utalmodig_-har-det-skjedd-mye-pa-de-siste-ti-arene-231806b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-08T05:59:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231806"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-08T05:59:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skal satse p\u00e5 kvinnefotball: \u2013 Selv om vi er ut\u00e5lmodig, har det skjedd mye p\u00e5 de siste ti \u00e5rene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Styrelederen i serieforeningen for kvinnefotball mener en ny avtale sender signaler om satsing."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/be162aaeb5b7b06484361cd48f944c803af2a455.jpg?58c29ed8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1657"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T12:40:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skal satse p\u00e5 kvinnefotball: \u2013 Selv om vi er ut\u00e5lmodig, har det skjedd mye p\u00e5 de siste ti \u00e5rene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Skal-satse-pa-kvinnefotball--Selv-om-vi-er-utalmodig_-har-det-skjedd-mye-pa-de-siste-ti-arene-231806b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "be162aaeb5b7b06484361cd48f944c803af2a455"}], "score": 1.0721791, "siteId": "9222270286501375973", "id": "be162aaeb5b7b06484361cd48f944c803af2a455"}

