{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-20T20:40:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Samordna opptak", "NTNU", "Nord universitet", "H\u00f8yere utdanning"]}, {"field": "author", "value": "stian kristoffer sande"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Samordna opptak presenterte tirsdag tallene for opptak og fordeling av studieplasser for studie\u00e5ret 2016/2017. Nytt av \u00e5ret var kravet om at s\u00f8kere til grunnskolel\u00e6reutdanning m\u00e5 ha minimum fire i matematikk. P\u00e5 landsbasis var det 3.9 prosent f\u00e6rre kvalifiserte s\u00f8kere til l\u00e6rerutdanning i \u00e5r enn i fjor.", "LES OGS\u00c5: Rekordland venteliste p\u00e5 sykepleierutdanningen", "- 30 prosent av studentene som ble tatt opp p\u00e5 grunnskolel\u00e6rerprogrammene i fjor ville ikke kommet inn i \u00e5r p\u00e5 grunn av for d\u00e5rlige mattekarakterer, sier Ingfrid Thowsen, instituttleder for grunnskolel\u00e6rerutdanning 5.\u201310. trinn og tegnspr\u00e5k og tolkning ved NTNU.", "- At vi har f\u00e5tt fylt opp v\u00e5re plasser og kun har en minimal nedgang i antall kvalifiserte s\u00f8kere viser at l\u00e6reryrket fortsetter \u00e5 v\u00e6re popul\u00e6rt blant unge.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 kan du s\u00f8ke p\u00e5 de siste studieplassene", "Thowsen er likevel ikke utelukkende positiv til det nye karakterkravet.", "- Karakterkravet burde kanskje heller v\u00e6rt stilt til det sentrale skolefaget man \u00f8nsker \u00e5 undervise i, slik at kompetansen p\u00e5 det feltet blir bedre, sier hun.", "Instituttlederen er spesielt bekymret for studieprogrammene for 1.\u20137. trinn, hvor man har sett den st\u00f8rste fallet i antall s\u00f8kere. P\u00e5 landsbasis var det en nedgang p\u00e5 13.5 prosent p\u00e5 tilbudte plasser sammenlignet med i fjor.", "- Det er en fare for at vi mister mange potensielt godt kvalifiserte spr\u00e5kl\u00e6rere ved \u00e5 gj\u00f8re matematikkravet gjeldende for alle, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Seks prosent av s\u00f8kerne fikk tilbud p\u00e5 byens mest popul\u00e6re studium", "Tall fra Kunnskapsdepartementet (KD) viser at det er omtrent like mange kvalifiserte s\u00f8kere til grunnskolel\u00e6rerutdanningen i Trondheim som det var i fjor. Likevel er det 90 f\u00e6rre studenter som har f\u00e5tt tilbudt skoleplass etter hovedopptaket i \u00e5r.", "Thowsen forteller at det er mangel p\u00e5 kompetente matematikkdidaktikere i markedet, og at de av den grunn ikke vil risikere \u00e5 ta inn for mange studenter.", "- Vi tilbyr f\u00e6rre studieplasser i \u00e5r fordi vi \u00f8nsker \u00e5 heve v\u00e5r viktigste suksessfaktor, som er den faglige kvaliteten p\u00e5 undervisning og forskning, sier Thowsen.", "Hun tror den fem\u00e5rige grunnskolel\u00e6rerutdanningen som introduseres fra neste undervisnings\u00e5r er riktig vei \u00e5 g\u00e5 for \u00e5 gi yrket bedre status.", "- L\u00e6reryrket er blant de viktigste vi har i landet. Masterutdanning for 1.\u20137. og 5.\u201310. trinn er etter min mening en mye viktigere innf\u00f8ring enn det \u00f8kte kravet til mattekarakteren.", "LES OGS\u00c5: 48 kvinner og to menn p\u00e5 likestillingsstudie", "- En nedgang p\u00e5 3.9 prosent er mye bedre enn det vi kunne fryktet, sier Rolf Larsen, ekspedisjonssjef ved Universitets- og h\u00f8yskoleavdelingen i KD.", "Larsen ser for seg noen mulige \u00e5rsaker til hvorfor nedgangen ikke har v\u00e6rt st\u00f8rre.", "- Det blir bare spekulasjoner, men det kan tenkes at karakterkravet har bidratt til \u00e5 gj\u00f8re yrket mer attraktivt blant s\u00f8kerne. Vi vet at NTNU tidligere har \u00f8kt karakterkravet p\u00e5 noen teknologifag, og de mener det har hatt en positiv effekt p\u00e5 s\u00f8kertallene.", "Larsen sier at det fortsatt er en mulighet for nedgangen kan \u00f8ke.", "- I \u00e5r er det 539 s\u00f8kere som har f\u00e5tt betinget opptak. Disse har ikke m\u00f8tt kravet til mattekarakteren, men tar i sommer forkurs. De skal opp til eksamen 1. august, og selv om vi virkelig h\u00e5per, er det ikke \u00e5 forvente at alle st\u00e5r. Vi kan derfor oppleve at nedgangen av kvalifiserte s\u00f8kere \u00f8ker.", "Avdelingen for l\u00e6rerutdanningen ved Nord universitet opplever nedgang i kvalifiserte s\u00f8kere b\u00e5de p\u00e5 grunnskolel\u00e6rerutdanning for 1.\u20137. trinn og for 5.\u201310. trinn viser tall fra Samordna opptak.", "- S\u00f8kertallene er stadig bra, men innf\u00f8ringen av det nye karakterkravet i matematikk har gjort at opptaket har blitt verre, sier Egil Solli, dekan ved Avdeling for l\u00e6rerutdanningen ved Nord universitet.", "Tross nedgangen tror Solli at de vil se en \u00f8kning i s\u00f8kertall i l\u00f8pet av kort tid.", "- Erfaring tilsier at n\u00e5r det settes nye opptakskrav opplever de fleste studieprogram en liten nedgang under de f\u00f8rste opptakene. Det pleier \u00e5 justere seg tilbake til det normale niv\u00e5et ganske kjapt. Jeg tror vi vil se det samme med l\u00e6rerutdanningen.", "Solli sier at nyetableringen av Nord universitet kan ha p\u00e5virket s\u00f8kertallene.", "- Vi er tre institusjoner som har forsvunnet inn i \u00e9n, s\u00e5 vi har en jobb \u00e5 gj\u00f8re for \u00e5 synliggj\u00f8re oss i det nye universitetet, sier dekanen.", "- Jeg ser ikke bort ifra at fusjoneringen kan ha hatt innvirkning p\u00e5 s\u00f8kertallene.", "Han ser likevel positiv p\u00e5 tiden fremover.", "- Nord universitet har uttalt at l\u00e6rerutdanningen er et prioritert omr\u00e5de, og vi skal fortsette \u00e5 gi god undervisning p\u00e5 studiene. Det er v\u00e5r viktigste oppgave, s\u00e5 jeg har tro p\u00e5 en knakende bra fremtid."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c28adc6eda4e4ca68a2adbdd9c0f94abd56d0ed9665f898161f57164900b3544"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-20T19:43:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "30 prosent av fjor\u00e5rets f\u00f8rsteklassestudenter p\u00e5 grunnskolel\u00e6rerutdanningen for 1.\u20137. trinn i Trondheim ville ikke kommet inn i \u00e5r. I Levanger er det fortsatt ledige plasser."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13065578.ece/7m7j0d/ALTERNATES/w980-default/_DSC0152.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bea6c09d7206e3a74c4c42b881779b8f8e96c4dc.jpg?59845be7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fullt p\u00e5 l\u00e6rerstudiet tross h\u00f8yere krav -adressa.no", "Popul\u00e6rt tross h\u00f8yere krav", "Bekymret for \u00e5 miste spr\u00e5kl\u00e6rere", "F\u00e6rre tilbudte plasser", "Forn\u00f8yd med nedgangen", "Kan \u00f8ke", "Ledige plasser p\u00e5 Nord universitet", "P\u00e5virket av fusjonering"]}, {"field": "id", "value": "bea6c09d7206e3a74c4c42b881779b8f8e96c4dc"}, {"field": "keyword", "value": ["Samordna opptak", "NTNU", "Nord universitet", "H\u00f8yere utdanning"]}, {"field": "keywords", "value": "Samordna opptak,NTNU,Nord universitet,H\u00f8yere utdanning"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["plasser", "\u00f8ke", "opptak", "s\u00f8ke", "nedgang", "l\u00e6rerutdanning", "tross h\u00f8yere krav", "kvalifiserte s\u00f8kere", "krav", "universitet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yere", "kunnskapsdepartementet", "samordna", "ingfrid thowsen", "universitets", "avdeling"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["egil solli", "rolf larsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13065578.ece/7m7j0d/ALTERNATES/w980-default/_DSC0152.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fullt p\u00e5 l\u00e6rerstudiet tross h\u00f8yere krav"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/07/20/Fullt-p%C3%A5-l%C3%A6rerstudiet-tross-h%C3%B8yere-krav-13065579.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-20T20:40:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13065579"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-20T20:40:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fullt p\u00e5 l\u00e6rerstudiet tross h\u00f8yere krav -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "30 prosent av fjor\u00e5rets f\u00f8rsteklassestudenter p\u00e5 grunnskolel\u00e6rerutdanningen for 1.\u20137. trinn i Trondheim ville ikke kommet inn i \u00e5r. I Levanger er det fortsatt ledige plasser."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bea6c09d7206e3a74c4c42b881779b8f8e96c4dc.jpg?59845be7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2185"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T11:35:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fullt p\u00e5 l\u00e6rerstudiet i Trondheim tross h\u00f8yere krav"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/07/20/Fullt-p%c3%a5-l%c3%a6rerstudiet-tross-h%c3%b8yere-krav-13065579.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bea6c09d7206e3a74c4c42b881779b8f8e96c4dc"}], "score": 0.71948814, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bea6c09d7206e3a74c4c42b881779b8f8e96c4dc"}

