{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-25T19:43:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Verken kongeparet eller kronprinsparet selv har villet opplyse om hvem det var som betalte for kronprinsparets yachtcruise i Middelhavet.", "\u2013 Dette var en som inviterte kronprinsen med p\u00e5 en tur som han selv skulle v\u00e6re med p\u00e5, og som eide b\u00e5ten. Og der ble kronprinsfamilien med, og har valgt \u00e5 ikke oppgi det av i hvert fall \u00e9n grunn vet jeg. Det er at vi m\u00e5, p\u00e5 samme m\u00e5te som v\u00e5re venner m\u00e5 beskytte oss, ogs\u00e5 av og til m\u00e5 beskytte v\u00e5re venner, som ikke n\u00f8dvendigvis vil v\u00e6re \u00abin the limelight\u00bb, som det heter, sier kong Harald i intervjuet.", "\u2013 Jeg synes det ligger et prinsipp i bunnen her, og det er at vi m\u00e5 f\u00e5 lov noen ganger vi ogs\u00e5 til \u00e5 v\u00e6re private, til \u00e5 v\u00e6re oss selv, istemmer dronning Sonja.", "I h\u00f8st reagerte flere p\u00e5 at Slottet ikke ville opplyse om hvem som betalte for oppholdet p\u00e5 yachten. Kronprins Haakon n\u00f8yde seg med \u00e5 si at de var p\u00e5 bes\u00f8k hos en venn, men han ville ikke oppgi hvem denne vennen var.", "Kommunikasjonssjef Marianne Hagen ved Slottet fastslo i september at de kongelige m\u00e5 ha et rom som bare er deres.", "\u2013 \u00c5 si at vi alltid svarer \u00abingen kommentar\u00bb og at vi ikke er \u00e5pne, er rett og slett feil. N\u00e5r det er sagt, har selvsagt ogs\u00e5 vi et forbedringspotensial, og vi fors\u00f8ker hele tiden \u00e5 utvikle oss, uttalte Hagen p\u00e5 Slottets nettsider ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "9dff3f3ab5dc2b25c82b867a14cd4912d326b12d9664e258ebbd83b87a21b998"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-19T09:33:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ogs\u00e5 kongehuset m\u00e5 av og til beskytte sine venner som ikke \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re i s\u00f8kelyset, sier kong Harald i et intervju med NRK i forbindelse med kronprinsparets omstridte luksuscruise i sommer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11963894.ece/fezwke/ALTERNATES/w980-default/Kongen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bf19c552faa661278af9ee14f3574f7d463c3c91.jpg?5990be8f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vi m\u00e5 ogs\u00e5 beskytte v\u00e5re venner -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "bf19c552faa661278af9ee14f3574f7d463c3c91"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["venn", "beskytte", "kong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sonja", "middelhavet", "harald", "haakon", "slottet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "marianne hagen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11963894.ece/fezwke/ALTERNATES/w980-default/Kongen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kongen: Vi m\u00e5 ogs\u00e5 beskytte v\u00e5re venner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2015/12/25/Kongen-Vi-m%C3%A5-ogs%C3%A5-beskytte-v%C3%A5re-venner-11963897.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-25T19:42:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11963897"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-25T19:42:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kongen: Vi m\u00e5 ogs\u00e5 beskytte v\u00e5re venner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Ogs\u00e5 kongehuset m\u00e5 av og til beskytte sine venner som ikke \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re i s\u00f8kelyset, sier kong Harald i et intervju med NRK i forbindelse med kronprinsparets omstridte luksuscruise i sommer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bf19c552faa661278af9ee14f3574f7d463c3c91.jpg?5990be8f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x830"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T21:03:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kongen: Vi m\u00e5 ogs\u00e5 beskytte v\u00e5re venner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2015/12/25/Kongen-Vi-m%c3%a5-ogs%c3%a5-beskytte-v%c3%a5re-venner-11963897.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bf19c552faa661278af9ee14f3574f7d463c3c91"}], "score": 0.9778855, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bf19c552faa661278af9ee14f3574f7d463c3c91"}

