{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T10:26:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "frode nikolaisen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ulykken skjedde ved V\u00e5ddan g\u00e5rd i formiddag like f\u00f8r klokken 11.30.", "En jente i 12-\u00e5rsalderen skulle p\u00e5 ridetur, og leide hesten ut av stallen. Hesten slet seg l\u00f8s og la p\u00e5 sprang.", "Da skal den unge jenta ha l\u00f8pt etter.", "Jenta ble da truffet midt i ansiktet av hestens begge bakbein.", "If\u00f8lge vitner ble hun sparket over munn og nese. Hun skal deretter ha bl\u00f8dd kraftig.", "- Sjansen er stor for at hun har mistet noen tenner og kanskje er ogs\u00e5 nesen brukket, sier Carsten H\u00f8eg til adressa.no.", "H\u00f8eg var i n\u00e6rheten da ulykken skjedde og kom raskt jenta til unnsetning med f\u00f8rstehjelp.", "- Hun ropte \u00abhjelp meg\u00bb og sa at hun slet med \u00e5 f\u00e5 puste. Det var nok p\u00e5 grunn av alt blodet. Heldigvis var ambulanse og lege p\u00e5 plass utrolig raskt, skryter H\u00f8eg.", "Jenta ble hentet av ambulanse og kj\u00f8rt til St. Olavs Hospital for videre unders\u00f8kelser.", "If\u00f8lge flere av personene som var p\u00e5 stedet da ulykken skjedde, var det tre l\u00f8se hunder som l\u00f8p rundt og bjeffet.", "Jenta som ble sparket og to andre jenter ba hundeeierne om \u00e5 holde hundene i b\u00e5nd, men de ble ikke h\u00f8rt.", "- Dette kan ha v\u00e6rt en medvirkende \u00e5rsak til at hesten slet seg l\u00f8s, sier et vitne til adressa.no.", "V\u00e5ddan g\u00e5rd er privateid, men ligger midt i popul\u00e6re utfartsomr\u00e5der.", "Stedets brukere forteller at det ikke er f\u00f8rste gang de sliter med l\u00f8se hunder som skremmer hestene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "293fccb8135f6d6e75519454bc02c3dc342b3a6dc393136450cb76128f5d271f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-12T12:37:25.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1183746.ece5/ALTERNATES/w980-default/v%C3%A5ddan%20fors"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bf4bd5c20e574a6730313a41288a85491ac91f7c.jpg?5982ecf9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Jente sparket i ansiktet av hest -adressa.no", "Ambulanse raskt p\u00e5 stedet", "L\u00f8se hunder"]}, {"field": "id", "value": "bf4bd5c20e574a6730313a41288a85491ac91f7c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["ulykken skjedde", "l\u00f8se hunder", "jenta", "hest"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "v\u00e5ddan", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "carsten h\u00f8eg"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1183746.ece5/ALTERNATES/w980-default/v%C3%A5ddan%20fors"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jente sparket i ansiktet av hest"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article765595.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-12-03T11:12:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1924738"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-12-03T11:12:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jente sparket i ansiktet av hest -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. Ulykken skjedde ved V\u00e5ddan g\u00e5rd i formiddag like f\u00f8r klokken 11.30. En jente i 12-\u00e5rsalderen skulle p\u00e5 ridetur, og leide hesten ut av stallen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bf4bd5c20e574a6730313a41288a85491ac91f7c.jpg?5982ecf9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1158"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T09:29:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jente sparket i ansiktet av hest"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article765595.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bf4bd5c20e574a6730313a41288a85491ac91f7c"}], "score": 1.3280587, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bf4bd5c20e574a6730313a41288a85491ac91f7c"}

