{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T19:18:41.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "s\u00e6ba bajoghli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Dette er ganske mye. Det griper direkte inn i arbeidsmilj\u00f8et til l\u00e6reren, sier f\u00f8rsteamanuensis Mons Bendixen ved Psykologisk institutt, NTNU.", "Resultatene baserer seg p\u00e5 svar fra 175 skoleansatte, flest l\u00e6rere, ved ni s\u00f8rtr\u00f8nderske videreg\u00e5ende skoler. De har deltatt i en NTNU-kartlegging om seksuell trakassering, og blitt bedt om \u00e5 rapportere om ubehagelige og krenkende opplevelser.", "En unders\u00f8kelse Statistisk sentralbyr\u00e5 gjennomf\u00f8rte i 2006 viser at fire prosent av de spurte oppga \u00e5 ha blitt utsatt for u\u00f8nsket seksuell oppmerksomhet, kommentarer eller liknende p\u00e5 jobben.", "Unge kvinner og yngre arbeidstagere var overrepresentert. 8,6 prosent av l\u00e6rerne sier de er utsatt for seksuell fl\u00f8rting av elevene.", "\u2013 Dette er ikke noe man snakker om, men noe mange kan skamme seg over, sier Bendixen.", "Adresseavisen omtalte l\u00f8rdag elevdelen av NTNU-rapporten, der hver tiende jente sier hun er blitt voldtatt i l\u00f8pet av livet. 47 prosent av de 1500 elevene i unders\u00f8kelsen svarte ogs\u00e5 at de er utsatt for det de oppfatter som krenkende trakassering. Hele rapporten ble offentliggjort mandag.", "Flere av l\u00e6rerne sier de har observert flere typer seksuell trakassering elevene imellom, alt fra seksuelt nedsettende kommentarer til ord som \u00ablesbe\u00bb og \u00abhomo\u00bb. Men under halvparten av l\u00e6rerne, under 45 prosent, har svart p\u00e5 hvordan de reagerer p\u00e5 disse situasjonene.", "\u2013 Hvis du hopper over det sp\u00f8rsm\u00e5let er det sannsynlig at du ikke har grepet inn, tror Leif Edwards Ottesen Kennair, som ogs\u00e5 st\u00e5r bak unders\u00f8kelsen.", "Tallene gir et bilde av situasjonen p\u00e5 flere skoler:", "\u2013 Det er vanskelig \u00e5 si om tallene er representative, men de er trolig gjeldende ogs\u00e5 for de andre skolene, sier Bendixen.", "Blant de som svarer sier to av tre l\u00e6rere at de tar opp saken med den som trakasserer medelever. En av seks skoleansatte svarer at de har satt av tid til temaet i klassen. Kennair frykter at f\u00e5 t\u00f8r \u00e5 ber\u00f8re temaet.", "\u2013 Jeg tror mange ikke vet hvordan de skal ta opp saken, det er lite kunnskap om og tilgjengelig litteratur p\u00e5 feltet. I lys av dette er det oppl\u00f8ftende at to av tre sl\u00e5r ned p\u00e5 den type oppf\u00f8rsel. Likevel er det et stort potensiale her, sier Bendixen.", "\u2013 Hvis l\u00e6rere ikke reagerer p\u00e5 slik oppf\u00f8rsel vil elevene mest sannsynlig f\u00f8le aksept for det og i neste omgang ogs\u00e5 trakassere l\u00e6reren, mener Kennair.", "\u2013 Hvorfor kan noen vegre seg?", "\u2013 N\u00e5r l\u00e6rerne selv blir utsatt for klar fl\u00f8rting fra elever kan mange f\u00f8lge skam, de blir brydd og kan tenke at de selv kan ha for\u00e5rsaket fl\u00f8rtingen. N\u00e5r det ikke er \u00e5pen debatt rundt dette i skolen kan temaet v\u00e6re vanskelig \u00e5 ta opp, sier Kennair.", "Kartleggingen er gjennomf\u00f8rt p\u00e5 oppdrag fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune.", "\u2013 Funnene understreker alvoret og omfanget av seksuell trakassering. Altfor mange ungdommer har ikke respekt verken for medelever eller for voksne, sier oppl\u00e6rings\u00bfdirekt\u00f8r Inger Johanne Christensen.", "Christensen synes ikke det er s\u00e5 rart at bare en av seks l\u00e6rere tar opp episoden senere i undervisningen.", "\u2013 Her mangler l\u00e6rerne kompetanse. Dette feltet er viet liten oppmerksomhet i voksengenerasjonen. Det er ikke lett \u00e5 vite hvordan vi skal gripe tak i et s\u00e5nt tema i undervisningen, sier Christensen.", "Hun understreker at fylkeskommunen vil satse p\u00e5 kompetanseheving av l\u00e6rere som et ledd i arbeidet p\u00e5 dette feltet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "22c683299833019b649c29aa443d9bb3b7a9a419dde7e9988691003635c3952b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-22T20:09:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hver femte skoleansatt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har blitt utsatt for seksuelle kommentarer, fl\u00f8rting eller nedsettende bemerkninger fra elever det siste \u00e5ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1233393.ece5/ALTERNATES/w980-default/seksuell%20trakassering"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bfa2633b14501d5958bc184c030579568abf906a.jpg?59706fb6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["L\u00e6rere sex-trakasseres -adressa.no", "Flest unge", "\u2013 Vegrer seg", "Har neppe grepet inn", "Skam og tabu", "- Mangler kompetanse"]}, {"field": "id", "value": "bfa2633b14501d5958bc184c030579568abf906a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["seksuell trakassering", "l\u00e6rere", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["psykologisk", "statistisk"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leif edwards ottesen kennair", "mons bendixen", "inger johanne christensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1233393.ece5/ALTERNATES/w980-default/seksuell%20trakassering"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00e6rere sex-trakasseres"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1024376.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-02-06T06:22:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1697708"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-02-06T06:22:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00e6rere sex-trakasseres -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Hver femte skoleansatt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har blitt utsatt for seksuelle kommentarer, fl\u00f8rting eller nedsettende bemerkninger fra elever det siste \u00e5ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bfa2633b14501d5958bc184c030579568abf906a.jpg?59706fb6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1554"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T08:54:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "L\u00e6rere sex-trakasseres"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1024376.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bfa2633b14501d5958bc184c030579568abf906a"}], "score": 0.8666708, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bfa2633b14501d5958bc184c030579568abf906a"}

