{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-04-29T07:49:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lorns bjerkan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen, bosatt i Inder\u00f8y, kj\u00f8rte i et tettbebygd omr\u00e5de i Verdal sentrum da han ble tatt for ruskj\u00f8ringen i midten av september i fjor.", "Fredag forrige uke m\u00f8tte han i Inntr\u00f8ndelag tingrett, tiltalt for ruskj\u00f8ringen, men ogs\u00e5 for bruk av narkotika og for at han skaffet seg ei hagle uten tillatelse fra politiet.", "If\u00f8lge dommen hadde mannen en alkoholrus p\u00e5 1,28 promille og en narkotikarus tilsvarende over 1,2 promille etter han ble tatt.", "23-\u00e5ringen er ogs\u00e5 tidligere d\u00f8mt for fyllekj\u00f8ring, da han i 2009 ble d\u00f8mt til 24 dagers fengsel.", "I retten ga mannen en uforbeholden tilst\u00e5else for alle forholdene. Han anf\u00f8rte at han p\u00e5 tidspunktet var i en situasjon som svekket hans d\u00f8mmekraft - en helsesituasjon som 23-\u00e5ringen mente ville gj\u00f8re fengsel umulig.", "Inder\u00f8yningen opplyste ogs\u00e5 at han var avhengig av f\u00f8rerkortet hvis han skulle fortsette i jobben.", "Retten mente imidlertid at hensyn til trafikksikkerhet og likebehandling talte for \u00e5 frata han f\u00f8rerretten for alltid, ettersom han for andre gang blir d\u00f8mt for \u00e5 ha kj\u00f8rt med over 0,5 i promille innenfor en fem\u00e5rsperiode.", "De mente ogs\u00e5 mannen kunne f\u00e5 n\u00f8dvendig helsehjelp i fengslet.", "Mannen ble derfor d\u00f8mt til 36 dagers fengsel for alle forholdene. I tillegg m\u00e5 han betale en bot p\u00e5 45 000 kroner, subsidi\u00e6rt m\u00e5 han sone i fengsel i 15 dager. Haglen til mannen ble ogs\u00e5 inndratt.", "Domfelte tok betekningstid etter han fikk forkynt dommen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b9f3bd7ae40c327afe020e8c1521c15fdcf1dd65cd71834ca9093d6482f48499"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-27T01:11:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannens ferd gjennom Verdal sentrum var trolig hans siste tur med f\u00f8rerkort."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/bfa4675be349bf5661a29eaf182ec4a162b82d68.jpg?59505dfe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["23-\u00e5ring ruskj\u00f8rte - f\u00e5r aldri kj\u00f8re bil igjen -adressa.no", "D\u00f8mt for ruskj\u00f8ring tidligere", "Tok betenkningstid"]}, {"field": "id", "value": "bfa4675be349bf5661a29eaf182ec4a162b82d68"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kj\u00f8re bil", "dagers fengsel", "d\u00f8mt", "23-\u00e5ring ruskj\u00f8rte", "mannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": "inntr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "inder\u00f8y"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "23-\u00e5ring ruskj\u00f8rte - f\u00e5r aldri kj\u00f8re bil igjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article9581131.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-04-28T13:55:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9581131"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-04-28T13:55:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "23-\u00e5ring ruskj\u00f8rte - f\u00e5r aldri kj\u00f8re bil igjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannens ferd gjennom Verdal sentrum var trolig hans siste tur med f\u00f8rerkort."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/bfa4675be349bf5661a29eaf182ec4a162b82d68.jpg?59505dfe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1026"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-26T01:06:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "23-\u00e5ring ruskj\u00f8rte - f\u00e5r aldri kj\u00f8re bil igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article9581131.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "bfa4675be349bf5661a29eaf182ec4a162b82d68"}], "score": 1.2983464, "siteId": "9222270286501375973", "id": "bfa4675be349bf5661a29eaf182ec4a162b82d68"}

