{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-03T22:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tiltalen er tatt ut av Spesialenheten for politisaker, skriver Hamar Arbeiderblad.", "Episoden skjedde i 2015, da en politipatrulje fulgte med p\u00e5 trafikken p\u00e5 en av distriktets riksveier. En bil passerte i en hastighet som if\u00f8lge Spesialenhetens rapport var langt over fartsgrensen. Farten skal ha \u00f8kt da politipatruljen la seg p\u00e5 hjul.", "\"F\u00f8reren av politibilen forklarte at han m\u00e5tte kj\u00f8re s\u00e5 fort han klarte, og tidvis viste speedometeret en hastighet p\u00e5 150 til 180 kilometer i timen\", heter det i rapporten. I en gjennomsnittsm\u00e5ling over rundt 4,5 kilometer ble farten m\u00e5lt til 135 kilometer i timen. Det er denne snittm\u00e5lingen som ligger til grunn for tiltalen.", "If\u00f8lge Spesialenheten var politimannen p\u00e5 tjenesteoppdrag den natten. \"Men det var intet med tjenesten som ga grunn til \u00e5 fravike gjeldende fartsgrenser\", st\u00e5r det i rapporten.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e2557184eb61e549c1d4278972f000da71e68f76a09776d017e69a8cebc5de06"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-03T22:49:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "En politimann fra Hedmark skal ha kj\u00f8rt i opptil 180 kilometer i timen i 80-sonen da en patrulje la seg p\u00e5 hjul."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c00080d3ed5704a243f78f94ce5e4a60f6234987.jpg?591ab046"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Politimann tatt for \u00e5 ha kj\u00f8rt i opptil 180 -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c00080d3ed5704a243f78f94ce5e4a60f6234987"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["opptil", "kilometer", "rapport", "politimann", "kj\u00f8rt", "timen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hamar arbeiderblad", "spesialenheten"]}, {"field": "kw-location", "value": "hedmark"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Politimann tatt for \u00e5 ha kj\u00f8rt i opptil 180"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/03/Politimann-tatt-for-%C3%A5-ha-kj%C3%B8rt-i-opptil-180-14166457.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-03T22:30:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14166457"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-03T22:30:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Politimann tatt for \u00e5 ha kj\u00f8rt i opptil 180 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En politimann fra Hedmark skal ha kj\u00f8rt i opptil 180 kilometer i timen i 80-sonen da en patrulje la seg p\u00e5 hjul."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c00080d3ed5704a243f78f94ce5e4a60f6234987.jpg?591ab046"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x664"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-16T07:54:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Politimann tatt for \u00e5 ha kj\u00f8rt i opptil 180"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/03/Politimann-tatt-for-%c3%a5-ha-kj%c3%b8rt-i-opptil-180-14166457.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c00080d3ed5704a243f78f94ce5e4a60f6234987"}], "score": 1.3020366, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c00080d3ed5704a243f78f94ce5e4a60f6234987"}

