{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-17T18:41:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Fotografi"}, {"field": "author", "value": "tonje jacobsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kasper Nystr\u00f8m, som g\u00e5r i f\u00f8rste klasse p\u00e5 Charlottenlund videreg\u00e5ende skole, kan vinne verdens st\u00f8rste fotokonkurranse. Han er en av de nominerte i kategorien \u00abmilj\u00f8\u00bb i \u00e5rets Sony World Photography Awards.", "- L\u00e6reren v\u00e5r oppfordret oss til \u00e5 ta bilder i sammenheng med fotokonkurransen slik at vi kunne sende dem inn. Etter en stund fikk jeg beskjed om at bildet mitt var plukket ut blant topp 50, forteller Nystr\u00f8m.", "LES OGS\u00c5: John Andr\u00e9 Aasen fra Trondheim vant europeisk fotopris.", "LES OGS\u00c5: De tr\u00f8nderske bildene til Aziz er sett over 100 millioner ganger", "Det var i forbindelse med et fordypningsprosjekt i medier og kommunikasjon at Kasper Nystr\u00f8m tok fotografiet som n\u00e5 er plukket ut som et av de femti beste bildene innenfor sin kategori. Bildet hans er tatt p\u00e5 det gamle, nedlagte Lier mentalsykehus.", "- Jeg var i Oslo i juleferien, og bestemte meg for \u00e5 dra til Lier for \u00e5 fotografere. Jeg er veldig opptatt av bilder med ettpunktsperspektiv, s\u00e5 det var det jeg \u00f8nsket \u00e5 gj\u00f8re med mitt bidrag. Det er veldig moro at fotografiet har blitt lagt merke til, sier han.", "Bildet vil etterhvert publiseres p\u00e5 nettsiden til World Photography Organisation, som arrangerer konkurransen. Det synes den unge fotografen er veldig spennende.", "- Jeg har drevet med fotografi i et par \u00e5r n\u00e5, og det er veldig hyggelig \u00e5 f\u00e5 oppmerksomhet for arbeidet mitt.", "Fredrik Myklebust, lektor i medier og kommunikasjon ved Charlottenlund VGS, forteller at det er en imponerende oppn\u00e5else \u00e5 bli plukket ut i fotokonkurransen, spesielt med tanke p\u00e5 Nystr\u00f8ms unge alder.", "- Det er kjempeg\u00f8y og veldig imponerende n\u00e5r engasjerte elever som legger en ekstra innsats i arbeidet sitt f\u00e5r en slik anerkjennelse, sier han. Myklebust forteller ogs\u00e5 at det \u00e5 jobbe opp mot konkurranser som dette er bevisste valg fra l\u00e6rerne, fordi avdelingen har som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 elevene til \u00e5 jobbe med prosjekter som kan ha bruksverdi.", "- Vi bruker \u00e5 oppfordre til at elevene jobber med prosjekter som kan brukes, for eksempel i form av konkurransebidrag eller videosnutter som kan sendes p\u00e5 kino.", "Han h\u00e5per dette vil v\u00e6re med p\u00e5 \u00e5 skape enda mer interesse og motivasjon hos Nystr\u00f8m og andre fotointeresserte elever."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "2717f42d4fe2dc973094160aef9c8ac8ba37e656ad34d2fba0622c22b727b180"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-17T18:43:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kasper (16) er \u00e9n av 50 nominerte i verdens st\u00f8rste fotokonkurranse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12168051.ece/xuy23y/ALTERNATES/w980-default/WPOWinner.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c07b43c7bf36de95f6193c179171f366ecb16df8.jpg?598ac131"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kan vinne internasjonal fotokonkurranse -adressa.no", "Vellykket skoleprosjekt", "- Veldig imponerende"]}, {"field": "id", "value": "c07b43c7bf36de95f6193c179171f366ecb16df8"}, {"field": "keyword", "value": "Fotografi"}, {"field": "keywords", "value": "Fotografi"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fotokonkurranse", "bildet", "vinne verdens"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sony world photography awards", "charlottenlund vgs", "world photography organisation", "aziz"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lier", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kasper nystr\u00f8m", "john andr\u00e9 aasen", "fredrik myklebust"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12168051.ece/xuy23y/ALTERNATES/w980-default/WPOWinner.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kan vinne internasjonal fotokonkurranse"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/17/Kan-vinne-internasjonal-fotokonkurranse-12166228.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-17T18:41:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12166228"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-17T18:41:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kan vinne internasjonal fotokonkurranse -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kasper (16) er \u00e9n av 50 nominerte i verdens st\u00f8rste fotokonkurranse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c07b43c7bf36de95f6193c179171f366ecb16df8.jpg?598ac131"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1339"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T08:00:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kasper (16) fra Trondheim kan vinne verdens st\u00f8rste fotokonkurranse"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/02/17/Kan-vinne-internasjonal-fotokonkurranse-12166228.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c07b43c7bf36de95f6193c179171f366ecb16df8"}], "score": 1.3551149, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c07b43c7bf36de95f6193c179171f366ecb16df8"}

