{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-20T10:23:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Jonas Gahr St\u00f8re", "Trond Giske", "Rune Ols\u00f8", "Arbeiderpartiet", "Gulltomtene"]}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "roy tommy br\u00e5ten"]}, {"field": "body", "value": ["Under \u00e5rsm\u00f8tet p\u00e5 Stj\u00f8rdal n\u00e5 i helgen skulle Ols\u00f8 bli valgt som den aller f\u00f8rste lederen av et samlet Tr\u00f8ndelag Ap.", "For fem dager siden sa Ols\u00f8 selv at han fremdeles var kandidat til toppvervet , men s\u00e5 begynte motstanden \u00e5 komme . Bakgrunnen er en rekke saker Adresseavisen har publisert om den s\u00e5kalte Kystad-avtalen , der Ols\u00f8 skulle bist\u00e5 for \u00e5 f\u00e5 omregulert et gr\u00f8ntomr\u00e5de i Trondheim.", "- Det er en vond sak som handler om en kontrakt Rune har inng\u00e5tt og hans arbeidsforhold, som har utl\u00f8st en rekke sp\u00f8rsm\u00e5l. Jeg kan ikke uttale meg om detaljer. Rune m\u00e5 svare p\u00e5 dette, sier Trond Giske.", "Fredag konkluderte kommuneadvokaten med at man ikke kan utelukke brudd p\u00e5 straffeloven , og kontrollkomit\u00e9lederen sa at han vil anbefale at saken politianmeldes.", "- Basert p\u00e5 det du vet n\u00e5, har du fremdeles full tillit til Rune Ols\u00f8?", "- Jeg kommer ikke til \u00e5 si noe mer om det n\u00e5. Han har trukket seg fra alle vervene sine, og det var helt n\u00f8dvendig og fornuftig i denne situasjonen, sier Giske.", "Ols\u00f8 har trukket seg som Ap-fylkesleder, men er bystyrepolitiker inntil han eventuelt f\u00e5r innvilget permisjon n\u00e5r nye lobbyregler trer i kraft.", "Her kan du lese en oppsummering av Kystad-saken .", "\u00abDramaet i Tr\u00f8ndelag Ap har forgreninger helt inn i partiledelsen\u00bb, skrev VG p\u00e5 kommentarplass denne uka. Ogs\u00e5 politisk redakt\u00f8r Tone Sofie Aglen i Adresseavisen har pekt p\u00e5 de tette maktforholdene . Det samme har opposisjonsleder Ingrid Skj\u00f8tskift (H) gjort .", "- Kommentatorer peker i denne saken p\u00e5 den store makta til Ap i Trondheim og Tr\u00f8ndelag \u2013 og tette forbindelser mellom de personene som har mye makt. Hva tenker du om den analysen?", "- Jeg kan ikke se at denne saken og analysen henger sammen. Det er et bilde jeg ikke kjenner meg igjen i. Det har ikke noe med det \u00e5 gj\u00f8re, sier Giske.", "\u00abHan er den personen med absolutt makt og autoritet til \u00e5 rydde opp. Han kan umulig v\u00e6re bekvem med stormen Ols\u00f8 drar ham og partiet inn i, nok en gang,\u00bb skrev Aglen nylig om Trond Giske. VGs Hans Petter Sj\u00f8li mener Giske er \u00abden viktigste personen, selve gudfaren, i milj\u00f8et\u00bb. P\u00e5 Dagsnytt 18 sa Sj\u00f8li fredag at mange reagerer p\u00e5 hvorfor Trond Giske fortsatt \u00abholder sin h\u00e5nd over Rune Ols\u00f8\u00bb.", "- VG-kommentatoren sier du har holdt din h\u00e5nd over Ols\u00f8?", "- Da har jeg i s\u00e5 fall holdt en fryktelig d\u00e5rlig h\u00e5nd, n\u00e5r han befinner seg i den stormen han befinner seg i n\u00e5, sier Giske.", "- Det er vel mer ment som en h\u00e5nd som \u00abbeskytter\u00bb Ols\u00f8?", "- Jo, men dette handler om hans forretningsvirksomhet, som jeg ikke har kjennskap til, sier Giske.", "Adresseavisen sp\u00f8r ogs\u00e5 partileder Jonas Gahr St\u00f8re om Ap-makta og tette forbindelser:", "- Ap i Tr\u00f8ndelag har gjort sine valg etter \u00e5pne prosesser og folk har gjort sine valg. Det politiske regnskapet er knallsterkt. Det er det jeg vil si om den saken. Jeg har stor tillit til de som sitter som tillitsvalgte her, sier St\u00f8re.", "- Men hva synes du om kommentatorenes analyser?", "- Jeg g\u00e5r ikke kommentatorene i n\u00e6ringen p\u00e5 dette, sier St\u00f8re.", "St\u00f8re har sendt en melding til Rune Ols\u00f8 de siste dagene.", "- Det var en menneskelig melding. Det er riktig \u00e5 gj\u00f8re n\u00e5r det bl\u00e5ser som det gj\u00f8r, sier St\u00f8re.", "- Dette er blitt en formell sak, og da er det viktig \u00e5 v\u00e6re ryddig. Jeg \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere selve avtalen, da jeg ikke kjenner alle detaljene og forhistorien. Men de prosessene f\u00e5r g\u00e5. Han har trukket seg fra de politiske vervene og det tror jeg er klokt. For \u00f8vrig understreker dette betydningen av at det er ryddighet og integritet knyttet til roller i politikken og interessene som er avhengig av vedtakene i politikken. Det blir belyst av denne saken, og det er en nyttig p\u00e5 minnelse som mange b\u00f8r merke seg, sier St\u00f8re.", "Han sier han ikke har v\u00e6rt inne i prosessen rundt denne saken og at han heller ikke er blitt spurt om r\u00e5d.", "- Du sa tidligere i dag \u00absm\u00e5 saker er blitt store og store saker er blitt sm\u00e5\u00bb  . Hva mente du med det i sammenheng med Kystad-saken?", "- Det er mange krevende sp\u00f8rsm\u00e5l rundt sammensl\u00e5ingen av de to fylkeslagene, som \u00e5 lage vedtekter og prosedyrer for hvordan et samlet partilag skal fungere. Men s\u00e5 fikk jo denne saken (Kystad-avtalen, journ.anm.) betydning, fordi det var en sentral person involvert. Det st\u00e5r respekt av at fylkeslagene har klart \u00e5 heve seg over det, og likevel f\u00e5tt til gode vedtak for dette Tr\u00f8ndelag, sier St\u00f8re.", "- Sl\u00e5r saken sprekker i Ap-muren i Tr\u00f8ndelag?", "- Jeg opplever ikke det. Alt handler om politikken, og det du f\u00e5r gjennomf\u00f8rt. Og Ap har et veldig stolt regnskap over iherdig gjennomf\u00f8ring av saker som vi har lovet velgerne siden 2003. S\u00e5 f\u00e5r vi ta til etterretning at slike saker oppst\u00e5r. Da m\u00e5 de h\u00e5ndteres korrekt, og det er gjort her, sier St\u00f8re.", "St\u00f8re sier han bare har lest deler av dekningen i Adresseavisen og andre medier, og at han ikke har lest Kystad-avtalen konkret.", "- Men jeg har dannet meg et bilde av saken, og jeg finner ingen grunn til \u00e5 utfordre Rita Otterviks vurdering av denne saken. Hun er en politiker jeg har stor tillit til b\u00e5de n\u00e5r det gjelder hennes skj\u00f8nn og holdninger i politikken. Og jeg er tro mot prinsippet at denne saken ordnes opp i fylkeslaget.", "Ottervik har blant annet sagt at hun mener slike avtaler er noe svineri , og etter at kommuneadvokaten kom med sin konklusjon, sa hun at saken er enda mer alvorlig enn bare det som ble fortalt i media .", "- Deler du Otterviks syn, St\u00f8re?", "- Det jeg opplever hun sa, f\u00e5r v\u00e6re hennes ord. Det var \u00e5 understreke denne veldig viktige betydningen av integritet og ryddighet i roller, sier St\u00f8re.", "Dette sier Giske p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l rundt Otterviks kommentarer:", "- Ottervik h\u00e5ndterer dette som ordf\u00f8rer i Trondheim. Hun er en klok person som jeg har kjent i 30 \u00e5r, sier Giske.", "Han vil ikke svare direkte p\u00e5 om han st\u00f8tter Otterviks vurderinger. Giske vil heller ikke kommentere saken om at Geir Waage var sentral da Kystad ble tatt ut av gr\u00f8nn strek . Giske sier han har lest selve Kystad-kontrakten og alt som er skrevet om den.", "- Da kan du vel si hva du mener om kontrakten, slik Rita Ottervik har gjort?", "- Dette handler om regulering i Trondheim, og det ligger p\u00e5 hennes bord, ikke mitt, sier Giske.", "- Hvordan p\u00e5virker disse sakene Ap?", "- Alle oppslag om enkeltpersoner i Ap p\u00e5virker jo inntrykket av Ap. Om en Ap-person kj\u00f8rer for fort eller gj\u00f8r noe mye mer alvorlig galt, s\u00e5 p\u00e5virker jo det. Det ser vi fra tidligere saker i alle partier. Men jeg tror ikke saken i seg selv kommer til \u00e5 p\u00e5virke, sier Giske.", "Om Ols\u00f8 sier Giske n\u00e5 at han trenger all den menneskelige varme og st\u00f8tte som han kan f\u00e5. Giske har ingen tanker om hvorvidt Rune Ols\u00f8 er aktuell inn i fylkesledelsen igjen p\u00e5 et senere tidspunkt.", "***", "NB: Slik utdyper St\u00f8res r\u00e5dgiver Lars Mattis Hanssen hva St\u00f8re mente med \u00absm\u00e5 saker er blitt store og store saker er blitt sm\u00e5\u00bb:", "\u00abDette var, som Jonas er sitert p\u00e5 i Adressa, en kommentar til at en slik sammensl\u00e5ingsprosess kan v\u00e6re komplisert, og at det er mange sp\u00f8rsm\u00e5l knyttet til vedtekter og prosedyrer som kan v\u00e6re utfordrende \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass. Men dette klarte alts\u00e5 fylkeslagene \u00e5 f\u00e5 til, p\u00e5 tross av at Kystad-saken har tatt en del oppmerksomhet i det siste, og det ber\u00f8mmet Jonas fra talerstolen. \u00abSm\u00e5 saker er blitt store og store saker er blitt sm\u00e5\u00bb er alts\u00e5 ikke en kommentar til Kystad-saken. Til Kystad-saken har dere f\u00e5tt en kommentar om viktigheten av rolleforst\u00e5else, integritet mv. i politikken,\u00bb skriver Hanssen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "a3f76ff1b0bfd9f2ed3183e4f5de958522d0edfc6efde5da6362ea38bdfe5b73"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-18T16:44:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "- N\u00f8dvendig og fornuftig at han trakk seg, sier Ap-nestleder Trond Giske. Han vil ikke kommentere om han har tillit til Rune Ols\u00f8."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14468006.ece/k61sbu/ALTERNATES/w980-default/LHS_Fylkes%C3%A5rsm%C3%B8teAP49.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c2217d801b122a3b2826184325d98542e9218d86.jpg?590596b9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette sier Giske og St\u00f8re om Kystad-saken -adressa.no", "Flere peker p\u00e5 Ap-makta", "St\u00f8re i kontakt med Ols\u00f8", "Giske og St\u00f8re om Ottervik"]}, {"field": "id", "value": "c2217d801b122a3b2826184325d98542e9218d86"}, {"field": "keyword", "value": ["Jonas Gahr St\u00f8re", "Trond Giske", "Rune Ols\u00f8", "Arbeiderpartiet", "Gulltomtene"]}, {"field": "keywords", "value": "Jonas Gahr St\u00f8re,Trond Giske,Rune Ols\u00f8,Arbeiderpartiet,Gulltomtene"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sak", "sm\u00e5 saker"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8ndelag ap", "giske og st\u00f8re", "kystad", "dagsnytt 18", "adresseavisen", "trondheim og tr\u00f8ndelag", "hans petter sj\u00f8li", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid skj\u00f8tskift", "jonas gahr st\u00f8re", "rune ols\u00f8", "trond giske", "rita ottervik", "lars mattis hanssen", "tone sofie aglen", "geir waage"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article14468006.ece/k61sbu/ALTERNATES/w980-default/LHS_Fylkes%C3%A5rsm%C3%B8teAP49.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette sier Giske og St\u00f8re om Kystad-saken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/03/18/Dette-sier-Giske-og-St%C3%B8re-om-Kystad-saken-14468007.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-18T16:41:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14468007"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-18T16:41:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette sier Giske og St\u00f8re om Kystad-saken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "- N\u00f8dvendig og fornuftig at han trakk seg, sier Ap-nestleder Trond Giske. Han vil ikke kommentere om han har tillit til Rune Ols\u00f8."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c2217d801b122a3b2826184325d98542e9218d86.jpg?590596b9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2200"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T07:48:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette sier Giske og St\u00f8re om Kystad-saken"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2017/03/18/Dette-sier-Giske-og-St%c3%b8re-om-Kystad-saken-14468007.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c2217d801b122a3b2826184325d98542e9218d86"}], "score": 1.1478513, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c2217d801b122a3b2826184325d98542e9218d86"}

