{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T14:50:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann-inger borstad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Gutten hadde bare p\u00e5 seg dongeribukse og t-skjorte da han ble funnet, liggende ved siden av veien.", "If\u00f8lge den forel\u00f8pige obduksjonsrapporten fr\u00f8s 17-\u00e5ringen i hjel.", "\u2013 Vi har ingen tegn p\u00e5 at noe annet er skjedd, sier lensmann Erling Lundstadsveen i Overhalla til adressa.no.", "Dermed betraktes ikke d\u00f8dfallet lenger som mistenkelig.", "Politiet har avh\u00f8rt ti personer. De har snakket med b\u00e5de deltakere og arrang\u00f8rer av bursdagsfesten som ble holdt i lokalet tilh\u00f8rende Blakkhaugen Ake- og Alpinsenter. Gutten omkom p\u00e5 vei hjem fra denne festen.", "17-\u00e5ringens foreldre og venner fikk allerede s\u00f8ndag tilbud om hjelp fra kommunens kriseteam."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f755c88f31124a8e4178b90a544349e52932bebdd396009bdd8a4540a95b627b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-21T20:09:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det var Philip Br\u00f8ndbo Selnes fra Overhalla som omkom p\u00e5 vei hjem fra fest natt til s\u00f8ndag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c284e8b2a483a47de0137ed602e5a9b87c26cc68.jpg?598591a2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "17-\u00e5ring fr\u00f8s i hjel -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c284e8b2a483a47de0137ed602e5a9b87c26cc68"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vei hjem", "hjel", "vei", "17-\u00e5ring fr\u00f8s", "fr\u00f8s"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["blakkhaugen ake", "alpinsenter"]}, {"field": "kw-location", "value": "overhalla"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erling lundstadsveen", "philip br\u00f8ndbo selnes"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "17-\u00e5ring fr\u00f8s i hjel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article640049.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-03-27T16:40:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2032950"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-03-27T16:40:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "17-\u00e5ring fr\u00f8s i hjel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Det var Philip Br\u00f8ndbo Selnes fra Overhalla som omkom p\u00e5 vei hjem fra fest natt til s\u00f8ndag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c284e8b2a483a47de0137ed602e5a9b87c26cc68.jpg?598591a2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x673"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T09:36:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "17-\u00e5ring fr\u00f8s i hjel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article640049.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c284e8b2a483a47de0137ed602e5a9b87c26cc68"}], "score": 1.5775858, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c284e8b2a483a47de0137ed602e5a9b87c26cc68"}

