{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-19T10:34:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["HovdenTour", "Langrenn", "Hovden"]}, {"field": "author", "value": "h\u00e5vard karlsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "HOVDEN: Arrang\u00f8ren snakket om tidenes HovdenTour i et intervju med F\u00e6drelandsvennen l\u00f8rdag.", "Det var sol, nesten vindstille, og perfekte l\u00f8yper for de 1700 deltakerne som deltok.", "Under kan du se flere bilder fra skifesten p\u00e5 Hovden.", "Se en videoreportasje fra rennet, med et kort intervju med Dag Otto Lauritzen, i denne lenken:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "588de29d07114d7804a0e0687fdc19c7494afc58e79b9f2d89a70859773d8e08"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T11:16:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nydelig v\u00e6r s\u00f8rget for at rammen rundt HovdenTour ble perfekt."}, {"field": "heading", "value": "Se hvem som dukket opp p\u00e5 HovdenTour -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c29a16de2f4c7157df3cf0bd28de3c4412c75e42"}, {"field": "keyword", "value": ["HovdenTour", "Langrenn", "Hovden"]}, {"field": "keywords", "value": "HovdenTour,Langrenn,Hovden"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["f\u00e6drelandsvennen", "hovden", "hovdentour"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "dag otto lauritzen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/9e40df28-8d77-4493-91b7-27150caa07fd?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "BILDESERIE: Se hvem som dukket opp p\u00e5 HovdenTour"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/BILDESERIE-Se-hvem-som-dukket-opp-pa-HovdenTour-232527b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-19T10:22:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232527"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-19T10:22:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "BILDESERIE: Se hvem som dukket opp p\u00e5 HovdenTour -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Nydelig v\u00e6r s\u00f8rget for at rammen rundt HovdenTour ble perfekt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c29a16de2f4c7157df3cf0bd28de3c4412c75e42.jpg?58cfb9f7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1003"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T11:16:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "BILDESERIE: Se hvem som dukket opp p\u00e5 HovdenTour"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/BILDESERIE-Se-hvem-som-dukket-opp-pa-HovdenTour-232527b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "c29a16de2f4c7157df3cf0bd28de3c4412c75e42"}], "score": 2.336152, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c29a16de2f4c7157df3cf0bd28de3c4412c75e42"}

