{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-05T08:28:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sosiale medier", "Reiseguide", "Instagram", "Reisetrend", "Reise"]}, {"field": "author", "value": "camilla flaatten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00abMom, I\u2019m fine!\u00bb Mamma, jeg har det bra!", "Jonathan Kubben Qui\u00f1onez (27) fra Mexico (bosatt i Brussel) har en mor som lett bekymrer seg.", "Da han la ut p\u00e5 en jorden-rundt-reise tidligere i \u00e5r fant han ut at han m\u00e5tte gj\u00f8re det han kunne for \u00e5 berolige moren sin hjemme.", "Det resulterte i et skilt med \u00abMom, I\u2019m fine\u00bb p\u00e5. Jonathan holder det oppe i all verdens situasjoner \u2013 fra morsomme til litt mer skremmende. Og deler bildene av seg med skiltet p\u00e5 Instagram-kontoen sin .", "Men som han innr\u00f8mmer:", "\u2014 Min mor, som alle m\u00f8dre, klager likevel fordi hun aldri kan f\u00e5 nok beskjeder \u2013 selv om jeg opprettet denne Instagram-kontoen til henne, sa Jonathan Kubben Qui\u00f1onez da vi kontaktet ham.", "Han har delt en rekke bilder som omtales som hysterisk morsomme, lekne og s\u00f8te (noen ogs\u00e5 skumle) i aviser som Huffington Post , Daily Mail , Metro, Cosmopolitan, ABC News , i australske, tyske, spanske og flere s\u00f8ramerikanske medier for \u00e5 nevne noen.", "Han har ogs\u00e5 f\u00e5tt b\u00e5de radio\u2014 og TV-omtale for sitt Instagram-stunt.", "P\u00e5 kort til har Qui\u00f1onez f\u00e5tt over 140.000 f\u00f8lgere, det til tross for at han kun har delt litt over 30 bilder. Selv f\u00f8lger han bare \u00e9n. Og nei, det er ikke moren.", "Her er v\u00e5rt eget reisepanels tips:", "Byr p\u00e5 seg selv = god sosial kommunikasjonStadig ser vi eksempler p\u00e5 bilder, blogginnlegg og artikler som f\u00e5r mye oppmerksomhet i sosiale medier.", "\u2014 Hva er det som treffer oss med Jonathans Instagram-konto?", "\u2014 Jonathaner et godt eksempel p\u00e5 en konto som har bilder somtilfredsstiller mange kriterier for et godt Instagram-bilde. \u00c5 by p\u00e5 seg selv er ofte hva god personlig kommunikasjon i sosiale medier handler om. \u00c5 v\u00e6re personlig gir kommunikasjonen ofte en tilleggsdimensjon som gj\u00f8r kontoen mer interessant \u00e5 f\u00f8lge fordi vi f\u00f8ler viblir litt kjent med personen gjennom det vi ser og leser i kommentarer. Det oppleves ofte mer appellerende enn om man har en mer upersonlig form, sier h\u00f8yskolelektor og ekspert p\u00e5 sosiale medier, Cecilie Staude, ved Institutt for markedsf\u00f8ring p\u00e5 Handelsh\u00f8yskolen BI.", "Staude tror det er Jonathans evne til \u00e5 skape en reaksjon som er en del av suksessen i sosiale medier p\u00e5 sv\u00e6rt kort tid.\u2014 For at det skal skje, m\u00e5 f\u00f8lelser settes i sving. Klarer du i tillegg \u00e5 aktivisere f\u00f8lgerne dine i toveiskommunikasjon \u00f8ker ofte engasjementet p\u00e5 bildene, noe Jonathans konto er et godt eksempel p\u00e5. \u00c5 spille p\u00e5 humor er ogs\u00e5 vesentlig, noe han ogs\u00e5 har som helt grunnleggende p\u00e5 sin konto, ved at han henvender seg til mammaen sin med bildene han deler ut. Det er morsomt!", "- Hva er det som r\u00f8rer oss i sosiale medier?", "\u2014 P\u00e5 generelt grunnlag vet vi at bilder, lyd eller tekst som vi kjenner oss igjen i, somhar nytteverdi eller ber\u00f8rer oss f\u00f8lelsesmessiger kjennetegn p\u00e5 innholdsom ofte skaper reaksjoner hos f\u00f8lgere i sosiale medier\u2013 gjennom likes, hjerter, kommentarer og delinger. Det samme gjelder bilder som sier noe om hvem vi er og hva vi engasjerer oss i og som gjerne ofte inspirerer og/ellerprovoserer oss. Men ogs\u00e5 saker som er kontroversielle utl\u00f8ser ofte reaksjoner, sier h\u00f8yskolelektoren.", "Lyst p\u00e5 en litt annerledes utfordring?", "Men denne kan du faktisk klare:", "Denne dansken har tatt utfordringen til nye h\u00f8yder:", "Hun sier det finnes lite dokumentasjon p\u00e5 atdet som ofte omtales som trender i sosiale medier faktisk er det. Men en \u00abhit\u00bb i sosiale medier er ofte noe som representerer en motsats til den tradisjonelle glansingen \u2013der vi fremstiller oss selv og livene v\u00e5re helt perfekt og f\u00e5r mye oppmerksomhet, mener Staude.", "\u2014 Fra tid til annen ser vi tendenser til at noe profiler i sosiale mediertreffer spikeren p\u00e5 hodet med godt og oftekult innholdsom mange liker.Ofte er det kontoene som er annerledes enn alt annet \u2013 somrepresenterer det unike, gjerne med innhold som overrasker og skiller seg ut i mengden av bilder som dukker opp i nyhetsfeeden \u2013 som blirpopul\u00e6re.", "Ikke bli stemplet som en reiseamat\u00f8r:", "Da vi tok kontakt med Jonathan Kubben Qui\u00f1onez tidligere i sommer befant han seg i Bolivia, der han har kj\u00f8rt, og overlevd, den ber\u00f8mte D\u00f8dsveien. En av de aller verste veiene i verden. Den er bratt. Livsfarlig. Ikke for pyser med andre ord.", "Ellers er kontoen hans fylt av morsomme og eventyrlystne p\u00e5funn fra reisen \u2013 se dem p\u00e5 instagram.com/momimfine .", "Selv h\u00e5per han at han fortsatt kan reise verden rundt, f\u00e5 folk til \u00e5 le og gi beskjeden til moren sin samtidig.", "(Bildene er publisert med tilltatelse av Jonathan Kubben Qui\u00f1onez ).", "Reiselysten? Bli inspirert av disse reisek\u00e5ringer:"]}, {"field": "category0", "value": "reise"}, {"field": "contenthash", "value": "557f5337d3e677163ab18acb9b41e0d29e9aa83fd90943ff6ad3baaa90bb51a5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-09T07:53:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ser du hvorfor?"}, {"field": "heading", "value": ["Disse Instagram-bildene har tatt helt av -adressa.no", "Morsomme og litt skumle bilder", "Eventyrlysten p\u00e5 tur"]}, {"field": "id", "value": "c2e33b892d0b0b222a2ce1db0d6521d9e15d4b71"}, {"field": "keyword", "value": ["Sosiale medier", "Reiseguide", "Instagram", "Reisetrend", "Reise"]}, {"field": "keywords", "value": "Sosiale medier,Reiseguide,Instagram,Reisetrend,Reise"}, {"field": "kw-category", "value": "reise"}, {"field": "kw-company", "value": "handelsh\u00f8yskolen bi"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mor", "sosiale medier", "bilder", "sosial", "medier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["news", "daily mail", "huffington post", "jonathans instagram", "d\u00f8dsveien", "mom", "jonathan", "institutt", "cosmopolitan", "bildene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["mexico", "bolivia", "brussel", "metro"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["cecilie staude", "jonathan kubben qui\u00f1onez"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "reise"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/f07595ed-d107-41ee-a344-84474336ef44?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Disse Instagram-bildene har tatt helt av"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/reise/Disse-Instagram-bildene-har-tatt-helt-av-8337b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-05T07:32:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8337"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|reise"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-05T07:32:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Disse Instagram-bildene har tatt helt av -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "reise"}, {"field": "teaser", "value": "Ser du hvorfor?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c2e33b892d0b0b222a2ce1db0d6521d9e15d4b71.jpg?598ed264"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1783"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T10:03:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "Disse Instagram-bildene har tatt helt av"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/reise/Disse-Instagram-bildene-har-tatt-helt-av-8337b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "c2e33b892d0b0b222a2ce1db0d6521d9e15d4b71"}], "score": 0.67975247, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c2e33b892d0b0b222a2ce1db0d6521d9e15d4b71"}

