{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-31T01:31:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Siktelsen mot Mirmotahari er utvidet til \u00e5 gjelde drapstrusler, grov hvitvasking, grov menneskesmugling, oppbevaring av uregistrerte v\u00e5pen og momsbedrageri, sier politiadvokat Ragnvald Brekke i Oslo-politiet som er p\u00e5taleansvarlig i saken til VG. Han \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere siktelsene ytterligere fordi politiet er i starten av etterforskningen av disse forholdene.", "Mirmotahari ble p\u00e5grepet og varetektsfengslet i midten av juni i fjor. Bakgrunnen var at det ble kjent at han ba en torpedo om \u00e5 kidnappe et voldtektsoffer i forkant av en rettssak. Siktelsen mot ham er blitt utvidet en rekke ganger, sist i begynnelsen av februar. Da ble advokaten siktet for \u00e5 ha inng\u00e5tt en avtale om \u00e5 drepe en torpedo, den samme mannen som han spurte om \u00e5 kidnappe voldtektsofferet.", "I februar flyttet politiet advokaten fra Sarpsborg fengsel til Ila fengsel i B\u00e6rum i Akershus.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "2466cba5c47c8c7267a178bae2950b7439ef9fa9f589948099b9e9f123fa163f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-31T00:43:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet har utvidet siktelsen mot den fengslede advokaten Amir Mirmotahari (39) med enda flere punkter, blant dem menneskesmugling og drapstrusler."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c31e4bad0159033a0b8e9ca1965a06c5e7483080.jpg?58ddb4a6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Siktelsen mot Oslo-advokat nok en gang utvidet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c31e4bad0159033a0b8e9ca1965a06c5e7483080"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "utvidet", "advokaten", "siktelsen"]}, {"field": "kw-entity", "value": "g. han"}, {"field": "kw-location", "value": ["akershus", "b\u00e6rum", "oslo", "sarpsborg", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ragnvald brekke", "amir mirmotahari"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Siktelsen mot Oslo-advokat nok en gang utvidet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/31/Siktelsen-mot-Oslo-advokat-nok-en-gang-utvidet-14531204.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-31T01:13:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14531204"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-31T01:13:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Siktelsen mot Oslo-advokat nok en gang utvidet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet har utvidet siktelsen mot den fengslede advokaten Amir Mirmotahari (39) med enda flere punkter, blant dem menneskesmugling og drapstrusler."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c31e4bad0159033a0b8e9ca1965a06c5e7483080.jpg?58ddb4a6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x829"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-31T01:45:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Siktelsen mot Oslo-advokat nok en gang utvidet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/31/Siktelsen-mot-Oslo-advokat-nok-en-gang-utvidet-14531204.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c31e4bad0159033a0b8e9ca1965a06c5e7483080"}], "score": 1.4806566, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c31e4bad0159033a0b8e9ca1965a06c5e7483080"}

