{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T13:11:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "terje svaan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ungdom skal innta den gamle milit\u00e6rforlegningen ved Gr\u00e5kallen. 48 ungdommer i alderen 16-25 \u00e5r skal hver mandag-fredag delta p\u00e5 MOT-camp. I l\u00f8pet av ett \u00e5r vil over 2000 ungdommer bli bevisstgjort p\u00e5 viktigheten av \u00e5 v\u00e6re gode rollemodeller.", "I 1997, p\u00e5 ti \u00e5rs dagen for stiftelsen av organisasjonen, fikk MOT-leder Atle V\u00e5rvik omr\u00e5det ved Gr\u00e5kallen i gave av Trondheim kommune. N\u00e5 fire \u00e5r etter, \u00e5pner det som skal bli inspirasjonssenter for ungdom.", "Se video fra \u00e5pningen i vinduet over."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d3cb1e5e43b6a3e0ebc521ba686c764088e5f78d6ef54057badfd64da48c55ab"}, {"field": "createtime", "value": "2014-09-26T13:13:23.478Z"}, {"field": "description", "value": "Dr\u00f8mmen til MOT-gr\u00fcnder Atle V\u00e5rvik ble innfridd. Torsdag tok organisasjonen i bruk Senteret p\u00e5 Gr\u00e5kallen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1404401.ece5/ALTERNATES/w980-default/V%C3%85RVIK-16-9"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c36df30e3b9e9ce2cbacdbfd2866b6273bfe5972.jpg?59905e3c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00c5pnet camp i Bymarka -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c36df30e3b9e9ce2cbacdbfd2866b6273bfe5972"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ungdom", "\u00e5pnet", "\u00e5pnet camp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gr\u00e5kallen", "bymarka", "senteret"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "atle v\u00e5rvik"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1404401.ece5/ALTERNATES/w980-default/V%C3%85RVIK-16-9"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c5pnet camp i Bymarka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1688211.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-09-01T20:32:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "961659"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-09-01T20:32:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c5pnet camp i Bymarka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Dr\u00f8mmen til MOT-gr\u00fcnder Atle V\u00e5rvik ble innfridd. Torsdag tok organisasjonen i bruk Senteret p\u00e5 Gr\u00e5kallen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c36df30e3b9e9ce2cbacdbfd2866b6273bfe5972.jpg?59905e3c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x721"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T14:12:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c5pnet camp i Bymarka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1688211.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c36df30e3b9e9ce2cbacdbfd2866b6273bfe5972"}], "score": 1.3016701, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c36df30e3b9e9ce2cbacdbfd2866b6273bfe5972"}

