{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T08:57:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For 1, 2 millioner kroner var sm\u00e5bruket med l\u00e5ne, mastue, driftsbygninger og en fem m\u00e5l stor tomt deres. P\u00e5 rekord-kort tid. Og etter en impulshandling. Ekteparet p\u00e5 31 og 38 \u00e5r var ikke en gang blant dr\u00f8mmerne om et sm\u00e5bruksliv p\u00e5 landet. Da de kj\u00f8pte Lille Hojem h\u00f8sten 2001, bodde de i Stj\u00f8rdal p\u00e5 fjerde \u00e5ret i et hus Tore hadde tegnet og bygd selv. Paret hadde egentlig ikke tanker om \u00e5 flytte.", "- Jeg s\u00e5 annonsen tilfeldig og viste den til Tore, som ogs\u00e5 tente. Etter \u00e5 ha tatt bruket i \u00f8yesyn samme kveld, hadde vi bestemt oss, forteller Siv. Og ler:", "- En m\u00e5 ta litt p\u00e5 impulsen i livet. En kan ikke tenke gjennom alt s\u00e5 grundig.", "Hjemmekontor", "Siv er journalist, og fikk ganske fort fast jobb i Frostingen. Hadde hun ikke gjort det, ville hun satset p\u00e5 frilansing. Tore er arkitekt, var medeier i et arkitektfirma p\u00e5 Stj\u00f8rdal og hadde jobbet som eiendomsmegler. N\u00e5 har han startet sitt eget arkitektfirma og innredet kontor i mastua. Hjemmekontor mellom enger og skog p\u00e5 Frosta er absolutt ingen hindring - heller perfekt for jobben, mener Tore. Han har plenty \u00e5 gj\u00f8re. To dager i uken er det m\u00f8ter i Stj\u00f8rdal, bare 35 minutters biltur unna.", "- Og s\u00e5 er han i n\u00e6rheten til \u00e5 ta seg av ungene p\u00e5 to, fire og seks \u00e5r hvis det trengs. Eldstemann begynner snart p\u00e5 skolen og de to minste g\u00e5r i barnehagen, forteller Siv.", "Det er \u00e5tte \u00e5r siden det ble slutt p\u00e5 g\u00e5rdsdriften, som hadde p\u00e5g\u00e5tt fra 1890. Mesteparten av jorda er skilt av. L\u00e5na var allerede pusset opp, mens mastua m\u00e5tte gj\u00f8res noe med.", "Vil ha flere til Frosta", "- Vi har ogs\u00e5 arbeid p\u00e5 eiendommen framover, men vi har mye tid. Vi er mye mer hjemme enn noen gang, sier Tore. Siste del av ferien skal brukes til \u00e5 bygge h\u00f8nsehus. Familien har ikke bare f\u00e5tt seg ny bolig og \u00abmye hus for pengene\u00bb, men ogs\u00e5 en ny livsstil. Og n\u00e5, to og et halvt \u00e5r etterp\u00e5, kan de ikke tenke seg \u00e5 bo annerledes et annet sted.", "Tagseth-familien stiller ogs\u00e5 opp n\u00e5r Frosta kommune og Frosta Utvikling setter i gang prosjektet \u00abDet gode liv p\u00e5 Frosta - Flukten til bygda\u00bb. Innbyggertallet i kommunen skal \u00f8kes. Et ledd i kampanjen er visningsturer fra Trondheim 9. og 16. august. Frostingene regner med at det er flere som dem, som vil bo landlig og rolig. Og er arbeidsplassen i Trondheim eller Steinkjer, er den ikke lenger vekk enn en liten time."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "contenthash", "value": "001cceb35144b7b669f30d4331716dcf40bb25ba4c801e8c98f41d80173446da"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-14T08:47:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Klokken \u00e5tte en kveld s\u00e5 de annonsen om sm\u00e5bruket til salgs p\u00e5 Frosta. Klokken ti morgenen etter hadde Siv Sandvik Tagseth og Tore Tagseth kj\u00f8pt det."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1071757.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Flukten-til-bygda-106"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c3c8f6a0a037e23cb712552c1797cb81af3c7f5d.jpg?5986da89"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Fant dr\u00f8mmeplassen p\u00e5 Frosta -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c3c8f6a0a037e23cb712552c1797cb81af3c7f5d"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "forbruker"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jobb", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tore", "siv sandvik tagseth og tore tagseth", "siv", "siv sandvik tagseth", "frosta utvikling", "frostingen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["steinkjer", "trondheim", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lille hojem", "tore tagseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1071757.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Flukten-til-bygda-106"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fant dr\u00f8mmeplassen p\u00e5 Frosta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article54146.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-07-23T06:48:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "902809"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-07-23T06:48:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fant dr\u00f8mmeplassen p\u00e5 Frosta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "forbruker"}, {"field": "teaser", "value": "Klokken \u00e5tte en kveld s\u00e5 de annonsen om sm\u00e5bruket til salgs p\u00e5 Frosta. Klokken ti morgenen etter hadde Siv Sandvik Tagseth og Tore Tagseth kj\u00f8pt det."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c3c8f6a0a037e23cb712552c1797cb81af3c7f5d.jpg?5986da89"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x963"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T08:59:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fant dr\u00f8mmeplassen p\u00e5 Frosta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article54146.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c3c8f6a0a037e23cb712552c1797cb81af3c7f5d"}], "score": 0.9361128, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c3c8f6a0a037e23cb712552c1797cb81af3c7f5d"}

