{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-31T08:54:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheiim Spektrum", "Byutvikling", "Politikk"]}, {"field": "author", "value": "roy tommy br\u00e5ten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Gruppelederne Ingrid Skj\u00f8tskift (H) og Ottar Michelsen (SV) er usikre p\u00e5 om avtalen mellom kommunen og Trondheim Spektrum AS er i overensstemmelse med nasjonale og internasjonale regelverk. Under tirsdagens formannskap sp\u00f8r de r\u00e5dmannen om dette.", "OPPDATER DEG SELV - HER ER ALLE SAKENE OM DEBATTEN RUNDT TRONDHEIM SPEKTRUM", "LES OGS\u00c5: Dette er Sluppen-alternativet", "Bakgrunnen for sp\u00f8rsm\u00e5let er kommuneadvokaten gjennomg\u00e5else av avtaler med idrettslag om utbygging av haller. Kommuneadvokaten har brukt Utleira ILs bygging av idrettshall som eksempel, og kommet frem til at idrettslaget ikke driver \u00f8konomisk virksomhet som strider mot regelverket fordi de ikke er en kommersiell akt\u00f8r.", "- Men det som er utfordringen med konklusjonen til advokaten er at dette ikke er gyldig for Trondheim Spektrum AS. Selv om de leier ut til idrettslag, og selv om kommunen st\u00e5r som hovedeier i AS\u2019et, s\u00e5 er AS\u2019et en kommersiell akt\u00f8r. Derfor kan ikke konklusjonen gjelde for Trondheim Spektrum, mener Ottar Michelsen, som sp\u00f8r om r\u00e5dmannen har gjort en tilsvarende vurdering mellom kommunen og spektrum.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 skal r\u00e5dmannen utrede storhall p\u00e5 nytt", "Som kjent utreder r\u00e5dmannen flere alternativer til storhallplassering enn spektrum. B\u00e5de Sluppen, Sorgenfri og Bratt\u00f8ra skal vurderes f\u00f8r det tas et endelig vedtak i desember.", "- Og f\u00e5r ikke disse alternativene samme muligheter og betingelser som Trondheim Spektrum AS blir det en skinnprosess. Husk at det i bunn ligger kommunal subsidiering p\u00e5 cirka 25 millioner til Trondheim sSpektrum gjennom kj\u00f8p av hall-leie. Med denne garanterte leieinntekten i overskuelig fremtid har du en trygghet for investorene. Derfor vil vi at formannskapet ber r\u00e5dmannen sikre at eventuelt andre interessenter til \u00e5 realisere en storbyhall i Trondheim, f\u00e5r samme mulighet til \u00e5 legge frem tilbud til kommunen om leie av halltid som Trondheim Spektrum AS, sier Skj\u00f8tskift.", "TEST DEG SELV: Hvor skal storhallen ligge?"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "ec4feae551e2db39d7c126248152d0085c23ae3d39e4f612e9cd048ec276a42c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-31T08:55:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ber om \u00e5 f\u00e5 den juridiske vurderingen av avtalen mellom Trondheim kommune og Trondheim Spektrum AS."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13710349.ece/n7g3g/ALTERNATES/w980-default/Ottar%20og%20Ingrid"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c3fb687f7490fc7f06a256aeae172d904c1471d7.jpg?5914b46b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["S\u00e5r tvil om det er reell konkurranse rundt storhall -adressa.no", "Kommersiell akt\u00f8r", "M\u00e5 f\u00e5 samme mulighet"]}, {"field": "id", "value": "c3fb687f7490fc7f06a256aeae172d904c1471d7"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheiim Spektrum", "Byutvikling", "Politikk"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheiim Spektrum,Byutvikling,Politikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "trondheim spektrum as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "spektrum", "kommersiell akt\u00f8r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sluppen", "trondheim sspektrum", "utleira il", "trondheim spektrum", "sorgenfri og bratt\u00f8ra"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ottar michelsen", "ingrid skj\u00f8tskift"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article13710349.ece/n7g3g/ALTERNATES/w980-default/Ottar%20og%20Ingrid"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00e5r tvil om det er reell konkurranse rundt storhall"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/10/31/S%C3%A5r-tvil-om-det-er-reell-konkurranse-rundt-storhall-13710350.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-31T08:12:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13710350"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-31T08:12:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00e5r tvil om det er reell konkurranse rundt storhall -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Ber om \u00e5 f\u00e5 den juridiske vurderingen av avtalen mellom Trondheim kommune og Trondheim Spektrum AS."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c3fb687f7490fc7f06a256aeae172d904c1471d7.jpg?5914b46b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1390"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T18:58:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "S\u00e5r tvil om det er reell konkurranse rundt storhall"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/10/31/S%c3%a5r-tvil-om-det-er-reell-konkurranse-rundt-storhall-13710350.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c3fb687f7490fc7f06a256aeae172d904c1471d7"}], "score": 1.0311382, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c3fb687f7490fc7f06a256aeae172d904c1471d7"}

