{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-22T09:35:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Skole", "Trondheim", "Rogaland", "Oslo", "Sosiale medier"]}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I underkant av 8000 personer har stemt i den uh\u00f8ytidelige unders\u00f8kelsen Adresseavisen la ut tirsdag. Sp\u00f8rsm\u00e5let var om folk synes barna har for mye lekser.", "51 prosent synes barna har for mye lekser. 41 prosent sier nei, og de resterende \u00e5tte prosentene svarer at de ikke vet.", "Hvordan gj\u00f8r din skole det med lekser? Og er du enig i hvordan de gj\u00f8r det? Si din mening i kommentarfeltet nederst i saken.", "B\u00e5de i Oslo og Troms\u00f8 varsles det for \u00f8vrig om et fors\u00f8k med skoler fri for hjemmelekser.", "Tirsdag ble det kjent at lekseleie foreldre i Rogaland har startet den nasjonale kampanjen \u00abLeksefri familie\u00bb . Initiativtaker Roger Sjursen sier til NRK at dette er et oppgj\u00f8r med en tradisjon som har vist seg \u00e5 ha veldig liten effekt, og at det ikke er snakk om et oppr\u00f8r mot skolen eller l\u00e6rerne.", "Elisabeth Strengen Gundersen representerer foreldrene i norsk grunnskole som leder for Foreldreutvalget i grunnoppl\u00e6ringen (FUG). Hun var tidligere positiv til lekser, men i fjor snudde hun og utvalget og erkl\u00e6rte at de \u00f8nsket \u00e5 avskaffe dem.", "- Ja, jeg vil det. Vi vet at lekser og leksearbeid \u00f8ker de sosiale forskjellene i skolen, og det finnes bedre m\u00e5te \u00e5 skape samarbeid mellom hjem og skole enn lekser, sa hun i et intervju til Aftenposten i november.", "Det er ikke lagt noen f\u00f8ringer fra Trondheim kommune p\u00e5 hvor mye lekser barna f\u00e5r p\u00e5 skolen. Det er den enkelte skole som gj\u00f8r vurderinger knyttet til leksemengde. Kommunen gir imidlertid r\u00e5d om hvordan lekser skal gis, for eksempel i dokumentet \u00abVeileder for lokalt planarbeid i lesing i trondheimsskolen\u00bb.", "- Skolen m\u00e5 ta hensyn til familien og bruke den kunnskapen de har om eleven slik at mengden lekser er h\u00e5ndterlig. Det er vanskelig \u00e5 sette ei slik grense. Noen elever vil erfare at det blir for mye lekser, mens andre mener det er passe, eller for lite, sier r\u00e5dgiver Jan A. H\u00e5rvik i R\u00e5dmannens fagstab i Trondheim kommune.", "Mengden lekser som blir gitt er et vanlig tema i utviklingssamtaler der l\u00e6rer m\u00f8ter foresatte og elever.", "- Men prinsippet er at lekser, i hvert fall tidlig i utdanningsl\u00f8pet, prim\u00e6rt skal v\u00e6re knyttet til repetisjon og ting man allerede har l\u00e6rt, sier H\u00e5rvik.", "Debatten har g\u00e5tt sin gang p\u00e5 Facebook, og \u00aballe\u00bb mener noe om barnas leksevaner.", "- Tenk p\u00e5 konsekvensene av dette da? Ingen blir god i noe uten \u00e5 \u00f8ve. Foreldrene (og politikere) klager p\u00e5 den norske skolen fra f\u00f8r, om d\u00e5rlig l\u00e6ring. Hvordan skal dette bli bedre uten lekser? Det lurer Ingolf Dragset p\u00e5 i en kommentar p\u00e5 adressa.nos Facebook-side .", "Karin Bahrami skriver at hun synes lekser er en n\u00f8dvendighet.", "- Skal vel klage p\u00e5 at barna g\u00e5r for mye p\u00e5 skolen snart og n\u00e5 da? Skolen stjeler for mye av barnas tid. Folk er for lite interessert i barna sine i dag! Synes lekser er fint og en n\u00f8dvendighet! Det gir s\u00e5 mye mer enn det tar, skriver hun.", "Les ogs\u00e5: Foreldrene og l\u00e6rerne m\u00e5 slutte \u00e5 peke p\u00e5 hverandre og heller overlate mer av ansvaret for leksene til barnet selv, mener utdanningsforsker.", "Hege Dalhaug Hombornes er for heldagsskole der lekser er integrert i skoletiden for barn i 1.\u20136. trinn.", "- P\u00e5 ungdomsskolen ser jeg n\u00e5 som jeg har barn i alderen at foreldreveiledning er n\u00f8dvendig for \u00e5 f\u00e5 ungdommen til \u00e5 m\u00f8te skolens krav. Jeg er sjeleglad for at jeg har l\u00e6rerutdanning i bunn og evner \u00e5 stille de riktige sp\u00f8rsm\u00e5lene f\u00f8r pr\u00f8ver og presentasjoner, skriver hun.", "- Leste om en skole som hadde sluttet med lekser, og det resulterte i at karakterene til elevene gikk opp. Det handler vel om det samme som oss, hvis vi tar med jobben hjem hver dag s\u00e5 vil vi bli piss lei, og motivasjonen synker, skriver Magne Akseth.", "- Ja de gj\u00f8r altfor mye lekser! Slutt med det og heller \u00abkonse\u00bb mer p\u00e5 skolen, supplerer Martine Olsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1c7e0dab5564531246d8494dfc69ba9f6eb7bccd9e9dfb4ef9097f4da713e8f4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-13T19:31:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lekser eller ikke lekser? Det er sp\u00f8rsm\u00e5let som diskuteres i det vide og brede i sosiale medier for tiden."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article11710886.ece/3vt57d/ALTERNATES/w980-default/IMG_leksr4m.jpg_2_1_OPGF4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c4162b128a6033f68bf628c98b4209140bc0dc31.jpg?592dd258"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Lekser er en n\u00f8dvendighet -adressa.no", "Vil avskaffe lekser", "Skolen bestemmer", "- Lekser er n\u00f8dvendig", "- Altfor mye lekser"]}, {"field": "id", "value": "c4162b128a6033f68bf628c98b4209140bc0dc31"}, {"field": "keyword", "value": ["Skole", "Trondheim", "Rogaland", "Oslo", "Sosiale medier"]}, {"field": "keywords", "value": "Skole,Trondheim,Rogaland,Oslo,Sosiale medier"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sosiale medier", "lekser", "mengden lekser", "skole"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["veileder", "aftenposten", "r\u00e5dmannens", "leksefri", "oslo og troms\u00f8", "adresseavisen", "foreldreutvalget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rogaland", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["martine olsen", "elisabeth strengen gundersen", "hege dalhaug hombornes", "ingolf dragset", "jan a. h\u00e5rvik", "karin bahrami", "magne akseth", "roger sjursen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article11710886.ece/3vt57d/ALTERNATES/w980-default/IMG_leksr4m.jpg_2_1_OPGF4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Lekser er en n\u00f8dvendighet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2015/10/21/Lekser-er-en-n%C3%B8dvendighet-11710887.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-21T21:58:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11710887"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-21T21:58:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Lekser er en n\u00f8dvendighet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Lekser eller ikke lekser? Det er sp\u00f8rsm\u00e5let som diskuteres i det vide og brede i sosiale medier for tiden."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c4162b128a6033f68bf628c98b4209140bc0dc31.jpg?592dd258"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1802"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-30T20:13:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Lekser er en n\u00f8dvendighet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2015/10/21/Lekser-er-en-n%c3%b8dvendighet-11710887.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c4162b128a6033f68bf628c98b4209140bc0dc31"}], "score": 1.1699892, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c4162b128a6033f68bf628c98b4209140bc0dc31"}

