{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-11-28T17:21:33.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["\u00e5ge winge", "932 36 558"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00abSkatteetaten vil i tiden fremover ha fokus p\u00e5 manglende innberetning av privat bruk av firmabil. Det er viktig at privat bruk av bil tilh\u00f8rende arbeidsgiver blir innberettet i tr\u00e5d med reglene.\u00bb", "Det heter det i brevet som er sendt 2000 virksomheter i Midt-Norge som er registrert med 1-20 biler egnet for privat bruk.", "Unders\u00f8kelsen er del av en landsomfattende aksjon fra skattemyndighetene.", "Bakgrunnen for skatteetatens bilprioritering, er at Skatt Nord i 2009-2011 gjennomf\u00f8rte et informasjonstiltak om privat bruk av arbeidsgivers bil som medf\u00f8rte en \u00f8kning i antall innberetninger p\u00e5 hele 80 prosent.", "Med andre ord, mange nordlendinger hadde kj\u00f8rt svart med firmabilen i fritida uten \u00e5 skatte for dette - og n\u00e5 er det ansatte og arbeidsgivere i Midt-Norge som skal sjekkes.", "Atle Mel\u00f8, advokatfullmektig i  Deloitte Advokatfirma AS som har skatt som kjerneomr\u00e5de, oppfordrer bedrifter som ikke allerede har orden p\u00e5 dette om \u00e5 g\u00e5 i dialog med skattekontoret.", "- Hvis rapporteringen er uriktig, kan det f\u00e5 konsekvenser for b\u00e5de arbeidsgiver og arbeidstaker i form av for eksempel tilleggskatt som er en form for straffeskatt, sier Mel\u00f8.", "Mange bedrifter har firmabiler som til dels ansatte kan benytte privat.", "All slik bruk er i utgangspunktet en skattepliktig fordel som skal f\u00f8res p\u00e5 en enkeltes selvangivelse, poengterer Mel\u00f8, selv om det dreier seg om bare noen kilometers kj\u00f8ring.", "- Det er detaljerte regler for hvordan fordelen skal fastsettes, men enkelt forklart er arbeidstaker best tjent med \u00e5 f\u00f8re en slags logg slik at hun eller han overfor skattemyndighetene kan godtgj\u00f8re hvor mye som er privat kj\u00f8ring - og hva som skyldes jobben.", "Det er ingen plikt om \u00e5 f\u00f8re kj\u00f8rebok, men en n\u00f8yaktig f\u00f8rt kj\u00f8rebok kan v\u00e6re avgj\u00f8rende dokumentasjon hvis skattemyndighetene stiller sp\u00f8rsm\u00e5l.", "Kj\u00f8ring til og fra jobben skal ogs\u00e5 fordelsbeskattes, og det beste er \u00e5 sette fra deg bilen p\u00e5 jobben hvis du vil unng\u00e5 dette. Fordelen ved \u00e5 bruke firmabil skal f\u00f8res opp p\u00e5 den enkeltes selvangivelse, men for \u00e5 komme dit m\u00e5 arbeidsgiver rapportere dette p\u00e5 l\u00f8nns og trekkoppgaven som sendes skattekontoret.", "Adresesavisen har ikke lyktes i \u00e5 f\u00e5 kommentarer fra Skatt Midt-Norge."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "848770fea6bfc9019588ba6f65e5d63711a4e7314507410395249f866608bee6"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-20T12:30:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "2000 firmaer i Midt-Norge m\u00e5 redegj\u00f8re for hvordan firmabilene brukes etter arbeidstid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6736111.ece/ALTERNATES/w980-default/BILSKATT.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c41d24ba8b5481a41f0320253a31503d01a79b54.jpg?5982dee5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skatteetaten vil sjekke deg -adressa.no", "Nordlendinger kj\u00f8rte svart", "Anbefaler kj\u00f8rebok", "M\u00e5 skatte til og fra jobb"]}, {"field": "id", "value": "c41d24ba8b5481a41f0320253a31503d01a79b54"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "deloitte advokatfirma as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "arbeidsgiver", "jobb", "privat", "skatteetaten", "bruk", "privat bruk", "kj\u00f8rt", "fordel", "firmabil", "skatt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["skatt midt-norge", "skatt nord"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "atle mel\u00f8"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6736111.ece/ALTERNATES/w980-default/BILSKATT.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skatteetaten vil sjekke deg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6736163.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-11-28T14:20:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6736163"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-11-28T14:20:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skatteetaten vil sjekke deg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "2000 firmaer i Midt-Norge m\u00e5 redegj\u00f8re for hvordan firmabilene brukes etter arbeidstid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c41d24ba8b5481a41f0320253a31503d01a79b54.jpg?5982dee5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1078"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T08:29:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skatteetaten vil sjekke deg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article6736163.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c41d24ba8b5481a41f0320253a31503d01a79b54"}], "score": 0.66713095, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c41d24ba8b5481a41f0320253a31503d01a79b54"}

