{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-25T14:07:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Politireformen", "Politiets Fellesforbund"]}, {"field": "author", "value": "ola hegvold"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det skal fortsatt v\u00e6re politi ute i distriktene. Og det skal v\u00e6re et politi som skal ha n\u00e6r kontakt med lokalsamfunnet og som skal kunne l\u00f8se mange ulike oppgaver. Men at det vil bli f\u00e6rre lensmenn er \u00e5penbart, sier Terje T\u00f8mmer\u00e5s.", "58-\u00e5ringen fra Sparbu er ansatt som prosjektleder for organiseringen av det sammensl\u00e5tte Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "LES OGS\u00c5: - Utrykningstiden i distriktene vil v\u00e6re en utfordring", "I skarp konkurranse med en rekke dyktige s\u00f8kere, falt valget p\u00e5 den gamle fagforeningsmannen. I 13 \u00e5r var han forbundssekret\u00e6r i det mektige Politiets Fellesforbund, under de profilerte forbundslederne Arne Johannessen og Sigve Bolstad.", "I fjor h\u00f8st satte han kursen tilbake til Nord-Tr\u00f8ndelag politidistrikt, for \u00e5 jobbe i politimesterens stab. I sin tid var han lokallagsleder i Inntr\u00f8ndelag politidistrikt og etterforskningsleder ved Steinkjer politistasjon p\u00e5 1990-tallet.", "Politikarrieren startet T\u00f8mmer\u00e5s som aspirant ved Trondheim politikammer i 1978. Etter noen \u00e5r i Oslo returnerte han i 1982 til Trondheim, f\u00f8r ferden gikk videre til Nord-Tr\u00f8ndelag fire \u00e5r senere. Der fattet han interesse for fagforeningsarbeid.", "LES OGS\u00c5: Arnstad krever svar fra justisministeren om hvor politimesteren skal sitte", "- Flinke ledere dro med tillitsvalgte. Midt p\u00e5 90-tallet skjedde det mye med organisasjonsutvikling og politirollen i samfunnet. Jeg deltok ogs\u00e5 i arbeidet med den forrige politireformen da vi gikk fra 54 til 27 politidistrikt. I den nye politireformen er tallet p\u00e5 politidistrikt redusert til 12.", "Terje T\u00f8mmer\u00e5s vil ha kontor i b\u00e5de Trondheim og Steinkjer og regner med mye farting i det langstrakte politidistriktet. Fra Bindal i nord til Oppdal/R\u00f8ros i s\u00f8r er det rundt 40 mil.", "F\u00f8r hele politireformen er gjennomf\u00f8rt vil det g\u00e5 fem\u2013seks \u00e5r, men Tr\u00f8ndelag politidistrikt skal senest innen utgangen av 2017 ha den nye organisasjonen p\u00e5 plass.", "LES OGS\u00c5: T\u00f8ff ordveksling mellom stj\u00f8rdalsordf\u00f8rer og justisminister", "Politidirektoratet har bestemt at politimesteren og operasjonssentralen skal ha tilhold i Trondheim. Ut over det stiller T\u00f8mmer\u00e5s, og de han etter hvert skal knytte til seg i prosjektgruppen, med temmelig blanke ark.", "- M\u00e5lsettingen er at politiet skal komme n\u00e6rmere publikum. Vi skal levere bedre tjenester og samhandle bedre med andre akt\u00f8rer og det sivile samfunn for \u00f8vrig.", "- Og det skal politiet klare ved \u00e5 redusere antallet lensmenn og legge ned flere tjenestesteder?", "- Tr\u00f8ndelag politidistrikt er et stort distrikt. Politiet skal v\u00e6re der folk bor, b\u00e5de p\u00e5 R\u00f8ros og i Ytternamdalen. Vi skal ikke sentralisere mer enn det som er n\u00f8dvendig. Dette h\u00f8res kanskje ut som en motsetning, men det er ikke det.", "- Hva skal erstatte lensmannskontoret?", "- I likhet med i byene og de st\u00f8rre tettstedene skal flere patruljer v\u00e6re ute p\u00e5 veien. Patruljene skal v\u00e6re utstyrt med IKT-l\u00f8sninger og videoutstyr, som gj\u00f8r at de kan starte etterforskning p\u00e5 stedet, og kanskje avslutte etterforskningen slik at folk skal slippe \u00e5 m\u00e5tte opps\u00f8ke en politistasjon for \u00e5 bli avh\u00f8rt p\u00e5 nytt.", "LES OGS\u00c5: Stor og sterk", "T\u00f8mmer\u00e5s vil ikke si hvor mange f\u00e6rre lensmannsdistrikt det vil bli i Tr\u00f8ndelag.", "- Kvaliteten p\u00e5 politiarbeidet skapes i m\u00f8tet mellom politiet og publikum. Og ved \u00e5 frigi ressurser fra administrativt arbeid, kan flere politifolk ut\u00f8ve patrulje- og etterforskningstjeneste. Alle er opptatt av responstiden, hvor lang tid politiet bruker p\u00e5 \u00e5 komme frem. Den skal ned.", "Politidirektoratet legger opp til at politiet skal bli mer likt fra distrikt til distrikt. Tidligere organiserte man seg ulikt, n\u00e5 skal politiet bli mer gjenkjennelig. Publikum skal vite hvor man kan henvende seg for \u00e5 f\u00e5 hjelp.", "Spisskompetansen skal fordeles ut over i politidistriktet, det meste skal l\u00f8ses lokalt. Med dagens tekniske l\u00f8sninger kan spesialetterforskere sitte n\u00e6rmest hvor som helst, ikke bare inne p\u00e5 de store politistasjonene.", "LES OGS\u00c5: Fire av ti nye politimestre er kvinner", "T\u00f8mmer\u00e5s n\u00f8ler ikke med \u00e5 si at Norge har et meget dyktig politi, som nyter stor respekt. Det viser ogs\u00e5 de siste sp\u00f8rreunders\u00f8kelsene. Uansett hvor en politimann eller politikvinne jobber, skal de besitte s\u00e5 h\u00f8y kompetanse at en rekke oppdrag kan l\u00f8ses ute p\u00e5 stedet.", "LES OGS\u00c5: - Snakker med kolleger p\u00e5 en annen m\u00e5te enn tidligere", "Tr\u00f8ndelag vil bli inndelt i flere driftsenheter, som skal st\u00e5 for tjenesteproduksjonen selv. T\u00f8mmer\u00e5s vil ikke antyde hvor mange driftsenheter man ender opp med.", "- Gjennom det vi kaller etterforskningsl\u00f8ftet skal rammene for kvalitetsforbedringen legges. Dette er ikke enkelt, men vi skal gj\u00f8re s\u00e5 godt vi kan. Politireformen vil ha virkning for flere \u00e5r, sier T\u00f8mmer\u00e5s."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "45efdded71231b130cf774d70d5d3343d411ff0df57dba36cac4535db30992db"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-21T09:07:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mer av politiets etterforskning skal startes og avsluttes p\u00e5 stedet. Antall lensmannsdistrikt vil bli f\u00e6rre."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12071417.ece/67oj92/ALTERNATES/w980-default/TerjeT1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c42626ba209cf8511027b4cf4349bd796091101c.jpg?599aa2e4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Politiet skal bli bedre i m\u00f8te med publikum -adressa.no", "Politiaspirant i Trondheim", "Innen utgangen av 2017", "Kortere responstid", "Nyter stor respekt"]}, {"field": "id", "value": "c42626ba209cf8511027b4cf4349bd796091101c"}, {"field": "keyword", "value": ["tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Politireformen", "Politiets Fellesforbund"]}, {"field": "keywords", "value": "tr\u00f8ndelag politidistrikt,Politireformen,Politiets Fellesforbund"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politi", "tr\u00f8ndelag politidistrikt", "politidistrikt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["arne johannessen og sigve bolstad", "ytternamdalen", "inntr\u00f8ndelag", "politiets fellesforbund", "sparbu", "trondheim og steinkjer"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oslo", "oppdal", "r\u00f8ros", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "nord-tr\u00f8ndelag", "steinkjer", "norge", "bindal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["terje t\u00f8mmer\u00e5s", "arne johannessen", "sigve bolstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12071417.ece/67oj92/ALTERNATES/w980-default/TerjeT1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Politiet skal bli bedre i m\u00f8te med publikum"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/25/Politiet-skal-bli-bedre-i-m%C3%B8te-med-publikum-12071419.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-25T14:07:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12071419"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-25T14:07:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Politiet skal bli bedre i m\u00f8te med publikum -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Mer av politiets etterforskning skal startes og avsluttes p\u00e5 stedet. Antall lensmannsdistrikt vil bli f\u00e6rre."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c42626ba209cf8511027b4cf4349bd796091101c.jpg?599aa2e4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1638"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-21T09:07:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Politiet skal komme n\u00e6rmere publikum"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/01/25/Politiet-skal-bli-bedre-i-m%c3%b8te-med-publikum-12071419.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c42626ba209cf8511027b4cf4349bd796091101c"}], "score": 0.5778622, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c42626ba209cf8511027b4cf4349bd796091101c"}

