{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T11:49:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var en av beboerne i k\u00e5rboligen p\u00e5 g\u00e5rden, Nina Kristin Nilsen, som slo alarm. Hun v\u00e5knet av brannalarmen som gikk i fj\u00f8set, og sammen med bonden, Lars-Ole Storler, gjorde hun en kjempejobb i flammehavet. De fikk ut alle de 12 dyrene i fj\u00f8set, seks - syv melkekyr og resten kviger og oksekalver mens flammene slukte fj\u00f8sveggen. Dyrene ble fredag formiddag sendt til B\u00f8ndenes Salgslag der de ble n\u00f8dslaktet. -Traktoren sto i full fyr da jeg kom ut p\u00e5 tunet. Jeg og bonden, Lars-Ole Storler, l\u00f8p inn i fj\u00f8set og begynte \u00e5 redde ut dyrene. Det var en stri jobb, men vi klarte \u00e5 f\u00e5 ut alle dyrene, sa hun til adressa.no i morgentimene fredag. Fem russ fra Melhus videreg\u00e5ende skole gjorde en stor innsats for \u00e5 redde dyrene fra det brennende fj\u00f8set. De var p\u00e5 vei hjem fra fest da de kom forbi brannstedet. Politiets tekniske brannetterforskere var p\u00e5 g\u00e5rden, som ligger mellom Klett og Heimdal, fredag formiddag. Men det var vanskelig for dem \u00e5 g\u00e5 inn i ruinene p\u00e5 grunn av varmen. Derfor har ikke politiet noen klar formening om \u00e5rsaken til nattas brann. Men det er mye som tyder p\u00e5 at brann\u00e5rsaken trolig kan v\u00e6re traktoren som sto i full fyr i fj\u00f8set. Brannen p\u00e5 g\u00e5rden Storler i Klettbakken s\u00f8r i Trondheim ble meldt klokken 03.00. Da de f\u00f8rste brannbilene kom frem, brant det godt i l\u00e5ven. G\u00e5rden ligger mellom Klett og Heimdal. Brannvesenet i Trondheim rykket ut med mannskap b\u00e5de fra Flat\u00e5sen og hovedstasjonen i Sentrum. En av brannbilene fra stasjonen p\u00e5 Flat\u00e5sen, var en tankbil med vel 16.000 liter vann. Brannvesenet i Melhus kommune rykket ogs\u00e5 ut med to tilsvarende tankbiler. - Brannstyrken fra Byneset ble ogs\u00e5 alarmert og de deltok i slukkingen sammen med de 10 konstablene fra den kasernerte brannstyrken, opplyser brannmester Odd Roger Stene. I tillegg ble det sendt sykebil og flere politipatruljer til g\u00e5rden Storler. Brannkorpset lyktes i arbeidet med \u00e5 hindre ilden i \u00e5 spre seg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "6adb3c458ce9ad50c56d910c8d3ffbcb5215f233c2f2692c2a37fc28b33c47f5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-11T19:27:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "En kjempeinnsats f\u00f8rte til at ingen av dyrene p\u00e5 g\u00e5rden Storler i Klettbakken s\u00f8r for Trondheim ble flammenes rov da fj\u00f8set p\u00e5 g\u00e5rden brant ned natt til fredag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1019205.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20inn"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c4671f1b00786e64cc78b6043d377ff411ac434b.jpg?59906229"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Reddet dyr ut av brennende fj\u00f8s -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c4671f1b00786e64cc78b6043d377ff411ac434b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["g\u00e5rden", "dyr", "brant", "brennende fj\u00f8s", "fj\u00f8s"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lars-ole storler", "b\u00f8ndenes salgslag", "sentrum", "flat\u00e5sen", "klett og heimdal", "klettbakken", "byneset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nina kristin nilsen", "odd roger stene"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1019205.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20inn"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Reddet dyr ut av brennende fj\u00f8s"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article61871.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-05-16T13:58:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2568278"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-05-16T13:58:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Reddet dyr ut av brennende fj\u00f8s -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "En kjempeinnsats f\u00f8rte til at ingen av dyrene p\u00e5 g\u00e5rden Storler i Klettbakken s\u00f8r for Trondheim ble flammenes rov da fj\u00f8set p\u00e5 g\u00e5rden brant ned natt til fredag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c4671f1b00786e64cc78b6043d377ff411ac434b.jpg?59906229"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1082"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T14:28:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Reddet dyr ut av brennende fj\u00f8s"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article61871.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c4671f1b00786e64cc78b6043d377ff411ac434b"}], "score": 1.2122988, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c4671f1b00786e64cc78b6043d377ff411ac434b"}

