{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:32:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tommy fossum"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Et kjempel\u00f8ft for oss og Oppdal som turistdestinasjon. Ny giv p\u00e5 Lainsbytorget, som n\u00e5 er omd\u00f8pt til Oppdal Alpintun, vil skape \u00f8kt turisttrafikk i Oppdal sommer som vinter, sier daglig leder i Oppdal Booking, Johan Sch\u00f8nheyder, i en pressemelding fra Oppdal Booking. Overfor adressa.no bekrefter han at Oppdal Booking har i tre - fire \u00e5r arbeidet for \u00e5 f\u00e5 til en l\u00f8sning med Norlandia i forhold til Lainsbytorget, som har ligget som en liten sp\u00f8kelsesby i St\u00f8len de siste \u00e5rene.", "N\u00e5 blir det full oppussing av leilighetene, med nye bad og m\u00f8bler.", "- Oppdal Alpintun, med sine 463 senger, vil garantert skape \u00f8kt turisttrafikk i Oppdal. Vi trenger ikke f\u00f8rst og fremst dyre overnattingsplasser i luksussegmentet, men ordin\u00e6r akseptabel god kvalitet, faktisk over den kvaliteten man finner hos mange konkurrenter i det rimelige prissjiktet. M\u00e5let m\u00e5 v\u00e6re \u00e5 fylle opp disse til en langt bedre beleggsprosent enn det vi har hatt de siste \u00e5rene, legger Sch\u00f8nheyder til.", "Av Oppdals 2300 varme senger, havner n\u00e5 20 prosent av disse i Oppdal Alpintun, som har totalt 463 senger fordelt p\u00e5 65 leiligheter.", "Norlandia-kjeden, ved datterselskapet Norlandia Eiendom, eier overnattingsanlegget i St\u00f8len. De har forpliktet seg til \u00e5 totalrenovere alle leilighetene i Oppdal Alpintun. Innen 24. juni skal 24 leiligheter v\u00e6re klare, og innen 1. november skal alle v\u00e6re klare til \u00e5 motta overnattingsgjester. Avtalen inneb\u00e6rer ogs\u00e5 deler av det s\u00e5kalte Grendahuset.", "- Vi har en vinn-vinn avtale, hvor vi formidler, selger og holder vertskap p\u00e5 Oppdal Alpintun. Vi selger p\u00e5 provisjon og en rimelig del av leia g\u00e5r til Norlandia, sier Sch\u00f8nheyder.", "Oppdal Booking har satt seg ambisi\u00f8se omsetningsm\u00e5l, men driften av anlegget i St\u00f8len betyr ikke bare inntekter fra Oppdal Alpintun.", "- For hver ny gjest som bor i Oppdal Alpintun vil vi sannsynligvis ogs\u00e5 f\u00e5 en ny gjest i Oppdal skisenter, sier Sch\u00f8nheyder.", "Administrerende direkt\u00f8r i Norlandia Eiendom, Frode Karlsen, har stor tro p\u00e5 det nye driftskonseptet, og legger ikke skjul p\u00e5 at potensialet for \u00f8kt omsetning er stort.", "- Vi har drevet p\u00e5 sparebluss en periode n\u00e5, men vi tror Oppdal Alpintun bare kan g\u00e5 en vei. Avtalen er ogs\u00e5 av en slik art at vi kan si den opp og fortsatt v\u00e6re venner hvis noe skulle skj\u00e6re seg. Vi satser i Oppdal n\u00e5, og samarbeidet med OB har vi veldig stor tro p\u00e5. Vi opprettholder driften p\u00e5 Sletvold, og samarbeider med OB i Oppdal Alpintun. Med denne avtalen vil vi optimalisere drift og salg av begge anleggene, sier Karlsen.", "Konkrete m\u00e5l, som skal oppn\u00e5s innen avtalte tidsrammer, er bakt inn i avtalen. P\u00e5 den m\u00e5ten sikrer b\u00e5de Norlandia Eiendom og OB at begge gj\u00f8r en skikkelig innsats for \u00e5 f\u00e5 Oppdal Alpintun til \u00e5 lykkes.", "- Dette samarbeidet er lagt opp til at det skal bli tre vinnere. Nemlig Norlandia, Oppdal Booking og ikke minst Oppdal som destinasjon, sier Karlsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "558349c17840030aedffdd4f87ea29efd2f52ab5afbc5e827911101dd4d4c3f0"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-16T13:50:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oppdal Booking overtar salg og utleie av de 463 sengene i Lainsbytorget."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c4c894c29f566a5b1af645025d0be908c03d5d70.jpg?598734a3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Oppdal Booking overtar Lainsbytorget -adressa.no", "Flere varme senger", "H\u00f8ye m\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "c4c894c29f566a5b1af645025d0be908c03d5d70"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["avtale", "skape \u00f8kt turisttrafikk", "m\u00e5l", "\u00f8kt turisttrafikk", "varme senger", "skape \u00f8kt", "senger", "leiligheter", "drift"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oppdal alpintun", "norlandia eiendom", "sletvold", "oppdals 2300", "lainsbytorget", "oppdal booking", "grendahuset", "st\u00f8len"]}, {"field": "kw-location", "value": "oppdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frode karlsen", "johan sch\u00f8nheyder"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Oppdal Booking overtar Lainsbytorget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1100829.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-06-16T13:07:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1618452"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-06-16T13:07:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Oppdal Booking overtar Lainsbytorget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Oppdal Booking overtar salg og utleie av de 463 sengene i Lainsbytorget."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c4c894c29f566a5b1af645025d0be908c03d5d70.jpg?598734a3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1223"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T15:24:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Oppdal Booking overtar Lainsbytorget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1100829.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c4c894c29f566a5b1af645025d0be908c03d5d70"}], "score": 1.466864, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c4c894c29f566a5b1af645025d0be908c03d5d70"}

