{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-02-23T10:48:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["christer solbakk johnsen", "frank lervik"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "H\u00f8sten 2014 sendte vi f\u00f8lgende utfordring til alle de tr\u00f8nderske kommunene:", "\u00abLag en kort video der dere forklarer hvorfor kommunev\u00e5penet i din kommune ser ut som det gj\u00f8r, hva det forestiller og hva det eventuelt symboliserer.\u00bb", "N\u00e5 har alle 48 kommuner sendt inn sine bidrag.", "Ved \u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 kartet over kan du finne de ulike videoene ved \u00e5 klikke p\u00e5 de ulike kommunev\u00e5pnene.", "Terje Bratberg er ekspert i heraldikk - l\u00e6ren om v\u00e5penmerker/v\u00e5penskjold. Han sier f\u00f8lgende om hva som kjennetegner de tr\u00f8nderske kommunev\u00e5pnene.", "- De pr\u00f8ver ofte \u00e5 f\u00e5 med noe de synes er typisk for n\u00e6ringslivet i kommunen. For eksempel Agdenes: r\u00f8dt for jordb\u00e6r, hermelin for pelsdyrn\u00e6ringen.  \u00c5fjord: b\u00e5ter.  Osen: fiskegarn.", "- Ellers har de med noe typisk fra naturen. For eksempel Roan: terner . Malvik: t iur. Lierne: ryper.", "- Eventuelt noe historisk. For eksempel Skaun: bautasteiner . \u00d8rland: slekten p\u00e5 Austr\u00e5tt . Stj\u00f8rdal: en orm.", "Bratberg mener kommunev\u00e5pnene har stor betydning fortsatt.", "- Ja, de er sv\u00e6rt viktige. De skaper identitet innad i kommunen og de er et symbol alle kjenner.", "- N\u00e5r noen kommuner sl\u00e5r seg sammen, blir det da \u00abkommunev\u00e5penkrig\u00bb?", "- Ofte. Men de skal ende opp med et v\u00e5pen. I Norge er det ingen tradisjon for sammensatte v\u00e5pen for kommuner.", "Det \u00e5 f\u00e5 godkjent et kommunev\u00e5pen er heller ikke bare enkelt. Av og til blir forslagene blankt avvist.", "- Sn\u00e5sa ville gjerne ha et landskapsmaleri, men endte opp med orkideen fruesko. Ofte har lokale \u00abgenier\u00bb foresl\u00e5tt et eller annet, men n\u00e5r riksantikvaren er ferdig med det er det blitt enkelt og heraldisk, forteller Bratberg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "6beea3cbba23c3329c19a866e5b730fe38d1a1b97c8796f2fd7599d5c6be97df"}, {"field": "createtime", "value": "2015-02-16T19:17:06.326Z"}, {"field": "description", "value": "Her f\u00e5r du historien bak alle de tr\u00f8nderske kommunev\u00e5pnene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10642681.ece/wveokb/ALTERNATES/w980-default/kommunev%C3%A5penTETT.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c562d5f0d7fae7a21226343536c7c1a73115510b.jpg?5974927c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hva betyr kommunev\u00e5pnene? -adressa.no", "Typisk for Tr\u00f8ndelag", "Det kan bli v\u00e5penkrig", "Kan bli avvist"]}, {"field": "id", "value": "c562d5f0d7fae7a21226343536c7c1a73115510b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "v\u00e5pen", "tr\u00f8nderske kommunev\u00e5pnene", "kommunev\u00e5pnene"]}, {"field": "kw-entity", "value": "austr\u00e5tt"}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "skaun", "agdenes", "norge", "roan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "terje bratberg"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": ["http://www.adressa.no/incoming/article10642681.ece/wveokb/ALTERNATES/w980-default/kommunev%C3%A5penTETT.JPG", "http://www.adressa.no/incoming/article10642681.ece/otxaje/ALTERNATES/w980-default/kommunev%C3%A5penTETT.jpg"]}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hva betyr kommunev\u00e5pnene?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10642426.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-16T19:08:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10642426"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-16T19:08:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hva betyr kommunev\u00e5pnene? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Her f\u00e5r du historien bak alle de tr\u00f8nderske kommunev\u00e5pnene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c562d5f0d7fae7a21226343536c7c1a73115510b.jpg?5974927c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1428"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T12:11:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lurer du p\u00e5 hva v\u00e5penet i din kommune betyr?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10642426.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c562d5f0d7fae7a21226343536c7c1a73115510b"}], "score": 0.7030141, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c562d5f0d7fae7a21226343536c7c1a73115510b"}

