{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-02T06:31:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Pensjon", "Expert", "trondheim", "LO"]}, {"field": "author", "value": "espen h. bj\u00f8rgan"}, {"field": "body", "value": ["\u2013Det er helt greit at de kommer med dette tilbudet til oss som har opparbeidet oss retten til Avtalefestet Pensjon (AFP), men det holder ikke. Det er tariffen jeg vil ha, sier Laila Stenersen (58).", "Hun er ansatt i Expert p\u00e5 Lade, og om noen timer skal hun p\u00e5 jobb. En jobb hun trives i, og har hatt i 28 \u00e5r. Selv om kompensasjonen hjelper, \u00f8nsker hun hele tariffavtalen tilbake.", "Liker du \u00e5 holde deg oppdatert p\u00e5 n\u00e6ringslivet i Midt-Norge? Da anbefaler vi at du f\u00f8lger \u00d8konomiadressa p\u00e5 Facebook!", "\u2013Jeg har v\u00e6rt frustrert og tenkt mye p\u00e5 det. Det har jo litt med alderen \u00e5 gj\u00f8re ogs\u00e5, for n\u00e5r det gjelder AFP-delen blir jeg veldig ber\u00f8rt. Men det handler om hele tariffavtalen. Den har gitt oss arbeidstakere en sikkerhet som vi n\u00e5 har mistet.", "Striden har sin kjerne i at Expert i m\u00e5nedsskiftet februar/mars informerte sine ansatte om at de ville melde seg ut av arbeidsgiverorganisasjonen Virke, og med det avslutte tariffavtalen de gjennom Virke har med fagforeningen Handel og Kontor (HK), som organiserer rundt 150 ansatte i Expert.", "Med det mister de ansatte blant annet retten til AFP. Som kompensasjon sier Expert n\u00e5 at de vil utbetale livrente til de som er ber\u00f8rte, og at utbetalingene til enhver tid skal v\u00e6re den samme som gjeldende AFP-avtale.", "I fagforeningen HK stusser de p\u00e5 Experts pensjonsl\u00f8sning.", "\u2013Jeg setter sp\u00f8rsm\u00e5lstegn ved at de skal kompensere krone for krone. AFP-tillegget utgj\u00f8r for heltidsansatte er rundt 40000 kroner i \u00e5ret fra dagen de fyller 62 \u00e5r og til de d\u00f8r, s\u00e5 det blir jo dyrt, sier Bj\u00f8rn Mietinen, nestleder i HK.", "Han forteller at gjennomsnittlig levetid etter fylte 62 \u00e5r er rundt 25 \u00e5r, noe som betyr at det vil koste bedriften rundt en million per ansatt.", "\u2013Det er snodig at de gir avkall p\u00e5 en s\u00e5 god ordning som AFP n\u00e5r de vet at staten dekker en tredel av utbetalingene derfra.", "N\u00e5 har HK levert plassoppsigelser til Riksmeglingsmannen og Expert. Om de ikke vinner frem i meglingen kan 150 ansatte ende med \u00e5 g\u00e5 ut i streik.", "I HKs moderorganisasjon, LO, ser de alvorlig p\u00e5 at Expert har valgt \u00e5 droppe tariffavtalen.", "\u2013Om det blir en trend i arbeidslivet at flere melder seg ut av arbeidsgiverorganisasjoner vil det bli krevende \u00e5 opprettholde partsforholdet i arbeidslivet. Det blir som \u00e5 g\u00e5 tilbake til den tiden da arbeidstakerne sto der med \u00ablua \u00e5 h\u00e5nda\u00bb, sier distriktssekret\u00e6r Kristian Tangen i LO S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "De ser alvorlig p\u00e5 et Expert har valgt \u00e5 droppe tariffavtalen.", "\u2013Alvorlighetsgraden blir ekstra stor n\u00e5r det er snakk om bedrifter av en slik st\u00f8rrelse. Problemet er at ansatte mister innflytelsen de har gjennom dagens tariff, fortsetter Tangen og legger til:", "\u2013Dette er et angrep p\u00e5 den norske arbeidslivsmodellen, og m\u00e5 sees p\u00e5 som fagforeningsknusing.", "De 23 ber\u00f8rte Expert-butikkene ligger under Expert Norge AS, som eies av Expert AS, som igjen eies av Awilhelmsen Capital AS og Dolphin Invest AS, som har 45,44 prosent av aksjene hver. Resten av landets Expert-butikker drives som franchiser, og er derfor ikke med i tariffavtalen fra f\u00f8r av.", "I en pressemelding skriver Expert at de har gjennomf\u00f8rt avstemninger i 19 av de 23 butikkene som til n\u00e5 har v\u00e6rt omfattet av tariffavtalen. Ti stemte for \u00e5 droppe tariffavtalen. De siste fire butikkene skal ha avstemninger tidlig neste uke.", "\u2013Jeg synes det er drastisk av dem \u00e5 g\u00e5 til det skrittet. Rekkef\u00f8lgen blir feil. N\u00e5r de avslutter avtalen f\u00f8r vi blir spurt blir det s\u00e5 de tvinger frem en avtale, mener Stenersen.", "Det er ikke Expert enige i.", "\u2013Det er ikke riktig, slik det er blitt fremstilt i media, at ledelsen \u00f8nsker \u00e5 tvinge nye avtaler p\u00e5 de ansatte. Vi har \u00f8nsket \u00e5 gi v\u00e5re ansatte et reelt valg mellom dagens tariffavtale og en ny avtale med bonusordning. For \u00e5 kunne gi dette valget, var vi n\u00f8dt \u00e5 si opp den gjeldende hovedavtalen gjennom Virke, sier HR- og personalleder Morten Hovland i Expert Norge AS.", "Han har tidligere uttalt at det ikke er snakk om fagforeningsknusing.", "\u2013Det syns jeg er helt, helt feil. Det vi \u00f8nsker \u00e5 oppn\u00e5 er en mer prestasjonsrettet kultur i v\u00e5r virksomhet og det vil gi oss mer forn\u00f8yde kunder.", "\u2013Vi oppretter en avtale for de som \u00f8nsker \u00e5 pensjonere seg ved fylte 62 \u00e5r som gir de samme vilk\u00e5rene som AFP gir til enhver tid, avslutter Hovland.", "Dette m\u00e5 du vite om AFP:", "Selv om du jobber i en bedrift med AFP-avtale er det ingen selvf\u00f8lge at du har krav p\u00e5 avtalefestet pensjon ved fylte 62 \u00e5r.", "Ansiennitet", "Hovedregelen er at du i syv av de siste ni \u00e5rene f\u00f8r du fyller 62 m\u00e5 ha jobbet minst 20 prosent i en eller flere bedrifter tilknyttet AFP-ordningen, det m\u00e5 v\u00e6re din hovedinntekt, og bedriften m\u00e5 ha v\u00e6rt tilknyttet i hele ansiennitetsperioden.", "Ytelser", "Du har ikke rett p\u00e5 AFP om du f\u00e5r utbetalt ytelser uten motsvarende arbeidsplikt fra du er 59 til du blir 62 om den \u00e5rlige ytelsen overstiger 1,5G, alts\u00e5 rundt 135000 kroner, per \u00e5r.", "Her er det riktignok et unntak som kan godtas om ytelsen er et ledd i en st\u00f8rre seniorpolitikk p\u00e5 arbeidsplassen.", "Uf\u00f8retrygd", "Uf\u00f8retrygd kan ikke kombineres med AFP etter fylte 62 \u00e5r. Du kan dog f\u00e5 utbetalt uf\u00f8retrygd den m\u00e5neden du fyller 62.", "Hvorvidt det l\u00f8nner seg \u00e5 si fra seg uf\u00f8retrygden til fordel for AFP er en avgj\u00f8relse som b\u00f8r tas i samr\u00e5d med Nav.", "Utestasjonering", "Er du stasjonert i utlandet opparbeider du deg annsienitet i AFP hvis bedriften har f\u00e5tt godkjent s\u00f8knad om at utstasjonerte arbeidstakere skal v\u00e6re omfattet.", "AFP anbefaler derfor at du tar kontakt med din arbeidsgiver dersom du er usikker p\u00e5 om bedriften har f\u00e5tt innvilget en slik s\u00f8knad.", "\u00d8vrige inntekter", "Har du andre inntekter som overstiger pensjonsgivende inntekt fra bedriften du jobber i under ansiennitetsperioden mister du ogs\u00e5 retten til AFP. Men ogs\u00e5 her finnes det unntak.", "Krav til l\u00f8nn", "Det siste \u00e5ret f\u00f8r du s\u00f8ker om AFP m\u00e5 du ha hatt en \u00e5rsinntekt tilsvarende 1G, alts\u00e5 rundt 90000. M\u00e5nedsl\u00f8nnen din n\u00e5r du s\u00f8ker, omregnet til \u00e5rsl\u00f8nn, m\u00e5 ogs\u00e5 tilsvare samme bel\u00f8p.", "I tillegg er det egne regler for perioden etter fylte 62 \u00e5r.", "Se AFP sine nettsider for utfyllende informasjon.", "Kilde: AFP.no"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "aba79b5f16e19eb261f99a900e1323283b72bf21dfdf8e75f4e73dea21a60c2b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-02T05:32:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fredag mistet Laila Stenersen (58) retten til AFP etter at Expert sa opp tariffavtalen. N\u00e5 lover de \u00e5 kompensere tapet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12545102.ece/df9239/ALTERNATES/w980-default/JPS_expert7750.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c67ba3e582de4312faebe46a76fdc1b7e7ef37e3.jpg?58b17b90"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mistet AFP etter 28 \u00e5r i Expert -adressa.no", "Streik", "\u2013Et angrep", "Reelt valg"]}, {"field": "id", "value": "c67ba3e582de4312faebe46a76fdc1b7e7ef37e3"}, {"field": "keyword", "value": ["Pensjon", "Expert", "trondheim", "LO"]}, {"field": "keywords", "value": "Pensjon,Expert,trondheim,LO"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": ["dolphin invest as", "awilhelmsen capital as", "expert as", "lade", "expert norge as", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["avtale", "ansatt", "droppe tariffavtalen", "tariffavtale", "bedrift", "fylte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["riksmeglingsmannen og expert", "expert", "nav", "p. men", "handel og kontor", "p. som", "virke", "\u00f8konomiadressa", "avtalefestet pensjon"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["morten hovland", "laila stenersen", "kristian tangen", "bj\u00f8rn mietinen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12545102.ece/df9239/ALTERNATES/w980-default/JPS_expert7750.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mistet AFP etter 28 \u00e5r i Expert"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/04/02/Mistet-AFP-etter-28-%C3%A5r-i-Expert-12545103.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-02T06:31:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12545103"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-02T06:31:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mistet AFP etter 28 \u00e5r i Expert -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Fredag mistet Laila Stenersen (58) retten til AFP etter at Expert sa opp tariffavtalen. N\u00e5 lover de \u00e5 kompensere tapet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c67ba3e582de4312faebe46a76fdc1b7e7ef37e3.jpg?58b17b90"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2066"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-25T12:41:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mistet AFP etter 28 \u00e5r i Expert"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/2016/04/02/Mistet-AFP-etter-28-%c3%a5r-i-Expert-12545103.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c67ba3e582de4312faebe46a76fdc1b7e7ef37e3"}], "score": 1.1949857, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c67ba3e582de4312faebe46a76fdc1b7e7ef37e3"}

