{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:45:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Linda Steen g\u00e5r riktignok p\u00e5 sterke medisiner etter en trafikkulykke i Trondheim for to \u00e5r siden. I p\u00e5vente av operasjon av det delvis knuste kneet, er hun helt avhengig av sterke doser med smertestillende. Men hun hadde likevel ikke ventet \u00e5 bli beskyldt for pillemisbruk da hun f\u00f8r helgen kom til legen med hodesmerter etter et fall hjemme.", "- F\u00f8rst nektet legen \u00e5 ta imot meg fordi han p\u00e5sto at jeg hadde ringt hele forrige uke for \u00e5 f\u00e5 time. S\u00e5 sa han at det ikke var noe galt med hodet mitt og ba meg i stedet slutte med alkohol og piller. Jeg ble b\u00e5de s\u00e5ret og sjokkert, sier Steen.", "Hun hadde tidligere p\u00e5 kvelden falt bakover fra en stol og sl\u00e5tt hodet mot en sengegavl og deretter i murgulvet. Steen ble liggende bevisstl\u00f8s p\u00e5 gulvet i omlag en time f\u00f8r en venninne tilfeldigvis kom innom. Hun fors\u00f8kte \u00e5 f\u00e5 liv i Steen, men da dette ikke nyttet ringte hun broren. Han ba henne kontakte ambulansen. I mellomtiden kviknet Steen til og var bevisst da ambulansepersonellet kom. De unders\u00f8kte henne, men fant ut at kvinnen burde unders\u00f8kes n\u00e6rmere av lege.", "Oppr\u00f8rt", "Venninnen Laila Weisethaunet bekrefter episoden og ble s\u00e5 oppr\u00f8rt av m\u00f8tet med legen at hun gikk ut av kontoret.", "- Legen kom etter og ba meg s\u00f8rge for at Linda holdt seg unna pillene, sier Weisethaunet, som legger til at hun ogs\u00e5 har hatt ubehagelige opplevelser med samme lege.", "Steen avviser p\u00e5 sterkeste at hun blander piller og alkohol. Hun sier at hun er sv\u00e6rt forsiktig med alkohol p\u00e5 grunn av medisinene. Steen reagerer likevel kraftig p\u00e5 beskyldningene om pillemisbruk fra en lege, som strengt tatt ikke kjenner hennes lidelse.", "- Jeg har f\u00e5tt min medisin foreskrevet av lege og sykehus, og da er jeg jo n\u00f8dt til \u00e5 f\u00f8lge det opp. Jeg bruker ikke mer enn det jeg skal, men dette er kraftig kost. Det er jeg n\u00f8dt til \u00e5 ta for \u00e5 overleve. Men i mai skal jeg opereres og da blir jeg kanskje kvitt smertene.", "N\u00e5 akter Steen \u00e5 melde legen i Bjugn til Fylkeslegen for m\u00e5ten hun er blitt behandlet p\u00e5. Kommunelege Boris Millg\u00e5rd i Bjugn vil ikke utdype samtalen mellom han og Steen, men legen bekrefter at han har nevnt hennes pilleforbruk.", "- Hun hadde ikke f\u00e5tt noen hodeskader, men jeg nevnte at hun hadde et altfor h\u00f8yt pilleforbruk. Derimot sa jeg ikke noe om alkoholmisbruk. Jeg har ikke bagatellisert skaden hennes, men vi har slike tilfeller hver eneste dag, sier Millg\u00e5rd."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "9df53cdd7af01f2397283eeece402ecf9ee89013a7ddc5e62c92620c3e2e1fd9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T21:03:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "Linda Steen kom til Bjugn legekontor i ambulanse etter at hun hadde falt og sl\u00e5tt hodet stygt. Men hos legen fikk hun klar beskjed; Kutt ut piller og alkohol!"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1082706.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20linda%20steen1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c6aaa2359b170c9f0ecca2fe4c0fac855f74b332.jpg?597a6187"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Bedt om \u00e5 kutte ut rusen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c6aaa2359b170c9f0ecca2fe4c0fac855f74b332"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lege", "sl\u00e5tt hodet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "fylkeslegen"}, {"field": "kw-location", "value": ["bjugn", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["boris millg\u00e5rd", "linda steen", "laila weisethaunet"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1082706.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20linda%20steen1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bedt om \u00e5 kutte ut rusen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article20957.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-04-26T21:22:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2499416"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-04-26T21:22:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bedt om \u00e5 kutte ut rusen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Linda Steen kom til Bjugn legekontor i ambulanse etter at hun hadde falt og sl\u00e5tt hodet stygt. Men hos legen fikk hun klar beskjed; Kutt ut piller og alkohol!"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c6aaa2359b170c9f0ecca2fe4c0fac855f74b332.jpg?597a6187"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x960"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T21:56:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bedt om \u00e5 kutte ut rusen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article20957.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c6aaa2359b170c9f0ecca2fe4c0fac855f74b332"}], "score": 0.59220946, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c6aaa2359b170c9f0ecca2fe4c0fac855f74b332"}

