{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-12T09:04:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Skiskyting", "Ole Einar Bj\u00f8rndalen", "Emil Hegle Svendsen", "Johannes Thingnes B\u00f8"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Skiskytter Emil Hegle Svendsen stiller ikke til start p\u00e5 s\u00f8ndagens VM-jaktstart. 31-\u00e5ringen kollapset etter m\u00e5lgang p\u00e5 VM-sprinten.", "\u00abI samr\u00e5d med trener Egil Kristiansen og landslagslege Petter S\u00f8rensen har Emil Hegle Svendsen bestemt seg for \u00e5 fokusere p\u00e5 20-kilometeren p\u00e5 torsdag, og dermed st\u00e5 over dagens jaktstart. Hegle Svendsen er frisk og f\u00f8ler seg i fin form, men med tanke p\u00e5 resten av VM er konklusjonen at det beste for ham er \u00e5 forberede seg til 20-kilometeren\u00bb, heter det i pressemeldingen.", "31-\u00e5ringen m\u00e5tte ha legehjelp da han kollapset etter m\u00e5lgang p\u00e5 VM-sprinten. Han slet voldsomt p\u00e5 sisterunden og gikk inn til en 36.-plass. Deretter segnet han om i m\u00e5lomr\u00e5det. Etter hvert klarte han \u00e5 forlate m\u00e5lomr\u00e5det med st\u00f8tte av flere norske ledere.", "Herrenes jaktstart g\u00e5r klokken 14.45 s\u00f8ndag. Johannes Thingnes B\u00f8 g\u00e5r ut som annenmann etter l\u00f8rdagens s\u00f8lv.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|skiskyting"}, {"field": "contenthash", "value": "4c74ff76b9d2e03255e4d1b4f248e2e29590bac69fef30d925e9d4912b5a73c0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-12T09:44:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det bekrefter skiskytterforbundet s\u00f8ndag formiddag."}, {"field": "heading", "value": "Hegle Svendsen st\u00e5r over jaktstarten etter kollapsen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c6e8bc24ad0f15cda7aeb23b55440dfe4a1a9516"}, {"field": "keyword", "value": ["Skiskyting", "Ole Einar Bj\u00f8rndalen", "Emil Hegle Svendsen", "Johannes Thingnes B\u00f8"]}, {"field": "keywords", "value": "Skiskyting,Ole Einar Bj\u00f8rndalen,Emil Hegle Svendsen,Johannes Thingnes B\u00f8"}, {"field": "kw-category", "value": ["skiskyting", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jaktstart", "s\u00f8ndag", "kollapset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["petter s\u00f8rensen", "emil hegle svendsen", "johannes thingnes b\u00f8", "egil kristiansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport", "100sport/vintersport/skiskyting"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/b3a8c17a-4882-498a-907c-f625b802f3dc?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hegle Svendsen st\u00e5r over jaktstarten etter kollapsen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/skiskyting/Hegle-Svendsen-star-over-jaktstarten-etter-kollapsen-230415b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-12T08:57:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230415"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|skiskyting"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-12T08:57:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hegle Svendsen st\u00e5r over jaktstarten etter kollapsen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport", "100sport/vintersport/skiskyting"]}, {"field": "teaser", "value": "Det bekrefter skiskytterforbundet s\u00f8ndag formiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c6e8bc24ad0f15cda7aeb23b55440dfe4a1a9516.jpg?592172ba"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x677"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-21T10:58:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hegle Svendsen st\u00e5r over jaktstarten etter kollapsen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/skiskyting/Hegle-Svendsen-star-over-jaktstarten-etter-kollapsen-230415b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "c6e8bc24ad0f15cda7aeb23b55440dfe4a1a9516"}], "score": 2.28525, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c6e8bc24ad0f15cda7aeb23b55440dfe4a1a9516"}

