{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-21T10:30:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger ringseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En 1999-modell Audi A6 1,9 TDI har f\u00e5tt meget stor oppmerksomhet etter at annonsen ble lagt ut i g\u00e5r kveld.", "\u00d8yvind Ljosdal legger ikke skjul p\u00e5 at bilen har en rekke skrammer og bulker. Men han gir kona, Linda, skylda for at salgsobjektet ser ut som det gj\u00f8r.", "Dette er bare en liten smakebit av det du kan lese i annonsen:", "\u00abBilen er en kj\u00f8rende dagbok, hver ripe har hver sin unike historie. Dette kan v\u00e6re alt ifra en handlevogn p\u00e5 Rema 1000, bensinpumper eller carporten der vi bodde f\u00f8r. Jeg kunne faktisk kj\u00f8pt en NY Audi til samme pris som jeg har brukt p\u00e5 materialer til den ene stolpen hun traff ukentlig i carporten.\u00bb ... \u00abAlt i alt en dyr bil i 1999, kj\u00f8reteknisk er den i ok stand. N\u00e5r kona kj\u00f8rer er det en del br\u00e5 bevegelser, men det er pga. kj\u00f8restilen hennes.\u00bb", "Annonsen kan du lese i sin helthet p\u00e5 Finn.no .", "F\u00f8rstelektor i markedsf\u00f8ring Svein Asle Eggen ved handelsh\u00f8yskolen BI i Trondheim synes annonsen er herlig.", "Han mener bilselgeren har truffet spikeren p\u00e5 hodet \u2013 merkevarebygging i et lite n\u00f8tteskall.", "- Det er en kjensgjerning at i reklame sminkes og t\u00f8yes sannheten. Man gj\u00f8r det s\u00e5 rosenr\u00f8dt som mulig, uten \u00e5 lyve. For hvis man lyver kommer forbrukerombudet og tar deg. \u00c6rlighetsmarkedsf\u00f8ring presenterer noe som synes \u00e5 v\u00e6re n\u00e6rmere sannheten, selv om det ikke er noen garanti for sannheten da heller, sier Eggen.", "Her er en liten godbit fra annonsen:", "\u00abI tillegg kan vi friste med b\u00e5de elektriske vindu foran og bak, samt aircondition med to soner. Sistnevnte er ekstremt greit, da jeg kan sette min sone p\u00e5 18 grader og hun sin sone p\u00e5 28 grader. Dette skjer hele tiden n\u00e5r vi er ute \u00e5 kj\u00f8rer sammen, enten jeg er sj\u00e5f\u00f8r eller passasjer. Kj\u00f8rer jeg, m\u00e5 jeg f\u00e5 ned kroppstemperaturen. Det har seg nemlig slikt at hun vet best enten det gjelder blinklysbruk, avstand til bil foran, bil bak, snarveier, omveier etc.\u00bb", "Eggen betegner annonsen som en historiefortelling.", "- Selgeren har satset p\u00e5 en god historie. Og har du noe interessant \u00e5 fortelle er folk villige til \u00e5 lese lange tekster. Teksten er herlig politisk ukorrekt. Det er en lang utdriting av kona. Det er i allfall 30 \u00e5r siden det var lov \u00e5 publisere s\u00e5 kj\u00f8nnsdiskriminerende reklame, sier f\u00f8rstelektoren som er spent p\u00e5 \u00e5 h\u00f8re hvilken bakgrunn bilselgeren har.", "- Jeg er fascinert over hvilken bakgrunn han har som har s\u00e5nne fantastiske egenskaper som historieforteller. Jeg tror han jobber med historiefortelling til daglig. L\u00e6rer, selger eller journalist, foresl\u00e5r Eggen.", "Selv om selger Josdal antyder at kona kan v\u00e6re ekskone etter hun har lest annonsen, bekrefter hun p\u00e5 telefon at de fortsatt er sammen.", "- Jeg lo s\u00e5 jeg skrek da jeg leste annonsen i morges, forteller Linda Josdal.", "- Kjenner du deg igjen i annonsen?", "- Det er et snev av sannhet. Men han har vel tatt litt godt i. Jeg tar det ikke s\u00e5 tungt, sier hun.", "Selgeren fra Rogaland forteller at annonsen er vist 81 000 ganger tirsdag kveld.", "- Jeg har f\u00e5tt ekstremt mange e-poster og telefoner. Jeg m\u00e5tte sette telefonen p\u00e5 lydl\u00f8s p\u00e5 jobb i dag. Det er tydeligvis mange som er inne p\u00e5 Finn.no og Facebook i arbeidstiden.  Det er mest interesse for annonsen, men innimellom er det faktisk noen som er interessert. S\u00e5 det kan se ut som at bilen forsvinner. Det er greit. Det var utgangspunktet for annonsen, sier \u00d8yvind Josdal til adressa.no.", "P.S. F\u00f8rstelektor i markedsf\u00f8ring Svein Asle Eggen ved handelsh\u00f8yskolen BI i Trondheim fikk rett i sine antakelser. Bilselgeren fra Rogaland jobber til daglig som selger i oljebransjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "1e6e8c8eda72d17cb76de58332f9f134c650166f612b76c659863fa7b8edacf9"}, {"field": "createtime", "value": "2014-05-21T08:40:26.930Z"}, {"field": "description", "value": "\u00d8yvind Josdal er dynget ned med eposter og meldinger etter at han la ut bilannonsen som er sett 81 000 ganger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9725297.ece/ALTERNATES/w980-default/audi%20finn%20beh.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c722a79bfce6ddb7c9b43d59878de71ae5ed8def.jpg?59955f86"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skylder p\u00e5 kona i bulkete bilannonse -adressa.no", "- Herlig politisk ukorrekt", "- Et snev av sannhet"]}, {"field": "id", "value": "c722a79bfce6ddb7c9b43d59878de71ae5ed8def"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["herlig politisk", "bil", "selger", "politisk ukorrekt", "annonsen", "herlig politisk ukorrekt", "bulkete bilannonse"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["josdal", "finn", "audi a", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rogaland", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["\u00f8yvind josdal", "\u00f8yvind ljosdal", "linda josdal", "svein asle eggen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9725297.ece/ALTERNATES/w980-default/audi%20finn%20beh.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skylder p\u00e5 kona i bulkete bilannonse"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9725338.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-21T09:36:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9725338"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-21T09:36:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skylder p\u00e5 kona i bulkete bilannonse -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00d8yvind Josdal er dynget ned med eposter og meldinger etter at han la ut bilannonsen som er sett 81 000 ganger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c722a79bfce6ddb7c9b43d59878de71ae5ed8def.jpg?59955f86"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1428"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T09:19:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skylder p\u00e5 kona i bulkete bilannonse"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article9725338.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c722a79bfce6ddb7c9b43d59878de71ae5ed8def"}], "score": 1.1419761, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c722a79bfce6ddb7c9b43d59878de71ae5ed8def"}

