{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:59:31.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Men det beste er en skikkelig regnskur, sier pappa Martin Engan.", "Sommersesongen krever mer planlegging for dem som er ber\u00f8rt av pollenallergi. Hos familien Engan fikk b\u00e5de mor og far pollenallergi i voksen alder.", "- Jeg fikk pollenallergi f\u00f8rste gang sommeren 1993. Da hadde jeg ikke hatt plager siden jeg var liten, sier mamma Line Esp\u00e5s Engan.", "Begynte i februar", "I februar m\u00e5ned begynner mor, far og minstegutten Petter (7) \u00e5 ta pollenmedisin.", "- Man blir tr\u00f8ttere om kvelden, sover d\u00e5rligere og det er tyngre \u00e5 st\u00e5 opp om morningen, forteller Line.", "I tillegg til pollenallergi har Line og s\u00f8nnene Marius (13) og Petter astma. Men til tross for at alle er ber\u00f8rt av allergi og luftveisplager, er det h\u00f8yt tempo og mye aktivitet hjemme hos familien p\u00e5 Heimdal.", "Lettere hverdag", "Line er ikke i tvil om at medisinene gj\u00f8r at hverdagen forl\u00f8per uten problemer.", "- Det er viktig for oss \u00e5 ikke framst\u00e5 som syke. Vi har ikke frav\u00e6r p\u00e5 grunn av astma og allergi, sier hun.", "Derfor er alle n\u00f8ye med \u00e5 ta medisinene sine.", "- Vi har pr\u00f8vd oss fram. Vi har tatt lite medisin, og vi har holdt oss til den anbefalte dosen. Jeg er ikke i tvil om at det siste fungerer best for oss, sier Line.", "Martin legger til at det likevel ikke er mulig \u00e5 komme seg uber\u00f8rt gjennom pollensesongen, som ofte kan vare fra februar/mars til i slutten av august.", "- Det er klart at rennende \u00f8yne og nese gj\u00f8r at hverdagen blir tyngre, sier Line."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "a430d149cbea61f902ad5d11d89fefebc4f85c29e2dcc4081621541ab3ff3fec"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-05T18:40:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "Pollensesongen er godt igang, og familien Engan p\u00e5 Heimdal tar medisinene sine flittig."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c74472d756be0477816822a9968ac74996a2cd2c.jpg?594d727f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Medisiner redder familien -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c74472d756be0477816822a9968ac74996a2cd2c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["medisin", "redder familien", "medisiner redder", "familien", "pollenallergi", "medisiner redder familien"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["engan", "heimdal", "marius", "petter"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["line esp\u00e5s engan", "martin engan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Medisiner redder familien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article494724.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-04-19T06:44:09.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "888637"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-04-19T06:44:09.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Medisiner redder familien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Pollensesongen er godt igang, og familien Engan p\u00e5 Heimdal tar medisinene sine flittig."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c74472d756be0477816822a9968ac74996a2cd2c.jpg?594d727f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x916"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T19:56:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Medisiner redder familien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article494724.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c74472d756be0477816822a9968ac74996a2cd2c"}], "score": 0.97609717, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c74472d756be0477816822a9968ac74996a2cd2c"}

