{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:46:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marianne t\u00f8nset - h\u00e5vard jensen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg unner ikke min verste fiende det smertehelvete jeg har opplevd etter denne hendelsen.", "Det sier den 29 \u00e5r gamle mannen fra Verdal som 2. mai i \u00e5r opplevde et mareritt.", "\u2013 Smertene i ryggen gj\u00f8r at jeg ofte v\u00e5kner om nettene. Det var der mange av sparkene og slagene med balltreet traff etter jeg gikk i bakken, sier 29-\u00e5ringen til Adresseavisen.", "Kompisgjengen fra Verdal skulle til Trondheim for \u00e5 feste og kose seg denne fredagskvelden. 29-\u00e5ringen var passasjer i en av to biler. De dro til Saupstad for \u00e5 plukke opp s\u00f8steren til en av vennene, og stakk innom Esso-stasjonen for \u00e5 vente.", "\u2013 Jeg vasket bilen der for den skulle se fin ut til \u00e5 kruse rundt i Trondheim. Vi ble p\u00e5 bensinstasjonen en liten stund, og mens vi var der kom det bort en fyr med basketball og lurte p\u00e5 om vi ville spille, forteller verdalingen.", "Selv avsto han, men en av kompisene ble med p\u00e5 \u00e5 spille ball mot en vegg ved bensinstasjonen. Det skal etter kort tid ha blitt uenighet om reglene, og her startet konflikten.", "\u2013 Jeg h\u00f8rte ei flaske knuse og s\u00e5 kompisen min bl\u00f8 fra hodet. Vi ble opptatt med \u00e5 finne papir for \u00e5 t\u00f8rke blodet da det snart var kommet til flere, forteller 29-\u00e5ringen.", "Da det brygget til br\u00e5k mellom de lokale guttene og verdalingene, pr\u00f8vde han \u00e5 holde seg unna.", "\u2013 Jeg tenkte at jeg ikke har lyst til \u00e5 havne p\u00e5 glattcelle i Trondheim, s\u00e5 jeg skulle holde meg unna. Jeg sto ved bilen da jeg snudde meg \u00e5 s\u00e5 kompisene mine springe. S\u00e5 smalt det, sier mannen.", "Det f\u00f8rste smellet var et slag med balltre mot nakken. Bensinstasjonens overv\u00e5kningskamera fanget dette og de neste sekundenes grusomme brutalitet mot 29-\u00e5ringen p\u00e5 film. Ni unge menn gikk l\u00f8s p\u00e5 den passive mannen med balltre, slag og spark ogs\u00e5 etter at han falt i asfalten. If\u00f8lge tiltalen mot \u00e5tte av de ni som er filmet, var handlingen \u00abuprovosert og hadde karakter av mishandling\u00bb. Voldsmennene er ikke mer enn 17-18 \u00e5r.", "Selv har ikke 29-\u00e5ringen kunnet beskrive mye av hva som skjedde f\u00f8r han n\u00e5 et dr\u00f8yt halv\u00e5r etter selv har sett filmen som han selv mener har v\u00e6rt avgj\u00f8rende for at ungdommene ble tiltalt.", "\u2013 Jeg rakk ikke \u00e5 tenke stort. Jeg husker at jeg pr\u00f8vde \u00e5 ta fra dem balltreet og at jeg rev med meg en av dem ned. Jeg trodde ikke jeg hadde v\u00e6rt bevisstl\u00f8s, men forst\u00e5r n\u00e5 at jeg m\u00e5 ha v\u00e6rt borte litt, sier han.", "Da han v\u00e5knet til kom redselen for fullt.", "\u2013 Jeg kjente ikke beina mine og tanken p\u00e5 at jeg var blitt lam streifet meg. Men s\u00e5 kom det prikking; og smerten, sier han.", "Overfallet hadde gitt ham et stort kutt p\u00e5 venstre side av hodet som m\u00e5tte sys, kutt i bakhodet, sterk hevelse i nakken, skade i venstre h\u00e5ndledd, en rekke bl\u00e5flekker og smerter i korsryggen som gjorde at han ikke klarte \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 14 dager. Ambulanse tok ham med til St. Olavs for sting og scanning.", "\u2013 Jeg tror jeg var i sjokk da jeg dro til sykehuset. Jeg lo, men hadde skikkelig vondt over alt. Jeg var m\u00f8rbanket. Men etter \u00e5 ha blitt unders\u00f8kt ferdig p\u00e5 sykehuset, ville jeg hjem. Jeg ville ikke v\u00e6re i Trondheim mer, sier han.", "Faktisk har han aldri lyst \u00e5 dra tilbake til Trondheim, i hvert fall ikke p\u00e5 fest. Opplevelsen har gitt ham angst for \u00e5 dra ut p\u00e5 fest ogs\u00e5 hjemme p\u00e5 Innherred.", "\u2013 Jeg er redd for \u00e5 dra ut. Jeg kjenner en st\u00f8kk hver gang jeg m\u00f8ter en gjeng. Jeg er livredd det skal skje igjen, sier han.", "At han ikke kunne bruke h\u00e5nda ordentlig noen m\u00e5neder etter hendelsen, gjorde at han mistet jobben som tilkallingshjelp ved ei kro i nabokommunen. Han er bestemt p\u00e5 \u00e5 komme seg ut i jobb igjen. Og heldigvis har han i dag ogs\u00e5 mye \u00e5 glede seg over.", "\u2013 Jeg og kj\u00e6resten venter barn i juni. Hun betyr alt for meg og vi gleder oss veldig, sier han.", "Denne uken har han m\u00f8tt de \u00e5tte tiltalte i Trondheim tingrett. M\u00f8tet og gjenkallelsen av den grusomme kvelden, var ikke hyggelig.", "\u2013 Jeg fikk en st\u00f8kk av \u00e5 se dem. En av dem sa unnskyld til meg da jeg satt i vitneboksen. Det gjorde litt godt, men at han og flere av de andre angrer, b\u00f8r ikke bety at noe lavere straff for det de har gjort mot meg, sier den 29 \u00e5r gamle mannen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "088ec43dcaa64d2fa64a9390a25dff65bc58f94b626b4b8b70a1a4a79adfad65"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T09:59:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Han pr\u00f8vde \u00e5 holde seg unna br\u00e5ket som oppsto p\u00e5 bensinstasjonen, men ble i stedet banket opp med balltre, slag og spark av ni ukjente unggutter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1279877.ece5/ALTERNATES/w980-default/SK-UNGDOMSVOLD_bredt"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c753c4909e7d347e5f6b08cab60bcfc3f201741c.jpg?58dcd706"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Sliter med angst og smerter -adressa.no", "Uenige om basketregler", "Fanget p\u00e5 film", "Redd for \u00e5 g\u00e5 ut", "\u2013 Godt \u00e5 f\u00e5 unnskyldning"]}, {"field": "id", "value": "c753c4909e7d347e5f6b08cab60bcfc3f201741c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "esso"}, {"field": "kw-concept", "value": ["balltre", "29-\u00e5ringen", "unna", "trondheim", "smerter", "menn", "gamle mannen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "innherred", "adresseavisen", "saupstad"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1279877.ece5/ALTERNATES/w980-default/SK-UNGDOMSVOLD_bredt"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "&ndash; Sliter med angst og smerter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1202703.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-12-04T05:01:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "865319"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-12-04T05:01:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "&ndash; Sliter med angst og smerter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Han pr\u00f8vde \u00e5 holde seg unna br\u00e5ket som oppsto p\u00e5 bensinstasjonen, men ble i stedet banket opp med balltre, slag og spark av ni ukjente unggutter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c753c4909e7d347e5f6b08cab60bcfc3f201741c.jpg?58dcd706"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1893"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T09:59:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "&ndash; Sliter med angst og smerter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1202703.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c753c4909e7d347e5f6b08cab60bcfc3f201741c"}], "score": 0.76667595, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c753c4909e7d347e5f6b08cab60bcfc3f201741c"}

