{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-20T23:10:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 v\u00e5rjevnd\u00f8gn st\u00e5r sola rett over ekvator og natt og dag er like lange over hele kloden.", "Det h\u00f8rer med til \u00abbarnel\u00e6rdommen\u00bb at v\u00e5rjevnd\u00f8gn er 21. mars. S\u00e5 utbredt er denne l\u00e6rdommen at selv \u00abAlmanakk for Norge\u00bb oppgir feil dato for \u00e5rets v\u00e5rjevnd\u00f8gn.", "For \u00e5rets v\u00e5rjevnd\u00f8gn er i \u00e5r 20. mars og slik vil det fortsette \u00e5 v\u00e6re de neste 34 \u00e5rene. I 2048 faller v\u00e5rjevnd\u00f8gn allerede p\u00e5 19. mars!", "Det n\u00f8yaktige tidspunktet for v\u00e5rjevnd\u00f8gn er klokken 17.57.", "Gj\u00f8r som 10 889 andre \u2013 f\u00f8lg V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook \u2013 landets best oppdaterte v\u00e6rside", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter", "LES OGS\u00c5:  I dag kommer v\u00e5ren - for \u00e5 bli", "I det \u00f8yeblikket krysser sola ekvator fra s\u00f8r til nord.", "P\u00e5 engelsk heter jevnd\u00f8gn \"equinox\", som betyr \"lik natt\" p\u00e5 latin. Grunnen er at p\u00e5 jevnd\u00f8gn er dag og natt blitt oppfattet som akkurat like lange - alts\u00e5 12 timer dag og 12 timer natt.", "Men det er ikke 100 prosent riktig, skriver nettstedet timeanddate.no Dagen er nemlig litt lengre p\u00e5 de delene av jordkloden som er lengst borte fra ekvator, fordi soloppgang og solnedgang g\u00e5r litt saktere i disse omr\u00e5dene enn i omr\u00e5dene n\u00e6r ekvator.", "I Norge betyr det for eksempel at dagen i Kirkenes er fem minutter lenger enn dagen i Oslo p\u00e5 v\u00e5rjevnd\u00f8gn.", "I Trondheim er dagen 12 timer og 13 minutter, mot 12 timer og 16 minutter i Kirkenes og 12 timer og 11 minutter i Oslo.", "\u00c5rsaken til ulikhetene er todelt: Ordet \"soloppgang\" er definert som det \u00f8yeblikk n\u00e5r solas \u00f8vre kant blir synlig over horisonten - ikke n\u00e5r midten av solskiva er synlig.", "P\u00e5 samme m\u00e5te betyr \"solnedgang\" det \u00f8yeblikk solas \u00f8vre kant forsvinner under horisonten. Ved begge disse tilfeller er sentrum av solskiva under horisonten, og derfor varer dagen i et jevnd\u00f8gn litt lenger enn 12 timer, og natta er tilsvarende kortere.", "Et morsomt fakta er at v\u00e5rjevnd\u00f8gn er den eneste dagen i \u00e5ret hvor sola st\u00e5r opp p\u00e5 Nordpolen. Deretter er det lyst hele d\u00f8gnet til sola g\u00e5r ned igjen rundt h\u00f8stjevnd\u00f8gn i slutten av septembe rog den halv\u00e5rige m\u00f8rketiden begynner."]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "7b7dcc6920bab4a0e7b88a899585eee819d995125ba17e4b8e4897a498659455"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-25T08:38:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Har du l\u00e6rt p\u00e5 skolen at v\u00e5rjevnd\u00f8gn alltid er den 21. mars? I \u00e5r faller v\u00e5rjevnd\u00f8gn p\u00e5 20. mars - og slik vil det bli helt til 2048."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article9362367.ece/ALTERNATES/w980-default/Festningen01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c7e8f2d027e1dbacb406c6f0c2882ef8cddefde7.jpg?595fa01c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Torsdag var det v\u00e5rjevnd\u00f8gn -adressa.no", "Sola krysser ekvator", "Dagen lenger i Trondheim enn i Oslo", "\u00c5rets soloppgang p\u00e5 Nordpolen"]}, {"field": "id", "value": "c7e8f2d027e1dbacb406c6f0c2882ef8cddefde7"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00f8vre kant", "timer", "faller v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "\u00e5rets v\u00e5rjevnd\u00f8gn", "sola", "solas \u00f8vre", "solas \u00f8vre kant", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordpolen", "v\u00e6radressa", "almanakk for norge", "dagen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kirkenes", "trondheim", "oslo", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article9362367.ece/ALTERNATES/w980-default/Festningen01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Torsdag var det v\u00e5rjevnd\u00f8gn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article9362369.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-20T11:59:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9362369"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-20T11:59:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Torsdag var det v\u00e5rjevnd\u00f8gn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Har du l\u00e6rt p\u00e5 skolen at v\u00e5rjevnd\u00f8gn alltid er den 21. mars? I \u00e5r faller v\u00e5rjevnd\u00f8gn p\u00e5 20. mars - og slik vil det bli helt til 2048."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c7e8f2d027e1dbacb406c6f0c2882ef8cddefde7.jpg?595fa01c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1302"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-07T14:52:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Torsdag var det v\u00e5rjevnd\u00f8gn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article9362369.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c7e8f2d027e1dbacb406c6f0c2882ef8cddefde7"}], "score": 1.6544358, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c7e8f2d027e1dbacb406c6f0c2882ef8cddefde7"}

