{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-03T20:06:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jan erik roel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Veksten er forholdsvis god, men innh\u00f8stingen blir nok en tre fire uker senere i \u00e5r sammenlignet med i fjor, sier Harald Lunnan.", "Kornbonden i Verdal har ca. 110 dekar med hvete som ble s\u00e5dd allerede 22. august i fjor h\u00f8st.", "\u2013 I l\u00f8pet av h\u00f8sten ble \u00e5keren skikkelig frodig. Dessuten kom jeg meg tidlig ut p\u00e5 \u00e5keren og fikk gjort unna den f\u00f8rste gj\u00f8dslingen allerede i slutten av april. I s\u00e5 m\u00e5te var jeg godt i rute, sier Lunnan.", "Han har satset p\u00e5 hvete siden 1999. Med unntak av ett \u00e5r, da han ikke fikk s\u00e5kornet i jorda p\u00e5 grunn av en s\u00e6rdeles regnv\u00e5t h\u00f8st, har han hver sesong dyrket frem hvete med godkjent matkvalitet. Han fremholder at avlingene selvsagt har variert fra \u00e5r til \u00e5r.", "\u2013 Alt beror p\u00e5 v\u00e6rforholdene. Det er alltid en risiko. En vinter r\u00f8k halve \u00e5keren fordi det dannet seg blankis. En m\u00e5 alltid regne med at slikt kan skje, sier Lunnan.", "Regelen sier at h\u00f8sthveten skal v\u00e6re i jorda f\u00f8r 15. september. Lunnan har sin individuelle m\u00e5lsetting om s\u00e5ing f\u00f8r 6. september. Selv om utgangspunktet denne sesongen var det aller beste, er det fuktige og kalde v\u00e6ret blitt en utfordring, blant annet p\u00e5 grunn av soppangrep. Dessuten har den jevne nedb\u00f8ren vasket ut deler av nitrogengj\u00f8dningen. Det inneb\u00e6rer st\u00f8rre utgifter b\u00e5de til spr\u00f8ytemidler og ekstra gj\u00f8dning. Generelt er hvetedyrking mer krevende enn dyrking av andre kornsorter.", "\u2013 S\u00e5kornet er dyrere, den krever mer gj\u00f8dsling og dyrere spr\u00f8ytemidler, oppsummerer Lunnan.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om hvorfor han satser p\u00e5 hvete, p\u00e5peker Lunnan at g\u00e5rden ligger i Raset, stedet der det store Verdalsraset gikk i 1893. Her er det mye leirjord som i utgangspunktet ikke er veldig godt egnet som kornareal. Men Lunnan har erfart at hveten har villet seg bra. I t\u00f8rre sesonger kan jorda bli s\u00e5 hard at byggkorn som s\u00e5s om v\u00e5ren kan ha store problemer med \u00e5 spire. Hveten derimot kan dra veksler p\u00e5 mer robuste rotsystemer.", "Lunnan opplyser at han i tillegg til de 110 dekar med hvete har en bygg\u00e5ker p\u00e5 ca. 85 dekar. Han har derfor et godt sammenligningsgrunnlag for \u00e5 vurdere vekstforholdene til de to kornsortene.", "\u2013 Hvordan er forholdene i bygg\u00e5keren din?", "\u2013 Der er jeg i samme situasjon som alle de andre som dyrker bygg. Det ser ikke bra ut. For alle som satser stort p\u00e5 bygg, er det en katastrofe.", "Han pleier \u00e5 si at det er bedre med t\u00f8rke enn v\u00e6rforhold som gj\u00f8r at kornet drukner.", "\u2013 Da kan en i hvert fall tr\u00f8ste seg med at en har hatt en fin sommer. Men slik er landbruket. V\u00e6ret styrer vi ikke med. Vi f\u00e5r ta til takke med det som blir servert, sier Harald Lunnan.", "Assisterende landbruksdirekt\u00f8r i Nord-Tr\u00f8ndelag Anstein Lyngstad, oppsummerer at det forel\u00f8pig ser ut til at det blir gode avlinger p\u00e5 hvete\u00e5krene.", "\u2013 Hvor bra det egentlig blir er vanskelig \u00e5 si med sikkerhet. V\u00e6ret fremover mot innh\u00f8sting blir avgj\u00f8rende, sier Lyngstad.", "Han sier at h\u00f8sthvete som er s\u00e5dd under gode forhold med lite jordpakking vokser s\u00e5 mye i l\u00f8pet av h\u00f8sten at plantene har en bedre evne enn bygg til \u00e5 t\u00e5le b\u00e5de fukt og kj\u00f8lig v\u00e6r.", "\u2013 Hvete krever mer gj\u00f8dsling og plantevern enn bygg, men oppn\u00e5r man matkvalitet f\u00e5r bonden godt betalt for innsatsen, sier Lyngstad.", "Han p\u00e5peker at hvetearealet varierer mye fra \u00e5r til \u00e5r. 2003 var en knallsesong. Da ble det dyrket hvete p\u00e5 12 000 dekar i Nord-Tr\u00f8ndelag. I 2013 ble det dyrket p\u00e5 4300 dekar i Nord-Tr\u00f8ndelag og 2800 dekar i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "\u2013 Hveten m\u00e5 s\u00e5es like etter tresking, ellers blir det for sent. Det m\u00e5 en god vekstsesong til for \u00e5 oppn\u00e5 bra l\u00f8nnsomhet, sier Anstein Lyngstad."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "31400a92428af38d625cbd64431295e34afe6206567ee4285906a6b5a0b0de98"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-29T18:31:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00c5rets kornavlinger er sp\u00e5dd en grusom skjebne p\u00e5 grunn av kaldt og fuktig v\u00e6r, men \u00e5krene med hvete, som er s\u00e5dd under gode forhold i fjor h\u00f8st, st\u00e5r seg bra."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11274818.ece/uxt8w9/ALTERNATES/w980-default/Hvete%20Lunnan4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c80837d10017a43cdfa1a036c0e68188999004ac.jpg?597b8c4c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hveten takler d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r bedre enn fryktet -adressa.no", "Godkjent matkvalitet", "Robuste r\u00f8tter", "\u2013 Forel\u00f8pig ser det bra ut"]}, {"field": "id", "value": "c80837d10017a43cdfa1a036c0e68188999004ac"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["takler d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r", "hveten takler", "hvete", "hveten takler d\u00e5rlig", "d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r", "godkjent matkvalitet", "takler d\u00e5rlig"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lyngstad", "verdalsraset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "raset"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag anstein lyngstad", "anstein lyngstad", "harald lunnan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11274818.ece/uxt8w9/ALTERNATES/w980-default/Hvete%20Lunnan4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hveten takler d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r bedre enn fryktet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11274819.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-03T20:06:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11274819"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-03T20:06:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hveten takler d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r bedre enn fryktet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "\u00c5rets kornavlinger er sp\u00e5dd en grusom skjebne p\u00e5 grunn av kaldt og fuktig v\u00e6r, men \u00e5krene med hvete, som er s\u00e5dd under gode forhold i fjor h\u00f8st, st\u00e5r seg bra."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c80837d10017a43cdfa1a036c0e68188999004ac.jpg?597b8c4c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1513"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T19:11:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hveten takler d\u00e5rlig avlingsv\u00e6r bedre enn fryktet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article11274819.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c80837d10017a43cdfa1a036c0e68188999004ac"}], "score": 1.5433737, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c80837d10017a43cdfa1a036c0e68188999004ac"}

