{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T10:01:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kjersti nipen / aftenposten"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kulturmininster Anniken Huitfeldt presenterte i dag endringer i pressest\u00f8tten (produksjonstilskudd til nyhets- og aktualitetsmedier). Produksjonsst\u00f8tten som s\u00e5 langt har v\u00e6rt forbeholdt papiraviser, skal n\u00e5 tilpasses en ny medievirkelighet der stadig flere lesere befinner seg p\u00e5 digitale plattformer, heller enn med papiravisen ved frokostbordet.", "- Vi mener det er behov for \u00e5 modernisere dagens pressest\u00f8tte, sier kulturminister Anniken Huitfeldt i en pressemelding.", "Regjeringen foresl\u00e5r at pressest\u00f8tten endres slik at ordningen blir plattformn\u00f8ytral. Forslaget inneb\u00e6rer at st\u00f8tteordningen ikke lenger vil v\u00e6re bundet til papiraviser, og at st\u00f8ttemottakerne ogs\u00e5 kan f\u00e5 tilskudd for digitale utgivelser, skriver Aftenposten .", "Les Kulturdepartementets h\u00f8ringsnotat i sin helhet her.", "- I dag taper aviser som mottar produksjonstilskudd p\u00e5 at leserne velger nettutgaven framfor papirutgaven. Vi ser at den papirbaserte st\u00f8tteordningen motvirker innovasjon og utvikling av digitale produkter i virksomheter som f\u00e5r st\u00f8tte. I en tid der avisopplaget g\u00e5r ned, m\u00e5 vi ha en mediest\u00f8tte som legger til rette for dette. En plattformn\u00f8ytral st\u00f8tteordning vil v\u00e6re mer robust og fremtidsrettet ved at den vil stimulere til utvikling av nye digitale tjenester, sier kulturminister Huitfeldt.", "Den direkte tilskuddsordningen til aviser, pressest\u00f8tten, har hatt som form\u00e5l \u00e5 bidra til mangfold av aviser. Den har v\u00e6rt rettet mot \u00f8konomisk vanskeligstilte aviser og aviser med sm\u00e5 opplag. Blant mottakerne av pressest\u00f8tte er i dag blant annet fem riksdekkende, s\u00e5kalt meningsb\u00e6rende aviser: Dagen, Dagsavisen, Klassekampen, Nationen og V\u00e5rt Land, i tillegg til en rekke lokalaviser.", "I sitt forslag til nye forskrifter, foresl\u00e5r Kulturdepartementet \u00e5 endre kriteriene for hvem som kan motta st\u00f8tte. Det blir ikke lenger et krav at mediet m\u00e5 utgi papiravis, noe som inneb\u00e6rer at rene, digitale medier n\u00e5 kan s\u00f8ke om pressest\u00f8tte.", "Samtidig endres fordelingskriteriene. Mens opplag og antall utgivelsesdager p\u00e5 papir s\u00e5 langt har bestemt pressest\u00f8tten, skal n\u00e5 oppslutning i alle kanaler trekkes med i grunnlaget. En tredagersavis som publiserer p\u00e5 iPad resten av arbeidsuken, vil dermed kunne regnes som femdagersavis n\u00e5r st\u00f8tten deles ut.", "Kulturdepartementet vil imidlertid opprettholde kravet om at mediet skal v\u00e6re betalt, i tr\u00e5d med Mediest\u00f8tteutvalgets anbefaling. Det vil si at rene nett- og digitale medier m\u00e5 finne betalingsl\u00f8sninger for leserne.", "- Vi \u00f8nsker \u00e5 styrke kvalitet i mediene. Det folk er villig til \u00e5 betale for, m\u00e5 sies \u00e5 ha kvalitet, sa utvalgsleder Slettholm til Aftenposten da innstillingen ble levert i desember 2010.", "Omleggingen kan derfor fremskynde betalingsl\u00f8sninger hos digitale medier som vil kvalifisere til pressest\u00f8tte. Kravet om brukerbetaling skal imidlertid gjelde hovedmediet. Det vil si at medier som utgir b\u00e5de papiravis, nettutgave, mobilutgave og lesebrettutgave, ikke trenger \u00e5 ta betalt p\u00e5 alle plattformer. Isteden er betalingskravet knyttet til den delen av virksomheten som har hoveddelen av omsetningen. I dagens situasjon vil dette gjerne tilsvare papirutgaven, mens situasjonen kan v\u00e6re en annen frem i tid. For rene, digitale medier m\u00e5 man knytte betaling til den kanalen der man har hoveddelen av sin omsetning for \u00e5 komme med i beregning til pressest\u00f8tte.", "Kulturdepartementet vil ogs\u00e5 opprettholde kravet om at medier som f\u00e5r pressest\u00f8tte, m\u00e5 ha en ansvarlig redakt\u00f8r, og at minst halvparten av opplaget skal selges gjennom abonnement.", "Kulturdepartementets utkast til ny forskrift for mediest\u00f8tte skal n\u00e5 p\u00e5 h\u00f8ring, med h\u00f8ringsfrist 25. mai.", "Vel s\u00e5 viktig for medie\u00f8konomien som den direkte pressest\u00f8tten, er den \"indirekte pressest\u00f8tten\" gjennom momsfritak. I dag har papiraviser og fagblader fullt momsfritak, mens digitale, redaksjonelle tjenester er belagt med full moms p\u00e5 25 prosent.", "Mediest\u00f8tteutvalget ledet av Yngve Slettholm splittet seg i to i dette sp\u00f8rsm\u00e5let.", "Utvalgsleder Slettholm tok, sammen med tre andre utvalgsmedlemmer, til orde for en omfordeling som likestiller redaksjonelt innhold p\u00e5 papir og digitale arenaer. De \u00f8nsker en felles lavmomssats p\u00e5 \u00e5tte prosent for alle typer medier, inkludert dagens momsfrie papiraviser og fagblader.", "Fem av utvalgsmedlemmene \u00f8nsket tvert imot fortsatt nullmoms for papiraviser og tidsskrifter, med en ny, lavere momssats p\u00e5 \u00e5tte prosent for digitale, redaksjonelle tjenester.", "Kulturdepartementet har ikke behandlet momssp\u00f8rsm\u00e5let i denne omgang, men kun gitt forslag nye regler for tildeling av den direkte pressest\u00f8tten."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "e34e6c559751e49a85c73470aa3e8202d0d28dd6577fdd1664c1f0ca083c1a4a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T08:08:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "... men bare dersom de tar betalt for innholdet. Ny mediest\u00f8tte kan fremskynde betalingsl\u00f8sninger p\u00e5 nett."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2142512.ece5/ALTERNATES/w980-default/Nettaviser%20pressest%C3%B8tte"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c85a1987ea0e071e1e006695231fa2ff0ec5a0ae.jpg?59229c7b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Pressest\u00f8tte ogs\u00e5 til nettaviser -adressa.no", "- Pressest\u00f8tten har motvirket digital innovasjon", "Nettleserne skal telle med", "- M\u00e5 ta betalt p\u00e5 nett", "M\u00e5 ha redakt\u00f8r og abonnenter", "Utvalget splittet om moms"]}, {"field": "id", "value": "c85a1987ea0e071e1e006695231fa2ff0ec5a0ae"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["digital", "direkte pressest\u00f8tten", "dag", "digitale medier", "medier", "pressest\u00f8tte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["aftenposten", "les kulturdepartementets", "nationen og v\u00e5rt land", "dagsavisen", "ipad", "v\u00e5rt land", "mediest\u00f8tteutvalgets", "klassekampen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["yngve slettholm", "anniken huitfeldt"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2142512.ece5/ALTERNATES/w980-default/Nettaviser%20pressest%C3%B8tte"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Pressest\u00f8tte ogs\u00e5 til nettaviser"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1798199.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-03-29T12:59:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3209524"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-03-29T12:59:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Pressest\u00f8tte ogs\u00e5 til nettaviser -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "... men bare dersom de tar betalt for innholdet. Ny mediest\u00f8tte kan fremskynde betalingsl\u00f8sninger p\u00e5 nett."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c85a1987ea0e071e1e006695231fa2ff0ec5a0ae.jpg?59229c7b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1815"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T08:08:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Pressest\u00f8tte ogs\u00e5 til nettaviser"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1798199.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c85a1987ea0e071e1e006695231fa2ff0ec5a0ae"}], "score": 1.3948431, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c85a1987ea0e071e1e006695231fa2ff0ec5a0ae"}

