{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-24T17:41:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["charlotte \u00f8. sundberg", "joakim slettebak wangen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kystverket opplyste torsdag morgen at de vurderer behovet for \u00e5 heve det maritime sikringsniv\u00e5et i samr\u00e5d med politiet. Torsdag ettermiddag ble det hevet til niv\u00e5 to for alle norske havneanlegg som omfattes av den internasjonale ISPS-koden.", "N\u00e5r havnen eller havneanlegget f\u00e5r varsel om endring av sikringsniv\u00e5et, skal de umiddelbart iverksette sikringstiltakene i sikringsplanene for det gjeldende sikringsniv\u00e5et, skriver Kystverket p\u00e5 sine hjemmesider .", "Sikringsniv\u00e5 to inneb\u00e6rer strengere adgangskontroll til havneanlegget, alts\u00e5 strengere kontroll av b\u00e5de last og personer som skal inn i anlegget. Dette kan bety hyppigere gjennoms\u00f8king av personer og gods, strengere identitetskontroll og \u00f8kt overv\u00e5kning p\u00e5 havneanlegget.", "N\u00e5r sikringsniv\u00e5et heves i et havneanlegg, m\u00e5 sikringsniv\u00e5et heves tilsvarende p\u00e5 skip som skal anl\u00f8pe havneanlegget.", "Havnekaptein Svein K\u00e5re Aune ved Trondheim havn sier at de ble varslet av Kystverket torsdag morgen.", "- Vi har beredskapsplaner med tanke p\u00e5 cruiseanl\u00f8p, men jeg vil ikke beskrive hva vi gj\u00f8r, sier havnekaptein Svein K\u00e5re Aune ved Trondheim havn.", "N\u00e5r Kystverket hever sikringsniv\u00e5et, vil det sendes ut melding til de havner og havneanlegg dette gjelder. N\u00e5r dette er iverksatt skal det gis melding tilbake til Kystverket.", "Hurtigruten \u00f8ker ikke beredskapen, men styrker gangveikontrollen.", "- Men vi kommer ikke til \u00e5 g\u00e5 gjennom passasjerenes bagasje, sier kommunikasjonsr\u00e5dgiver Stein Lillebo i Hurtigruten.", "Han \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 n\u00e6rmere inn p\u00e5 hva den styrkede kontrollen g\u00e5r ut p\u00e5."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7bceb95d9e914954e0f7e79393d8cb0157df5235af65500e55d811bcdb6d2a02"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T02:18:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi har beredskapsplaner, sier havnekaptein Svein K\u00e5re Aune ved Trondheim havn."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9952130.ece/ALTERNATES/w980-default/Cruisehavn_3117.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c87bb75f03802bd2f3cd7f7342a618c9292e9749.jpg?5933a29c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00d8ker sikkerheten ved norske havner -adressa.no", "Strengere ID-kontroll", "Sender ut varsel", "- Sjekker ikke bagasje"]}, {"field": "id", "value": "c87bb75f03802bd2f3cd7f7342a618c9292e9749"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "hurtigruten"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim havn", "havn", "\u00f8kt", "heve", "sikringsniv\u00e5et", "havneanlegg"]}, {"field": "kw-entity", "value": "kystverket"}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["svein k\u00e5re aune", "stein lillebo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9952130.ece/ALTERNATES/w980-default/Cruisehavn_3117.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00d8ker sikkerheten ved norske havner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9950816.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-24T11:53:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9950816"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-24T11:53:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00d8ker sikkerheten ved norske havner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi har beredskapsplaner, sier havnekaptein Svein K\u00e5re Aune ved Trondheim havn."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c87bb75f03802bd2f3cd7f7342a618c9292e9749.jpg?5933a29c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1418"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-04T06:03:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00d8ker sikkerheten ved norske havner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article9950816.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c87bb75f03802bd2f3cd7f7342a618c9292e9749"}], "score": 0.8919139, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c87bb75f03802bd2f3cd7f7342a618c9292e9749"}

