{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-28T05:25:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Innbrudd", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet meldte om innbrudd i en bedrift i Sunnlandsvegen klokka 02.03 natt til fredag.", "\u2013 Vi fikk melding fra et vitne som s\u00e5 en mann bryte seg inn i det som viste seg \u00e5 v\u00e6re en garasje, sier operasjonsleder Stig Roger Olsen i Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen.", "Politiet rykket ut med blant annet en hundepatrulje som s\u00f8kte i omr\u00e5det. Etter rundt 20 minutter ble en mann p\u00e5grepet. Det er uklart om mannen har tatt noe.", "\u2013 Vi har pr\u00f8vd \u00e5 f\u00e5 tak i de som eier garsjen, men det har vi ikke lykkes med. Vi regner med at vi kommer til \u00e5 f\u00e5 en henvendelse fra dem n\u00e5r de kommer p\u00e5 jobb i dag, sier Olsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b01c4573734932a077250be1203c468be75511e10b82eeb69c057be6d0c4bf8b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:32:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sporet opp av hundepatrulje."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c8c341c2083d82ad524743c624c9dfd161290546.jpg?59060372"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann p\u00e5grepet etter innbrudd i garasje -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c8c341c2083d82ad524743c624c9dfd161290546"}, {"field": "keyword", "value": ["Innbrudd", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Innbrudd,Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["innbrudd", "mann p\u00e5grepet", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sunnlandsvegen", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "stig roger olsen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann p\u00e5grepet etter innbrudd i garasje"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/28/Mann-p%C3%A5grepet-etter-innbrudd-i-garasje-13707240.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-28T05:25:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13707240"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-28T05:25:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann p\u00e5grepet etter innbrudd i garasje -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Sporet opp av hundepatrulje."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c8c341c2083d82ad524743c624c9dfd161290546.jpg?59060372"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x682"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T15:32:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann p\u00e5grepet etter innbrudd i garasje"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/28/Mann-p%c3%a5grepet-etter-innbrudd-i-garasje-13707240.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c8c341c2083d82ad524743c624c9dfd161290546"}], "score": 1.2207553, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c8c341c2083d82ad524743c624c9dfd161290546"}

