{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:36:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tone frid\u00e9n"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ungdomskoleelevene st\u00e5r i k\u00f8 utenfor juryrommet. De skal inn foran elevr\u00e5dsrepresentantene som denne dagen skal bestemme hvem som har de beste kostymene. I kategoriene skummel, historisk og morsom skal det k\u00e5res en vinner. Inne p\u00e5 rommet henger det \u00abspindelvev\u00bb fra taket og levende lys setter stemninga. En etter en kommer skumle figurer inn, her er det b\u00e5de hekser og medlemmer av Kjernen. De eldste elevene leker ogs\u00e5 en lek der en \u00abmorder\u00bb g\u00e5r rundt og fester refleksb\u00e5nd p\u00e5 dem han dreper.", "P\u00e5 klasserommet til femteklassingene har de ogs\u00e5 pyntet til feiring. L\u00e6rerinne Pam Naylor er amerikansk og vet hvordan ting skal gj\u00f8res. Smultringer henger i tr\u00e5der ned fra taket, og det er om \u00e5 gj\u00f8re \u00e5 tygge dem ned med hendene p\u00e5 ryggen. Noen pr\u00f8ver seg i stedet med plast\u00f8ks.", "En annen konkurranse g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 tak i et eple som ligger i et kar med vann bare ved hjelp av tennene. Trikset er if\u00f8lge en av de voksne \u00e5 late som man er en st\u00f8vsuger.", "\u2013 Dette er nesten som kinesisk vanntortur, mener Magnus Brugmans (11) n\u00e5r han dukker opp fra vannet med klissv\u00e5tt h\u00e5r og ansiktsmalingen rennende nedover ansiktet. Frankenstein har blitt til Magnus igjen.", "Men de har ikke bare hatt det moro. N\u00e5r det handler om halloween p\u00e5 skolen skal de ogs\u00e5 l\u00e6re noe. Derfor har de brukt gresskar i matematikkundervisningen, de oransje gr\u00f8nnsakene har blitt m\u00e5lt og veid og til slutt sk\u00e5ret ut. Men elevene har ikke noe s\u00e6rlig tro p\u00e5 at det smaker noe godt.", "\u2013 Eller kanskje n\u00e5r vi skal blande gresskarfr\u00f8ene med sukker og sm\u00f8r, sier Simon Woldmo Gullikstad (10).", "De f\u00e5r ogs\u00e5 andre matematiske oppgaver, blant annet m\u00e5 elevene lage sm\u00e5kaker med symmetriske m\u00f8nster av glasur i rosa og gult.", "\u2013 Kan vi spise dem n\u00e5, er sp\u00f8rsm\u00e5let n\u00e5r de har gjort seg ferdige.", "Det er ogs\u00e5 meningen at elevene skal l\u00e6re litt om historien til h\u00f8ytiden. P\u00e5 slutten av dagen har de sp\u00f8rrekonkurranse for \u00e5 se hvor mye de husker. Paula Johanne Kollin Gjerde (10) forteller at feiringen ble startet b\u00e5de av kelterne, romere og kristne. Hun synes det er litt vanskelig \u00e5 huske de norske navnene.", "\u2013 Dette er favorittfeiringen min av alle, jeg liker \u00e5 bli litt skremt. Vi feirer dette s\u00e5 mye fordi vi er en engelsk skole, forteller ti\u00e5ringen.", "Fr\u00f8y Elisabeth Hanstad (10) har nettopp begynt p\u00e5 den internasjonale skolen og selv om hun har g\u00e5tt \u00abknask eller knep\u00bb mange ganger f\u00f8r, s\u00e5 er det litt annerledes \u00e5 feire s\u00e5 mye som de gj\u00f8r p\u00e5 skolen ved Festningen.", "\u2013 Det er nok vanligere i USA for Halloween kom jo f\u00f8rst dit, mener hun.", "Fr\u00f8y og Erik Aunv\u00e5g Matsen (10) forteller at dette er de d\u00f8des dag og at skillet mellom levende og d\u00f8de er veldig lite akkurat denne dagen.", "\u2013 Og det g\u00e5r ikke an \u00e5 se forskjell p\u00e5 menneske og monster, mener Fr\u00f8y.", "\u2013 Meningen er at utkledningen skal v\u00e6re s\u00e5 skummel at de som ser deg nesten besvimer, tilf\u00f8yer Paula.", "Selv synes de ikke det er s\u00e5 skummelt, men de innr\u00f8mmer at det er litt ekkelt med masker som gj\u00f8r at det ikke er mulig \u00e5 se hvem som er under. I kveld feirer elever og foreldre Halloween med stor fest p\u00e5 skolen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "55855cb3c1452bddc649a3d971acee50f29a9e3e180497905144c0d99802740a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T22:35:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5 Trondheim International School feirer de halloween p\u00e5 ordentlig vis. Det betyr at det er mer enn godteri som st\u00e5r i fokus."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1221733.ece5/ALTERNATES/w980-default/this_halloween1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c8df79f7d8c0fbae9d7ce294c8cf084bf7de25ef.jpg?59906529"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ekte amerikansk halloween -adressa.no", "Halloween-konkurranser", "Menneske eller monster?"]}, {"field": "id", "value": "c8df79f7d8c0fbae9d7ce294c8cf084bf7de25ef"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["halloween", "feirer", "dag", "amerikansk halloween", "skole", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["trondheim international school", "festningen", "halloween", "kjernen", "fr\u00f8y"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["magnus brugmans", "simon woldmo gullikstad", "elisabeth hanstad", "erik aunv\u00e5g matsen", "pam naylor", "paula johanne kollin gjerde"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1221733.ece5/ALTERNATES/w980-default/this_halloween1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ekte amerikansk halloween"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article971897.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-11-02T13:17:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1748292"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-11-02T13:17:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ekte amerikansk halloween -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5 Trondheim International School feirer de halloween p\u00e5 ordentlig vis. Det betyr at det er mer enn godteri som st\u00e5r i fokus."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c8df79f7d8c0fbae9d7ce294c8cf084bf7de25ef.jpg?59906529"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1721"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T14:41:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ekte amerikansk halloween"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article971897.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c8df79f7d8c0fbae9d7ce294c8cf084bf7de25ef"}], "score": 0.8982872, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c8df79f7d8c0fbae9d7ce294c8cf084bf7de25ef"}

