{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-02T06:15:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Washington Post melder torsdag at Sessions snakket med Russlands ambassad\u00f8r to ganger i l\u00f8pet av 2016, til tross for at han ikke nevnte dette i senatsh\u00f8ringen f\u00f8r han ble godkjent.", "Men Sessions avviser at han har m\u00f8tt russiske tjenestemenn for \u00e5 diskutere valgkampen, og han mener opplysningene er et fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 sverte Trump-administrasjonen.", "\u2013 Dette er det siste angrepet p\u00e5 Trump-administrasjonen fra partiske demokrater. Sessions m\u00f8tte ambassad\u00f8ren i kraft av \u00e5 v\u00e6re medlem av forsvarskomiteen, noe som er helt i tr\u00e5d med hans svar til Senatet, heter det i en skriftlig uttalelse fra Sessions til CNN.", "Demokratenes leder i Representantenes hus, Nancy Pelosi, mener Sessions b\u00f8r trekke seg ettersom han ikke fortalte Senatet at han hadde hatt m\u00f8ter med Russlands ambassad\u00f8r.", "\u2013 Etter \u00e5 ha l\u00f8yet under ed om sin egen kommunikasjon med russerne, m\u00e5 justisministeren g\u00e5 av. Han er ikke skikket til \u00e5 v\u00e6re v\u00e5r \u00f8verste juridiske myndighet og m\u00e5 trekke seg, sier Pelosi i en uttalelse.", "Han var fortsatt senator for Alabama da han to ganger i l\u00f8pet av 2016 snakket med ambassad\u00f8ren, sier tjenestemenn i justisdepartementet. Det unnlot han \u00e5 nevne da han ble spurt om mulige kontakter mellom Donald Trumps valgkampapparat og representanter for russiske myndigheter, if\u00f8lge avisen.", "Ett av m\u00f8tene var en privat samtale mellom Sessions og ambassad\u00f8r Sergej Kisljak som fant sted p\u00e5 senatorens kontor i september. Omtrent p\u00e5 den tiden mener amerikansk etterretning at Russlands innsats for \u00e5 p\u00e5virke den amerikanske valgkampen var p\u00e5 det mest intense.", "De nye p\u00e5standene gir vann p\u00e5 m\u00f8lla til kongressmedlemmer som vil at en spesialetterforsker skal granske Russlands p\u00e5st\u00e5tte rolle i presidentvalget i fjor. Som justisminister har Sessions \u00f8verste ansvar for b\u00e5de departementet og det f\u00f8derale politiet FBI, som leder etterforskningen av russisk innblanding og eventuell kontakt med folk tilknyttet Trump. Sessions har s\u00e5 langt avvist \u00e5 erkl\u00e6re seg inhabil.", "I h\u00f8ringen i justiskomiteen 10. januar ble Sessions spurt om hva han ville gj\u00f8re om han fant bevis for at noen i Trumps valgkamp hadde kommunisert med den russiske regjeringen i l\u00f8pet av valgkampen.", "\u2013 Jeg kjenner ikke til slike aktiviteter. Jeg har noen ganger blitt omtalt som et surrogat i den valgkampen, og jeg hadde ingen kommunikasjon med russerne, svarte den blivende justisministeren.", "Tjenestemenn sier han ikke ans\u00e5 de to samtalene for \u00e5 v\u00e6re relevante for sp\u00f8rsm\u00e5let som ble stilt, og at han ikke husker hva han og Kisljak snakket om. Talskvinnen hans sier det \u00aboverhodet ikke var noe misvisende\u00bb ved svaret han ga.", "\u2013 Mange av Trumps kandidater og ledende r\u00e5dgivere har russiske forbindelser, har du v\u00e6rt i kontakt med noen som er tilknyttet noen del av den russiske regjeringen om valget i 2016, l\u00f8d et annet sp\u00f8rsm\u00e5l i h\u00f8ringen, og svaret var kort og kontant:", "\u2013 Nei.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "5462076a3a893538c2d30bf8db2d7cec7f08252968e7d1efb480b56b1b785a92"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-02T06:28:16.000Z"}, {"field": "description", "value": "USAs justisminister Jeff Sessions avviser at han hadde kontakt med russiske embetsfolk for \u00e5 diskutere valgkampen, melder CNN."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c9501850e9e23269220ceaa06a4d17ee9913a898.jpg?58b7bb80"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "USAs justisminister benekter \u00e5 ha l\u00f8yet om russisk kontakt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c9501850e9e23269220ceaa06a4d17ee9913a898"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["russisk kontakt", "diskutere valgkampen", "kontakt", "russisk", "russiske regjeringen", "justisminister benekter", "valgkamp", "justisminister"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["representantenes", "russlands", "post", "senatet", "sergej kisljak"]}, {"field": "kw-location", "value": "alabama"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jeff sessions", "nancy pelosi", "donald trumps"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "USAs justisminister benekter \u00e5 ha l\u00f8yet om russisk kontakt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/02/USAs-justisminister-benekter-%C3%A5-ha-l%C3%B8yet-om-russisk-kontakt-14364728.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-02T05:57:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14364728"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-02T05:57:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "USAs justisminister benekter \u00e5 ha l\u00f8yet om russisk kontakt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "USAs justisminister Jeff Sessions avviser at han hadde kontakt med russiske embetsfolk for \u00e5 diskutere valgkampen, melder CNN."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c9501850e9e23269220ceaa06a4d17ee9913a898.jpg?58b7bb80"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1342"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-02T06:28:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "USAs justisminister benekter \u00e5 ha l\u00f8yet om russisk kontakt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/02/USAs-justisminister-benekter-%c3%a5-ha-l%c3%b8yet-om-russisk-kontakt-14364728.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c9501850e9e23269220ceaa06a4d17ee9913a898"}], "score": 1.2190034, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c9501850e9e23269220ceaa06a4d17ee9913a898"}

