{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-30T12:20:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["kommunereformen", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Steinkjer", "Inge Ryan"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Konklusjonen er at m\u00e5lene ikke fullt ut er oppfylt med det kommunene har kommet frem til.", "Det konkluderte fylkesmann Inge Ryan i Nord-Tr\u00f8ndelag da han oppsummerte arbeidet som kommunene har gjort med kommunereformen.", "I m\u00f8terom Stiklestad i Statens hus p\u00e5 Steinkjer presenterer han gjennomgang av hva som er gjort i kommunene, og de endelige vedtakene kommunestyrene landet p\u00e5 n\u00e5r det gjelder kommunenes fremtid.", "LES OGS\u00c5: Spente p\u00e5 fylkesmannens kommunekart", "LES OGS\u00c5: Disse kommunene kan bli tvunget til \u00e5 sl\u00e5 seg sammen", "Ryans tilr\u00e5dning er kort og godt tre nye kommuner, i tr\u00e5d med de vedtakene som er fattet rundt omkring:", "*Leksvik og Rissa sl\u00e5s sammen til Indre Fosen kommune.", "*Verran og Steinkjer sl\u00e5s sammen", "*Fosnes, Namdalseid og Namsos sl\u00e5s sammen", "I tillegg anbefaler han tre grensejusteringer:", "* Verrabotten del av nye Indre Fosen kommune,", "* N\u00e6r\u00f8y kommune og namsos Fosnes, Lund blir en del av nye Namsos kommune", "* Den tredje grensejusteringen er mer kompleks. Austra er en \u00f8y som best\u00e5r av 200 innbyggere, tre kommuner og to fylker. Prosessen har ikke f\u00f8rt frem til en omforent l\u00f8sning. Fylkesmannen vil anbefale at innbyggerne b\u00f8r tilh\u00f8re en og samme kommune. I dag N\u00e6r\u00f8y og Leka. Fylkesmannen anbefaler at \u00f8ya tilh\u00f8rer fastlandskommunen N\u00e6r\u00f8y og anbefaler departementet \u00e5 se videre p\u00e5 fylkesgrensen.", "Ryan anbefaler videre flere kommuner \u00e5 jobbe videre frem til nytt\u00e5r med sammensl\u00e5ing og samarbeid p\u00e5 tvers.", "- I Nord-Tr\u00f8ndelag har vi tre spesielle sm\u00e5 kommuner, Flatanger, Lierne og H\u00f8ylandet sm\u00e5 kommuner - Tre veldig sm\u00e5, Leka, R\u00f8yrvik og Namsskogan. Vi anbefaler disse tre \u00e5 bruke vinduet frem til nytt\u00e5r p\u00e5 \u00e5 finne l\u00f8sninger som gj\u00f8r dem mindre s\u00e5rbare, sier Ryan", "LES OGS\u00c5: - Fylkesmennene vil tilr\u00e5 tvangssammensl\u00e5ing", "P\u00e5 forh\u00e5nd sp\u00e5dde kommuneekspert Geir Vinsand i Nivi Analyse at Ryan ville ha en mykere tiln\u00e6rming til saken enn sin kollega i s\u00f8rfylket, og foresl\u00e5 \u00e5 bruke mer tid i prosessen, istedenfor \u00e5 g\u00e5 direkte mot det kommunene selv har bestemt.", "\u2013 Fylkesmannen m\u00e5 si noe om Leka. Jeg forventer at han foresl\u00e5r \u00e5 bruke tvang for \u00e5 sl\u00e5 sammen Leka N\u00e6r\u00f8y og Vikna. Flatanger og Osen er ogs\u00e5 en n\u00f8tt, sa Vinsand torsdag.", "Om m\u00e5lene skal n\u00e5s peker Ryan videre p\u00e5 seks enheter rundt de etablrerte samarbeidsl\u00f8sningene og regionsentrene som finnes i fylket.", "Ytre Namdal, Midtre Namdal, Indre Namdal, Inn-Tr\u00f8ndelag, Innherred og V\u00e6rnes.", "Han peker p\u00e5 f\u00f8lgende mulige kommunestruktur", "* Stj\u00f8rdal og Mer\u00e5ker, eventuelt med flere s\u00f8rtr\u00f8nderske kommuner i V\u00e6rnesregionen.", "* Levanger, Verdal og Frosta.", "* Sn\u00e5sa og Inder\u00f8y g\u00e5r sammen med Steinkjer og Verran", "* Flatanger, Overhalla og H\u00f8ylandet g\u00e5r sammen med Namsos, Fosnes og Namdalseid.", "* N\u00e6r\u00f8y, Vikna og Leka eventuelt med hele eller deler av Bindal.", "* Lierne, Grong, Namsskogan og R\u00f8yrvik. Store avstander i Indre Namdal gj\u00f8r det krevene \u00e5 komme frem til en strukturl\u00f8sning som svarer til reformens m\u00e5l. L\u00f8sningen frempover kan v\u00e6re at kommunene utvikler en mer helhetlig og forpliktende samhandlingsmodell, eller at to eller flere av kommunene g\u00e5r sammen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "6dec02ad2ab5d37a6cdbea452978150150fce93cf872a4c719015d7da2765334"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-30T08:27:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men ber kommunene jobbe videre frem til nytt\u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13572421.ece/8ycqh0/ALTERNATES/w980-default/ingeryan66.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/c9aff3f00b28bc1a1879fa41ab63ef03e4daeb74.jpg?5977d564"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tilr\u00e5r tre nye kommuner i Nord-Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "c9aff3f00b28bc1a1879fa41ab63ef03e4daeb74"}, {"field": "keyword", "value": ["kommunereformen", "Nord-Tr\u00f8ndelag", "Steinkjer", "Inge Ryan"]}, {"field": "keywords", "value": "kommunereformen,Nord-Tr\u00f8ndelag,Steinkjer,Inge Ryan"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "sm\u00e5 kommuner", "jobbe videre"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["namdalseid og namsos", "leka n\u00e6r\u00f8y", "vikna og leka", "r\u00f8yrvik og namsskogan", "namsskogan og r\u00f8yrvik", "indre namdal", "nivi analyse", "lierne og h\u00f8ylandet", "v\u00e6rnesregionen", "steinkjer og verran", "leka n\u00e6r\u00f8y og vikna", "n\u00e6r\u00f8y og leka", "statens"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsos", "n\u00e6r\u00f8y", "stiklestad", "nord-tr\u00f8ndelag", "lund", "flatanger", "fosnes", "inder\u00f8y", "osen", "steinkjer", "rissa", "leka", "mer\u00e5ker", "grong", "bindal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir vinsand", "indre fosen", "inge ryan"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13572421.ece/8ycqh0/ALTERNATES/w980-default/ingeryan66.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tilr\u00e5r tre nye kommuner i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/09/30/Tilr%C3%A5r-tre-nye-kommuner-i-Nord-Tr%C3%B8ndelag-13570170.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-30T09:24:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13570170"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-30T09:24:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tilr\u00e5r tre nye kommuner i Nord-Tr\u00f8ndelag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Men ber kommunene jobbe videre frem til nytt\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c9aff3f00b28bc1a1879fa41ab63ef03e4daeb74.jpg?5977d564"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1596"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T23:33:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tilr\u00e5r tre nye kommuner i Nord-Tr\u00f8ndelag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/09/30/Tilr%c3%a5r-tre-nye-kommuner-i-Nord-Tr%c3%b8ndelag-13570170.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "c9aff3f00b28bc1a1879fa41ab63ef03e4daeb74"}], "score": 0.9135176, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c9aff3f00b28bc1a1879fa41ab63ef03e4daeb74"}

