{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-05T14:15:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kj\u00e6rlighet", "SK Brann", "Bergen", "Supporter", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "elisabeth de lange gjesdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Tannlegen min er jo en sk\u00f8yer. Han er veldig interessert i fotball han ogs\u00e5, og vi prater ofte om fotball og Brann. Han foreslo at vi kunne lage en r\u00f8d, hvit og svart fotball med Brann p\u00e5 siden i den ene jekselen, ler Terje Kjeilen (73).", "Han synes ideen til tannlege Tormod Nygren var morsom, og var ikke vanskelig \u00e5 be. N\u00e5 har han hatt den spesielle tannen i et par \u00e5r, og fortsatt holder den seg fin.", "\u2013 Det er jo ikke s\u00e5nn at det lyser opp, s\u00e5 jeg synes det var festlig. Det har v\u00e6rt mye moro med den, forteller han.", "Kjeilen flyttet til \u00d8stlandet i 1970, men er oppvokst p\u00e5 L\u00f8vstakksiden i Bergen, og bodde senere i Fyllingsdalen.", "Besteforeldrene hans hadde hus like bak Stadion, og hver 14. dag samlet storfamilien seg hos dem for \u00e5 heie p\u00e5 Brann.", "\u2013 Der kunne vi se kampene fra kj\u00f8kkenvinduet og et takvindu helt til tribunene vokste og vi ikke s\u00e5 noe. Da m\u00e5tte vi kj\u00f8pe billett, sier han.", "73-\u00e5ringen har fortsatt mye familie boende i Bergen, s\u00e5 han er i byen jevnlig. Og selv om det er noen \u00e5r siden han bodde her, s\u00e5 er det kun Brann som gjelder.", "\u2013 Ja, selvf\u00f8lgelig, jeg har fotball i blodet. Jeg spiller fortsatt hver fredag sammen med kompiser, forteller den spreke pensjonisten.", "\u2013 Hva sa de om Brann-tannen da du fikk den?", "\u2013 De synes det var artig og litt spr\u00f8tt. For meg er det bare et godt minne som viser min kj\u00e6rlighet til Brann. Jeg tenkte bare, skitt au, han tannlegen min er s\u00e5 hyggelig at jeg ble med p\u00e5 det.", "Kjenner du noen bedre?", "Send en e-post til: elisabeth.gjesdal@bt.no"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "fb71db7fcc257a1824d5795fb91634d4c7bbc77ed93d7005471a3220c98f4dcd"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-03T10:30:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ekte lidenskap har \u00e5penbart ingen grenser."}, {"field": "heading", "value": ["Denne bergenseren har det virkelig i kjeften -adressa.no", "S\u00e5 kamper ut takvinduet", "Viser kj\u00e6rligheten til laget"]}, {"field": "id", "value": "c9b018fe9715a1d8f905f2770ed934903f9d0ed2"}, {"field": "keyword", "value": ["Kj\u00e6rlighet", "SK Brann", "Bergen", "Supporter", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "Kj\u00e6rlighet,SK Brann,Bergen,Supporter,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": "fotball"}, {"field": "kw-entity", "value": ["stadion", "\u00f8stlandet", "brann", "l\u00f8vstakksiden", "fyllingsdalen"]}, {"field": "kw-location", "value": "bergen"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tormod nygren", "terje kjeilen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/ddc363b2-86df-4c6b-9c62-2973860f2170?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Denne bergenseren har det virkelig i kjeften"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Denne-bergenseren-har-det-virkelig-i-kjeften-229894b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-03T10:13:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "229894"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-03T10:13:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Denne bergenseren har det virkelig i kjeften -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Ekte lidenskap har \u00e5penbart ingen grenser."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/c9b018fe9715a1d8f905f2770ed934903f9d0ed2.jpg?5935a341"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T18:30:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Denne bergenseren har det virkelig i kjeften"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Denne-bergenseren-har-det-virkelig-i-kjeften-229894b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "c9b018fe9715a1d8f905f2770ed934903f9d0ed2"}], "score": 0.80363303, "siteId": "9222270286501375973", "id": "c9b018fe9715a1d8f905f2770ed934903f9d0ed2"}

