{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-29T05:20:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Levanger", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet meldte om hendelsen p\u00e5 Twitter klokka 02.54.", "- En patrulje fikk melding fra et utested i Levanger som hadde en gjest som nektet \u00e5 forlate stedet, sier operasjonsleder Ole Tuset ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt til Adresseavisen.", "Politiet kom til stedet og fikk kontakt med gjesten det gjaldt, en mann i 20-\u00e5rene. Han ble etter hvert kj\u00f8rt hjem.", "- Vi pratet med vakter p\u00e5 stedet, og en av dem skal ha blitt sl\u00e5tt i kroppen og hodet, sier Tuset.", "Vakta ble ikke skadet, og vurderer n\u00e5 om han skal anmelde forholdet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "8fa86eb5e3cbac8d42966b742aa049d07232370fdbc710e37348efe32f539ed5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-29T05:06:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nektet \u00e5 forlate utestedet i Levanger."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ca444ad44241dc9d09717bcb6ee4f8b9d8d812fb.jpg?58b0eb13"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Mann i 20-\u00e5rene slo til vakt p\u00e5 utested -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ca444ad44241dc9d09717bcb6ee4f8b9d8d812fb"}, {"field": "keyword", "value": ["Levanger", "Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Levanger,Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["20-\u00e5rene", "stedet", "vakt", "20-\u00e5rene slo", "utested", "mann", "slo"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ole tuset"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann i 20-\u00e5rene slo til vakt p\u00e5 utested"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/29/Mann-i-20-%C3%A5rene-slo-til-vakt-p%C3%A5-utested-13990205.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-29T05:03:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13990205"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-29T05:03:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann i 20-\u00e5rene slo til vakt p\u00e5 utested -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Nektet \u00e5 forlate utestedet i Levanger."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ca444ad44241dc9d09717bcb6ee4f8b9d8d812fb.jpg?58b0eb13"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x984"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-25T02:25:23.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann i 20-\u00e5rene slo til vakt p\u00e5 utested"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/12/29/Mann-i-20-%c3%a5rene-slo-til-vakt-p%c3%a5-utested-13990205.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ca444ad44241dc9d09717bcb6ee4f8b9d8d812fb"}], "score": 1.480311, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ca444ad44241dc9d09717bcb6ee4f8b9d8d812fb"}

