{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-24T12:07:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I to uker har \u00abRadioresepsjonen\u00bb g\u00e5tt p\u00e5 lufta uten Bjarte Tj\u00f8stheim (47). I dag var han tilbake i studio for \u00e5 fortelle hvorfor, skriver Dagbladet .", "- Jeg skulle opp som en gammel mann \u00e5 tisse i 4-tiden. Og oppdager at jeg var komplett blind p\u00e5 det ene \u00f8yet. S\u00e5 vekket jeg min kj\u00e6re og fortalte henne litt fjollete at jeg er blind p\u00e5 det ene \u00f8yet, fortalte Tj\u00f8stheim i sendingen onsdag formiddag. Da hadde han f\u00e5tt en halv times permisjon fra Ullev\u00e5l sykehus for \u00e5 delta i programmet.", "Tj\u00f8stheim hadde f\u00e5tt en blodpropp i hodet, som gjorde han blind p\u00e5 det ene \u00f8yet. Men en bro p\u00e5 h\u00f8yre hjernehalvdel som ogs\u00e5 forsyner venstre hjernehalvdel med blod, reddet ham fra hjerneskade p\u00e5 to tredjedeler av hjernen.", "P\u00e5 direkten i dag ba Tj\u00f8stheim om \u00e5 f\u00e5 ro, og sa at han ikke ville ha verken blomster eller After Eight tilsendt sykehuset.", "\u2013 Men dere kan sende meg en tanke, en god tanke, det kan dere gj\u00f8re, sa Bjarte Tj\u00f8stheim if\u00f8lge VG f\u00f8r han forsvant fra NRK-studio. Med 80 prosent av synet tilbake.", "En rekke kjente profiler har vikariert for Tj\u00f8stheim, deriblant Harald Eia og B\u00e5rd Tufte Johansen. Flere kan det bli for Tj\u00f8stheim er sykemeldt i en m\u00e5ned til.", "To dager f\u00f8r blodproppen inntraff, vant han publikumsprisen \u00abNorges morsomste\u00bb da Komiprisen gikk av stabelen. Tj\u00f8stheim takket for prisen i en forh\u00e5ndsinnspilt takketale.", "- Takk, takk, veldig stas. Det virker kanskje litt ironisk men jeg mener det. Dere m\u00e5 huske p\u00e5 at denne videoen er spilt inn for mange \u00e5r siden. Fra dypet av min pacemaker, hjertelig tusen takk, sa Tj\u00f8stheim i takketalen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "a5a286897ba7f8dc6937023dbf9065294bbc1a91c206e762736849f8a857b3cd"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-04T17:04:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Bjarte Tj\u00f8stheim (47) fikk blodpropp i hodet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2133604.ece5/ALTERNATES/w980-default/Radioresepsjonen"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ca4701c279f4d38e01d08d1de5421e069c74ca46.jpg?59752028"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Radiokjendis v\u00e5knet opp blind -adressa.no", "Reddet fra hjerneskade", "\u00abNorges morsomste\u00bb"]}, {"field": "id", "value": "ca4701c279f4d38e01d08d1de5421e069c74ca46"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["blind", "dag", "takk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norges", "komiprisen", "radioresepsjonen", "ullev\u00e5l", "after eight", "harald eia og b\u00e5rd tufte johansen", "dagbladet"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bjarte tj\u00f8stheim", "harald eia", "b\u00e5rd tufte johansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2133604.ece5/ALTERNATES/w980-default/Radioresepsjonen"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Radiokjendis v\u00e5knet opp blind"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10162085.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-24T12:07:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10162085"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-24T12:07:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Radiokjendis v\u00e5knet opp blind -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Bjarte Tj\u00f8stheim (47) fikk blodpropp i hodet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ca4701c279f4d38e01d08d1de5421e069c74ca46.jpg?59752028"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1298"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T22:16:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Radiokjendis v\u00e5knet opp blind"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10162085.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ca4701c279f4d38e01d08d1de5421e069c74ca46"}], "score": 1.1897684, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ca4701c279f4d38e01d08d1de5421e069c74ca46"}

