{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-24T11:28:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En desemberdag i 1997 fikk Jan Olav Weis\u00e6th plutselig vondt i venstre skulder og vanskeligheter med \u00e5 puste. Han dro til legen, fikk tatt noen blodpr\u00f8ver, og ble sykmeldt \u00e9n uke. Symptomene tydet p\u00e5 lungebetennelse. Men f\u00e5 dager etter kom en telefon. Legen hadde f\u00e5tt vite resultatet av blodpr\u00f8vene, og Weis\u00e6th ble kalt inn til time samme dag. Han skulle f\u00e5 en sv\u00e6rt overraskende beskjed.", "- Legen sa at jeg hadde kronisk myelogen leukemi, blodkreft. Kreften hadde f\u00f8rt til at milten svulmet opp, og det var det som ga pustevanskelighetene. Smerten i skulderen skyldtes at milten klemte p\u00e5 nerver i n\u00e6rheten, forteller Weis\u00e6th.", "Det var et sjokk. 57-\u00e5ringen ble straks lagt inn p\u00e5 Regionsykehuset i Trondheim (RiT). Han fikk cellegift. Han trodde han skulle d\u00f8. En aktiv hverdag som lektor p\u00e5 Statens trafikkl\u00e6rerskole p\u00e5 Stj\u00f8rdal var br\u00e5tt erstattet av sengeposten p\u00e5 hematologisk avdeling p\u00e5 RiT. Weis\u00e6th var blitt kreftpasient. Han hadde f\u00e5tt KML, en d\u00f8delig sykdom, med sv\u00e6rt liten mulighet for helbredelse.", "S\u00f8knaden avsl\u00e5tt", "Benmargstransplantasjon kunne imidlertid v\u00e6re noe. Det er et farlig inngrep, med 20 prosent d\u00f8delighet. Men noen f\u00e5 blir ogs\u00e5 helt friske om de f\u00e5r ny benmarg. Benmargen m\u00e5 da v\u00e6re fra en n\u00e6r slektning med samme vevstype.", "- I jula 1998 m\u00e5tte vi ta bestemmelsen. Skulle jeg fors\u00f8ke benmargstransplantasjon? Pr\u00f8ver viste at s\u00f8nnen min kunne v\u00e6re en mulig giver, og i samr\u00e5d med familien bestemte jeg meg for \u00e5 s\u00f8ke om transplantasjon.", "Men s\u00f8knaden ble avsl\u00e5tt. Risikoen var for h\u00f8y. Det er sjelden benmargstransplantasjoner gj\u00f8res n\u00e5r pasienten er over 55 \u00e5r. Kroppen m\u00e5 gjennom en knallhard prosess n\u00e5r den f\u00e5r tilf\u00f8rt ny benmarg, og yngre takler den bedre. I stedet fikk Weis\u00e6th interferon. Med en spr\u00f8yte injiserte han medikamentet i magen, fem-sju ganger i uka. Han merket ingen bivirkninger. Men han visste at medisinen sannsynligvis kom til \u00e5 slutte \u00e5 virke etter hvert. S\u00e5nn er det med tradisjonell kreftmedisin, kroppen l\u00e6rer den \u00e5 kjenne og utvikler motangrep.", "Gode resultater", "Ny margpr\u00f8ve ble tatt i april i fjor, og beskjeden kom: Spr\u00f8ytene hadde ingen effekt lenger. Det ble en nedtur. Nedturene hadde v\u00e6rt mange etter at han fikk vite at han hadde kreft. Weis\u00e6th er imidlertid optimist av natur, og fortvilelsen varer aldri lenge. Kona og familien gir god st\u00f8tte og det er godt \u00e5 v\u00e6re i arbeid. Samv\u00e6ret med kollegene og ansvaret virker som en vitamininnspr\u00f8ytning.", "- For meg er det viktig \u00e5 l\u00f8srive seg fra sykehistorien til andre, sier Weis\u00e6th.", "Men hva skulle han gj\u00f8re n\u00e5? Via en bekjent av kona Sissel hadde han f\u00e5tt h\u00f8re om den nye medisinen STI-571. Og i jula i fjor fikk han h\u00f8re at RiT skulle v\u00e6re med p\u00e5 en internasjonal utpr\u00f8vning av medisinen.", "- Klarsignalet kom den 15. januar. Den siste sjekken viste at jeg kunne v\u00e6re med. Det var fantastisk.", "Dagen etter svelget Weis\u00e6th den f\u00f8rste tabletten. Han er fremdeles i en fase hvor man fors\u00f8ker \u00e5 finne den riktige doseringen.", "- Enn\u00e5 vet jeg lite om hvordan medisinen vil virke p\u00e5 meg. Men jeg kjenner ingen bivirkninger. Jeg har hatt diagnosen i over tre \u00e5r n\u00e5, og if\u00f8lge statistikken har jeg ikke lenge igjen \u00e5 leve. Med denne pillen kan det bli annerledes. P\u00e5 april skal han ta benmargspr\u00f8ve. Da f\u00e5r han se om antallet kreftceller er redusert.", "Ser lysere p\u00e5 fremtiden. Kreftsyke Jan Olav Weis\u00e6th fra Trondheim er med i et forskningsprosjekt ved RiT der man pr\u00f8ver ut en ny medisin mot KML, kronisk myelogen leukemi."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ed9a8e1b6c2edb6c187f9f2f77e819097e29f931971f97420fc36eeae82a56f0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T04:05:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Diagnosen KML kom som et sjokk, og han trodde at livet snart var over. Men n\u00e5 er Jan Olav Weis\u00e6th fra Trondheim optimist."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1030596.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20kreftmedisin"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ca4fb94aef9846fb2b91251696dccea5c8c49920.jpg?596245fa"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Kreftpille gir nytt h\u00e5p -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ca4fb94aef9846fb2b91251696dccea5c8c49920"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["myelogen leukemi", "kronisk myelogen leukemi", "nytt h\u00e5p", "kronisk myelogen", "medisin", "benmarg", "trondheim", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["regionsykehuset", "rit", "statens", "sissel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan olav weis\u00e6th"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1030596.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20kreftmedisin"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kreftpille gir nytt h\u00e5p"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article287691.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2001-03-16T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2968506"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2001-03-16T23:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kreftpille gir nytt h\u00e5p -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Diagnosen KML kom som et sjokk, og han trodde at livet snart var over. Men n\u00e5 er Jan Olav Weis\u00e6th fra Trondheim optimist."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ca4fb94aef9846fb2b91251696dccea5c8c49920.jpg?596245fa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x756"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T15:04:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kreftpille gir nytt h\u00e5p"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article287691.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ca4fb94aef9846fb2b91251696dccea5c8c49920"}], "score": 0.8467669, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ca4fb94aef9846fb2b91251696dccea5c8c49920"}

