{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-09T15:01:22.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trygve lundemo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "St\u00f8rre og st\u00f8rre deler av den arkeologiske sensasjonen i br\u00f8nnen p\u00e5 borgen ble avdekket torsdag.", "- Foran oss har vi et fantastisk \u00f8yeblikksbilde som bekrefter det sagaen beretter, sier utgravningsleder Anna Peters\u00e9n.", "- Det r\u00e5este jeg har sett, utbr\u00f8t hun da flere deler av skjelettet \u00e5penbarte seg onsdag.", "Hun mener det vil vekke internasjonal oppmerksomhet at et arkeologisk funn bekrefter det som er skrevet i en kongesaga. Tester har vist at skjelettet er fra slutten av 1100-tallet. Det var p\u00e5 den tiden Sverres saga forteller at en d\u00f8d mann ble kastet i br\u00f8nnen under kampen mellom baglerne og birkebeinerne.", "Mens sagaen blir bekreftet, oppst\u00e5r andre sp\u00f8rsm\u00e5l. Da arkeologene begynte \u00e5 avdekke st\u00f8rre deler av skjelettet onsdag, fant de ingen hodeskalle. Det gjorde de heller ikke torsdag.", "Her er direktesendingen fra Sverresborg p\u00e5 adressa.no.", "- Vi kan ikke helt utelukke at hodet ligger under skjelettet, i masser vi enn\u00e5 ikke har unders\u00f8kt. I s\u00e5 fall er hodet blitt skilt fra kroppen og kastet i br\u00f8nnen f\u00f8r resten av kroppen, sier arkeolog Hanne Ekstr\u00f8m Jordahl fra Norsk institutt for kulturminneforskning (Niku). Hun er osteolog, det vil si ekspert p\u00e5 skjelett og beinrester.", "Anna Petersen, ogs\u00e5 hun fra Niku, tviler p\u00e5 at de vil finne hodeskallen. B\u00e5de hun og Jordahl heller til en teori om at mannen som ble kastet i br\u00f8nnen, f\u00f8rst ble halshugget og at hodet ble satt p\u00e5 en stake til skrekk og advarsel.", "Sannsynligheten er stor for at hodeskallen aldri blir funnet.", "Her er forhistorien bak det sensasjonelle funnet.", "- Det er en brutal samtid vi er vitne til her, sier Peters\u00e9n. Hun mener det slett ikke har avgj\u00f8rende betydning om man finner hodeskallen. Skjelettet som er i ferd med \u00e5 bli avdekket, gir uansett sv\u00e6rt mye informasjon. Og historien vil f\u00e5 flere detaljer n\u00e5r beinrestene blir analysert i laboratorium.", "Seere som fulgte livesendingen fra arbeidet p\u00e5 adressa.no i g\u00e5r, lurte p\u00e5 om det gjennom DNA-tester blir mulig \u00e5 f\u00e5 vite h\u00e5rfarge og finne fram til skjelettets etterkommere. Slektningene kan nok ikke spores opp, men det blir relativt enkelt \u00e5 finne ut hvor stor mannen var.", "L\u00e5rbeinet som l\u00e5 godt synlig i br\u00f8nnen torsdag, tyder p\u00e5 at han var relativt h\u00f8y, i hvert fall sammenliknet med datidens mennesker. Analyser av metaller som har satt seg i beina, kan ogs\u00e5 si noe om hvor han kom fra.", "Peters\u00e9n og Jordahl har hatt hjelp under arbeidet av kriminalteknikere fra politiet, som har sett p\u00e5 omstendighetene rundt skjelettet. I samarbeid har de funnet ut at baglerne som kastet liket, m\u00e5 ha st\u00e5tt p\u00e5 oversiden av br\u00f8nnkanten. Skjelettet ligger delvis forvridd helt nede p\u00e5 fjellet, og det var dekket av en rekke store steiner.", "Arkeologene har ogs\u00e5 funnet en sko fra middelalderen ved skjelettet, men det er for tidlig \u00e5 si sikkert om den tilh\u00f8rte den d\u00f8de.", "Hensikten med \u00e5 kaste skjelettet i br\u00f8nnen var etter all sannsynlighet \u00e5 forgifte drikkevannet for byens innbyggere. Arkeologene har ogs\u00e5 funnet rester som viser at baglerne p\u00e5skyndet forurensningen ved \u00e5 kaste store mengder ekskrementer i br\u00f8nnen.", "Under utgravningene har man gjennom flere lag funnet en rekke ulike etterlatenskaper. Tyskerne brukte br\u00f8nnen som s\u00f8ppelplass under andre verdenskrig. Blant s\u00f8ppelet som er funnet, er b\u00e5de hermetikk, keramikk, tallerkenrester med Wehrmachts merke p\u00e5 \u2013 og en kvinnekalosj.", "Funnet p\u00e5 Sverresborg har vakt stor oppsikt og engasjerer folk i alle aldre. En sjetteklasse fra Saksvik skole bes\u00f8kte folkemuseet p\u00e5 Sverresborg torsdag og fulgte utgravningene p\u00e5 n\u00e6rt hold.", "Etter hvert som b\u00f8tte p\u00e5 b\u00f8tte med materialer fra br\u00f8nnen ble heist opp, ble b\u00f8ttene sendt videre til vasking og analyse. Elevene fulgte med p\u00e5 vaskingen, og \u00e9n av dem, tolv \u00e5r gamle Emilie V\u00e5ben\u00f8 Gjet\u00f8, hadde s\u00e5 skarpt blikk at hun kunne peke ut et fingerbein fra skjelettet.", "- Jeg vet ikke om jeg skal bli arkeolog, men jeg har tenkt p\u00e5 det, sier Emilie mens hun kikker p\u00e5 beinbiten hun egenhendig fant, f\u00f8r de erfarne arkeologene fikk \u00f8ye p\u00e5 den.", "Blant flere andre interesserte skuelystne i g\u00e5r var direkt\u00f8ren for folkemuseet p\u00e5 Sverresborg, Torunn Herje.", "- Dette funnet er sv\u00e6rt viktig for museet, og vi vil ganske sikkert markere funnstedet p\u00e5 en spesiell m\u00e5te n\u00e5r arkeologene er ferdige med arbeidet sitt, sier hun.", "Det var folkemuseet som tok kontakt med Riksantikvaren for \u00e5 f\u00e5 i gang nye utgravninger i br\u00f8nnen. Det ble funnet skjelettrester der allerede under utgravninger p\u00e5 1930-tallet, men det ble aldri anledning til \u00e5 unders\u00f8ke dem n\u00e6rmere f\u00f8r andre verdenskrig br\u00f8t l\u00f8s.", "Riksantikvaren fant penger, slik at Norsk institutt for kulturminneforskning kunne starte nye utgravninger og dateringer.", "- Dette er virkelig en sensasjon som Riksantikvaren er glad for \u00e5 ha v\u00e6rt med p\u00e5 \u00e5 avdekke, sier informasjonssjef Siri Wolland og lederen for Riksantikvarens arkeologiske seksjon, Isa Tr\u00f8im."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "bb2a2daf8683aa1505a1da781c8592bb0ba7593d0b0ddada81e420d8c00a34f6"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-09T14:05:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Birkebeineren p\u00e5 Sverresborg kan ha blitt halshugget f\u00f8r han ble kastet i br\u00f8nnen. Arkeologene tror ikke de finner hodeskallen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12864480.ece/ycltwq/ALTERNATES/w980-default/JPS_sverresborgutgraving56.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ca5b9f50b01950f4686403f8f59df65765703445.jpg?5981ed57"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Birkebeineren kan ha blitt halshugget og hodet satt p\u00e5 stake -adressa.no", "Hodet satt p\u00e5 stake", "En brutal samtid", "Hjelp av krimteknikere", "Hermetikk og kvinnekalosj", "Emilie (12) fant et fingerbein", "Sv\u00e6rt viktig for museet"]}, {"field": "id", "value": "ca5b9f50b01950f4686403f8f59df65765703445"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "science"}, {"field": "kw-concept", "value": ["arkeolog", "br\u00f8nnen", "finner hodeskallen", "hode", "skjelett", "brutal samtid", "kaste", "funn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anna petersen", "riksantikvaren", "niku", "torunn herje", "wehrmachts", "norsk", "sverresborg", "sverres", "anna peters\u00e9n", "saksvik", "isa tr\u00f8im"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["emilie v\u00e5ben\u00f8 gjet\u00f8", "hanne ekstr\u00f8m jordahl", "siri wolland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12864480.ece/ycltwq/ALTERNATES/w980-default/JPS_sverresborgutgraving56.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Birkebeineren kan ha blitt halshugget og hodet satt p\u00e5 stake"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/06/09/Birkebeineren-kan-ha-blitt-halshugget-og-hodet-satt-p%C3%A5-stake-12864483.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-09T15:01:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12864483"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-09T15:01:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Birkebeineren kan ha blitt halshugget og hodet satt p\u00e5 stake -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Birkebeineren p\u00e5 Sverresborg kan ha blitt halshugget f\u00f8r han ble kastet i br\u00f8nnen. Arkeologene tror ikke de finner hodeskallen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ca5b9f50b01950f4686403f8f59df65765703445.jpg?5981ed57"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2037"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T15:18:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Arkeologene har teorier om hvor birkebeinerens hode er blitt av"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/06/09/Birkebeineren-kan-ha-blitt-halshugget-og-hodet-satt-p%c3%a5-stake-12864483.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ca5b9f50b01950f4686403f8f59df65765703445"}], "score": 0.9050744, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ca5b9f50b01950f4686403f8f59df65765703445"}

