{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-17T21:25:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["mat", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Trondheim", "Mathall"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Torsdag ble \u00e9n av tre delfinaler av konkurransen \"Det norske m\u00e5ltid\" arrangert i Mathallen i Trondheim. Det var sju ulike kategorier, som dekte alt fra b\u00e5de sj\u00f8mat og \u00f8l til kj\u00f8tt og meieriprodukt. I kategorien \"\u00e5rets sj\u00f8mat foredlet\" vant Garnvik med lakseloins med pepper og konjakk.", "- Det ligger mye hardt arbeid i \u00e5 lykkes, og jeg er fremdeles i en nyoppstartet fase. Alle har et h\u00e5p om \u00e5 vinne, men det \u00e5 vinne er helt ubeskrivelig, sier en tydelig r\u00f8rt Garnvik.", "Les ogs\u00e5:  - B\u00e5de utseendet, lukt og smak m\u00e5 appellere", "Garnvik har drevet med r\u00f8yking av laks i noen \u00e5r, og hatt dette som hobby ved siden av jobben sin i Tine.", "\u2013 I fjor startet jeg firmaet mitt, men det var ikke f\u00f8r i \u00e5r at jeg virkelig satset for fullt, forteller han.", "Granvik tror det var smaken av laksen som fikk juryen til \u00e5 peke ut han som vinner.", "\u2013 Blandingen av r\u00f8yket laks og konjakk er spesiell. Dette er hjertebarnet mitt, og det er stort \u00e5 vinne denne delfinalen. Finalen er bare en bonus, sier Garnvik.", "Det har blitt arrangert tre delfinaler, \u00e9n i Bergen og Oslo. Trondheim arrangerte den siste av delfinalen. Finalen i \"Det norske m\u00e5ltid\" blir avholdt i Stavanger 6. januar neste \u00e5r, og skal ledes av Arne Hjeltnes. Her skal ogs\u00e5 prisene \"\u00c5rets matspire\" og \"Det norske m\u00e5ltids hederspris\" k\u00e5res.", "Les ogs\u00e5:  - En levende kokebok", "Les ogs\u00e5:  - De kikker ikke bare, men kj\u00f8per ogs\u00e5", "Roar Hildoen var juryleder under delfinalen i Trondheim, og han roser Garnviks r\u00f8yket laks.", "\u2013 Han har valgt loin, noe som er den beste delen av laksen, og innpakningen var delikat. Han har r\u00f8yket den, og tilsatt pepper og konjakk. Konjakksmaken var heller ikke s\u00e5 altfor fremtredende. Mye av den r\u00f8yket laksen er fet, men hans var lekker med en fin farge. Dette var virkelig en h\u00f8ykvalitets laks. Dette var absolutt en verdig vinner. Jeg skj\u00f8nner at han ble r\u00f8rt. Det er riktig av ham \u00e5 satse p\u00e5 dette feltet, forteller Hildoen.", "Juryen besto av Hildoen, Lars E. Vestedal, Ole Jacob Hoel og Anne Karine Statle. Hildoen sier at juryen for det meste var enige i valg av vinnere, men at det ble diskusjon i \u00f8lkategorien. Han synes det var sv\u00e6rt spennende \u00e5 v\u00e6re jurymedlem i en delfinale av \"Det norske m\u00e5ltid\".", "\u2013 Fordi det ikke bare var tr\u00f8nderske produsenter her, men varer fra hele landet. Derfor ble det veldig spennende, og mye som vi ikke hadde smakt f\u00f8r. Fordi variasjonen her er s\u00e5 stor, m\u00e5tte vi virkelig fokusere, sier jurylederen.", "Les ogs\u00e5:  Lokal mat \u2013 en politikkdrevet suksesshistorie", "Les ogs\u00e5:  R\u00f8rvik Fiskemat er \u00e5rets lokalmatprodusent", "Erik Lier, butikk og restaurantansvarlig i Mathallen, var koordinator for konkurransen. Han synes delfinalen gikk veldig bra, og synes de er heldige som f\u00e5r arrangere en slik konkurransen i Mathallen.", "\u2013 For Mathallen er det viktig med slike arrangement, da vi er ganske nye. Her f\u00e5r vi vise b\u00e5de lokale og norske produsenter. Det har ogs\u00e5 v\u00e6rt h\u00f8yt niv\u00e5 og det er et vidt spekter i konkurransen. Det er en forn\u00f8yelse \u00e5 jobbe med s\u00e5 flinke folk som de i \"Det norske m\u00e5ltid\". Dessuten er det veldig g\u00f8y \u00e5 ha med Roar Hildonen, restaurantens far her i Trondheim, sier Lier."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "e04468026debcd0725125cbb245e78b4c71b516ddc4d296e795895559238e685"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-17T20:29:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Jeg er helt overveldet over \u00e5 vinne denne delfinalen, det er en seier i seg selv, sier Vidar Garnvik fra Fr\u00f8ya, eier av Garnviks R\u00f8keri."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11577743.ece/p443qi/ALTERNATES/w980-default/matmat.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cac9ada8dd164d2c7dad0a60c68469b8865be33c.jpg?5985cf39"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["R\u00f8yket laks fra Fr\u00f8ya videre til finale -adressa.no", "\u2013 Hjertebarnet mitt", "Stor variasjon", "\u2013 H\u00f8yt niv\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "cac9ada8dd164d2c7dad0a60c68469b8865be33c"}, {"field": "keyword", "value": ["mat", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Trondheim", "Mathall"]}, {"field": "keywords", "value": "mat,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag,Trondheim,Mathall"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-company", "value": "fiskemat"}, {"field": "kw-concept", "value": ["norske m\u00e5ltid", "r\u00f8yket", "vinne", "finale", "r\u00f8yket laks", "norske", "laks"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["garnvik", "tine", "mathallen", "garnviks r\u00f8keri", "bergen og oslo", "ole jacob hoel og anne karine statle"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "stavanger", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["roar hildonen", "roar hildoen", "arne hjeltnes", "anne karine statle", "vidar garnvik", "erik lier", "ole jacob hoel", "lars e. vestedal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11577743.ece/p443qi/ALTERNATES/w980-default/matmat.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "R\u00f8yket laks fra Fr\u00f8ya videre til finale"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11577644.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-17T21:25:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11577644"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-17T21:25:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "R\u00f8yket laks fra Fr\u00f8ya videre til finale -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Jeg er helt overveldet over \u00e5 vinne denne delfinalen, det er en seier i seg selv, sier Vidar Garnvik fra Fr\u00f8ya, eier av Garnviks R\u00f8keri."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cac9ada8dd164d2c7dad0a60c68469b8865be33c.jpg?5985cf39"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1518"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T13:59:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "R\u00f8yket laks fra Fr\u00f8ya videre til finale"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11577644.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cac9ada8dd164d2c7dad0a60c68469b8865be33c"}], "score": 1.2222785, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cac9ada8dd164d2c7dad0a60c68469b8865be33c"}

