{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-29T12:34:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "frank lervik"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er politiet i Tr\u00f8ndelag som melder om trafikkuhellet p\u00e5 Twitter klokken 12.50.", "If\u00f8lge meldingen har en gravemaskin kj\u00f8rt seg fast under gangbrua som g\u00e5r over Lisbeth Nypans veg p\u00e5 Kattem.", "- F\u00f8reren av gravemaskinen er tatt med inn til St. Olavs Hospital for unders\u00f8kelse. Dette skjedde f\u00f8r vi ankom stedet, sier operasjonsleder Bernt Tiller ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "- Var det folk p\u00e5 brua da dette skjedde?", "- Det vet vi ikke noe om. Det sies at brua ser uskadd ut, sier operasjonslederen.", "Politiet er n\u00e5 p\u00e5 stedet og gj\u00f8r avh\u00f8r og unders\u00f8kelser.", "- Vi har varslet Vegtrafikksentralen. Det vil nok ta litt tid f\u00f8r vi f\u00e5r fjernet maskinen, sier Tiller.", "Politiet dirigerer i 13.30-tiden trafikken p\u00e5 stedet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b99a9fe63918d93e9deed4699f3e0971bac50537c610d919e395cf04712422a4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-29T10:54:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Gravemaskinf\u00f8reren er fraktet til sykehus etter \u00e5 ha kj\u00f8rt seg fast under en gangbru p\u00e5 Kattem."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14795496.ece/bzed6n/ALTERNATES/w980-default/gravemaskin4r.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cc417a9c59b7bdeba5ef9b4ca9d39bc098bbc117.jpg?5986e3ca"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Gravemaskin har kj\u00f8rt seg fast under bru -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cc417a9c59b7bdeba5ef9b4ca9d39bc098bbc117"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "stedet", "fast", "bru", "kj\u00f8rt", "gravemaskin"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vegtrafikksentralen", "twitter", "olavs hospital", "kattem", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lisbeth nypans", "bernt tiller"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14795496.ece/bzed6n/ALTERNATES/w980-default/gravemaskin4r.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gravemaskin har kj\u00f8rt seg fast under bru"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/29/Gravemaskin-har-kj%C3%B8rt-seg-fast-under-bru-14795207.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-29T11:53:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14795207"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-29T11:53:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gravemaskin har kj\u00f8rt seg fast under bru -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Gravemaskinf\u00f8reren er fraktet til sykehus etter \u00e5 ha kj\u00f8rt seg fast under en gangbru p\u00e5 Kattem."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cc417a9c59b7bdeba5ef9b4ca9d39bc098bbc117.jpg?5986e3ca"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1187"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-06T09:39:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gravemaskin har kj\u00f8rt seg fast under bru"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/29/Gravemaskin-har-kj%c3%b8rt-seg-fast-under-bru-14795207.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cc417a9c59b7bdeba5ef9b4ca9d39bc098bbc117"}], "score": 1.4606904, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cc417a9c59b7bdeba5ef9b4ca9d39bc098bbc117"}

