{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-09-17T22:29:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den sosiale nettverk-appen Ask.fm ga fotballtrener Christine Murvold p\u00e5 By\u00e5sen i Trondheim sjokk. Hun har f\u00e5tt sett noen av de grove meldingene som blir sendt p\u00e5 kryss og tvers mellom ungdommer.", "- Dette er snakk om alvorlig mobbing av ungdommer. Det er kropps- og sexfiksert, og det er sv\u00e6rt stygge kommentarer, sier hun til Adressa.no.", "Meldinger av typen \u00abj\u00e6vla hore\u00bb, \u00abg\u00e5 og d\u00f8\u00bb og \u00abekkel og stygg\u00bb florerer p\u00e5 nettsiden.", "14 \u00e5r gamle Hannah Smith fra England tok livet sitt i august etter \u00e5 ha blitt mobbet gjennom Ask.fm i lengre tid. I september ble det kjent at 12 \u00e5r gamle Rebecca Ann Sedwick hadde endt livet sitt etter \u00e5 ha f\u00e5tt hatmeldinger gjennom diverse sosiale medier, blant annet Ask.fm. Det er ogs\u00e5 andre selvmord blant ungdommer som er knyttet til applikasjonen.", "Nettsiden og mobilapplikasjonen Ask.fm ligner p\u00e5 andre sosiale medier, men skiller seg ut ved at man kan legge igjen fullstendig anonyme meldinger til brukerne. Dette sosiale mediet er i ferd med \u00e5 spre seg i Norge, og organisasjonen Barnevakten har allerede sl\u00e5tt alarm. Barnevakten gir r\u00e5d om barn og medier.", "R\u00e5dgiver Kjellaug Tonheim T\u00f8nnesen i Barnevakten forteller at de advarer mot Ask.fm etter at de av skoler i Bergen ble gjort oppmerksom p\u00e5 mye mobbing p\u00e5 det sosiale nettverket.", "- N\u00e5 er det blitt et tema, og det kommer frem forferdelige historier om uthenging og mobbing via Ask.fm. Mange tar det helt ut fordi de kan v\u00e6re helt anonyme, og det er veldig provoserende at noen kan v\u00e6re s\u00e5 stygge mot hverandre som vi har v\u00e6rt vitne til p\u00e5 Ask.fm, sier Tonheim T\u00f8nnesen.", "Hun har sett eksempler p\u00e5 seksuelle og krenkende meldinger, som enten har blitt skrevet direkte til brukeren, eller at det har blitt snakket stygt om personer som ikke er klar over det.", "- Noen ungdommer f\u00f8ler nok ogs\u00e5 at de m\u00e5 v\u00e6re innp\u00e5 Ask.fm for \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 om det st\u00e5r noe rykter om seg selv. Selv om det er ytringsfrihet i Norge, s\u00e5 er det fortsatt ulovlig \u00e5 true noen eller alvorlig krenke noen, understreker hun.", "Murvold er fotballtrener for et jentelag p\u00e5 By\u00e5sen. Hun sendte ut en bekymringsmelding om Ask.fm til milj\u00f8et i By\u00e5sen fotball og l\u00e6rere ved Ugla ungdomsskole mandag.", "- Jeg fikk sv\u00e6rt mange positive tilbakemeldinger. Det var ingen foreldre som visste om denne appen og nettsiden. Mange ble glade for at de ble gjort oppmerksom p\u00e5 den. Det virker som appen er sv\u00e6rt popul\u00e6r blant ungdomsskoleelever, forklarer Murvold.", "Foreldre sliter med \u00e5 holde seg oppdatert p\u00e5 hvilke sosiale medier som til enhver tid er popul\u00e6r blant sine barn. Murvold forteller at hun har oppfordret foreldre om \u00e5 ta et familiem\u00f8te, og be ungdommene om \u00e5 fjerne appen.", "- Det er sv\u00e6rt stygge meldinger om drikketreff og seksuell debut. Det handler ogs\u00e5 mye om kropp og utseende. Jeg blir s\u00e5 redd for konsekvensene. Det er ikke alle ungdommer som takler \u00e5 f\u00e5 slike meldinger, sier hun.", "N\u00e5 h\u00e5per hun ungdom kan ta et standpunkt til appen som sv\u00e6rt mange bruker for \u00e5 mobbe og plage andre ungdommer.", "- Jentene p\u00e5 fotballaget sier at de har slettet appen, og n\u00e5 h\u00e5per jeg at det blir kult \u00e5 ikke v\u00e6re p\u00e5 Ask.fm. Mange foreldre vet ikke hva som foreg\u00e5r p\u00e5 nett og mobilen. Vi f\u00f8ler kanskje at vi har kontroll, men det viser seg ofte at vi ikke har en anelse, sier hun.", "Murvold mener det finnes sosiale nettverk som har en positiv side, men hun innr\u00f8mmer at hun ble skremt da hun fikk se hvordan enkelte ungdommer utnyttet Ask.fm.", "- Jeg fikk en ekkel f\u00f8lelse, og ble nesten liggende s\u00f8vnl\u00f8s da jeg s\u00e5 noe av meldingene, sier hun bekymret.", "Barnevaktens Kjellaug Tonheim T\u00f8nnesens beste r\u00e5d til bekymrede foreldre er \u00e5 snakke med barna og ten\u00e5ringene sine.", "- Foreldre kan ogs\u00e5 godt bry seg om andres barn. Mange er vitne til digital mobbing, men f\u00e5tallet gj\u00f8r noe med det, sier Tonheim T\u00f8nnesen.", "Ask.fm ble lansert i 2010 av de latviske br\u00f8drene Mark og Ilja Terebin. De har ikke \u00f8nsket \u00e5 kommentere selvmordene som har blitt knyttet til det sosiale nettverket, men i september sendte de ut en pressemelding hvor de opplyste at de hadde engasjert r\u00e5dgivere som skulle vurdere nettsiden."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "d7aded61150ea513561381967cda91740cbed305cff6097cb2ffb69c981d17a9"}, {"field": "createtime", "value": "2013-09-17T20:31:43.930Z"}, {"field": "description", "value": "Foreldre p\u00e5 By\u00e5sen ble sjokkert over de grove meldingene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8294105.ece/ALTERNATES/w980-default/askforside.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cc5ec7417f1d674f658bbeb0121a031a426ebdf6.jpg?597f5e6a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sl\u00e5r alarm om ny \u00abmobbeapp\u00bb blant ungdom -adressa.no", "Tok livet sitt etter nettmobbing", "- Kan v\u00e6re helt anonyme", "- Ingen visste om appen", "- Frykter konsekvensene", "- Har ikke kontroll", "- Snakk med barna"]}, {"field": "id", "value": "cc5ec7417f1d674f658bbeb0121a031a426ebdf6"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mobbe", "appen", "ungdom", "foreldre", "sl\u00e5r alarm", "sosiale", "sosiale medier", "sosiale nettverk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ugla", "barnevakten", "mark og ilja terebin", "by\u00e5sen", "ilja terebin", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ask", "england", "trondheim", "norge", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tonheim t\u00f8nnesen", "hannah smith", "rebecca ann sedwick", "christine murvold", "kjellaug tonheim t\u00f8nnesen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8294105.ece/ALTERNATES/w980-default/askforside.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sl\u00e5r alarm om ny \u00abmobbeapp\u00bb blant ungdom"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8293987.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-09-17T21:27:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8293987"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-09-17T21:27:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sl\u00e5r alarm om ny \u00abmobbeapp\u00bb blant ungdom -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Foreldre p\u00e5 By\u00e5sen ble sjokkert over de grove meldingene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cc5ec7417f1d674f658bbeb0121a031a426ebdf6.jpg?597f5e6a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2135"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T16:44:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sl\u00e5r alarm om ny \u00abmobbeapp\u00bb blant ungdom"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8293987.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cc5ec7417f1d674f658bbeb0121a031a426ebdf6"}], "score": 1.0272585, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cc5ec7417f1d674f658bbeb0121a031a426ebdf6"}

