{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-24T22:32:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Finn.no", "Hegra", "Ensomhet", "jul"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var s\u00f8ndag kveld at samboerne Linn Pedersen og Asgeir Kvitvik la ut den noe spesielle gi bort-annonsen p\u00e5 finn.no.", "\u00abIkke r\u00e5d, eller noen \u00e5 feire jul med?\u00bb, skriver paret i annonsen , der de inviterer til julaftenfeiring p\u00e5 g\u00e5rden i Forradal p\u00e5 Hegra, Stj\u00f8rdal.", "- Jeg og Asgeir bruker \u00e5 feire jul sammen med min far. Det er trivelig, det, men litt stusslig n\u00e5r det bare er oss, sier Pedersen.", "Pedersen sier hun har merket seg flere saker i mediene om enslige fors\u00f8rgere som ikke har r\u00e5d til \u00e5 dra p\u00e5 ferie, feire bursdagsselskap for barna eller kj\u00f8pe gaver til jul.", "I snart tjue \u00e5r har Walther Jarwson s\u00f8rget for mat til de som har minst. Han m\u00e5 jobbe stadig hardere.", "- Det er mange ensomme hjerter som sitter alene p\u00e5 julaften og ikke har noen, eller andre som ikke har r\u00e5d til \u00e5 feire jul. Vi tenkte: Pokker ta, vi tr\u00f8r til og inviterer! sier hun.", "I annonsen tilbyr paret det de beskriver som en super helaften med godt selskap, god mat og en gave eller to. Siden de bor p\u00e5 en g\u00e5rd blir det ogs\u00e5 mulighet til \u00e5 feire med tre hunder, fire katter, samt \u00e5 hilse p\u00e5 hestene og h\u00f8nsene i fj\u00f8set.", "Siden s\u00f8ndag kveld har annonsen hatt over 40 000 visninger, og paret har f\u00e5tt flere titalls mailer. B\u00e5de fra folk som roser initiativet, og fra folk som \u00f8nsker \u00e5 komme og feire jul med dem.", "- Responsen har v\u00e6rt helt enorm, langt st\u00f8rre enn hva vi hadde forestilt oss. Vi h\u00e5per dette kan bidra til at flere har lyst til \u00e5 gj\u00f8re dette. At man i jula kan legge fordommene til side og feire jul sammen, enten man kjenner hverandre eller ikke, sier Pedersen.", "- \u00c5 vite at du er med \u00e5 utgj\u00f8re en forskjell for et annet menneske, er veldig godt. Man trenger ikke \u00e5 ha noe tilbake da, legger hun til.", "I fjor f\u00f8r jul skrev vi om Elisabeth Berge Hansen og familien som ogs\u00e5 \u00f8nsket \u00e5 invitere noen hjem til seg p\u00e5 julaften", "Paret sier de har plass til fire ekstra gjester. Det blir med tungt hjerte de m\u00e5 si nei til noen.", "- Vi skulle gjerne hatt plass til alle, men det g\u00e5r selvf\u00f8lgelig ikke. Vi h\u00e5per vi f\u00e5r muligheten til \u00e5 treffe de som kommer litt i forkant og bli litt kjent f\u00f8r julaften.", "Mens Kvitvik kommer fra en tradisjon med ribbe p\u00e5 julaften, har Pedersen v\u00e6rt vant til \u00e5 f\u00e5 servert pinnekj\u00f8tt. Derfor har de selvsagt begge deler.", "- Vi har selvf\u00f8lgelig juletre, og s\u00e5 bruker vi \u00e5 gi noe ekstra godt til dyrene f\u00f8r gavene \u00e5pnes. Etterp\u00e5 leser vi kanskje et juleeventyr, ser en film eller spiller et spill, sier hun.", "- Hvilke minner har du fra julefeiringen da du var liten?", "- Jeg brukte alltid \u00e5 st\u00e5 opp i seks, sjutida, da visste jeg at julestr\u00f8mpen hang p\u00e5 peisen. Etterp\u00e5 var det Disney-tegnefilmer, \u00abReisen til julestjernen\u00bb og \u00abTre n\u00f8tter til Askepott\u00bb. Timene fra 11\u201312 og frem til middagen f\u00f8ltes uendelig lange. I tillegg hadde jeg en bestefar som absolutt skulle sove middagshvil f\u00f8r vi \u00e5pnet gavene. Og s\u00e5 husker jeg duften av konger\u00f8kelse som moren min alltid ville ha.", "- Hva synes din far om ideen?", "- Jeg ringte han f\u00f8r vi la ut annonsen, han syntes det var en veldig fin id\u00e9. Vi gleder oss kjempemye og er veldig spente. N\u00e5r vi f\u00e5r ordnet lemmen til fj\u00f8set, kan vi kanskje flytte feiringen opp dit. Da hadde vi sluppet \u00e5 si nei til s\u00e5 mange, sier Linn Pedersen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f20a858d5c174e23ce374cdf8fa74d67c23d9f91560481286770837313fcfed1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-24T20:02:54.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det er mange ensomme hjerter som sitter der alene og ikke har noen, sier Linn Pedersen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13691276.ece/a3lmu5/ALTERNATES/w980-default/IMG_9058.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ccc63cdfb96e066fef58af6f2775500fe209b85c.jpg?59903466"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Inviterte til julefeiring via finn.no \u2013 fikk overveldende respons -adressa.no", "- Pokker ta, vi tr\u00f8r til!", "H\u00e5per det inspirerer", "Tungt \u00e5 si nei til noen", "Konger\u00f8kelse og Disney"]}, {"field": "id", "value": "ccc63cdfb96e066fef58af6f2775500fe209b85c"}, {"field": "keyword", "value": ["Finn.no", "Hegra", "Ensomhet", "jul"]}, {"field": "keywords", "value": "Finn.no,Hegra,Ensomhet,jul"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-company", "value": "disney"}, {"field": "kw-concept", "value": ["jul", "annonsen", "feire", "feire jul"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["linn pedersen og asgeir kvitvik", "askepott", "asgeir", "kvitvik", "reisen", "forradal"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hegra", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["elisabeth berge hansen", "linn pedersen", "walther jarwson", "asgeir kvitvik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13691276.ece/a3lmu5/ALTERNATES/w980-default/IMG_9058.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Inviterte til julefeiring via finn.no \u2013 fikk overveldende respons"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/10/24/Inviterte-til-julefeiring-via-finn.no-%E2%80%93-fikk-overveldende-respons-13691278.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-24T21:01:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13691278"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-24T21:01:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Inviterte til julefeiring via finn.no \u2013 fikk overveldende respons -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det er mange ensomme hjerter som sitter der alene og ikke har noen, sier Linn Pedersen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ccc63cdfb96e066fef58af6f2775500fe209b85c.jpg?59903466"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1672"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-13T11:13:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "La ut en noe spesiell gi bort-annonse p\u00e5 finn.no"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/10/24/Inviterte-til-julefeiring-via-finn.no-%e2%80%93-fikk-overveldende-respons-13691278.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ccc63cdfb96e066fef58af6f2775500fe209b85c"}], "score": 0.6451466, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ccc63cdfb96e066fef58af6f2775500fe209b85c"}

