{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T12:59:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Vulkanens ferskeste utbrudd startet sent mandag, opplyser en talsperson for Det nasjonale instituttet for geofysikk og vulkanologi (INGV) i Italia.", "I byen Catania, som ligger rundt en times kj\u00f8retur fra Etna, kunne man mandag kveld se str\u00e5ler av lava slynges opp mot himmelen. Flytrafikken til og fra flyplassen i Catania g\u00e5r som normalt.", "Det p\u00e5g\u00e5ende utbruddet fra vulkanens s\u00f8r\u00f8stlige krater utgj\u00f8r s\u00e5 langt ingen fare for mennesker, melder INGV.", "Sm\u00e5 utbrudd er ikke uvanlig fra Etna, og de kan vare i alt fra dager til flere uker. Det siste store utbruddet var i 2009.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d0c92d78836aa54f175b16a50e981207df2334d7e83d8ed0d88b4169faf780e2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T13:21:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "En av verdens mest aktive vulkaner, Etna p\u00e5 Sicilia, har igjen utbrudd. Det er s\u00e5 langt ingen fare for mennesker, og flytrafikken i omr\u00e5det g\u00e5r som normalt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cce23284e78c3e7bc6712ff6abf67e8d3b3d2e69.jpg?5955f525"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Vulkanutbrudd p\u00e5 Etna lyste opp nattehimmelen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cce23284e78c3e7bc6712ff6abf67e8d3b3d2e69"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["vulkaner", "utbrudd"]}, {"field": "kw-location", "value": ["italia", "catania", "etna", "sicilia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vulkanutbrudd p\u00e5 Etna lyste opp nattehimmelen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/28/Vulkanutbrudd-p%C3%A5-Etna-lyste-opp-nattehimmelen-14326445.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T12:41:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14326445"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T12:41:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vulkanutbrudd p\u00e5 Etna lyste opp nattehimmelen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En av verdens mest aktive vulkaner, Etna p\u00e5 Sicilia, har igjen utbrudd. Det er s\u00e5 langt ingen fare for mennesker, og flytrafikken i omr\u00e5det g\u00e5r som normalt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cce23284e78c3e7bc6712ff6abf67e8d3b3d2e69.jpg?5955f525"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x635"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-30T06:52:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vulkanutbrudd p\u00e5 Etna lyste opp nattehimmelen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/28/Vulkanutbrudd-p%c3%a5-Etna-lyste-opp-nattehimmelen-14326445.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cce23284e78c3e7bc6712ff6abf67e8d3b3d2e69"}], "score": 2.1209388, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cce23284e78c3e7bc6712ff6abf67e8d3b3d2e69"}

