{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-11T11:09:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Sj\u00f8heimevernet", "SHV", "Forsvaret", "V\u00e6rnes Garnison", "\u00d8rlandet Hovedflystajon", "\u00d8rland flystasjon", "Heimevernet", "HV-12"]}, {"field": "author", "value": ["frank cadamarteri", "theodor haugen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det er et helt klart \u00f8nske fra HV-12 \u00e5 opprettholde Sj\u00f8heimevernet (SHV). Det er behov for ressurser sj\u00f8veien for \u00e5 sikre viktige milit\u00e6re objekter i Midt-Norge, sier sjef for HV-12, oberst H\u00e5kon War\u00f8.", "LES OGS\u00c5: Politiet og Forsvaret ute av stand til tilstrekkelig objektsikring", "Han bekrefter at det spesielt dreier seg om \u00e5 sikre de milit\u00e6re fjell-lagrene og \u00d8rland flystasjon.", "Kaptein Stian Tysk\u00f8, som er sjef for Austr\u00e5tt HV-omr\u00e5de, bekrefter ogs\u00e5 at en nedleggelse vil skape store problemer. Han snakker om det tette samarbeidet mellom HV, SHV og kampflybasen.", "LES OGS\u00c5: Tr\u00f8nderske firma kapret kontrakter for 1,3 milliarder kroner", "\u2013 \u00d8rland flystasjonen er Norges viktigste objekt. Det m\u00e5 sikres. Den st\u00f8rste utfordringen er at det i realiteten er sj\u00f8 p\u00e5 tre sider. Tar du bort SHV tar du bort mulighetene vi har. Da m\u00e5 det andre l\u00f8sninger p\u00e5 plass, sier Tysk\u00f8.", "I en tekstmelding til Adresseavisen bekrefter sjef for \u00d8rland flystasjon, oberst Aage Longva, det gode samarbeidet mellom Luftforsvaret og HV-12. Han \u00f8nsker imidlertid ikke \u00e5 kommentere saken ut over dette.", "Onsdag i forrige uke var kutt i HV og den planlagte nedleggelsen av Sj\u00f8heimevernet sentrale diskusjonspunkter da omr\u00e5desjefer og en rekke andre sentrale HV-folk fra hele Midt-Norge, var samlet p\u00e5 V\u00e6rnes garnison.", "\u2013 Vi st\u00e5r p\u00e5 land og ingen dekker ryggen v\u00e5r fra sj\u00f8siden. Det er den st\u00f8rste bekymringen om Sj\u00f8heimevernet forsvinner, sier korporal Kurt R\u00f8dsj\u00f8.", "Han er tillitsvalgt for tr\u00f8nderske HV-soldater og sitter i b\u00e5de HVs distriktsr\u00e5d og landsr\u00e5d.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 rykker Luftforsvaret inn p\u00e5 V\u00e6rnes", "Sjef for Hitra og Fr\u00f8ya HV-omr\u00e5de, kaptein Roger Lund, er skeptisk til om det lar seg gj\u00f8re \u00e5 sikre mottak av allierte tropper og utstyr p\u00e5 \u00d8rland og V\u00e6rnes i en konfliktsituasjon.", "- Det blir et stort tomrom \u00e5 fylle uten Sj\u00f8heimevernet, sier Lund.", "I forbindelse med Landmaktutredningen, som n\u00e5 p\u00e5g\u00e5r, er det blitt kjent at heller ikke H\u00e6ren vil v\u00e6re i stand til \u00e5 forsvare store deler av landet. Formelt er det Heimevernet som har overtatt dette ansvaret. Men satt litt p\u00e5 spissen mener enkelte at H\u00e6ren n\u00e5 bare er i stand til \u00e5 forsvare en mindre norsk kommune.", "Omr\u00e5desjef i SHV, Arild Brevik, snakker om reaksjonene han f\u00e5r, b\u00e5de fra SHV-personell og andre, som stiller seg uforst\u00e5ende til den politiske beslutningen om nedleggelse.", "\u2013 Vi har h\u00f8yt motiverte folk. Enkelte blir rett og slett forbannet over \u00e5 ikke lenger f\u00e5 lov til \u00e5 v\u00e6re med og forsvare kystlinjen v\u00e5r. Dette handler om b\u00e5de forsvarsevne og forsvarsvilje, sier han.", "LES OGS\u00c5: - Vi visste aldri hva som ville skje", "Nedleggelsen av SHV ble vedtatt da Stortinget sist juni vedtok langtidsplanene for forsvarssektoren, \u00abKampkraft og b\u00e6rekraft\u00bb. Innsparingen er etter det Adresseavisen f\u00e5r opplyst rundt 80 millioner kroner i \u00e5ret. Det samme som det koster \u00e5 drive SHV. For \u00e5 sette dette i perspektiv; det er ca. 10 millioner kroner mindre enn hva som skal brukes p\u00e5 milit\u00e6re musikkorps \u00e5rlig de neste \u00e5rene.", "\u2013 Vi er bekymret over at \u00f8konomien styrer mer enn de reelle operative behovene som finnes, sier landsr\u00e5dsrepresentant R\u00f8dsj\u00f8.", "Selv om SHV-personellet i Midt-Norge skal v\u00e6re operative ut 2018 er nedbyggingen allerede i gang. De to spesialbygde flerbruksb\u00e5tene, som SHV opererte i Tr\u00f8ndelag, er fjernet. Minst en av b\u00e5tene, som ble brukt av HVs skarpeste avdelinger, innsatsstyrkene, er n\u00e5 flyttet til Haakonsvern. SHV-omr\u00e5desjef Brevik avdramatiserer tapet av b\u00e5tene, men er bekymret for hva som skjer med personellet.", "\u2013 Vi er operasjonelle og kampklare. Erfaringen og kompetansen er vanskelig \u00e5 m\u00e5le i kroner, men den er verdifull. Det vil v\u00e6re et stort tap om dette g\u00e5r tapt. Den operative evnen er vanskelig \u00e5 erstatte, sier Brevik.", "R\u00f8dsj\u00f8 i HVs landsr\u00e5d viser til den heftige politiske debatten som fortsatt p\u00e5g\u00e5r om HV og SHVs fremtid. Han sier det haster med \u00e5 f\u00e5 reversert nedleggingsvedtaket.", "\u2013Dette m\u00e5 skje f\u00f8r utgangen av \u00e5ret, ellers mister vi kompetanse, sier han.", "Sjefen for HV-12 viser til at det er vanskelig \u00e5 kjempe mot en nedleggelsesbeslutning som allerede er tatt.", "\u2013 Vi m\u00e5 heller lete etter andre l\u00f8sninger. Oppdraget v\u00e5rt er kjent. Det handler blant annet om \u00e5 sikre viktige objekter. Ny teknologi den beste muligheten, sier oberst War\u00f8.", "LES OGS\u00c5: HV-kutt vil skje s\u00f8r for Tr\u00f8ndelag", "HV-sjefen snakker om \u00e5 teste ut sensorteknologi og droner, b\u00e5de i lufta, p\u00e5 vannet og under vann. Det \u00f8nsker ogs\u00e5 SHV-omr\u00e5desjef Brevik.", "\u2013 Vi har endringsvilje, h\u00f8y kompetanse og kan raskt ta i bruk ny teknologi. Kombinasjonen av lokal forankring og godt motiverte folk er likevel helt avgj\u00f8rende for meg, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "96419023428afaa955ad77ed08627626c923d5e80df564386a3e5d273ecc3ab8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-11T10:12:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Heimevernet kan bli tvunget til \u00e5 erstatte Sj\u00f8heimevernet med droner. Sentrale HV-folk er usikre p\u00e5 om det er godt nok."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14584303.ece/xjjxe7/ALTERNATES/w980-default/IMG_8786"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cce8ff7dce90883507aafa46b018f8d07197aa4a.jpg?596a7d1e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kutt i Sj\u00f8heimevernet kan ramme sikkerheten rundt kampflybasen i \u00d8rland -adressa.no", "Sj\u00f8 p\u00e5 tre sider", "Samlet for \u00e5 diskutere HV-kuttene", "- Folk er forbannet", "Har allerede fjernet b\u00e5tene", "Vurderer droner"]}, {"field": "id", "value": "cce8ff7dce90883507aafa46b018f8d07197aa4a"}, {"field": "keyword", "value": ["Sj\u00f8heimevernet", "SHV", "Forsvaret", "V\u00e6rnes Garnison", "\u00d8rlandet Hovedflystajon", "\u00d8rland flystasjon", "Heimevernet", "HV-12"]}, {"field": "keywords", "value": "Sj\u00f8heimevernet,SHV,Forsvaret,V\u00e6rnes Garnison,\u00d8rlandet Hovedflystajon,\u00d8rland flystasjon,Heimevernet,HV-12"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kroner", "skje", "b\u00e5tene", "sjef", "sikre", "nedleggelse", "ramme sikkerheten", "objekt", "forsvare", "flystasjon", "stand", "sikre viktige", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["haakonsvern", "luftforsvaret", "norges", "austr\u00e5tt hv", "kampkraft", "hitra og fr\u00f8ya hv", "v\u00e6rnes garnison", "landmaktutredningen", "\u00f8rlandet hovedflystajon", "v. for", "stortinget", "heimevernet", "sj\u00f8heimevernet", "adresseavisen", "forsvaret", "\u00f8rland og v\u00e6rnes", "h\u00e6ren", "fr\u00f8ya hv"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kurt r\u00f8dsj\u00f8", "arild brevik", "stian tysk\u00f8", "aage longva", "roger lund", "h\u00e5kon war\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14584303.ece/xjjxe7/ALTERNATES/w980-default/IMG_8786"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kutt i Sj\u00f8heimevernet kan ramme sikkerheten rundt kampflybasen i \u00d8rland"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/04/11/Kutt-i-Sj%C3%B8heimevernet-kan-ramme-sikkerheten-rundt-kampflybasen-i-%C3%98rland-14584311.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-11T11:09:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14584311"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-11T11:09:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kutt i Sj\u00f8heimevernet kan ramme sikkerheten rundt kampflybasen i \u00d8rland -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Heimevernet kan bli tvunget til \u00e5 erstatte Sj\u00f8heimevernet med droner. Sentrale HV-folk er usikre p\u00e5 om det er godt nok."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cce8ff7dce90883507aafa46b018f8d07197aa4a.jpg?596a7d1e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1718"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T20:37:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kutt i Sj\u00f8heimevernet kan ramme sikkerheten rundt kampflybasen i \u00d8rland"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/04/11/Kutt-i-Sj%c3%b8heimevernet-kan-ramme-sikkerheten-rundt-kampflybasen-i-%c3%98rland-14584311.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cce8ff7dce90883507aafa46b018f8d07197aa4a"}], "score": 1.2168628, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cce8ff7dce90883507aafa46b018f8d07197aa4a"}

