{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-15T09:12:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fattigdom", "barnetrygd", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "03739a5e3a6e8d54120d10c81bf4f255fba2fd1fd1546136d0a3229675c424be"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T09:14:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er ikke lett \u00e5 henge med i velstandskarusellen. Verst er det n\u00e5r det g\u00e5r ut over barna."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article14221752.ece/l9vcc6/ALTERNATES/w980-default/fax%20side%203%20onsdag"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cd25a264885f244c453128ed9fe08969a5d086e5.jpg?5994337e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "N\u00e5r vi blir rikere, blir flere fattige -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cd25a264885f244c453128ed9fe08969a5d086e5"}, {"field": "keyword", "value": ["Fattigdom", "barnetrygd", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "keywords", "value": "Fattigdom,barnetrygd,Kommentar,stein arne S\u00e6ther"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00e6ther", "kommentar"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article14221752.ece/l9vcc6/ALTERNATES/w980-default/fax%20side%203%20onsdag"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5r vi blir rikere, blir flere fattige"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2017/02/15/N%C3%A5r-vi-blir-rikere-blir-flere-fattige-14221753.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-15T09:12:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14221753"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-15T09:12:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5r vi blir rikere, blir flere fattige -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er ikke lett \u00e5 henge med i velstandskarusellen. Verst er det n\u00e5r det g\u00e5r ut over barna."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cd25a264885f244c453128ed9fe08969a5d086e5.jpg?5994337e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1465"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T11:58:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5r en \u00f8delagt vaskemaskin er en katastrofe"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2017/02/15/N%c3%a5r-vi-blir-rikere-blir-flere-fattige-14221753.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cd25a264885f244c453128ed9fe08969a5d086e5"}], "score": 0.6984479, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cd25a264885f244c453128ed9fe08969a5d086e5"}

