{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-18T22:21:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u00c5rets festival var den sjette i rekken og hadde flere tusen innom p\u00e5 de ulike arrangementene. Festivalen har vokst fra \u00e5r til \u00e5r og kunne i \u00e5r by p\u00e5 flere foredrag, filmvisninger og utstillinger i og rundt Dokkhuset, Trondheim Folkebibliotek, Nova kino og Kunstakademiet.", "- Jeg blir veldig glad n\u00e5r det sitter over 200 mennesker en l\u00f8rdag kveld og ser p\u00e5, og h\u00f8rer om, fotojournalistikk fra Gaza. Mange av dem som var p\u00e5 dette foredraget var unge og engasjerte, forteller Nyg\u00e5rd.", "Leder for Midtnorsk Filmfestival, Solvor Amdal, tror den \u00f8kte interessen for Trondheim Dokumentarfestival skyldes at det sosiale engasjementet hos ungdom er p\u00e5 vei tilbake.", "- De samfunnsengasjerte filmene er tilbake for fullt. Vi lever i en urolig tid med krigssituasjoner tettere p\u00e5 oss igjen, og stor usikkerhet ogs\u00e5 n\u00e5r det gjelder milj\u00f8utvikling. Jeg tror folk er mer bekymret for fremtiden igjen, det er rett og slett mer grunn til bekymring, sier Amdal og legger til at de samfunnssp\u00f8rsm\u00e5lene vi st\u00e5r overfor n\u00e5 krever mer engasjement.", "- Trondheim Dokumentarfestival er en tydelig festival som g\u00e5r i dybden og som henvender seg til et publikum som \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 inn i en fagtematikk. Vi ser dette ogs\u00e5 innenfor kortfilmen n\u00e5, det sosiale engasjement blant folk flest er st\u00f8rre enn p\u00e5 mange \u00e5r.", "Det viktigste for Trondheim Dokumentarfestival er \u00e5 formidle gode historier, alt fra Harald Hendens bilder fra Gaza, til bilder fra et utdrikkingslag. De \u00f8nsker \u00e5 vise at dokumentarsjangeren kan v\u00e6re b\u00e5de dybdejournalistikk og ren underholdning.", "- Jeg tror dokumentarsjangeren har f\u00e5tt en renessanse blant unge mennesker gjennom internett. Det er ofte de ekte historiene som blir delt p\u00e5 Facebook og p\u00e5 nye medier som Netflix og Vice. Og det trenger ikke v\u00e6re en halvannen times dokumentar, det kan like gjerne v\u00e6re ti minutter, sier Nyg\u00e5rd som tror mange er litt lei av forutsigbare historiefortellinger.", "Manipulering har v\u00e6rt p\u00e5 dagsorden under festivalen, b\u00e5de hvordan man manipulerer bilder med en datamaskin, men ogs\u00e5 hvordan man innhenter informasjon. Denne debatten ble aktualisert i helgen etter at norske filmskapere nylig la ut et filmklipp av det som forestiller en syrisk gutt i skuddlinjen, \u00abSyrian hero boy\u00bb. Flere millioner mennesker har sett klippet \u2013 uten \u00e5 vite at det var fiksjon. Dette har skapt sterke reaksjoner fra blant andre Amnesty og andre humanit\u00e6re organisasjoner som jobber for barns rettigheter.", "- Det er utrolig viktig at vi har et profesjonelt milj\u00f8 i Norge som driver med dokumentar, som tar debatten og diskuterer slike problemstillinger. Media f\u00e5r stadig oftere tilbud om innhold fra akt\u00f8rer som fors\u00f8ker \u00e5 selge inn sine historier, noe som er en skummel utvikling, sier Nyg\u00e5rd og understreker viktigheten av at leserne vet hvem som lager journalistikken og hvor den kommer fra, og at den har en troverdighet.", "- Dokumentarsjangeren er ofte leken i formen, samtidig som det er mer dybde i en dokumentar, enn hva man finner i vanlige nyheter."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "1f3eb87ff209818848b2107f3043bfac84b499abf19d44b49594175f37db8938"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-19T18:27:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Dokumentarene sl\u00e5r veldig godt an blant unge n\u00e5. Folk er samfunnsengasjerte og vil ha noe med dybde, sier Kim Nyg\u00e5rd, leder for Trondheim Dokumentarfestival."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10357695.ece/ukcsfm/ALTERNATES/w980-default/JPS_dokfestival13.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cdb7bde8de27aa5785d509487340cdcdc6f11f67.jpg?599882ff"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Folk ettersp\u00f8r virkeligheten -adressa.no", "\u00d8kende samfunnsengasjement", "Folk vil ha virkeligheten"]}, {"field": "id", "value": "cdb7bde8de27aa5785d509487340cdcdc6f11f67"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dokumentarsjangeren", "unge", "dokumentar", "mennesker", "ettersp\u00f8r virkeligheten", "festival", "dybde", "bilder", "historier", "virkeligheten", "sosiale engasjement", "engasjement"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["syrian", "kunstakademiet", "midtnorsk filmfestival", "trondheim folkebibliotek", "dokkhuset", "netflix og vice", "trondheim dokumentarfestival", "amnesty", "nova"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "gaza"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harald hendens", "solvor amdal", "kim nyg\u00e5rd"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10357695.ece/ukcsfm/ALTERNATES/w980-default/JPS_dokfestival13.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Folk ettersp\u00f8r virkeligheten"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10357696.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-18T22:21:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10357696"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-18T22:21:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Folk ettersp\u00f8r virkeligheten -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "- Dokumentarene sl\u00e5r veldig godt an blant unge n\u00e5. Folk er samfunnsengasjerte og vil ha noe med dybde, sier Kim Nyg\u00e5rd, leder for Trondheim Dokumentarfestival."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cdb7bde8de27aa5785d509487340cdcdc6f11f67.jpg?599882ff"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1193"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T18:27:11.000Z"}, {"field": "title", "value": "Folk ettersp\u00f8r virkeligheten"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10357696.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cdb7bde8de27aa5785d509487340cdcdc6f11f67"}], "score": 0.6943179, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cdb7bde8de27aa5785d509487340cdcdc6f11f67"}

