{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T09:45:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["\u00f8ystein jorem", "frank lervik"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Debatten raser etter at en jeger skj\u00f8t fire hjort p\u00e5 19 sekunder i Sunndalen forrige l\u00f8rdag. Liggende i fjellsiden s\u00e5 jegeren syv hjort komme g\u00e5ende. P\u00e5 kort tid skj\u00f8t han ned fire av hjortene.", "Hendelsen har oppr\u00f8rt b\u00e5de jegere og andre personer. Debattanter p\u00e5 adressa.no sitt forum kaller det b\u00e5de inhumant og hodel\u00f8st. Fylkessekret\u00e6r Helge Axel Dyrendal i Norges Jeger- og Fiskerforbund S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har f\u00e5tt mange tilbakemeldinger p\u00e5 at folk reagerer negativt.", "\u2013 Dette ville i alle fall ikke jeg lagt ut. Det ser ikke ut til \u00e5 v\u00e6re i tr\u00e5d med hva jegere l\u00e6rer p\u00e5 jegerpr\u00f8ven. Jeg har f\u00e5tt mange tilbakemeldinger som p\u00e5peker at dette ikke akkurat gj\u00f8r jegere noen tjeneste. Ingen har sagt til meg at de hadde gjort det samme, sier han. Han reagerer p\u00e5 flere moment p\u00e5 jaktturen.", "\u2013 For det f\u00f8rste s\u00e5 ser det ut som det ikke er luft mellom dyrene da det f\u00f8rste skuddet faller. For det andre s\u00e5 skyter han p\u00e5 flere dyr f\u00f8r det andre dyret er nede, sier han.", "Men han p\u00e5peker at situasjonen kan v\u00e6re annerledes fra jegerens synspunkt.", "\u2013 Det er lett \u00e5 sitte p\u00e5 utsiden \u00e5 mene noe om dette. Jegeren kan ha et helt annet synspunkt p\u00e5 dette, men jeg ville aldri skutt mer enn to dyr i dette tilfellet, sier Dyrendal.", "Fylkesinstrukt\u00f8r i jeger og fiskeforbundet i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Kjell J. Christensen, mener jegeren fra Sunndal opptrer sv\u00e6rt uansvarlig n\u00e5r han feller fire hjort p\u00e5 s\u00e5 kort tid.", "\u2013 Man skal aldri g\u00e5 p\u00e5 et nytt dyr f\u00f8r man har forsikret seg om at det f\u00f8rste man har skutt er d\u00f8dt. Slik jeg tolker videobildene skadeskyter han i tillegg en kalv. Det er forkastelig, sier han.", "Den erfarne jegerpr\u00f8veinstrukt\u00f8ren som tilh\u00f8rer Trondheim jeger og fiskeforening, sier dette er s\u00e5 langt unna det de pr\u00f8ver \u00e5 l\u00e6re nye jegere som det g\u00e5r an \u00e5 komme.", "\u2013 All jakt skal opph\u00f8re inntil det dyret man har skutt p\u00e5 enten er friskmeldt, eller bekreftet avlivet. Skadeskyter man et dyr skal man finne dyret og avlive det f\u00f8r man fortsetter, det er en ufravikelig regel.", "Jegeren, Tron Arne Gravem, mener at han hadde full kontroll p\u00e5 skytingen, men skj\u00f8nner at folk reagerer. Han sier at han fikk flere positive tilbakemeldinger etter at folk hadde sett filmen.", "\u2013 Jeg hadde reagert selv dersom jeg bare hadde lest teksten. Men jeg hadde full kontroll p\u00e5 alle skuddene. Jeg l\u00e5 bare 30-50 meter unna og s\u00e5 alt. Hadde jeg kommet i samme situasjon en gang til hadde jeg gjort det samme, sier han.", "Han husker alle skuddene og forklarer hvordan det hele skjedde.", "\u2013 P\u00e5 det f\u00f8rste skuddet falt bukken med en gang. S\u00e5 traff jeg en kalv som ble st\u00e5ende, men jeg s\u00e5 blodspruten og visste skuddet var d\u00f8delig. Den tredje falt ogs\u00e5 med en gang. Mitt fjerde skudd var helbom, men jeg traff hjorten med det siste skuddet, sier han.", "Gravem er en habil skytter som har deltatt p\u00e5 mange skytterstevner.", "En jurist i Direktoratet for naturforvaltning forteller at de har sett p\u00e5 saken, men at de ikke har kommet til en konklusjon enn\u00e5. Diskusjonene s\u00e5 langt tyder p\u00e5 at de mener jegeren ikke har gjort noe straffbart. Dette fordi ingen av dyrene ble skadeskutt, men at alle fikk d\u00f8delige skudd."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|moreromsdal"}, {"field": "contenthash", "value": "9002a36af45fdf59c889ccf6301d4ebea128d6a649b8c9d19e9f1f4591232ecd"}, {"field": "createtime", "value": "2012-07-05T10:59:46.939Z"}, {"field": "description", "value": "Videoen av skytingen av fire hjort p\u00e5 Sunndalen har skapt sterke reaksjoner i jegermilj\u00f8et. Jegeren selv sier han hadde full kontroll."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1274716.ece5/ALTERNATES/w980-default/NyJakt"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cdeb428acac41ad774b644f4fd99fe0892b64a84.jpg?59769e61"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hjortevideo skaper reaksjoner -adressa.no", "\u2013 Annerledes for jegeren", "\u2013 Forkastelig", "\u2013 Langt unna l\u00e6reboka", "\u2013 Hadde full kontroll", "Tror ikke skytingen var straffbar"]}, {"field": "id", "value": "cdeb428acac41ad774b644f4fd99fe0892b64a84"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "moreromsdal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["full kontroll", "hjort", "skudd", "jegeren", "jeger", "dyr", "jegere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["direktoratet", "norges jeger", "sunndalen", "fiskerforbund s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sunndal", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell j. christensen", "tron arne gravem", "helge axel dyrendal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1274716.ece5/ALTERNATES/w980-default/NyJakt"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hjortevideo skaper reaksjoner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article1185558.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-11-06T17:52:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "865069"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|moreromsdal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-11-06T17:52:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hjortevideo skaper reaksjoner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/moreromsdal"]}, {"field": "teaser", "value": "Videoen av skytingen av fire hjort p\u00e5 Sunndalen har skapt sterke reaksjoner i jegermilj\u00f8et. Jegeren selv sier han hadde full kontroll."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cdeb428acac41ad774b644f4fd99fe0892b64a84.jpg?59769e61"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1662"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T01:26:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hjortevideo skaper reaksjoner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/moreromsdal/article1185558.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cdeb428acac41ad774b644f4fd99fe0892b64a84"}], "score": 0.83862764, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cdeb428acac41ad774b644f4fd99fe0892b64a84"}

