{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T14:25:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trond ola tilseth"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Likestillingsombud Ingeborg Grimsmo reagerte kraftig da det denne uken ble kjent at gatemagasinet =Oslo ikke \u00f8nsket ha personer fra romfolket blant sine selgere. Ombudet mener at det \u00e5 behandle enkeltpersoner ut fra tilh\u00f8righet til en etnisk gruppe, kan v\u00e6re brudd p\u00e5 loven.", "I Trondheim har utenlandske tiggere spurt om de kunne f\u00e5 selge Sorgenfri, men ikke f\u00e5tt lov til dette.", "\u2013 Vi fikk en foresp\u00f8rsel da vi startet for ett \u00e5r siden, og ogs\u00e5 i sommer har utenlandske tiggere henvendt seg til oss. Begge gangene fikk de avslag. Hvis likestillingsombudet n\u00e5 kommer frem til at avslaget er ulovlig, vil vi forholde oss til dette. Men det er ikke noen tvil om at den konklusjonen medf\u00f8rer at vi f\u00e5r problemer, sier ansvarlig redakt\u00f8r Ellen Synn\u00f8ve Viseth.", "\u2013 P\u00e5 hvilken m\u00e5te?", "\u2013 Trondheims narkomane ser p\u00e5 utenlandske tiggere som konkurrenter. En kan si at de to gruppene kjemper om det samme, nemlig lommerusket som bedrestilte er villig til \u00e5 gi fra seg. Og det er en klar konflikt mellom \u00abv\u00e5r\u00bb gruppe og de utenlandske tiggerne. Hvis vi tar inn sistnevnte gruppe, vil vi nok m\u00f8te motstand i den etablerte selgergruppen v\u00e5r, sier Viseth.", "\u2013 Sorgenfri er opprettet av Lavterskelgruppa, en gruppe best\u00e5ende av representanter for alle lavterskeltilbudene i byen, med st\u00f8tte fra Trondheim kommune. M\u00e5let er \u00e5 hjelpe de narkomane i Trondheim. Det er dem vi er her for, sier redakt\u00f8ren.", "Likestillingsombudet vil n\u00e5 kartlegge om =Oslo har hatt ulik praksis for ulike grupper.", "\u2013 Hvis vi kommer frem til at det har foreg\u00e5tt forskjellsbehandling, vil ogs\u00e5 blader som Sorgenfri m\u00e5tte forholde seg til v\u00e5r konklusjon V\u00e5rt poeng er at en arbeidsgiver m\u00e5 foreta en individuell vurdering, og ikke avfeie noen fordi vedkommende tilh\u00f8rer en bestemt gruppe, sier Ingeborg Grimsmo.", "I Sorgenfris form\u00e5lsparagraf st\u00e5r det at m\u00e5let er \u00e5 tilby en arbeidsplass for vanskeligstilte grupper i Trondheim. M\u00e5lgruppen er hjeml\u00f8se, rusmisbrukere og andre vanskeligstilte.", "\u2013 Kommer ikke utenlandske tiggere inn under den paragrafen?", "\u2013 Vi er opptatt av at selgerne skal ha fast tilhold i Trondheim. En av \u00e5rsakene til dette er at vi \u00f8nsker \u00e5 ha faste selgere, som kan jobbe for oss over tid. Dessuten er det viktig for oss at selgerne ogs\u00e5 har en stemme i bladet, slik de narkomane har. Alt dette gj\u00f8r at vi vil trenge mer ressurser for \u00e5 ta inn utenlandske tiggere i selgerstaben, sier Viseth.", "Hun understreker at n\u00e5r de har valgt \u00e9n m\u00e5lgruppe, kommer dette av at det er vanskelig \u00e5 hjelpe alle.", "\u2013 Det beste hadde v\u00e6rt om folk b\u00e5de kj\u00f8pte Sorgenfri og la noe i koppen til tiggerne. Vi er beredt til \u00e5 ta v\u00e5rt ansvar, men det er synd at debatten om utenlandske tiggere, skal begrenses til landets gatemagasin og friville organisasjoner som Fattighuset i Oslo, sier redakt\u00f8ren.", "Her f\u00e5r hun st\u00f8tte av likestillings- og diskrimineringsombudet.", "\u2013 Det er de som arbeider for \u00e5 bedre situasjonen for de vanskeligstilte, som f\u00e5r utfordringene rundt tiggernes behov for sosial omsorg i Norge. Her m\u00e5 politikerne p\u00e5 banen. Deres manglende vilje til \u00e5 ta ansvar og engasjere seg for \u00e5 finne gode l\u00f8sninger, er p\u00e5fallende, sier Ingeborg Grimsmo."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "50243b3a6b221936a859d864637f6a78c4e0c0b4abb9671a8d0c6163a67d68af"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-07T20:03:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "I to tilfeller er utenlandske tiggere blitt nektet \u00e5 selge gatemagasinet Sorgenfri i Trondheim. \u2013 Hvis likestillingsombudet kommer frem til at dette er ulovlig, f\u00e5r vi motstand fra selgerne v\u00e5re, sier bladets redakt\u00f8r Ellen Synn\u00f8ve Viseth."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1257439.ece5/ALTERNATES/w980-default/Sorgenfri_01"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cdeb7882b2ddea177c75c93e76e1ef35068ff777.jpg?5954d51e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tiggere f\u00e5r ikke selge Sorgenfri -adressa.no", "Frykter problemer", "Individuell vurdering", "\u2013 Manglende politisk vilje"]}, {"field": "id", "value": "cdeb7882b2ddea177c75c93e76e1ef35068ff777"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "careers"}, {"field": "kw-concept", "value": ["utenlandske", "tiggere", "trondheim", "utenlandske tiggere", "gruppe", "selge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5rt", "lavterskelgruppa", "fattighuset", "sorgenfri"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ellen synn\u00f8ve viseth", "ingeborg grimsmo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1257439.ece5/ALTERNATES/w980-default/Sorgenfri_01"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tiggere f\u00e5r ikke selge Sorgenfri"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1122005.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-07-25T06:00:50.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1594622"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-07-25T06:00:50.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tiggere f\u00e5r ikke selge Sorgenfri -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I to tilfeller er utenlandske tiggere blitt nektet \u00e5 selge gatemagasinet Sorgenfri i Trondheim. \u2013 Hvis likestillingsombudet kommer frem til at dette er ulovlig, f\u00e5r vi motstand fra selgerne v\u00e5re, sier bladets redakt\u00f8r Ellen Synn\u00f8ve Viseth."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cdeb7882b2ddea177c75c93e76e1ef35068ff777.jpg?5954d51e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1098"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-29T10:23:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tiggere f\u00e5r ikke selge Sorgenfri"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1122005.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cdeb7882b2ddea177c75c93e76e1ef35068ff777"}], "score": 1.2710989, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cdeb7882b2ddea177c75c93e76e1ef35068ff777"}

