{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-26T06:59:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ukeadressa", "skatteetaten", "Fris\u00f8r", "skattesvindel"]}, {"field": "author", "value": "hilde \u00f8stmoe"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- I perioder har den svarte omsetningen utgjort halvparten av total omsetning. Vi visste at dette er en bransje med stor svart omsetning, men dette er faktisk verre enn vi trodde, sier underdirekt\u00f8r Bj\u00f8rn Ottar Lervik i Skatteetaten.", "Av de fire fris\u00f8rene som er avsl\u00f8rt av Skatteetaten, hadde tre lurt unna s\u00e5 mye som halvparten av omsetningen. Tallene g\u00e5r delvis tre \u00e5r tilbake og omfatter b\u00e5de svart omsetning og unndratt merverdiavgift.", "-Det er overraskende at andelen er s\u00e5 h\u00f8y, sier Lervik. I tillegg til de fire fris\u00f8rene som er avsl\u00f8rt, er ytterligere to saker i startfasen. N\u00e5r disse sakene er avsluttet, vil avsl\u00f8ringene etter alt \u00e5 d\u00f8mme komme opp i \u00e5tte millioner totalt i unndratt omsetning og merverdiavgift.", "Avsl\u00f8ringene kommer som f\u00f8lge av at Skatteetaten har tatt i bruk nye metoder, som kontrollkj\u00f8p og langsiktig spaning. Lervik understreker at dette ikke er \u00e5 sammenligne med politispaning.", "I SKATTEJEGERNE i helgas Ukeadressa kan du lese mer om hvordan etatens kontroll\u00f8rer jobber.", "- Vi f\u00f8lger ikke etter personer, men observerer p\u00e5 avstand, for eksempel fra bil med sotete ruter, sier Lervik. P\u00e5 denne m\u00e5ten har kontroll\u00f8rene over flere dager holdt oppsyn med hvor mange kunder som har kommet og g\u00e5tt i en salong i l\u00f8pet av en dag. En del av kontroll\u00f8rene har ogs\u00e5 klippet seg hos \u00abbilligfris\u00f8rene\u00bb, for senere \u00e5 sjekke om kj\u00f8pet er registrert som en del av omsetningen.", "- Vi har f\u00e5tt h\u00f8re at mange i \u00abbilligbransjen\u00bb har f\u00e5tt beskjed om oss og derfor har innf\u00f8rt en rutine p\u00e5 at de sl\u00e5r kj\u00f8pet inn i kassa dersom kunden ikke er pensjonist eller ungdom, forteller Lervik. Mange av Skatteetatens nyfriserte kontroll\u00f8rer er likevel blitt gode beviskort i disse skj\u00f8nnssakene.", "Ingen av sakene som Skatteetaten har avsl\u00f8rt, vil bli politianmeldt. Da dette er saker som bygger p\u00e5 skj\u00f8nn og ikke har klar dokumentasjon, er ikke bevisf\u00f8rselen sterk nok til \u00e5 holde i en straffesak.", "- Kun dersom vi finner klar dokumentasjon p\u00e5 svart omsetning, eller store kontantbel\u00f8p dukker opp, anmelder vi saken til politiet. Beviskravene i en straffesak er mye strengere enn i en skj\u00f8nnssak, som viser det mest sannsynlige, sier Lervik. Derfor er ogs\u00e5 kontrollkj\u00f8pene en viktig del av saken.", "- Hva skjer med de som blir avsl\u00f8rt, n\u00e5r sakene ikke politianmeldes?", "- Vi tar \u00abarrest\u00bb i innest\u00e5ende de har p\u00e5 bankkonto og andre verdier. Det er viktig \u00e5 sikre at skattekravene blir betalt, s\u00e5 har vi et vedtak og det ikke betales, tar man fra det dette. Er det er AS som g\u00e5r konkurs, kan man i tillegg si at eierne har tatt et ulovlig utbytte, og tilleggsskatt ilegges b\u00e5de p\u00e5 omsetning og utbytte. S\u00e5 bel\u00f8pene som skal betales blir store, sier Lervik.", "Dette blir en personlig gjeld, som b\u00e5de kan gj\u00f8re det vanskelig \u00e5 starte ny virksomhet og for privat\u00f8konomien, som det \u00e5 kunne eie en bolig.", "Skatteetatens fokus p\u00e5 fris\u00f8rbransjen startet i 2014, da fris\u00f8rene ble forpliktet til \u00e5 ha personallister med oversikt over n\u00e5r ansatte er p\u00e5 jobb til enhver tid. Toril Smistad er Oldermann (valgt leder) i Trondheim Fris\u00f8rlaug og glad for at Skatteetaten tar for seg den useri\u00f8se delen av fris\u00f8rbransjen.", "- Det gir oss bedre mulighet til \u00e5 konkurrere p\u00e5 like vilk\u00e5r. Disse kundene blir jo \u00abstj\u00e5let\u00bb fra fris\u00f8rer som driver p\u00e5 korrekt vis, sier Smistad, som selv er innehaver av to fris\u00f8rsalonger i Trondheim.", "-Vi har nulltoleranse for svart arbeid, og jeg synes det er veldig greit at Skatteetaten har hyppige kontroller. Vi i fris\u00f8rlauget \u00f8nsker ikke \u00e5 sl\u00e5 h\u00e5nda av de useri\u00f8se i bransjen, men invitere dem met p\u00e5 laget, sier Smistad.", "Trondheim Fris\u00f8rlaug har et samarbeid med Skatteetaten og har tidligere invitert etaten til kurs for laugets medlemmer.", "I SKATTEJEGERNE i helgas Ukeadressa kan du lese mer om hvordan etatens kontroll\u00f8rer jobber."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "e917d051aec09249e16f982ed5dead2a85a55cf56653fcde0045aa73a2d3b571"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-26T07:02:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire fris\u00f8rsalonger i Trondheim er avsl\u00f8rt for svart omsetning p\u00e5 til sammen 5,5 millioner. Ytterligere to fris\u00f8rer er under lupen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13842287.ece/eesay5/ALTERNATES/w980-default/underdirekt%C3%B8r%20Bj%C3%B8rn%20Ottar%20Lervik%20i%20Skatt%20Midt-Norge"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ce543049743f084e2185ce5143e9f86c00963214.jpg?597b2bbd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00abSvartklipp\u00bb for millioner avsl\u00f8rt i Trondheim -adressa.no", "Annenhver krone unndratt", "Spaning fra bil", "Ikke politianmeldt", "- Positivt for bransjen"]}, {"field": "id", "value": "ce543049743f084e2185ce5143e9f86c00963214"}, {"field": "keyword", "value": ["Ukeadressa", "skatteetaten", "Fris\u00f8r", "skattesvindel"]}, {"field": "keywords", "value": "Ukeadressa,skatteetaten,Fris\u00f8r,skattesvindel"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-concept", "value": ["omsetning", "saken", "skatteetaten", "fris\u00f8r", "svart", "svart omsetning", "etatens kontroll\u00f8rer jobber", "avsl\u00f8rt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["smistad", "ukeadressa", "oldermann", "skatteetaten", "trondheim fris\u00f8rlaug"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "bj\u00f8rn ottar lervik"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13842287.ece/eesay5/ALTERNATES/w980-default/underdirekt%C3%B8r%20Bj%C3%B8rn%20Ottar%20Lervik%20i%20Skatt%20Midt-Norge"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abSvartklipp\u00bb for millioner avsl\u00f8rt i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/26/%C2%ABSvartklipp%C2%BB-for-millioner-avsl%C3%B8rt-i-Trondheim-13842288.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-26T06:59:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13842288"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-26T06:59:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abSvartklipp\u00bb for millioner avsl\u00f8rt i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "Fire fris\u00f8rsalonger i Trondheim er avsl\u00f8rt for svart omsetning p\u00e5 til sammen 5,5 millioner. Ytterligere to fris\u00f8rer er under lupen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ce543049743f084e2185ce5143e9f86c00963214.jpg?597b2bbd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1712"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T12:19:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Svart klipping for millioner i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/26/%c2%abSvartklipp%c2%bb-for-millioner-avsl%c3%b8rt-i-Trondheim-13842288.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ce543049743f084e2185ce5143e9f86c00963214"}], "score": 0.48707992, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ce543049743f084e2185ce5143e9f86c00963214"}

