{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-05T16:33:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rubio sitter i senatets etterretningskomit\u00e9, og i et intervju med NBC ber den republikanske senatoren presidenten svare p\u00e5 hva som ligger bak p\u00e5standene om at tidligere president Barack Obama hadde avlyttet ham under valgkampen.", "Trump har s\u00e5 langt ikke lagt fram noen beviser som underbygger p\u00e5standen. S\u00f8ndag krevde Det hvite hus at Kongressen etterforsker om Barack Obama satte i gang ulovlig etterforskning under presidentvalgkampen. Obama avviser p\u00e5standene, og sier han aldri har gitt ordre om \u00e5 avlytte noen.", "Demokratenes leder i Representantenes hus, Nancy Pelosi, sier det er \"helt latterlig\" av Trump \u00e5 p\u00e5st\u00e5 at Obama ville ha beordret avlytting av en amerikansk borger.", "Pelosi sier videre at \"vi gj\u00f8r ikke s\u00e5nt\".", "I et intervju med CNN sier Pelosi at Trump f\u00f8lger oppskriften for hvordan finne p\u00e5 historier, deretter f\u00e5 mediene til \u00e5 skrive om det, for s\u00e5 \u00e5 si at alle skriver om det.", "Hun omtaler det som et \"autorit\u00e6rt verkt\u00f8y\" \u00e5 alltid f\u00e5 folk til \u00e5 \"snakke om det du vil at de skal snakke om\".", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "37474a6af379df07e7e5eab730ab1610d6d7efa355ae63ead1b5842463bfbd29"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-05T16:39:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "Florida-senator Marco Rubio sier Det hvite hus m\u00e5 svare p\u00e5 n\u00f8yaktig hva det er president Donald Trump refererer til n\u00e5r han hevder Trump Tower ble avlyttet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ce95662e0c1372d18fb3738f200766d76adb99c3.jpg?58bc3f49"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "\u2013 Det hvite hus m\u00e5 svare -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ce95662e0c1372d18fb3738f200766d76adb99c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["avlytte", "svare", "hvite", "hvite hus", "hus", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["representantenes", "trump", "trump tower", "kongressen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marco rubio", "donald trump", "nancy pelosi", "barack obama"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rubio: \u2013 Det hvite hus m\u00e5 svare"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/05/Rubio-%E2%80%93-Det-hvite-hus-m%C3%A5-svare-14394001.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-05T16:15:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14394001"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-05T16:15:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rubio: \u2013 Det hvite hus m\u00e5 svare -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Florida-senator Marco Rubio sier Det hvite hus m\u00e5 svare p\u00e5 n\u00f8yaktig hva det er president Donald Trump refererer til n\u00e5r han hevder Trump Tower ble avlyttet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ce95662e0c1372d18fb3738f200766d76adb99c3.jpg?58bc3f49"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1107"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-05T16:39:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rubio: \u2013 Det hvite hus m\u00e5 svare"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/05/Rubio-%e2%80%93-Det-hvite-hus-m%c3%a5-svare-14394001.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ce95662e0c1372d18fb3738f200766d76adb99c3"}], "score": 1.3427207, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ce95662e0c1372d18fb3738f200766d76adb99c3"}

