{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T13:58:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torsten hanssen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det betyr at det er mulig \u00e5 seile isfritt fra Atlanterhavet til Stillehavet via kysten av Sibir.", "Tidligere i august ble ogs\u00e5 Nordvestpassasjen seilfri. Dette er ruta som Roald Amundsen seilte i \u00e5rene 1903 -06.", "Ogs\u00e5 den mye bredere leden gjennom Parrystredet lenger nord vil ogs\u00e5 snart v\u00e6re isfri, melder det anerkjente amerikanske National Snow and Ice Data Center (NSIDC).", "Det skal v\u00e6re f\u00f8rste gang at b\u00e5de Nordvest- og nord\u00f8stpassasjen er \u00e5pen samtidig.", "\u00c5rsaken er en sv\u00e6rt rask issmelting s\u00e5 langt i august.", "De tre f\u00f8rste ukene av august er det smeltet 1,85 millioner kvadratkilometer is.", "Det betyr at det daglig har smeltet et areale tilsvarende begge Tr\u00f8ndelagsfylkene samt Nordland.", "Den samlede smeltede ismengden i august tilsvarer n\u00e6rmere seks ganger Norges flateinnhold.", "Ismengden pr. 24 august var 5,47 millioner kvadratkilometer. Det er 580 000 kvadratkilometer mer is enn p\u00e5 samme tid i fjor og 1, 84 millioner kvadratkilometer mindre enn gjennomsnittet for perioden 1979 til 2000.", "I fjor ble det satt ny rekord i minimum ismengde i Arktis.", "Klmaforskere har p\u00e5 grunnlag av det som har skjedd i regionen de siste \u00e5rene flyttet grensen for n\u00e5r de mener Arktis ville v\u00e6re helt isfri om sommeren fra 2070 til innen 2015.", "If\u00f8lge NSIDC er smeltingen av overflateis p\u00e5 det n\u00e6rmeste over, men smeltingen vil likevel fortsette i ytterligere to til tre uker fordi isen ogs\u00e5 smelter fra bunnen p\u00e5 grunn av varmt hav og fra sidene.", "V\u00e6rforholdene i Arktis har siden 8. august v\u00e6rt preget av et h\u00f8ytrykk over det meste av Beauforthavet, Chukchisj\u00f8en og det \u00f8st-sibirske havet. En kombinasjon av s\u00f8rlige vinder og temperaturer over det normale for \u00e5rstiden har f\u00f8rt til omfattende issmelting langs den nordlige kysten av det \u00f8stlige Sibir.", "Nye m\u00e5linger av istykkelsen viser at isen enkelte steder i Arktis har smeltet med mer enn en meter i l\u00f8pet av sommeren. Dette skyldes en kombiasjon av smelting av overflateisen og smelting fra undersiden av isden p\u00e5 grunn av h\u00f8yere sj\u00f8temperatur enn normalt.", "Andre steder i regionen er det bare m\u00e5lt en mindre smelting i sommer. Forskerne mener ulikheter i smeltingen skyldes forskjeller i lufttemperatur, varierende sn\u00f8dekke p\u00e5 isen og skyforholdene."]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "category1", "value": "vaeret|klima"}, {"field": "contenthash", "value": "af61c6f72ecd3220ce711d7aedb40c5eb06ebd6d3a43c91990efc0e1b5af44b0"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-23T12:28:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "For f\u00f8rste gang siden m\u00e5lingene av isen i Arktis begynte i 1979 er Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1262806.ece5/ALTERNATES/w980-default/issmelting_arktis2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cec5be51d051699616469fc41f6d03c1cbb37feb.jpg?5914d1e4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen -adressa.no", "Smeltingen fortsetter til september", "Isen smeltet med mer enn meter"]}, {"field": "id", "value": "cec5be51d051699616469fc41f6d03c1cbb37feb"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": ["vaeret", "klima"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["isen", "millioner kvadratkilometer", "august", "smeltet", "nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordvestpassasjen", "norges", "parrystredet", "national snow and ice data center", "sibir", "tr\u00f8ndelagsfylkene", "nordvest", "ice data center", "beauforthavet", "chukchisj\u00f8en", "atlanterhavet", "stillehavet", "arktis", "national snow", "nord\u00f8stpassasjen"]}, {"field": "kw-location", "value": "nordland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "roald amundsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["vaeret/klima", "vaeret"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1262806.ece5/ALTERNATES/w980-default/issmelting_arktis2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/klima/article1141034.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-08-26T10:39:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1573556"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|vaeret|klima"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-08-26T10:39:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["vaeret/klima", "vaeret"]}, {"field": "teaser", "value": "For f\u00f8rste gang siden m\u00e5lingene av isen i Arktis begynte i 1979 er Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cec5be51d051699616469fc41f6d03c1cbb37feb.jpg?5914d1e4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1033"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T21:04:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Nord\u00f8stpassasjen \u00e5pen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/klima/article1141034.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cec5be51d051699616469fc41f6d03c1cbb37feb"}], "score": 1.2557958, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cec5be51d051699616469fc41f6d03c1cbb37feb"}

