{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-26T13:56:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Forsvaret", "Russland", "US Marines", "USA", "V\u00e6rnes Garnison"]}, {"field": "author", "value": "frank cadamarteri"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Frps representant i forsvarskomiteen er fullt oppdatert p\u00e5 situasjonen i \u00d8stersj\u00f8en n\u00e5r Adresseavisen snakker med ham onsdag. Svenske politikere og forsvarskilder ser opptrappingen blant annet i sammenheng med Natos opptrapping av styrker i Baltikum og n\u00e5 USAs planer om \u00e5 utplassere marinesoldater i Norge.", "- Det er akkurat dette jeg har advart mot, sier Tybring-Gjedde,", "Allerede to uker f\u00f8r Stortingets utvidede utenriks- og forsvarskomit\u00e9 ble formelt informert om saken mandag gikk han ut og advarte mot at amerikansk tilstedev\u00e6relse i Norge kunne f\u00f8re til en eskalering i den spente sikkerhetspolitisk situasjonen mellom Russland og Nato.", "- Hvorvidt denne utplasseringen er i tr\u00e5d med norsk basepolitikk eller ikke er i og for seg uvesentlig. Den er jo selvp\u00e5lagt. Men det jeg er opptatt av hvordan Russland reagerer p\u00e5 dette. De svarer med samme mynt, ved \u00e5 vise milit\u00e6r styrke, sier Tybring-Gjedde.", "Han snakker om faren for en gradvis milit\u00e6r opptrapping av situasjonen. Han nevner russiske fl\u00e5testyrkers bevegelser langs norskekysten den siste tiden, og den russiske Svartehavsfl\u00e5tens bevegelser. De to missilbestykkede korvettene i \u00d8stersj\u00f8en kommer nettopp herfra", "- Vi kan si at en slik reaksjon er urimelig, men etter russernes mening er Nato agressive n\u00e5r vi plasserer styrker i for eksempel Polen og Baltikum, sier Frp-representanten.", "Han viser til at mens Sovjetunionen i sin tid hadde bufferstater mellom seg og de fleste Nato-landene, s\u00e5 er mange av disse landene n\u00e5 del av Nato. Derfor er det russerne oppfatte som offensive styrker n\u00e6rt Russland.", "- Vi kan avfeie de russiske holdningene om at Nato er en trussel, som paranoia, men vi m\u00e5 faktisk ta dette p\u00e5 alvor. Det er spesielt bekymringsfullt n\u00e5 som det er s\u00e5 lite dialog mellom USA og Russland b\u00e5de i Syria-sp\u00f8rsm\u00e5let og ang\u00e5ende Nato, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "da9485095af77adadda870d14cd76f2693ebdc4c67e10b0bcc22e7769353b0f3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-26T12:59:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Frps Christian Tybring Gjedde sier Norge m\u00e5 ta p\u00e5 alvor den russiske opptrappingen i \u00d8stersj\u00f8en."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13699341.ece/1tx22q/ALTERNATES/w980-default/doc6khcwdwtsfc1kdvm773c.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ceca1e275a31cfdc59d576897e286cc048ffd59d.jpg?599437fd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Akkurat hva jeg advarte mot -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ceca1e275a31cfdc59d576897e286cc048ffd59d"}, {"field": "keyword", "value": ["Forsvaret", "Russland", "US Marines", "USA", "V\u00e6rnes Garnison"]}, {"field": "keywords", "value": "Forsvaret,Russland,US Marines,USA,V\u00e6rnes Garnison"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["opptrapping", "situasjonen", "styrke", "akkurat", "russiske", "advart"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stortingets", "tybring-gjedde", "svartehavsfl\u00e5tens", "russland og nato", "frp", "\u00f8stersj\u00f8en", "polen og baltikum", "adresseavisen", "baltikum", "sovjetunionen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["syria", "russland", "nato", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "christian tybring gjedde"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13699341.ece/1tx22q/ALTERNATES/w980-default/doc6khcwdwtsfc1kdvm773c.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Akkurat hva jeg advarte mot"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/10/26/Akkurat-hva-jeg-advarte-mot-13699338.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-26T13:56:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13699338"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-26T13:56:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Akkurat hva jeg advarte mot -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Frps Christian Tybring Gjedde sier Norge m\u00e5 ta p\u00e5 alvor den russiske opptrappingen i \u00d8stersj\u00f8en."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ceca1e275a31cfdc59d576897e286cc048ffd59d.jpg?599437fd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1070"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T12:18:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Akkurat hva jeg advarte mot"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/10/26/Akkurat-hva-jeg-advarte-mot-13699338.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ceca1e275a31cfdc59d576897e286cc048ffd59d"}], "score": 0.668086, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ceca1e275a31cfdc59d576897e286cc048ffd59d"}

