{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-28T09:17:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tirsdag kunngjorde politiet i London en uttalelse p\u00e5 vegne av Rohey Hydara, enken til Khalid Massood, som forrige uke drepte fire personer p\u00e5 Westminster Bridge og utenfor Parlamentet i London. \"Jeg vil uttrykke mine kondolanser til familiene til ofrene som har omkommet og \u00f8nsker en rask bedring til alle som ble skadd,\" heter det i uttalelsen.", "I uttalelsen ber hun ogs\u00e5 om at offentligheten tar hensyn til hennes families privatliv, og da spesielt til barna.", "Politiet tror Masood handlet p\u00e5 eget initiativ da han forrige onsdag gikk til angrep med bil og kniv, men politiet fors\u00f8ker n\u00e5 \u00e5 finne ut om noen har gitt ham inspirasjon til \u00e5 utf\u00f8re angrepet.", "Den 52 \u00e5r gamle briten som flere ganger er d\u00f8mt for vold, hadde tilbrakt flere \u00e5r i Saudi-Arabia. Han ble til slutt drept av politiet.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "2148abb8826f3cf7973f066002eb0d2802a47a928e65897b01ded047884381bb"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T08:42:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kona til mannen som drepte fire personer i London forrige uke, ford\u00f8mmer angrepet og sier hun er \"trist og sjokkert\"."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cf12fcd92b39bef7a085e4d046c519fb61b441ba.jpg?58da2fed"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "London-terroristens enke ford\u00f8mmer angrepet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cf12fcd92b39bef7a085e4d046c519fb61b441ba"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "enke ford\u00f8mmer angrepet", "angrep", "ford\u00f8mmer angrepet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["masood", "parlamentet", "westminster bridge", "rohey hydara"]}, {"field": "kw-location", "value": ["saudi-arabia", "london"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "khalid massood"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "London-terroristens enke ford\u00f8mmer angrepet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/28/London-terroristens-enke-ford%C3%B8mmer-angrepet-14514647.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-28T09:00:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14514647"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-28T09:00:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "London-terroristens enke ford\u00f8mmer angrepet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Kona til mannen som drepte fire personer i London forrige uke, ford\u00f8mmer angrepet og sier hun er \"trist og sjokkert\"."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cf12fcd92b39bef7a085e4d046c519fb61b441ba.jpg?58da2fed"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x814"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T09:42:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "London-terroristens enke ford\u00f8mmer angrepet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/28/London-terroristens-enke-ford%c3%b8mmer-angrepet-14514647.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cf12fcd92b39bef7a085e4d046c519fb61b441ba"}], "score": 1.7270944, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cf12fcd92b39bef7a085e4d046c519fb61b441ba"}

