{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-14T21:47:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["kirkevalget", "Den norske kirke"]}, {"field": "author", "value": "kjersti havdal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flere som ville stemme ved kirkevalget i Trondheim opplevde at de hadde m\u00f8tt opp p\u00e5 feil sted.", "- Mange som hadde m\u00f8tt opp for \u00e5 stemme p\u00e5 Trondheim folkebibliotek m\u00e5tte snu, forteller en innringer til adressa.no.", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): Ber alle stemme under kirkevalget", "Hun \u00f8nsker ikke \u00e5 st\u00e5 fram med navn, men forteller at hun selv hadde lett etter informasjon p\u00e5 den norske kirke sine hjemmesider om hvor hun kunne stemme, uten \u00e5 finne mer informasjon enn at \u00abKirkevalget finner sted i et lokale med umiddelbar n\u00e6rhet til det offentlige valget\u00bb.", "Siden hun sogner til V\u00e5r Frue menighet, regnet hun med at hun kunne stemme p\u00e5 hovedbiblioteket, men da hun kom fram til stemmestedet oppdaget hun at det sto Singsaker skole p\u00e5 valgkortet.", "- Dersom folk leser valgkortene sine n\u00f8ye, er det sikker ikke et stort problem. Det er mulig folk skal vite dette, men det var mange flere enn meg som trodde de kunne stemme p\u00e5 biblioteket. Det var lang k\u00f8 for kommune- og fylkesvalget og noen forvirrede mennesker for kirkevalget, forteller hun.", "LES OGS\u00c5 (PLUSS): Og s\u00e5 var det kirken", "At velgere ved kirkevalget m\u00e5 v\u00e6re n\u00f8ye med hvor de m\u00f8ter opp for \u00e5 kunne gi sin stemme, tror hun vil gj\u00f8r det vanskelig for kirken \u00e5 oppn\u00e5 den inkluderingen kirken \u00f8nsker.", "Ved kirkevalget brukes manntall p\u00e5 papir til avkrysning, noe som gir noen utfordringer, forteller leder Arild Nybraaten i Kirkelig fellesr\u00e5d i Trondheim. Da Nybraaten tok imot stemmer for Charlottenlund menighet mandag, opplevde han at enkelte var forvirret av flere grunner. Noen av menighetens medlemmer g\u00e5r under Charlottenlund stemmekrets, andre under Brundalen stemmekrets. Dersom noen m\u00f8ter opp p\u00e5 feil sted, f\u00e5r de ikke stemme, selv om de tilh\u00f8rer riktig menighet.", "- Problemet er at vi bare har papirmanntall og ikke elektronisk som vi har for kommune- og fylkesvalget. Det vil si at den delen av manntallet vi vet skal stemme i Brundalen stemmekrets, deles ut til v\u00e5re folk der. M\u00f8ter du da opp p\u00e5 Charlottenlund vil vi ikke finne deg i manntallet vi har der, forklarer Nybraaten.", "For medlemmene som h\u00f8rer til Charlottenlund menighet har det ogs\u00e5 v\u00e6rt forvirring rundt bytte av stemmelokaler. For dem som har sognet til Brundalen skole som valgsted, har f\u00e5tt nytt stemmested p\u00e5 Charlottenlund videreg\u00e5ende skole.", "I l\u00f8pet av mandagen opplevde Nybraaten \u00e5 m\u00e5tte si til til medlemmer av menigheten at de hadde m\u00f8tt opp p\u00e5 feil sted og at han ikke kunne finne dem i manntallet.", "- Ingen har klagd eller blitt sure, men jeg har opplevd at noen har sagt at da f\u00e5r det heller v\u00e6re. Det er leit n\u00e5r folk har bestemt seg for \u00e5 stemme, men s\u00e5 lar v\u00e6re, sier Nybraaten.", "LES OGS\u00c5: Grande tar offentlig standpunkt i kirkevalget", "Om slike opplevelser vil f\u00f8re til at velgerne ikke vil engasjere seg ved neste valg, er han usikker p\u00e5.", "- Om de er s\u00e5 skuffet at de ikke vil stemme neste gang, vet vi ikke.", "- Skal manntallet bli elektronisk slik at det vil bli lettere for folk \u00e5 stemme i kirkevalget?", "- Det vet jeg ikke, men for en som har tatt imot folk og sjekket manntallet i dag, h\u00e5per jeg inderlig vi har f\u00e5tt det om fire \u00e5r, sier Nybraaten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "5d2e1bd9c764019a2ce9b0818aa03f69e1a3770fe7d05b93155ad58edc6d856a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T03:02:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Papirmanntall har skapt forviklinger for flere velgere ved kirkevalget. Lederen for Kirkelig fellesr\u00e5d i Trondheim h\u00e5per manntallet blir elektronisk f\u00f8r neste valg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11562743.ece/78d2yt/ALTERNATES/w980-default/DSC_4679.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cf41e88d8bd3529bd22b54151f50d4d58b98ee20.jpg?598a8e6f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Flere m\u00f8tte opp p\u00e5 feil stemmelokaler -adressa.no", "Dro til feil stemmelokale", "Full forvirring", "H\u00e5per p\u00e5 elektronisk manntall"]}, {"field": "id", "value": "cf41e88d8bd3529bd22b54151f50d4d58b98ee20"}, {"field": "keyword", "value": ["kirkevalget", "Den norske kirke"]}, {"field": "keywords", "value": "kirkevalget,Den norske kirke"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kirkevalget", "feil sted", "kirke", "manntall", "feil stemmelokale", "stemme"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5r frue", "brundalen", "kirkevalget", "kirkelig", "singsaker"]}, {"field": "kw-location", "value": ["charlottenlund", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "arild nybraaten"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11562743.ece/78d2yt/ALTERNATES/w980-default/DSC_4679.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Flere m\u00f8tte opp p\u00e5 feil stemmelokaler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11562744.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-14T21:23:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11562744"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-14T21:23:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Flere m\u00f8tte opp p\u00e5 feil stemmelokaler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Papirmanntall har skapt forviklinger for flere velgere ved kirkevalget. Lederen for Kirkelig fellesr\u00e5d i Trondheim h\u00e5per manntallet blir elektronisk f\u00f8r neste valg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cf41e88d8bd3529bd22b54151f50d4d58b98ee20.jpg?598a8e6f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1772"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T04:24:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Flere m\u00f8tte opp p\u00e5 feil stemmelokaler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11562744.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cf41e88d8bd3529bd22b54151f50d4d58b98ee20"}], "score": 0.932653, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cf41e88d8bd3529bd22b54151f50d4d58b98ee20"}

