{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-02T19:54:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Regjeringen og ELN, som er Colombias st\u00f8rste aktive oppr\u00f8rsgruppe, ble i januar enige om \u00e5 starte formelle fredssamtaler 7. februar. Samtalene har blitt utsatt to ganger tidligere fordi ELN ikke har etterkommet kravet om \u00e5 slippe fri kongressmedlemmet Od\u00edn S\u00e1nchez, som geriljaen har holdt fanget i nesten ett \u00e5r.", "ELNs betingelse for \u00e5 frigi gisselet, var at regjeringen ben\u00e5der to ELN-medlemmer. N\u00e5 er begge betingelser innfridd. I kulissene var norske diplomater del av en humanit\u00e6r kommisjon sammen med blant annet den katolske kirken og Det internasjonale R\u00f8de Kors, opplyser Utenriksdepartementet.", "Sanchez ble overlevert til R\u00f8de Kors-arbeidere i den avsidesliggende jungelregionen Choco vest i Colombia. Den colombianske regjeringen bekreftet torsdag frigivelsen.", "- Jeg er sv\u00e6rt glad for at den colombianske ELN-geriljaen i dag har frigitt det tidligere kongressmedlemmet Od\u00edn S\u00e1nchez samtidig som to ben\u00e5dede ELN-fanger ble l\u00f8slatt, sier Norges utenriksminister B\u00f8rge Brende (H).", "- At den humanit\u00e6re avtalen mellom partene n\u00e5 er gjennomf\u00f8rt, betyr at formelle fredsforhandlinger mellom colombianske myndigheter og ELN kan begynne, tilf\u00f8yer han.", "Sanchez har v\u00e6rt holdt hos ELN siden mars 2016, da han meldte seg frivillig til \u00e5 erstatte sin syke bror Patrocinio Sanchez, tidligere guvern\u00f8r i departementet Choco, som hadde v\u00e6rt i fangenskap siden august i 2013.", "Norge vil legge til rette for forhandlingene sammen med Brasil, Chile, Cuba, Ecuador og Venezuela. Norge bidro ogs\u00e5 i forhandlingene som i fjor resulterte i en endelig fredsavtale med landets st\u00f8rste gerilja FARC.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "fe8c3e3fa81bd1e8da239f8b36550b5bf5147c671226cfbdf67e3db4f79b0c96"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-02T20:22:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norske diplomater bidro til \u00e5 l\u00f8se en gisselsituasjon som har utsatt fredssamtalene mellom ELN-geriljaen og regjeringen i Colombia."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cf4b842175a22768ddb9b6fe9e413e3c86965830.jpg?58cfb16a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Norge delaktige da politiker ble frigjort i Colombia -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cf4b842175a22768ddb9b6fe9e413e3c86965830"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["colombianske", "norske diplomater", "regjeringen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["utenriksdepartementet", "norges", "choco", "r\u00f8de kors", "ecuador og venezuela"]}, {"field": "kw-location", "value": ["brasil", "colombia", "chile", "cuba"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["patrocinio sanchez", "b\u00f8rge brende", "od\u00edn s\u00e1nchez"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Norge delaktige da politiker ble frigjort i Colombia"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/02/Norge-delaktige-da-politiker-ble-frigjort-i-Colombia-14158767.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-02T19:29:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14158767"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-02T19:29:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Norge delaktige da politiker ble frigjort i Colombia -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norske diplomater bidro til \u00e5 l\u00f8se en gisselsituasjon som har utsatt fredssamtalene mellom ELN-geriljaen og regjeringen i Colombia."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cf4b842175a22768ddb9b6fe9e413e3c86965830.jpg?58cfb16a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x901"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T10:39:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Norge delaktige da politiker ble frigjort i Colombia"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/02/Norge-delaktige-da-politiker-ble-frigjort-i-Colombia-14158767.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cf4b842175a22768ddb9b6fe9e413e3c86965830"}], "score": 1.1477159, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cf4b842175a22768ddb9b6fe9e413e3c86965830"}

