{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-07-02T13:11:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag ble det kjent at Alexandra Bech Gj\u00f8rv (49) skal etterf\u00f8lge Unni Steinsmo som konsernsjef i Sintef. Forskningsstiftelsen er en av de viktigste virksomhetene ikke bare i Trondheim, men i Norge. Sintef er en spydspiss i teknologisk innovasjon, og det er bred enighet om at nye teknologiske l\u00f8sninger og evne til omstilling er avgj\u00f8rende for v\u00e5r \u00f8konomiske fremtid.", "Den nye Sintef-sjefen blir derfor forvalter av et viktig redskap som vil p\u00e5virke om Norge i fremtiden skal greie seg bra, eller veldig bra. Alexandra Bech Gj\u00f8rv ble for alvor kjent for allmennheten da hun ledet granskningen etter 22. juli-terroren. De knusende konklusjonene fra utvalget har preget viktige deler av samfunnsdebatten siden rapporten ble lagt frem i august 2012.", "Juristen Alexandra Bech Gj\u00f8rv tar med seg solid analytisk kompetanse inn i Sintef, i tillegg til bred erfaring fra ledelse og industri. Hun blir den f\u00f8rste toppsjefen i Sintef som ikke har teknologisk utdannelse. Det er ingen ulempe, men kan likevel bli en utfordring. Det er et ikke ukjent fenomen fra virksomheter med sterk faglig forankring, at hvis toppsjefen ikke har den samme faglige utdanningsbakgrunn, kan det bli brukt imot vedkommende, s\u00e6rlig n\u00e5r det oppst\u00e5r konflikter. Sintef har mange dyktige ingeni\u00f8rer, men i praksis er det likevel ikke s\u00e5 enkelt \u00e5 avfeie manglende faglig forankring hos toppsjefen.", "En annen utfordring for Bech Gj\u00f8rv er \u00e5 gj\u00f8re noe med mannsbastionen. Likestilling er en seig materie. Selv etter elleve \u00e5r med kvinnelig toppsjef, er ledelsen i Sintef fortsatt dominert av menn. Av de 15 \u00f8verste lederne i Sintef, er det kun fire kvinner, den siste av dem kom inn i konsernledelsen for to dager siden.", "Kvinner inntar flere og flere mannsdominerte yrker, utdanninger og posisjoner, men ledelse i teknologitunge virksomheter er fortsatt sterkt dominert av menn. Det positive med situasjonen er at den gir store muligheter, for det er absolutt ingen grunn til at kj\u00f8nnsbalansen fortsatt skal v\u00e6re sv\u00e6rt skjev.", "Den nye konsernsjefen kan bidra til at Sintef blir en enda viktigere samfunnsinstitusjon."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|leder"}, {"field": "contenthash", "value": "d6b234fad58888e6db7d840493dd2b03d225e0b5accfa2aab541aebcb7d6e428"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-03T05:43:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Styret i forskningsstiftelsen Sintef har gjort et meget spennende valg av ny konsernsjef."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11270685.ece/lx77s6/ALTERNATES/w980-default/Esp1_sintefsjef_03.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cf57636c8bb11adccc2dffa11e99c1f36f4382d7.jpg?5981aff6"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Spennende ny Sintef-sjef -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cf57636c8bb11adccc2dffa11e99c1f36f4382d7"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "leder"]}, {"field": "kw-classification", "value": "technology-and-computing"}, {"field": "kw-concept", "value": ["toppsjef", "leder", "teknologisk", "kvinner", "faglig", "spennende", "virksomheter", "faglig forankring", "konsernsjef"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sintef", "bech gj\u00f8rv"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["alexandra bech gj\u00f8rv", "unni steinsmo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11270685.ece/lx77s6/ALTERNATES/w980-default/Esp1_sintefsjef_03.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Spennende ny Sintef-sjef"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11270686.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-07-03T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11270686"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|leder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-07-03T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Spennende ny Sintef-sjef -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "teaser", "value": "Styret i forskningsstiftelsen Sintef har gjort et meget spennende valg av ny konsernsjef."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cf57636c8bb11adccc2dffa11e99c1f36f4382d7.jpg?5981aff6"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x843"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T10:56:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Spennende ny Sintef-sjef"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11270686.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cf57636c8bb11adccc2dffa11e99c1f36f4382d7"}], "score": 0.88966376, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cf57636c8bb11adccc2dffa11e99c1f36f4382d7"}

