{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-03T20:14:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nav", "Familie", "Barn"]}, {"field": "author", "value": "singel mor"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Jeg m\u00e5 t\u00f8mme min datters sparekonto. Femten tusen kroner har det blitt i l\u00f8pet av hennes fire f\u00f8rste \u00e5r. Det er penger hun har f\u00e5tt til d\u00e5pen, jul og bursdager fra besteforeldre, tanter og faddere. Besteforeldrene putter ogs\u00e5 penger p\u00e5 en sparegris, som hun forn\u00f8yd veier i hendene f\u00f8r hun konstaterer at hun har mange sparepenger. For meg som alenefors\u00f8rger har det v\u00e6rt trygt \u00e5 vite at andre \u00f8nsker \u00e5 bidra til min datter. N\u00e5 m\u00e5 jeg imidlertid bruke pengene til husleie, str\u00f8m og mat.", "Det var en h\u00f8y terskel for meg \u00e5 s\u00f8ke Nav om sosial st\u00f8nad. Jeg har da alltid v\u00e6rt hardtarbeidende, kjekk og grei. Men de siste par \u00e5rene har det strammet seg til. Kun spredte vikariater har det blitt med supplerende bistand i form av dagpenger fra Nav. S\u00e5 gikk vedtaket om dagpenger ut. Jeg m\u00e5tte s\u00f8ke om sosial st\u00f8nad, men s\u00f8knaden ble avsl\u00e5tt med den begrunnelse at min datter har femten tusen p\u00e5 konto. Sosial st\u00f8nad skal v\u00e6re siste l\u00f8sning, og da m\u00e5 hele familiens oppsparte midler brukes f\u00f8rst, inklusive barns sparepenger.", "Mer fra v\u00e5re debattspalter:  Sj\u00e5f\u00f8r uten striper", "Jeg br\u00f8t sammen i gr\u00e5t. I to \u00e5r med mager inntekt har jeg unng\u00e5tt \u00e5 r\u00f8re min datters konto. Det er jo ikke mine penger. Om det har knepet om har jeg heller brukt kredittkortet. Det har stort sett g\u00e5tt greit \u00e5 leve for fem tusen i m\u00e5neden. Det meste har g\u00e5tt til mat. Kl\u00e6r har vi arvet, og n\u00e5r man har sykkel slipper man \u00e5 kj\u00f8pe bussbilletter. Vi har l\u00f8pt rundt p\u00e5 lekeplasser og i marka, l\u00e5nt b\u00f8ker p\u00e5 biblioteket og kastet steiner helt gratis i fjorden. Vi har hatt det fint vi!", "N\u00e5 m\u00e5 jeg ta alle sparepengene fra jenta jeg er s\u00e5 glad i. Da jeg fikk beskjeden gr\u00e5t jeg hele veien ut av Navs lokaler, jeg gr\u00e5t p\u00e5 sykkelen gjennom byen, jeg gr\u00e5t i butikken da jeg handlet p\u00e5 veien hjem. Jeg pleier \u00e5 v\u00e6re flinkere til \u00e5 stoppe t\u00e5rene, men denne gangen fikk jeg det ikke til.", "Kommentar:  Bryr ikke Gunnar Bovim seg om likestilling?", "Jeg s\u00e5 p\u00e5 klokka. Det var snart p\u00e5 tide \u00e5 hente i barnehagen. Jeg vurderte \u00e5 ringe noen av de andre foreldrene for \u00e5 h\u00f8re om jenta mi kunne v\u00e6re med dem hjem en stund, men de vi kjenner best var p\u00e5 ferie. Jeg fikk stramme meg opp og hente henne selv. Jeg vasket ansiktet med kaldt vann og tenkte at jeg selvf\u00f8lgelig vil greie \u00e5 betale tilbake de pengene en dag. Jeg er god til \u00e5 prioritere. Det som likevel f\u00f8les som en uoverstigelig terskel er \u00e5 ta noe som ikke er mitt. Det har jeg aldri gjort f\u00f8r.", "Jeg gikk til barnehagen, og da jeg \u00e5pnet porten kom jenta mi l\u00f8pende mot meg med utstrakte armer: \u00abHei mamma!\u00bb Jeg satte meg p\u00e5 huk slik at vi kunne m\u00f8tes i en varm klem. S\u00e5 kikket hun p\u00e5 meg og spurte: \u00abMamma, hvorfor ser du annerledes ut i dag?\u00bb", "Les ogs\u00e5:  Til dere som slengte ut: \u00abHerregud, \u00e5 s\u00e5nt bruke d\u00e6m NAV-p\u00e6ngan sine p\u00e5\u00bb"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|ordetfritt"}, {"field": "contenthash", "value": "f7e339c2fdcc1b2d0817a72c8ea133b98f39ccbb70e2f83fddfb75599f9f288a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-03T19:18:35.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article13127276.ece/wt1zkr/ALTERNATES/w980-default/sx54434ab.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cf915f7934e68349feb5f30883a1f33b6dba899c.jpg?598437bb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00c5 stjele fra et barn -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cf915f7934e68349feb5f30883a1f33b6dba899c"}, {"field": "keyword", "value": ["Nav", "Familie", "Barn"]}, {"field": "keywords", "value": "Nav,Familie,Barn"}, {"field": "kw-category", "value": ["ordetfritt", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["datter", "sosial st\u00f8nad", "gr\u00e5t", "penger", "barn"]}, {"field": "kw-entity", "value": "nav"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gunnar bovim"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/article13127276.ece/wt1zkr/ALTERNATES/w980-default/sx54434ab.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c5 stjele fra et barn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/08/03/%C3%85-stjele-fra-et-barn-13127277.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-03T20:14:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13127277"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|ordetfritt"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-03T20:14:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c5 stjele fra et barn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/ordetfritt"]}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. Jeg m\u00e5 t\u00f8mme min datters sparekonto. Femten tusen kroner har det blitt i l\u00f8pet av hennes fire f\u00f8rste \u00e5r. Det er penger hun har f\u00e5tt til d\u00e5pen,"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cf915f7934e68349feb5f30883a1f33b6dba899c.jpg?598437bb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1162"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-04T09:00:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jeg m\u00e5 t\u00f8mme min datters sparekonto"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/ordetfritt/2016/08/03/%c3%85-stjele-fra-et-barn-13127277.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cf915f7934e68349feb5f30883a1f33b6dba899c"}], "score": 0.6460483, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cf915f7934e68349feb5f30883a1f33b6dba899c"}

