{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T14:20:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["\u00f8ystein jorem", "kristoffer furberg"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge et \u00f8yenvitne mtte passasjerene klatre ut av takvinduet. Sn\u00f8en hadde sperret inngangsd\u00f8rene.", "Bussen kj\u00f8rte ut av veien rett etter avkj\u00f8rselen opp til Vassfjellet. Den har f\u00e5tt assistanse fra en redningsbil.", "- Det er ikke meldt om personskader, sier operasjonsleder H\u00e5vard Simonsen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Han forteller at bussen skal ha sklidd av veien da den m\u00f8tte en annen buss.", "Bussen kommer fra R\u00f8dde folkeh\u00f8gskole, og var p\u00e5 vei for \u00e5 frakte elever til skitrekket i Vassfjellet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2d7507ab239aee822021067260dc99f0a80e228457e75b5b576d257b825fdcc1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T15:14:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "En buss med folkeh\u00f8gskoleelever havnet i gr\u00f8fta p\u00e5 tur mot Vassfjellet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1278323.ece5/ALTERNATES/w980-default/bergingsbil3"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/cfa2c1490cf0cd79849c340d9bb109dc3c2892a7.jpg?58dbcf3a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Skolebuss rett i gr\u00f8fta -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "cfa2c1490cf0cd79849c340d9bb109dc3c2892a7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "buss"}, {"field": "kw-entity", "value": ["vassfjellet", "r\u00f8dde"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "h\u00e5vard simonsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1278323.ece5/ALTERNATES/w980-default/bergingsbil3"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skolebuss rett i gr\u00f8fta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1197367.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-11-25T11:36:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1512884"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-11-25T11:36:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skolebuss rett i gr\u00f8fta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En buss med folkeh\u00f8gskoleelever havnet i gr\u00f8fta p\u00e5 tur mot Vassfjellet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/cfa2c1490cf0cd79849c340d9bb109dc3c2892a7.jpg?58dbcf3a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1032"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-29T15:14:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skolebuss rett i gr\u00f8fta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1197367.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "cfa2c1490cf0cd79849c340d9bb109dc3c2892a7"}], "score": 1.2192369, "siteId": "9222270286501375973", "id": "cfa2c1490cf0cd79849c340d9bb109dc3c2892a7"}

