{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-22T18:33:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["\u00e5rets tr\u00f8nder", "Flyktningkatastrofen"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I KKs nytt\u00e5rsnummer k\u00e5rer de hvert \u00e5r \u00ab\u00c5rets kvinner\u00bb. I helgen presenterte de \u00e5rets vinnere, og \u00e5rets kvinne er Gunhild Stordalen. \u00c5rets medmenneske er alts\u00e5 Tina Asphaug i Amadia International, melder KK .", "Det er KKs lesere som foresl\u00e5r kandidatene til denne kategorien.  Begrunnelsen er at hennes engasjement er grensel\u00f8st og at det kommer barn og unge over hele verden til gode. Prispengene gis til Amadia \u2013 for \u00e5 kj\u00f8pe mer land til skolen den driver i Uganda.", "Asphaug er ogs\u00e5 en av fem finalister for \u00ab\u00c5rets tr\u00f8nder\u00bb i 2015 . Asphaug leder Amadia International som hun stiftet i 2011. Det startet som et lite strikkeprosjekt, rettet mot barnehjem i Russland, men har vokst til en bistandsorganisasjon med rundt 60 medarbeidere og en rekke internasjonale prosjekter, blant annet i Uganda, Ukraina og Russland."]}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "144cf70ba3fb0e1d53615547484d48eb82a9e18251cea05aca598cd0dffdca8e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-27T09:32:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hun kjemper om \u00e5 bli \u00ab\u00c5rets tr\u00f8nder\u00bb. N\u00e5 er hun k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb av magasinet KK."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11940413.ece/2hftws/ALTERNATES/w980-default/TinaMarie.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d044efc0d63497ded25e9f7e5672ef1f5bb4d50a.jpg?5953db39"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tina Asphaug k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d044efc0d63497ded25e9f7e5672ef1f5bb4d50a"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00e5rets tr\u00f8nder", "Flyktningkatastrofen"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00e5rets tr\u00f8nder,Flyktningkatastrofen"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": "amadia international"}, {"field": "kw-concept", "value": ["\u00e5rets medmenneske", "\u00e5rets", "\u00e5rets tr\u00f8nder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gunhild stordalen", "ukraina og russland", "\u00e5rets"]}, {"field": "kw-location", "value": ["uganda", "russland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "tina asphaug"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11940413.ece/2hftws/ALTERNATES/w980-default/TinaMarie.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tina Asphaug k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2015/12/22/Tina-Asphaug-k%C3%A5ret-til-%C2%AB%C3%85rets-medmenneske%C2%BB-11956266.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-22T18:33:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11956266"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-22T18:33:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tina Asphaug k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Hun kjemper om \u00e5 bli \u00ab\u00c5rets tr\u00f8nder\u00bb. N\u00e5 er hun k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb av magasinet KK."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d044efc0d63497ded25e9f7e5672ef1f5bb4d50a.jpg?5953db39"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x909"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-28T16:37:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tina Asphaug k\u00e5ret til \u00ab\u00c5rets medmenneske\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/2015/12/22/Tina-Asphaug-k%c3%a5ret-til-%c2%ab%c3%85rets-medmenneske%c2%bb-11956266.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d044efc0d63497ded25e9f7e5672ef1f5bb4d50a"}], "score": 2.051586, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d044efc0d63497ded25e9f7e5672ef1f5bb4d50a"}

