{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-08-28T20:23:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trygve lundemo"}, {"field": "body", "value": ["\u2013 Hagefest er skummelt p\u00e5 forh\u00e5nd, men hyggelig n\u00e5r vi kommer i gang, sier Carl Frode Tiller lavm\u00e6lt mens han sk\u00e5ler med sin kollega Ingrid Storholmen fra Verdal.", "Storholmen utgir sin roman om det tyske slagskipet \u00abTirpitz\u00bb og om de 2500 marinegastene om bord f\u00f8rst i oktober, men er enig med sin kollega fra Namsos.", "\u2013 Jobben v\u00e5r, \u00e5 skrive b\u00f8ker, er ganske asosial. Derfor er det uvant, men ogs\u00e5 hyggelig, \u00e5 m\u00f8te kolleger og andre litteraturinteresserte, sier de to mens de nikker i \u00f8st og vest til litter\u00e6re bekjentskaper.", "Tiller kan glede seg over str\u00e5lende kritikker og gode salgstall, f\u00e5 dager etter at hans tredje bind i trilogien \u00abInnsirkling\u00bb er utgitt. Et nytt opplag er allerede trykket.", "Etter f\u00e5 dager i salg ligger \u00abInnsirkling 3\u00bb helt \u00f8verst p\u00e5 salgslisten hos bokhandlerkjeden Norli. Nummer to er John Williams med \u00abStoner\u00bb. Anne B. Ragde, som mange tror vil bli h\u00f8stens bestselger ved siden av Jon Michelet, ligger forel\u00f8pig p\u00e5 tredjeplass.", "Ragde, som pleier \u00e5 v\u00e6re en av hagefestens mest feststemte gjester, holdt seg hjemme i \u00e5r, visstnok opptatt med \u00e5 lage syltet\u00f8y av h\u00f8stens b\u00e6r. Men hennes gode venninne Unni Lindell var p\u00e5 plass for \u00e5 feire sin tiende bok om etterforsker Cato Isaksen.", "Forlagsfolk som Adresseavisen snakket med p\u00e5 hagefesten, mener Ragde ikke trenger \u00e5 bekymre seg for salget, selv om hennes yngre tr\u00f8nderske kollega leder l\u00f8pet forel\u00f8pig.", "Romanen \u00abJeg har et teppe i tusen farger\u00bb, der hun forteller historien om sin egen mor, vil ligge under mange juletr\u00e6r n\u00e5r den tid kommer.", "Under hagefesten fikk dessuten Geir Gulliksen, Ragdes forlagsredakt\u00f8r i Forlaget Oktober, Aschehougprisen p\u00e5 hundre tusen kroner for sitt samlede og mangfoldige forfatterskap.", "At Carl Frode Tiller ligger p\u00e5 toppen av listene n\u00e5, mener forlagsbransjen har sammenheng med at rundt 70 000 har lest de to f\u00f8rste bindene i trilogien. Tiller-entusiastene har ventet i flere \u00e5r p\u00e5 de svarene Tiller gir i tredje bind og har hatt det travelt med \u00e5 kj\u00f8pe den siste utgivelsen.", "Ingrid Storholmen har skrevet en helt annen type bok. Etter flere kritikerroste diktsamlinger utgir hun romanen \u00abHer l\u00e5 Tirpitz\u00bb, som er inspirert av barndommens opplevelser.", "\u00abSj\u00e5 onga, her l\u00e5 \u00abTirpitz\u00bb, pleide moren hennes \u00e5 si hver gang de kj\u00f8rte forbi F\u00e6ttenfjorden p\u00e5 vei fra Verdal til Trondheim.", "\u2013 Jeg dikter meg inn i hodene p\u00e5 de 2500 soldatene om bord. Jeg kler av dem uniformen og fors\u00f8ker \u00e5 se hva som er under, sier hun.", "Mer dyptpl\u00f8yende litter\u00e6re samtaler er det ikke rom for under hagefesten, der kjendiser fra mange samfunnssektorer kjemper med forfatterne om oppmerksomheten.", "Forlagssjef Mads Nygaard var sjefen for det hele. Han fastslo tidligere p\u00e5 dagen at Aschehoug er Norges ledende forlagshus og at deres utgivelser i h\u00f8st er usedvanlig gode. Han rettet sterk kritikk mot regjeringens planer om \u00e5 legge moms p\u00e5 det skrevne ord, men ellers var alt sammen bare fryd og gammen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "f90a1328a2861773c08f7f33c95f57563baa944c66b9178797e7e8d13e9d1e21"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T13:05:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Carl Frode Tiller var den store, men beskjedne stjernen under Aschehougs hagefest i g\u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10067644.ece/ALTERNATES/w980-default/hagefesten2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d0a6205cb1d2fba56b8286f173bf060dd68df3d7.jpg?58dd029b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hagefest med Tiller p\u00e5 topp -adressa.no", "\u00d8verst p\u00e5 salgslisten", "Under juletr\u00e6rne", "Barndomsminner", "Kritikk mot moms"]}, {"field": "id", "value": "d0a6205cb1d2fba56b8286f173bf060dd68df3d7"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tredje bind", "hagefest", "utgir"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["forlaget oktober", "aschehoug", "norges", "tirpitz", "aschehougprisen", "stoner", "f\u00e6ttenfjorden", "adresseavisen", "norli", "innsirkling 3"]}, {"field": "kw-location", "value": ["verdal", "namsos", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["unni lindell", "john williams", "jon michelet", "anne b. ragde", "ingrid storholmen", "cato isaksen", "geir gulliksen", "carl frode tiller", "mads nygaard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10067644.ece/ALTERNATES/w980-default/hagefesten2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hagefest med Tiller p\u00e5 topp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10067646.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-08-28T20:23:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10067646"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-08-28T20:23:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hagefest med Tiller p\u00e5 topp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Carl Frode Tiller var den store, men beskjedne stjernen under Aschehougs hagefest i g\u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d0a6205cb1d2fba56b8286f173bf060dd68df3d7.jpg?58dd029b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1710"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T13:05:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hagefest med Tiller p\u00e5 topp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10067646.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d0a6205cb1d2fba56b8286f173bf060dd68df3d7"}], "score": 1.0187637, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d0a6205cb1d2fba56b8286f173bf060dd68df3d7"}

