{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-03T19:38:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Rema", "Dagligvare", "\u00d8konomi", "S\u00f8ndags\u00e5pne butikker"]}, {"field": "author", "value": ["marita valvik", "knut-erik mikalsen/aftenposten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Seks av Norgesgruppens s\u00f8ndags\u00e5pne butikker er n\u00e5 midlertidig stengt. Samtidig gj\u00f8r de bygningsmessige endringer p\u00e5 11, slik at de er innenfor regelverket, skriver Aftenposten.no.", "Det er konklusjonen etter at Norges st\u00f8rste dagligvarekjede har f\u00e5tt faglig bistand til \u00e5 g\u00e5 gjennom Joker-kjedens s\u00f8ndags\u00e5pne butikker.", "Men Rema 1000 har ingen tro p\u00e5 konkurrentens opprydning, og mener at den burde omfattet langt flere butikker (se lenger ned i artikkelen).", "Butikkene som midlertidig stenges p\u00e5 s\u00f8ndager er Joker Visperud (L\u00f8renskog), Joker Os (Hordaland), Joker Ogna (Rogaland), Joker R\u00e6lingen, Joker Fr\u00f8ysland (Mandal) og Joker Haugesund.", "Disse er s\u00e5 langt bygget om: Joker Billingstad, Joker Holmlia, Joker Kirkeveien, Joker Sandaker, Joker Torshov, Joker Glemmen, Joker Torvet Halden, Joker Skarnes, Joker Tinnheia, Joker Hauker\u00f8d og Joker Brustadbua.", "LES OGS\u00c5: Dagligvarekonkurrenter skal samarbeide om mobilbetaling", "LES OGS\u00c5: - Bunnpris-avtalen blir en kinkig sak for tilsynet", "Dette er Norgesgruppens f\u00f8rste skritt i \u00e5 rydde opp i de s\u00f8ndags\u00e5pne butikkene. De har i denne runden konsentrert seg om Joker-kjeden, som er den som har flest s\u00f8ndags\u00e5pne butikker.", "Rema 1000 har i flere m\u00e5neder saumfart konkurrentenes butikker hver eneste s\u00f8ndag. Med seg har de hatt laserm\u00e5ler og fotoapparat. Det endte med en massiv politianmeldelse i januar, saker politiet henla uten behandling.", "Rema mente de andre kjedene br\u00f8t loven om s\u00f8ndags\u00e5pent. Denne loven krever egen inngang, fastmonterte vegger og maksimalt 100 kvadratmeter for \u00e5 kunne holde \u00e5pent p\u00e5 s\u00f8ndager. Rema har ment at konkurrentene tar seg til rette, og n\u00e5r heller ingen s\u00f8rger for \u00e5 korrigere de som tar seg tilrette, bestemte Rema seg ogs\u00e5 for \u00e5 holde en rekke av sine butikker \u00e5pent p\u00e5 s\u00f8ndager.", "Utstyrt med sperreb\u00e5nd har de m\u00e5lt opp 100 kvadratmeter og sperret av resten av butikken. N\u00e5 har de rundt 45 s\u00f8ndags\u00e5pne butikker. F\u00f8r Rema \u00e5pnet sine 45 butikker, var det rundt 550 s\u00f8ndags\u00e5pne butikker i Norge.", "Aftenposten har selv v\u00e6rt ute p\u00e5 Remas s\u00f8ndags\u00e5pne butikker, der deler av arealet er sperret av med sperreb\u00e5nd. Bak sperreb\u00e5ndene st\u00e5r ansatte klare til \u00e5 ta i mot bestilling, s\u00e5 henter de ansatte varene for kunden.", "LES OGS\u00c5: - Ikke f\u00f8rste gang vi blir anmeldt", "Alle kjedene har gjennom sine arbeidsgiverorganisasjoner bedt om et hastem\u00f8te for \u00e5 oppklare den kaotiske situasjonen som har oppst\u00e5tt. Norgesgruppen sier til Aftenposten at dersom ingen tar tak i situasjonen, frykter de at hele bransjen kommer til \u00e5 bryte loven.", "- V\u00e5r holdning er at vi ikke skal bryte loven. Punktum, sier direkt\u00f8r for n\u00e6ringspolitikk og samfunnskontakt B\u00e5rd Gultvedt til Aftenposten.", "Han melder om at frustrasjonen \u00f8ker, men at de gj\u00f8r det de kan fra hovedkontoret for \u00e5 formidle at alle m\u00e5 holde seg til loven og at de ikke aksepterer lovbrudd.", "Norgesgruppen merker ogs\u00e5 at frustrasjonen \u00f8ker, og de er bekymret.", "- Det er lett \u00e5 sitte p\u00e5 hovedkontoret p\u00e5 Sk\u00f8yen og si at vi skal f\u00f8lge loven. Kj\u00f8pmenn rundt om i landet f\u00f8ler det Rema gj\u00f8r som blodig utrettferdig. V\u00e5re kj\u00f8pmenn taper omsetning og da g\u00e5r det ogs\u00e5 ut over l\u00f8nnen deres, sier Gultvedt.", "- Kan det f\u00f8re til at noen av de selvstendige kj\u00f8pmennene hos dere ogs\u00e5 vil velge \u00e5 bryte loven?", "- Det er forst\u00e5elig \u00e5 tenke at hvis Rema gj\u00f8r det uten at det f\u00e5r noen konsekvenser, s\u00e5 vil kj\u00f8pmennene hos oss vurdere det. Vi frykter at det vil komme, sier Gultvedt.", "Kommunikasjonssjef Mette Fossum Beyer i Rema 1000 svarer f\u00f8lgende p\u00e5 hva de vil gj\u00f8re fremover:", "- Ja, vi kommer til \u00e5 fortsette \u00e5 tolke lovverket p\u00e5 samme m\u00e5te som v\u00e5re konkurrernter i alle \u00e5r har tolket det, sier Fossum Beyer til Aftenposten.", "Hun sier at de ikke har noen tro p\u00e5 at Norgesgruppen har kj\u00f8pmennen med seg p\u00e5 opprydningen.", "- Vi har sjekket konkurrentenes butikker 24. april og 1. mai og finner urovekkende mange butikker som fremdeles bryter loven, sier kommunikasjonssjefen.", "Aftenposten har f\u00e5tt en liste fra Rema 1000 over Norgesgruppen-kontrollerte butikker som Rema mener bryter loven.", "- Vi synes det er dobbeltmoralsk \u00e5 signere p\u00e5 en s\u00f8ndagsplakat som de allerede bryter. Derfor ble ikke vi med p\u00e5 den, sier hun og viser til enigheten mellom Norgesgruppen, Coop, Virke og Handel- og kontor om hvordan s\u00f8ndagsloven skal tolkes.", "Politiker for KrF, Geir J\u00f8rgen Bekkevold, sier til Aftenposten at han er skuffet over Rema.", "- Jeg har ikke noe i mot at det fortsatt skal v\u00e6re mulig \u00e5 kj\u00f8pe mat p\u00e5 s\u00f8ndager. N\u00e5r jeg ser at noen butikker gjennomg\u00e5ende bryter dette lovverket, blir jeg utrolig skuffet. Det er greit at man kan ha en agenda om liberalisering av dagens lovverk, men da er ikke dette m\u00e5ten \u00e5 gj\u00f8re det p\u00e5. Det \u00e5 bryte loven er ingen god s\u00f8knad om \u00e5 f\u00e5 til gode prosesser rundt dette, sier Bekkevold.", "Han peker p\u00e5 at Rema utnytter at politiet ikke har hatt ressurser til \u00e5 f\u00f8lge opp disse sakene.", "- \u00c5 utnytte dette systemet synes jeg er ganske ufint, sier han.", "Samtidig benytter han anledingen til \u00e5 rose Norgesgruppen og Coop som har g\u00e5tt sammen om en S\u00f8ndagsplakat de har lovet \u00e5 f\u00f8lge.", "- Som lovgiver har jeg ingen andre forventninger enn det, at de skal forholde seg til de lovene som vedtas her. Derfor er det veldig skuffende at Rema 1000 ikke er med p\u00e5 denne kampanjen, men heller benytter anledningen til \u00e5 sikre seg markedsandeler ved \u00e5 bryte loven, sier Bekkevold."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "1e49a7236e71051e91e9030e798e0b6acd1972dd2dabc23d6023cb781f1fade5"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-03T18:40:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mens Rema 1000 trosser alle lover og holder sine matbutikker \u00e5pne p\u00e5 s\u00f8ndager, rydder Norgesgruppen opp i sine lovbrudd."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12688176.ece/azth1z/ALTERNATES/w980-default/doc6j74r9ogspk15bqx9lql.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d0e2850e0508ee9696f519181d2014fcfeba98a5.jpg?59423da8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Norgesgruppen lover opprydning, men Rema tror ikke p\u00e5 dem -adressa.no", "Rema holder s\u00f8ndags\u00e5pent", "Frustrasjonen \u00f8ker", "- Dobbeltmoralsk", "- Utnytter systemet"]}, {"field": "id", "value": "d0e2850e0508ee9696f519181d2014fcfeba98a5"}, {"field": "keyword", "value": ["Rema", "Dagligvare", "\u00d8konomi", "S\u00f8ndags\u00e5pne butikker"]}, {"field": "keywords", "value": "Rema,Dagligvare,\u00d8konomi,S\u00f8ndags\u00e5pne butikker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "norgesgruppen"}, {"field": "kw-concept", "value": ["s\u00f8ndags\u00e5pne", "loven", "s\u00f8ndags\u00e5pne butikker", "butikker", "bryte loven"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8ndagsplakat", "sk\u00f8yen", "norgesgruppen og coop", "aftenposten", "coop", "fossum beyer", "joker", "virke og handel", "krf", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mette fossum beyer", "b\u00e5rd gultvedt", "geir j\u00f8rgen bekkevold"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12688176.ece/azth1z/ALTERNATES/w980-default/doc6j74r9ogspk15bqx9lql.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Norgesgruppen lover opprydning, men Rema tror ikke p\u00e5 dem"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/05/03/Norgesgruppen-lover-opprydning-men-Rema-tror-ikke-p%C3%A5-dem-12688184.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-03T19:38:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12688184"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-03T19:38:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Norgesgruppen lover opprydning, men Rema tror ikke p\u00e5 dem -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Mens Rema 1000 trosser alle lover og holder sine matbutikker \u00e5pne p\u00e5 s\u00f8ndager, rydder Norgesgruppen opp i sine lovbrudd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d0e2850e0508ee9696f519181d2014fcfeba98a5.jpg?59423da8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1816"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-15T07:56:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Norgesgruppen lover opprydning, men Rema tror ikke p\u00e5 dem"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/05/03/Norgesgruppen-lover-opprydning-men-Rema-tror-ikke-p%c3%a5-dem-12688184.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d0e2850e0508ee9696f519181d2014fcfeba98a5"}], "score": 1.1735064, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d0e2850e0508ee9696f519181d2014fcfeba98a5"}

