{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-09-05T08:43:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg har selv sjekket hvor lang tid det tar \u00e5 g\u00e5 fra utgangsd\u00f8ra ved Gimse ungdomsskole til busstoppet. Det tar 5 minutter og 23 sekunder. Og n\u00e5 er det sommer. N\u00e5r det blir 15 speik og elevene m\u00e5 bytte sko og kle p\u00e5 seg, s\u00e5 blir det h\u00e5pl\u00f8st, opplyser foreldre til elever som g\u00e5r p\u00e5 skolen.", "Siste skoletime slutter klokken 14.40, og da AtBs nye ruteendringer tr\u00e5dte i kraft den 19. august skulle buss nr 501 kj\u00f8re fra n\u00e6rmeste busstopp klokken 14.43, i retning Hesttr\u00f8a.", "Det betydde at elevene hadde tre minutter p\u00e5 seg til \u00e5 avslutte timen, legge fra seg skoleb\u00f8kene, f\u00e5 p\u00e5 seg kl\u00e6r og komme seg inn p\u00e5 bussen.", "- Elevene synes det er helt forferdelig. De sitter med vondt i magen fordi de m\u00e5 be om \u00e5 g\u00e5 tidlig og lurer p\u00e5 om de n\u00e5r bussen. Jeg skj\u00f8nner ikke at skoleskyssen ikke er mer gjennomtenkt enn dette, sier en fortvilet mor.", "LES OGS\u00c5: Disse ruteendringene har AtB gjort siden 19. august", "AtB opplyser at de har endret og tilpasset bussrute 501 med avgang fra Gimse skole til klokken 14.45 av hensyn til elevene. Det betyr at elevene n\u00e5 har fem i stedet for tre minutter p\u00e5 \u00e5 rekke bussen.", "- Rute 501 skal koordinere med rute 38, og i tillegg ta hensyn til b\u00e5de Gimse skole og H\u00f8yeggen skoles \u00e5pningstider. Rute 501 har n\u00e5 blitt justert med noen minutter, slik at vi fremdeles klarer \u00e5 opprettholde de ulike hensyn vi m\u00e5 ta p\u00e5 denne ruta. Vi vil opprettholde dialogen med Melhus kommune og skolene fremover for \u00e5 se hvordan vi kan l\u00f8se dette, sier markeds- og kommunikasjonssjef Grethe Opsal i AtB.", "LES OGS\u00c5: Her st\u00e5r de som sild i t\u00f8nne", "LES OFGS\u00c5: L\u00e6rerne m\u00e5tte kj\u00f8re elevene hjem da bussen var full", "Ogs\u00e5 ledelsen ved Gimse ungdomsskole har reagert p\u00e5 de nye ruteendringene i Melhus.", "- Endringene har f\u00f8rt til at v\u00e5re elever har mistet undervisning. Slik skal det ikke v\u00e6re. Vi har latt elevene g\u00e5 tidligere fra siste time for \u00e5 rekke bussen, men det er ikke noe vi \u00f8nsker. Vi har v\u00e6rt i dialog med AtB og bussrutene ser ut til \u00e5 bedre seg, sier virksomhetsleder Ragnhild Heggstad.", "Magnhild Nordb\u00f8 er koordinator for skoleskyss i Melhus kommune og er ikke forn\u00f8yd med at AtB kun har gitt elevene to ekstra minutter.", "- Vi \u00f8nsker at alle elever skal ha 10 minutter p\u00e5 seg for \u00e5 komme seg fra bussen til skolen, og omvendt. Det har vi sagt fra til AtB om hele veien. Vi har f\u00e5tt henvendelser fra foreldre, og skolen ser ogs\u00e5 problemet. AtB sier at de skal vurdere ruten p\u00e5 nytt ved \u00e5rsskiftet. Det ligger en viss lovnad i det, men slik bussen er satt opp n\u00e5, er ikke tidspunktet gunstig for elevene, sier Nordb\u00f8."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "4160356bb5d862df885b387c231fc499c7b73c0829147a71c03d11e75c6a3465"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-26T12:03:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elever p\u00e5 Gimse ungdomsskole i Melhus m\u00e5 g\u00e5 f\u00f8r timen slutter for \u00e5 rekke skolebussen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8219325.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%98rjan%20Takle%2003.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d0ec7afa389fed3c4c2c855354861fcf91bc809d.jpg?591ef17f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Har fem minutter p\u00e5 seg fra timen slutter til bussen g\u00e5r -adressa.no", "- Mange hensyn \u00e5 ta", "Mister undervisning", "- B\u00f8r ha ti minutter"]}, {"field": "id", "value": "d0ec7afa389fed3c4c2c855354861fcf91bc809d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["timen slutter", "minutter", "buss", "skole", "elever"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yeggen", "gimse", "hesttr\u00f8a", "atb", "nordb\u00f8"]}, {"field": "kw-location", "value": "melhus"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["grethe opsal", "ragnhild heggstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8219325.ece/ALTERNATES/w980-default/%C3%98rjan%20Takle%2003.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Har fem minutter p\u00e5 seg fra timen slutter til bussen g\u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8219113.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-09-05T08:43:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8219113"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-09-05T08:43:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Har fem minutter p\u00e5 seg fra timen slutter til bussen g\u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Elever p\u00e5 Gimse ungdomsskole i Melhus m\u00e5 g\u00e5 f\u00f8r timen slutter for \u00e5 rekke skolebussen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d0ec7afa389fed3c4c2c855354861fcf91bc809d.jpg?591ef17f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1432"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T13:22:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Har fem minutter p\u00e5 seg fra timen slutter til bussen g\u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article8219113.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d0ec7afa389fed3c4c2c855354861fcf91bc809d"}], "score": 0.9179423, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d0ec7afa389fed3c4c2c855354861fcf91bc809d"}

