{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-18T20:20:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Politikk", "Milj\u00f8pakken", "Busser", "Jon Gunnes", "Tore O. Sandvik"]}, {"field": "author", "value": "harry tiller"}, {"field": "body", "value": ["- Disse pengene kommer i tillegg til det bel\u00f8pet vi f\u00e5r over statsbudsjettet i bel\u00f8nningsmidler. 60 millioner er mye penger, og n\u00e5 kan vi kutte prisen p\u00e5 m\u00e5nedskort med 100 kroner. Da vil enda flere sette igjen bilen hjemme, sier Gunnes.", "Fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik (Ap) er uenig.", "- Disse pengene har vi allerede bestemt skal brukes til \u00e5 dekke ekstrakostnadene for at bussene kj\u00f8rer p\u00e5 biogass. Jon Gunnes kan ikke bruke disse millionene to ganger, sier Sandvik.", "LES OGS\u00c5: Milj\u00f8pakken bygger snarveier", "De 60 millionene som Trondheim n\u00e5 er tildelt kommer p\u00e5 toppen av de faste avtalene landet st\u00f8rste kommuner har med regjeringen om tilskudd for \u00e5 minke bilbruken.", "I statsbudsjettet er det avsatt 1380 millioner kroner til bel\u00f8nningsordningen. 980 av disse er bundet gjennom inng\u00e5tte avtaler. N\u00e5 fordeles de 400 millionene som ikke omfattes av faste avtaler, men gjennom egne s\u00f8knader som kommunene har sendt inn.", "Oslo/Akershus f\u00e5r 150 millioner av denne potten, Bergen og Trondheim 60 millioner hver. Stavanger 40 millioner, Kristiansand 30 millioner, Buskerud 15 mill, Grenland 15, Nedre Glomma 15 og Troms\u00f8 15 millioner.", "- Vi st\u00e5r noks\u00e5 fritt til \u00e5 bruke disse 60 millionene som vi vil. De er riktignok tildelt etter s\u00f8knad dere flere prosjekter er nevnt, men regjeringen sier at s\u00e5 lenge pengene brukes til \u00e5 redusere biltrafikk ytterligere, s\u00e5 kan vi bruke dem p\u00e5 det vi vil. N\u00e5 m\u00e5 bystyret i Trondheim og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune bli enige om hva pengene skal brukes til. Jeg mener det blir feil \u00e5 t\u00f8mme dem inn i det store sluket til Milj\u00f8pakken. Disse pengene b\u00f8r brukes til \u00e5 gj\u00f8re bussen og trikken billigere, sier Gunnes.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 f\u00e5r de som g\u00e5r skryt", "Han mener at det b\u00f8r brukes 25\u201330 millioner av pengene til \u00e5 sette ned prisen p\u00e5 m\u00e5nedskort. Det kan redusere m\u00e5nedskortet fra 750 kroner til 650 kroner. Det vil bel\u00f8nne de mest lojale kundene som har valgt \u00e5 sette igjen bilen hjemme n\u00e5r de reiser til og fra jobb og skole.", "- I fjor fikk vi 30 millioner. Da brukte vi pengene til \u00e5 subsidiere prisdifferansen mellom s\u00e5kalt LNG-gass og biogass p\u00e5 bussene. Men n\u00e5 blir prisen p\u00e5 de to gassene lik fra 1. juni. Dermed kan vi bruke pengene p\u00e5 en annen m\u00e5te. Antallet som bruker buss og trikk har stagnert i det siste, setter vi ned prisen vil flere begynne \u00e5 ta bussen, og det gj\u00f8r oss bedre rustet til \u00e5 kjempe om enda mer pengene neste \u00e5r. Vi m\u00e5les p\u00e5 hvorvidt vi klarer \u00e5 redusere biltrafikken, og f\u00e5r vi flere over p\u00e5, sier Jon Gunnes.", "I s\u00f8knaden fra Trondheim nevnes biogass til bussparken, snarveier og tiltak for g\u00e5ende, innfartsparkering, sykkelbru p\u00e5 Bj\u00f8rndalen og \u00f8kt frekvens p\u00e5 busshovedrutene. Men samtidig understrekes det fra samferdselsdepartementet at pengene ogs\u00e5 kan disponeres til andre tiltak. Jon Gunnes tar n\u00e5 til orde for en ny debatt om bruken av pengene.", "LES OGS\u00c5: Her er superbusstraseene", "- Milj\u00f8kameratene (partiene som st\u00e5r bak Milj\u00f8pakken) og fylkespolitikerne m\u00e5 bli enige om bruken av disse 60 millionene. Vi bruker s\u00e5 mye penger gjennom Milj\u00f8pakken p\u00e5 \u00e5 bygge sykkelveier og slikt. N\u00e5 er det p\u00e5 tide at vi bruker penger p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re bussen billigere, og ikke bare bygger sykkel- og gangstier, sier Gunnes.", "- Det er en klar sammenheng mellom pris og hvor mange som bruker kollektivtrafikk. I 2011 satte vi ned m\u00e5nedskortene med 100 kroner. Det ga en umiddelbar positiv effekt. N\u00e5 trenger vi nok en \u00f8kning i kollektivtrafikken, det er p\u00e5 tide \u00e5 sette ned prisen igjen, sier Venstres kommunalr\u00e5d.", "Fylkesordf\u00f8rer Tore O. Sandvik mener Gunnes tar feil, og at pengene fortsatt m\u00e5 brukes til \u00e5 betale biogassen som brukes som drivstoff p\u00e5 bussene.", "- Det er ikke s\u00e5nn at biogassen n\u00e5 blir billigere, det er de andre drivstofftypene som blir dyrere. Derfor m\u00e5 disse pengene f\u00f8rst og fremst brukes til \u00e5 betale for biogassen. Det er vel ikke slik at Jon Gunnes \u00f8nsker at bussene skal slutte p\u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 biogass? sier Sandvik.", "Sandvik sier at hensikten med disse pengene er \u00e5 finansiere investeringer, og mener at billigere m\u00e5nedskort, vil v\u00e6re feil bruk av pengene.", "- Det er \u00e5 redusere driftsinntektene, og vi risikerer at vi m\u00e5 \u00f8ke prisene igjen neste \u00e5r fordi vi ikke vet hvor mye penger som kommer da. Skal bussene fortsatt kj\u00f8re p\u00e5 biogass s\u00e5 m\u00e5 vi bruke disse pengene til \u00e5 betale for den. Resten m\u00e5 g\u00e5 til park & ride anlegg og andre investeringer som gir oss noe varig, sier Tore O. Sandvik."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "ff2d1f08af64c1039a777139638d4253081643d6db7d8e46985e6ea0c3e92d9d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T20:48:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim f\u00e5r 60 millioner kroner av staten i ekstra bel\u00f8nningsmidler. Kommunalr\u00e5d Jon Gunnes (V) mener pengene m\u00e5 brukes til billigere buss og trikk."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12619499.ece/k4r923/ALTERNATES/w980-default/IMG_jon_gunnes.jpg_3_1_038TK42.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d16c358ed26c43fad85ff572b5f36f891daad394.jpg?59064d9e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- N\u00e5 m\u00e5 vi sette ned prisen p\u00e5 buss og trikk -adressa.no", "400 millioner fordelt", "100 kroner billigere", "Reiser en ny debatt", "M\u00e5 g\u00e5 til biogass"]}, {"field": "id", "value": "d16c358ed26c43fad85ff572b5f36f891daad394"}, {"field": "keyword", "value": ["Politikk", "Milj\u00f8pakken", "Busser", "Jon Gunnes", "Tore O. Sandvik"]}, {"field": "keywords", "value": "Politikk,Milj\u00f8pakken,Busser,Jon Gunnes,Tore O. Sandvik"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["redusere biltrafikk", "bilen hjemme", "faste avtaler", "bruk", "penger", "buss", "millioner", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["venstres", "troms\u00f8 15", "kristiansand 30", "milj\u00f8pakken", "trondheim 60", "trondheim og s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "buskerud 15", "grenland 15", "bergen og trondheim 60", "bj\u00f8rndalen", "nedre glomma 15"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore o. sandvik", "jon gunnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article12619499.ece/k4r923/ALTERNATES/w980-default/IMG_jon_gunnes.jpg_3_1_038TK42.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- N\u00e5 m\u00e5 vi sette ned prisen p\u00e5 buss og trikk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/04/18/N%C3%A5-m%C3%A5-vi-sette-ned-prisen-p%C3%A5-buss-og-trikk-12619500.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-18T20:20:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12619500"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-18T20:20:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- N\u00e5 m\u00e5 vi sette ned prisen p\u00e5 buss og trikk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim f\u00e5r 60 millioner kroner av staten i ekstra bel\u00f8nningsmidler. Kommunalr\u00e5d Jon Gunnes (V) mener pengene m\u00e5 brukes til billigere buss og trikk."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d16c358ed26c43fad85ff572b5f36f891daad394.jpg?59064d9e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1607"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-30T20:48:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "- N\u00e5 m\u00e5 vi sette ned prisen p\u00e5 buss og trikk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/04/18/N%c3%a5-m%c3%a5-vi-sette-ned-prisen-p%c3%a5-buss-og-trikk-12619500.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d16c358ed26c43fad85ff572b5f36f891daad394"}], "score": 0.92858815, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d16c358ed26c43fad85ff572b5f36f891daad394"}

