{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-01T12:36:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "unni skoglund"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fem jenter og to gutter sitter fordypet over hver sin tegneblokk. De f\u00f8rer blyantene med vante bevegelser. Strek p\u00e5 strek og plutselig er en fortelling under opprulling. \u00c5 v\u00e6re tegneserietegner handler ikke bare om \u00e5 v\u00e6re god til \u00e5 tegne. Man m\u00e5 ogs\u00e5 kunne lage historier.", "\u2013 Skal man jobbe med tegneserier, trenger man p\u00e5gangsmot. Det tar tid og er ikke alltid s\u00e6rlig lett. Jeg starter alltid med \u00e5 tegne figurene. N\u00e5r de har f\u00e5tt den formen jeg vil, s\u00e5 begynner jeg \u00e5 tenke ut handlingen og historien som de skal v\u00e6re med i, sier Johanna Thieri Aresvik (13).", "Elevene p\u00e5 kurset er fra 12 til 17 \u00e5r. De har alle v\u00e6rt opptatt av tegneserier i flere \u00e5r og er storforn\u00f8yd med \u00e5 f\u00e5 treffe likesinnede p\u00e5 Kunstskolen p\u00e5 Rotvoll.", "\u2013 Det artigste er \u00e5 m\u00f8te andre som er interessert i det samme som meg, sier Irene Caroline Bailey Knutsen (13).", "Tregulvet i rommet b\u00e6rer preg av at det har v\u00e6rt kunstnerisk aktivitet her ogs\u00e5 tidligere. De fargerike malingsflekkene er mange. Inga-Lill R\u00f8sberg, kjent som InkaLill, st\u00e5r fremst i det lyse rommet og gir en kort gjennomgang av tegneserienes historie. Hun snakker om fargelegging. Lys og skyggevirkninger. Og minner ungdommene p\u00e5 at en skikkelig god tegneserie ogs\u00e5 er kunst.", "\u2013 \u00c5 tegne tegneserier er kult. Helt fra jeg var fire \u00e5r har jeg lest tegneserier. Donald abonnerer jeg p\u00e5. Donald er favoritten. Han finner alltid p\u00e5 veldig mye rart og har mange artige ansiktsuttrykk, synes Preben Skagen Rotnes (11).", "De ivrige serieentusiastene har allerede m\u00f8ttes flere torsdager i l\u00f8pet av h\u00f8sten. De er godt i gang med \u00e5 lage en felles tegneserie hvor hver av dem har en hovedfigur med. Sammen tenker de ut handlingen i serien.", "\u2013 Det handler om ungdommer som bor p\u00e5 barnehjem og g\u00e5r p\u00e5 en skole med en skikkelig kjip rektor. Han straffer barna uten at de har gjort noe galt. Til slutt klarer de \u00e5 r\u00f8mme, avsl\u00f8rer Irene.", "Inga-Lill trives med \u00e5 l\u00e6re de unge entusiastene noen av sine knep.", "\u2013 De er vokst opp med tegneserier, og det faller naturlig for dem \u00e5 utrykke seg p\u00e5 denne m\u00e5ten. Det er veldig artig \u00e5 se dem jobbe. Noen ganger trenger de litt oppmuntring og hjelp til \u00e5 sette i gang, s\u00e5 finner de sin egen originale vri etter hvert, sier l\u00e6rer Inga-Lill R\u00f8sberg.", "Ungdommene p\u00e5 kurset konsumerer mye tegneserier p\u00e5 fritiden. B\u00e5de gamle klassikere og nyere serier.", "\u2013 Pappa kj\u00f8per b\u00e5de Pondus, Sprint og Donald, s\u00e5 jeg leser alle. Selv har jeg tegnet siden jeg var 13 \u00e5r. Det er kjempeg\u00f8y, sier Thea Glad Solberg (15).", "De to ukentlige timene med tegneserieundervisning fungerer som god p\u00e5fyll mellom lekselesing og andre fritidsaktiviteter. Fellesskapet er betydningsfylt og kunnskapen om tegneserier \u00f8ker fra gang til gang. Det gj\u00f8r dr\u00f8mmene til de unge serieskaperne ogs\u00e5.", "\u2013 Dr\u00f8mmen er at det en dag skal finnes et tegneseriehefte i butikkhyllene som jeg har tegnet. Det hadde v\u00e6rt fenomenalt, sier Preben.", "Kunstskolen p\u00e5 Rotvoll er en kunstskole i Trondheim med kurs for de som ikke n\u00f8dvendigvis vil v\u00e6re profesjonelle kunstnere, men som har behov for inspirasjon og dialog med kunstnere. Kunstskolen tilbyr kurs for b\u00e5de barn, ungdommer og voksne. For oversikt over tilbudene se: www.kunstskolen.com"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sainntja"}, {"field": "contenthash", "value": "151843a285bb70067a3b7166be944e3213ac95c03864b58cf0a9b5338888891b"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-13T20:48:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Blyanter og tusjpenner risser over tegneark, og figurer og skikkelser trer fram. Vi er p\u00e5 tegneseriekurs p\u00e5 Kunstskolen p\u00e5 Rotvoll. InkaLill er kursholder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1222795.ece5/ALTERNATES/w980-default/Jesper%20og%20Benedicte"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d1ca4674539dfaf0027e925a060b851464562d59.jpg?58dd2640"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tegneserieaspirantene -adressa.no", "Linjer og lys", "L\u00e6rer knepene"]}, {"field": "id", "value": "d1ca4674539dfaf0027e925a060b851464562d59"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sainntja"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kunstskole", "tegneserie", "tegne"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["inkalill", "rotvoll", "sprint og donald", "inga-lill r\u00f8sberg", "kunstskolen", "pondus"]}, {"field": "kw-location", "value": ["donald", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["irene caroline bailey knutsen", "johanna thieri aresvik", "preben skagen rotnes", "thea glad solberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1222795.ece5/ALTERNATES/w980-default/Jesper%20og%20Benedicte"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tegneserieaspirantene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article977592.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-11-12T14:47:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1743416"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sainntja"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-11-12T14:47:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tegneserieaspirantene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sainntja"]}, {"field": "teaser", "value": "Blyanter og tusjpenner risser over tegneark, og figurer og skikkelser trer fram. Vi er p\u00e5 tegneseriekurs p\u00e5 Kunstskolen p\u00e5 Rotvoll. InkaLill er kursholder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d1ca4674539dfaf0027e925a060b851464562d59.jpg?58dd2640"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1663"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-30T15:37:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tegneserieaspirantene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sainntja/article977592.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d1ca4674539dfaf0027e925a060b851464562d59"}], "score": 0.76887035, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d1ca4674539dfaf0027e925a060b851464562d59"}

