{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T12:26:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Damen p\u00e5 Valentinlyst reagerer med sinne og sorg p\u00e5 nyheten om at S\u00f8lvi Rise, diakon i Strindheim menighet, etter alt \u00e5 d\u00f8mme n\u00e5 mister jobben. Dermed blir det slutt p\u00e5 alle de gode stundene de to har hatt sammen, enten i Strindheim kirke eller hjemme hos Lillebil.", "- Dette er helt forferdelig! Det har v\u00e6rt en fest \u00e5 bes\u00f8ke kirken. S\u00f8lvi har lagt alt til rette for oss. Blir hun borte, hva skal vi gj\u00f8re i kirken da?", "Lillebil roser det gode milj\u00f8et i kirken som S\u00f8lvi m\u00e5 ta et vesentlig ansvar for. Hun skaper trygghet for de eldre, og er der hele tiden for folket i menigheten.", "- Jeg tror jeg vil g\u00e5 til streik for \u00e5 beholde S\u00f8lvi, sier Lillebil.", "Sorgarbeid", "Diakonene er kristne omsorgsarbeidere. En av mange viktige oppgaver er sorgarbeid og oppf\u00f8lging av etterlatte. Mye av arbeidet retter seg mot eldre mennesker. De som trenger hjelp og tr\u00f8st, kan henvende seg til diakonen i menigheten. Sjelesorg og samtale er blant diakonenes daglige gj\u00f8rem\u00e5l. Andre oppgaver er \u00e5 arrangere treff i kirken, med bevertning og innslag av \u00e5ndelig karakter. Diakoner underviser konfirmanter, og drar p\u00e5 hjemmebes\u00f8k til de som ikke kommer seg i kirken. De er kontakter for Kirkens N\u00f8dhjelp og bist\u00e5r i ungdomsklubber. Mange mennesker st\u00e5r n\u00e5 i fare for \u00e5 miste et tilbud de har vendt seg til, blitt trygge med og kanskje ogs\u00e5 er blitt avhengig av.", "Innsparing", "Tiltakene fellesr\u00e5det har vedtatt \u00e5 gjennomf\u00f8re er en f\u00f8lge av r\u00e5dets anstrengte \u00f8konomi. Innsparingstiltak for i alt 7,85 millioner kroner er tatt inn i 2003-budsjettet som ble vedtatt onsdag. I g\u00e5r satt r\u00e5det i m\u00f8te med diakonene og deres tillitsvalgte for \u00e5 informere om det som vil skje. S\u00f8lvi Rise, som ogs\u00e5 er lokalt tillitsvalgt i Det Norske Diakonforbund, visste ingenting f\u00f8r hun fikk beskjed om \u00e5 komme p\u00e5 m\u00f8te.", "For mange av de ber\u00f8rte var det et sjokk \u00e5 h\u00f8re at jobben n\u00e5 er besluttet avviklet. Gr\u00e5t, sinne og irritasjon preget reaksjonene.", "- Vi vil gj\u00f8re det vi kan for \u00e5 f\u00e5 politikerne til \u00e5 innse at dette ikke er riktig. De snakker om at Trondheim er kirkehovedstaden. Men kirken er mer enn pomp og prakt. Kirken er \u00e5 leve ut troen. En kirke som ikke viser sin tro gjennom gjerninger, er en d\u00f8d kirke, sier Rise.", "Smertelig", "Arnfinn Stabursvik, leder i Kirkelig Fellesr\u00e5d, innr\u00f8mmer at det smerter \u00e5 g\u00e5 til det skritt \u00e5 legge ned diakonitjenesten, men at r\u00e5det ikke ser andre muligheter med de \u00f8konomiske rammene man m\u00e5 forholde seg til. Stabursvik konstaterer at r\u00e5dmannen i Trondheim kommune mener diakonitjenesten ikke er en lovp\u00e5lagt tjeneste. Dermed blir det heller ikke mer penger for \u00e5 l\u00f8nne de ti personene det dreier seg om.", "- Diakonene gj\u00f8r en veldig viktig jobb. De hjelper de gamle og vanskeligstilt ungdom. Det var derfor en tung beslutning, sier Stabursvik. Han peker p\u00e5 det formelt underlige i at den nye kirkeloven p\u00e5legger fellesr\u00e5dene \u00e5 drive diakoni, men ingen er p\u00e5lagt \u00e5 finansiere tjenesten. Dette har r\u00e5det bedt om et m\u00f8te med kirkestatsr\u00e5den om, men det har ikke ministeren hatt tid til.", "I tillegg til diakonitjenesten vil det knappe budsjettet ramme sommervedlikeholdet p\u00e5 kirkeg\u00e5rdene. Her kutter r\u00e5det 700 000 kroner. Det betyr ustelte kirkeg\u00e5rder. Bare 500 000 kroner gjenst\u00e5r p\u00e5 denne posten som dermed bare dekker sommervikarer for de fast ansatte.", "Kirkelig Fellesr\u00e5d har diskutert om man skulle stenge kirker for \u00e5 spare penger slik det er gjort andre steder i landet. If\u00f8lge Stabursvik har man valgt \u00e5 ikke g\u00e5 til oppsigelser av ansatte i kirken. Da har det liten mening \u00e5 stenge kirkene. Driftsutgiftene ut over ordin\u00e6r l\u00f8nn er ikke s\u00e5 store at det monner s\u00e6rlig \u00e5 stenge kirked\u00f8rene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "0a75d1bcaa8d0d709bd1cf7b7c2372a327ea7eeb2dab081cea7602dbed5ba17f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-02T18:26:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kirkelig Fellesr\u00e5d i Trondheim legger ned diakonitjenesten, og et stort antall mennesker mister sine gode hjelpere. - Alldeles meningsl\u00f8st, sier Lillebil Ustad (80)."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1052498.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20DIAKONh%C3%B8y"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d295c132ce0cf812a1feec8cf24e6098ca8078cf.jpg?590c925e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Diakonene sies opp -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d295c132ce0cf812a1feec8cf24e6098ca8078cf"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "religion-and-spirituality"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kirkelig fellesr\u00e5d", "diakon", "kirke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kirkelig fellesr\u00e5d", "valentinlyst", "strindheim", "kirkens n\u00f8dhjelp", "det norske diakonforbund"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lillebil ustad", "arnfinn stabursvik", "s\u00f8lvi rise"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1052498.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20DIAKONh%C3%B8y"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Diakonene sies opp"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article74790.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-02-06T22:13:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2588906"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-02-06T22:13:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Diakonene sies opp -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Kirkelig Fellesr\u00e5d i Trondheim legger ned diakonitjenesten, og et stort antall mennesker mister sine gode hjelpere. - Alldeles meningsl\u00f8st, sier Lillebil Ustad (80)."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d295c132ce0cf812a1feec8cf24e6098ca8078cf.jpg?590c925e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x898"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-05T14:55:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Diakonene sies opp"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article74790.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d295c132ce0cf812a1feec8cf24e6098ca8078cf"}], "score": 0.94700974, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d295c132ce0cf812a1feec8cf24e6098ca8078cf"}

