{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-10T20:17:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Jesper Mathisen", "IK Start"]}, {"field": "author", "value": ["steffen stenersen", "p\u00e5l wolleb\u00e6k j\u00f8rgensen", "h\u00e5vard karlsen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Start mister sin desidert viktigste mann, sier Jesper Mathisen til F\u00e6drelandsvennen.", "Kun en liten time etter at Start knuste Sandnes Ulf 5\u20131, kom nyheten om at Even \u00d8grey Brandsdal gir seg som administrerende direkt\u00f8r i klubben.", "Jesper Mathisen, TV 2-ekspert og tidligere Start-spiller, mener klubben kan takke seg selv. Han sier Start n\u00e5 m\u00e5 ta en grundig titt p\u00e5 seg selv.", "\u2013 Jeg kan forst\u00e5 avgj\u00f8relsen. Du trenger ikke se lenger enn til dokumentene for \u00e5rsm\u00f8tet, for \u00e5 skj\u00f8nne at alt ikke er som det skal v\u00e6re i Start. Det er flere forslag der som vitner p\u00e5 at det ikke er tro p\u00e5 de som styrer klubben, sier Mathisen.", "Etter det F\u00e6drelandsvennen vet skal Brandsdal ha reagert p\u00e5 at klubben \u00f8nsker \u00e5 gi mer makt til senioravdelingen i klubben. Direkt\u00f8ren mener det tar bort fokus fra det som egentlig er Starts kjernevirksomhet \u2013 driften av klubbens A-lag.", "P\u00e5 \u00e5rsm\u00f8te i klubben, som finner sted kommende mandag, fremmes det saker som omhandler b\u00e5de seniorr\u00e5det og junioravdelingen.", "Seniorr\u00e5det mener klubben m\u00e5 r\u00e5df\u00f8re seg med dem i viktige saker. Et av forslagene til \u00e5rsm\u00f8te er at det skal opprettes en gruppe innad i Start som skal forelegge viktige saker for seniorr\u00e5det, som mener de ikke har hatt en viktig rolle i Start-systemet.", "\u2013 Start er en splittet klubb, som ikke drar i samme retning. Det er mange episoder hvor Even har st\u00e5tt alene i mot andre grupperinger innad i klubben. N\u00e5 har klubben levert to overskudd p\u00e5 rad, og s\u00e5 klarer man likevel \u00e5 miste sin viktigste mann, sier Mathisen, uten \u00e5 ville utdype hvem disse grupperingene er.", "Han mener Brandsdal har levert til terningkast seks i jobben som administrerende direkt\u00f8r. En jobb han har hatt siden 2013.", "\u2013 Det har v\u00e6rt, og er fortsatt, en kultur i Start hvor man hele tiden skal finne sm\u00e5 feil. Start m\u00e5 se seg selv i speilet, og finne ut hvordan de skal bli en toppklubb. Det blir det nye styrets st\u00f8rste utfordring, mener Mathisen.", "Han kan ikke se noen kandidater umiddelbart som kan g\u00e5 inn og gj\u00f8re den jobben Bransdal har gjort.", "\u2013 Start har en alle tiders mulighet til \u00e5 skape noe som blir fantastisk g\u00f8y, men da m\u00e5 hele klubben samles, og alle krefter m\u00e5 dra i samme retning. F\u00f8rst da kan klubben oppn\u00e5 sine m\u00e5l og visjoner, sier Mathisen.", "Les innkallingen til \u00e5rsm\u00f8tet p\u00e5 Starts nettsider", "Styreleder Geir T\u00f8nnesland i Start svarer slik p\u00e5 Jesper Mathisens anklager:", "\u2013 Det f\u00e5r s\u00e5 for Jespers regning. Det er bare \u00e5 se p\u00e5 innkallelsen til \u00e5rsm\u00f8tet: Det ligger ikke noe kontroversielt der, sier han.", "\u2013 Even har gitt oss en begrunnelse, men vi \u00f8nsker ikke \u00e5 g\u00e5 mer konkret inn p\u00e5 det f\u00f8r \u00e5rsm\u00f8tet, legger han til.", "Borgar Haugland er leder for Seniorr\u00e5det i Start. Han visste ikke at Even Brandsdal hadde trukket seg, f\u00f8r F\u00e6drelandsvennen tok kontakt fredag kveld.", "\u2013 Vi har hatt dialog med styreformann i denne saken, sier Haugland.", "\u2013 Har Brandsdal ytret seg kritisk til forslaget deres om deres forslag om vedtak p\u00e5 \u00e5rsm\u00f8tet?", "\u2013 Jeg har ingen kommentar til det. Vi har hatt dialog med styreformann, sier Haugland.", "\u2013 Hva tenker du hvis dette er en del av grunnen til at Brandsdal gir seg?", "\u2013 Det har jeg ingen kommentar til.", "Haugland sier forslaget handler om \u00e5 finne ut hvilke arbeidsoppgaver Seniorr\u00e5det skal ha, og at resultatet av det arbeidet ikke vil legges fram f\u00f8r p\u00e5 \u00e5rsm\u00f8tet i 2018."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "6e15f8b85c236cb034f531eb65ee3e109dbe5bbfa46104777e961021d255a625"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T20:05:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u2013 Even Brandsdal har st\u00e5tt mye alene mot andre grupperinger i Start, hevder Jesper Mathisen."}, {"field": "heading", "value": ["Jesper Mathisen etter Brandsdals avgang:", "\u2013 Alt er ikke som det skal v\u00e6re i Start", "\u2013 Start er en splittet klubb", "\u2013 Skal hele tiden finne sm\u00e5 feil", "Styreleder: - Ikke noe kontroversielt i \u00e5rsm\u00f8tet"]}, {"field": "id", "value": "d2d685c33de2c402409d8c19606b8dce1f8e8f90"}, {"field": "keyword", "value": ["Jesper Mathisen", "IK Start"]}, {"field": "keywords", "value": "Jesper Mathisen,IK Start"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["splittet klubb", "klubb", "\u00e5rsm\u00f8te"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["f\u00e6drelandsvennen", "brandsdal", "seniorr\u00e5det", "even", "sandnes ulf 5", "start", "jespers", "a-lag", "bransdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["borgar haugland", "even brandsdal", "jesper mathisen", "geir t\u00f8nnesland", "even \u00f8grey brandsdal"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/2732d7a7-efa2-403a-a899-ed596e28a376?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jesper Mathisen etter Brandsdals avgang: - Start er en splittet klubb, og m\u00e5 se seg selv i speilet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Jesper-Mathisen-etter-Brandsdals-avgang---Start-er-en-splittet-klubb_-og-ma-se-seg-selv-i-speilet-232024b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-10T19:44:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "232024"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-10T19:44:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jesper Mathisen etter Brandsdals avgang: - Start er en splittet klubb, og m\u00e5 se seg selv i speilet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "\u2013 Even Brandsdal har st\u00e5tt mye alene mot andre grupperinger i Start, hevder Jesper Mathisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d2d685c33de2c402409d8c19606b8dce1f8e8f90.jpg?58c30e62"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1394"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T20:36:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jesper Mathisen etter Brandsdals avgang: - Start er en splittet klubb, og m\u00e5 se seg selv i speilet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Jesper-Mathisen-etter-Brandsdals-avgang---Start-er-en-splittet-klubb_-og-ma-se-seg-selv-i-speilet-232024b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "d2d685c33de2c402409d8c19606b8dce1f8e8f90"}], "score": 1.665746, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d2d685c33de2c402409d8c19606b8dce1f8e8f90"}

