{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-12-13T05:30:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I en kronikk med tittelen \u00abFox News Norge\u00bb i avisene Nationen og Klassekampen l\u00f8rdag setter Borten Moe likhetstegn mellom den norske statskanalen og den amerikanske nyhetskanalen Fox News.", "I kronikken skriver Borten Moe at NRK i flere saker har hatt en klar politisk agenda. Da NRK viste dokumentaren \u00abPels\u00bb tirsdag kveld, tok kanalen p\u00e5 seg \u00abrollen som mikrofonstativ for kjente ekstremistmilj\u00f8er\u00bb, skriver han.", "- Fox News er en kanal som med stor suksess driver kampanjer i det amerikanske samfunnet. Det gj\u00f8r NRK i stadig st\u00f8rre grad. Forskjellen er at der Fox News har et definert, kjent politisk og verdimessig st\u00e5sted, s\u00e5 seiler NRK under falskt flagg, sier Borten Moe til Nationen.", "I NRK tilbakevises p\u00e5standen p\u00e5 det sterkeste.", "- V\u00e5re vurderinger er bare ut fra redaksjonelle kriterier. I v\u00e5r vurdering av de redaksjonelle produktene skjeler vi verken til hva Sp eller andre partier mener, i den grad Ola Borten Moe representerer sitt eget parti. Vi forholder oss til det redaksjonelle arbeidet daglig, og vi har ingen politisk agenda, sier programdirekt\u00f8r Lars Kristiansen i NRK og legger til at han ikke ser parallellen til Fox News.", "Torsdag var Senterpartiet det eneste partiet p\u00e5 Stortinget som ikke ble med p\u00e5 et vedtak om \u00e5 be regjeringen vurdere forbud mot pelsdyroppdrett. Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne st\u00f8ttet heller ikke vedtaket, men det var fordi de mener enda sterkere lut m\u00e5 til mot pelsdyrn\u00e6ringen.", "Dyrevernsaktivisten Frank Nervik filmet pelsdyrfarmer i smug gjennom to \u00e5r under dekke av \u00e5 ville l\u00e6re seg yrket. Han forteller at han opplevde en n\u00e6ring uten respekt for offentlige krav, og at han ble l\u00e6rt opp til at det var nok \u00e5 f\u00f8lge reglene \u00abp\u00e5 papiret\u00bb.", "Landbruks- og matminister Sylvi Listhaug (Frp) reagerte skarpt p\u00e5 Nerviks avsl\u00f8ringer og kalte det som framkom i filmen, uakseptabelt. Hun mener filmen viser uakseptable holdninger og manglende respekt for dyr og regelverk.", "Mandag leverer et regjeringsoppnevnt utvalg som har vurdert b\u00e6rekraftig utvikling av n\u00e6ringen og styrt avvikling, sin rapport til statsr\u00e5den."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "a0f926c2fa55813507019e165dd22158f7840b0282c9012c253ea0f7d208f452"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T19:59:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sp-nestleder Ola Borten Moe mener NRK ved flere tilfeller viser at kanalen har en politisk agenda, senest da de sendte den omstridte dokumentaren om pelsdyroppdrett. NRK avviser p\u00e5standen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10450962.ece/um0by0/ALTERNATES/w980-default/szd26a84.jpg.crdownload.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d2dd52df24f3f5f01cfce21006526ac5bb785e27.jpg?58b0909c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Borten Moe sammenligner NRK med Fox News -adressa.no", "- Redaksjonelle kriterier", "Stortingsvedtak"]}, {"field": "id", "value": "d2dd52df24f3f5f01cfce21006526ac5bb785e27"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kanal", "politisk agenda", "filmen", "redaksjonelle", "politisk", "vurdere", "agenda", "parti"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nationen og klassekampen", "senterpartiet", "de gr\u00f8nne", "nerviks", "fox news", "frp", "sylvi listhaug", "stortinget", "pels", "nationen", "fox news norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars kristiansen", "borten moe", "frank nervik", "ola borten moe"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10450962.ece/um0by0/ALTERNATES/w980-default/szd26a84.jpg.crdownload.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Borten Moe sammenligner NRK med Fox News"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10450964.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2014-12-13T05:30:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10450964"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-12-13T05:30:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Borten Moe sammenligner NRK med Fox News -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Sp-nestleder Ola Borten Moe mener NRK ved flere tilfeller viser at kanalen har en politisk agenda, senest da de sendte den omstridte dokumentaren om pelsdyroppdrett. NRK avviser p\u00e5standen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d2dd52df24f3f5f01cfce21006526ac5bb785e27.jpg?58b0909c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1185"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-24T19:59:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "Borten Moe sammenligner NRK med Fox News"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article10450964.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d2dd52df24f3f5f01cfce21006526ac5bb785e27"}], "score": 1.3190591, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d2dd52df24f3f5f01cfce21006526ac5bb785e27"}

