{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-08-29T17:04:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["berit baumberger", "simen granviken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sandberg snakket med nominasjonskomit\u00e9en mandag ettermiddag.", "I Nord-Tr\u00f8ndelag er det Sandberg-feber. De h\u00e5pet \u00e5 f\u00e5 den popul\u00e6re \u2013 og omstridte \u2013 partiveteranen til \u00e5 ombestemme seg, \u00abkomme hjem\u00bb - og stille som listetopp i hjemfylket sitt i neste \u00e5rs stortingsvalg.", "- Vi vet at han har sagt at han ikke vil ta gjenvalg. Men Per er Per. Han har ombestemt seg f\u00f8r, og vi m\u00e5 f\u00e5 lov til \u00e5 h\u00e5pe og pr\u00f8ve, sa lokallagsledere i Frp p\u00e5 Levanger, Janne Kathrine J\u00f8rstad til adressa.no", "Sandberg: En vanskelig beslutning", "Men etter et telefonm\u00f8te mellom komiteen og den frittalende Frp-politikeren, er det mandag kveld klart at det blir ikke Sandberg p\u00e5 topp i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "- Jeg har signalisert at jeg ikke er aktuell som kandidat til stortingsvalget neste \u00e5r, skriver Sandberg i en sms til adressa.no.", "- Jeg vil bidra p\u00e5 det sterkeste for at Nord-Tr\u00f8ndelag Frp tar tilbake mandatet. N\u00e5 m\u00e5 man tenke nytt, friskt og offensivt, skriver Sandberg.", "Det var lokallaget i Levanger som startet sn\u00f8ballen. Etter at dagens toppkandidat og tidligere arbeidsminister Robert Eriksson kastet inn h\u00e5ndkleet, er fylkeslaget p\u00e5 jakt etter en ny listetopp.", "- Per har masse \u00e5 gi. Jeg tror ikke han er ferdig med politikk. Han sitter p\u00e5 masse erfaring og vi vil s\u00e5 gjerne ham med videre, sa J\u00f8rstad mandag.", "Forslaget fra lokallaget i Levanger har stor klangbunn i nordfylket.", "- Dersom han sier ja, er han en veldig aktuell kandidat. Han er s\u00e5pass godt likt i Nord-Tr\u00f8ndelag, at det vil overraske meg om han ikke blir nominert, sa fylkesleder Einar Almaas Almaas til NRK i forrige uke.", "Arvtageren i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag: - Trist, men forst\u00e5elig", "Sandberg, som representerte S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag p\u00e5 Stortinget f\u00f8r han gikk inn i regjering som fiskeriminister, varslet i juni om at han ikke s\u00f8ker gjenvalg i 2017.", "- Det har v\u00e6rt en vanskelig beslutning \u00e5 ta. Men jeg har holdt p\u00e5 i 20 \u00e5r p\u00e5 toppniv\u00e5. N\u00e5 er det riktig \u00e5 slippe nye krefter til. Jeg er utrolig takknemlig for alt jeg har f\u00e5tt oppleve s\u00e5 langt i Frp, og kjempestolt over alt vi har oppn\u00e5dd, sa Sandberg da Adresseavisen bragte nyheten.", "Sandberg har likevel sagt ja til \u00e5 snakke med nominasjonskomiteen, som i dag og i morgen sitter samlet p\u00e5 Steinkjer.", "I ettermiddag holder nominasjonskomiteen telefonm\u00f8te med Sandberg.", "- Vi vet lite om Sandberg vil svare enn\u00e5, sier komiteens leder Gunnar Modell.", "LES MER:  Listhaug stiller i sitt hjemfylke", "Ferdigbestemt", "Sandberg selv vil ikke gi nye signaler om at han har ombestemt seg. Til Adresseavisen har han flere ganger understreket at han er helt rolig p\u00e5 at den riktige beslutningen er tatt.", "At han likevel vil snakke med nominasjonskomiteen i dag, forklarer han med vanlig h\u00f8flighet etter at det er sendt inn forslag p\u00e5 ham.", "Nord-Tr\u00f8ndelag st\u00e5r i dag uten representanter p\u00e5 Stortinget.", "Sandberg ble f\u00f8rste gang valgt inn til Stortinget fra Nord-Tr\u00f8ndelag i 1997, men fra 2005 har han representert S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. F\u00f8r jul i fjor ble han hentet inn til \u00e5 v\u00e6re fiskeriminister. Sandberg er ogs\u00e5 nestleder i Frp."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|politikk|stortingsbenken"}, {"field": "category3", "value": "nyheter|politikk|stortingsbenken|nord-trondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "79c3758ef79432c34e16b6db1a0841c1ef73733dae75d9e053a675a7f309f147"}, {"field": "createtime", "value": "2016-08-29T16:05:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "I Nord-Tr\u00f8ndelag h\u00e5pet man i det lengste at partiveteranen Per Sandberg skulle ombestemme seg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13252397.ece/x3lgai/ALTERNATES/w980-default/tb57ba57.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d33465da77c9062a540cd4ddc3b79f67299ea85c.jpg?594a21ec"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil ha mer Per - men Per sier nei -adressa.no", "Stiller ikke", "Popul\u00e6r", "Ga seg i sommer"]}, {"field": "id", "value": "d33465da77c9062a540cd4ddc3b79f67299ea85c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk", "nord-trondelag", "stortingsbenken"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["vanskelig beslutning", "nominasjonskomiteen", "dag", "adressa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["per sandberg", "adresseavisen", "nord-tr\u00f8ndelag frp", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "steinkjer", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["janne kathrine j\u00f8rstad", "einar almaas almaas", "robert eriksson", "gunnar modell"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk/stortingsbenken", "nyheter/politikk", "nyheter/politikk/stortingsbenken/nord-trondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13252397.ece/x3lgai/ALTERNATES/w980-default/tb57ba57.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil ha mer Per - men Per sier nei"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/stortingsbenken/nord-trondelag/2016/08/29/Vil-ha-mer-Per-men-Per-sier-nei-13252412.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-08-29T12:28:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13252412"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|politikk|stortingsbenken"}, {"field": "recs-category3", "value": "taxonomy|nyheter|politikk|stortingsbenken|nord-trondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-08-29T12:28:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil ha mer Per - men Per sier nei -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk/stortingsbenken", "nyheter/politikk", "nyheter/politikk/stortingsbenken/nord-trondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I Nord-Tr\u00f8ndelag h\u00e5pet man i det lengste at partiveteranen Per Sandberg skulle ombestemme seg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d33465da77c9062a540cd4ddc3b79f67299ea85c.jpg?594a21ec"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1657"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-21T07:36:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil ha mer Per - men Per sier nei"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/stortingsbenken/nord-trondelag/2016/08/29/Vil-ha-mer-Per-men-Per-sier-nei-13252412.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d33465da77c9062a540cd4ddc3b79f67299ea85c"}], "score": 0.66425776, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d33465da77c9062a540cd4ddc3b79f67299ea85c"}

