{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T18:28:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Hva er Le\u00fcthenhaven blitt? En gr\u00e5 oase. Hvor lenge skal omr\u00e5det v\u00e6re en asfaltjungel, sp\u00f8r kunstner Brit Dyrnes.", "Sammen med arkitekt Svein Skibnes deltok Dyrnes og landskapsarkitekt Christine Gjermo i 1996 i en id\u00e9konkurranse i regi av Trondheim kommune, Norsk kulturr\u00e5d og Tr\u00f8ndelag Senter for Samtidskunst, hvor de foreslo \u00e5 etablere en bypark gjennom prosjektet \u00abLe\u00fctens have\u00bb p\u00e5 Le\u00fcthenhaven.", "De senere \u00e5rene har trioen jobbet med st\u00f8rre byutviklingsplaner, b\u00e5de sammen og hver for seg.", "De mener at kommunens fortettingspolitikk g\u00e5r p\u00e5 bekostning av utearealene og at fokus i for stor grad er blitt rettet mot Torvet.", "Ti \u00e5r etter id\u00e9konkurransen preges Le\u00fcthenhaven fortsatt av asfalt. Derfor etterlyser trioen n\u00e5 en bred debatt om hva som b\u00f8r gj\u00f8res med omr\u00e5det.", "- Vi ser at det stadig blir reist nye boliger i byen hvor folk f\u00e5r private terrasser og bakg\u00e5rder. Hvor blir det av byparken og det sosiale liv? Kommunen m\u00e5 ta ansvar. De kan ikke bare vente p\u00e5 en utbygger, for deretter \u00e5 forhandle om hvordan omr\u00e5det skal bli seende ut. Le\u00fcthenhaven er stor nok til \u00e5 kunne bli en liten bypark. I dag er det kun en parkeringsplass, sier Dyrnes.", "Christine Gjermo etterlyser en tydeligere holdning og savner at kommunen investerer i offentlige uteanlegg. Hun mener alt ligger til rette for en flott park p\u00e5 Le\u00fcthenhaven.", "I forslaget for Le\u00fcthenhaven ble det skissert blant annet \u00e5pne offentlige glasshus, et hel\u00e5rs kultursted og drivhus med botanisk samling.", "- Le\u00fcthenhaven er regulert til park. Det er sikkert fristende for kommunen \u00e5 la omr\u00e5det st\u00e5 slik det er i dag, da det antagelig er penger \u00e5 tjene p\u00e5 \u00e5 bruke omr\u00e5det som parkeringsanlegg, mener Gjermo.", "Brit Dyrnes trekker frem Drammen som et godt eksempel. En by som tidligere ble utskjelt, men som n\u00e5 mottar priser for sin estetikk og satsing p\u00e5 de offentlige uteomr\u00e5dene.", "Barcelona, London og New York blir brukt som eksempler p\u00e5 byer som har satset og lyktes med \u00e5 skape gr\u00f8nne lunger i byen. B\u00e5de for den fysiske og mentale helsen mener de en st\u00f8rre satsing p\u00e5 byparker vil virke positivt.", "B\u00e5de Dyrnes og Gjermo poengterer at Le\u00fcthenhaven er en historisk plass som fortjener noe bedre.", "- Omkring har vi teateret, h\u00f8gskolen og Vitenskapsmuseet. Vi \u00f8nsker \u00e5 utfordre kommunen i denne saken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e4e50ade75c6c311edfed3ed637b4d4e68ec4a3ba673aa57ee75f9edcf28a1c6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-06T13:40:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "P\u00e5 de ti siste \u00e5rene har ingenting skjedd med Le\u00fcthenhaven. Christine Gjermo og Brit Dyrnes mener Trondheim kommune m\u00e5 ta ansvar."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1146444.ece5/ALTERNATES/w980-default/Leutenhaven%201"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d36b81f2d69b416cec6c79b71a8a44bcec189d22.jpg?590dd263"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Venter fortsatt p\u00e5 Le\u00fcthenhaven-park -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d36b81f2d69b416cec6c79b71a8a44bcec189d22"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "trondheim kommune", "omr\u00e5det"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["le\u00fcthenhaven", "tr\u00f8ndelag senter for samtidskunst", "le\u00fctens", "christine gjermo og brit dyrnes", "tr\u00f8ndelag senter", "london og new york", "norsk", "torvet", "dyrnes og gjermo", "vitenskapsmuseet"]}, {"field": "kw-location", "value": ["drammen", "new york", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["svein skibnes", "brit dyrnes", "christine gjermo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1146444.ece5/ALTERNATES/w980-default/Leutenhaven%201"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Venter fortsatt p\u00e5 Le\u00fcthenhaven-park"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article564825.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-09-18T18:12:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2111174"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-09-18T18:12:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Venter fortsatt p\u00e5 Le\u00fcthenhaven-park -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "P\u00e5 de ti siste \u00e5rene har ingenting skjedd med Le\u00fcthenhaven. Christine Gjermo og Brit Dyrnes mener Trondheim kommune m\u00e5 ta ansvar."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d36b81f2d69b416cec6c79b71a8a44bcec189d22.jpg?590dd263"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1070"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-06T13:40:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Venter fortsatt p\u00e5 Le\u00fcthenhaven-park"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article564825.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d36b81f2d69b416cec6c79b71a8a44bcec189d22"}], "score": 1.0539522, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d36b81f2d69b416cec6c79b71a8a44bcec189d22"}

