{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-26T04:51:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Middagen er en \u00e5rlig begivenhet som arrangeres av foreningen for korrespondentene i Det hvite hus siste l\u00f8rdag i april. \u00c6resgjesten er vanligvis USAs president, som etter tradisjonen holder en humoristisk tale. I \u00e5r ser det imidlertid ut til \u00e5 bli annerledes:", "\u2013 Jeg kommer ikke til \u00e5 delta p\u00e5 korrespondentmiddagen i \u00e5r. \u00d8nsk alle vel og ha en str\u00e5lende kveld, skriver presidenten p\u00e5 Twitter.", "Trump har ogs\u00e5 tidligere gjestet middagen, muligens med noe d\u00e5rlige erfaringer. Han satt i publikum da president Barack Obama i 2011 la fram f\u00f8dselsattesten sin fra talerstolen. Den dav\u00e6rende presidenten gjorde samtidig narr av Trump, som p\u00e5 den tiden f\u00f8rte en kampanje for \u00e5 s\u00e5 tvil om hvorvidt Obama var f\u00f8dt i USA.", "\u2013 Ingen er mer forn\u00f8yd med at vi kan legge dette bak oss enn Donald. Det er fordi han endelig kan g\u00e5 tilbake til \u00e5 fokusere p\u00e5 sakene som betyr noe. Som for eksempel, var m\u00e5nelandingen juks?, sa Obama.", "Trumps avlysning av journalistmiddagen kan ses i sammenheng med hans stadig kraftige kritikk av mediene. Denne uken beskyldte han pressen for \u00e5 dikte opp anonyme kilder, samtidig som journalister fra flere medier ble nektet adgang til en pressekonferanse i Det hvite hus. I tillegg har flere mediehus blitt beskyldt for \u00e5 spre falske nyheter av presidenten.", "Foreningen som arrangerer middagen, White House Correspondents' Association, er blant flere presseorganer som har reagert p\u00e5 behandlingen.", "\u2013 Styret vil diskutere saken visere med Det hvite hus' stab, sa foreningens leder Jeff Mason i en uttalelse fredag etter at journalister ble stengt ute fra pressekonferansen med Trumps talsmann Sean Spicer.", "De utestengte journalistene tilh\u00f8rte medier som har dekket Trump kritisk, deriblant CNN, The New York Times, Politico, Buzzfeed og Los Angeles Times.", "I en lederartikkel advarer Los Angeles Times om at Trump har med dette trekket har tatt \"Det hvite hus' krig mot den frie pressen\" til et nytt niv\u00e5.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d525807e92f6f2adc94ac4486897d95b7a5c610355d5fc87c2cd251aa579cf0e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-26T05:41:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Donald Trump dropper den tradisjonsrike korrespondentmiddagen i Washington. \u2013 Ha en str\u00e5lende kveld, skriver han til journalistene p\u00e5 Twitter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d3c2dda7343f022ba29fd9b3113b3189a7cf2148.jpg?58b26a8c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Trump dropper korrespondentmiddag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d3c2dda7343f022ba29fd9b3113b3189a7cf2148"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["journalister", "middagen", "hvite", "hvite hus", "hus", "president"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["buzzfeed og los angeles times", "twitter", "the new york times", "association", "los angeles times", "white house correspondents", "politico"]}, {"field": "kw-location", "value": "washington"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sean spicer", "donald trump", "jeff mason", "barack obama"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trump dropper korrespondentmiddag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/26/Trump-dropper-korrespondentmiddag-14314623.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-26T03:31:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14314623"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-26T03:31:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trump dropper korrespondentmiddag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Donald Trump dropper den tradisjonsrike korrespondentmiddagen i Washington. \u2013 Ha en str\u00e5lende kveld, skriver han til journalistene p\u00e5 Twitter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d3c2dda7343f022ba29fd9b3113b3189a7cf2148.jpg?58b26a8c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1242"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-26T05:41:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trump dropper korrespondentmiddag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/26/Trump-dropper-korrespondentmiddag-14314623.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d3c2dda7343f022ba29fd9b3113b3189a7cf2148"}], "score": 1.1674788, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d3c2dda7343f022ba29fd9b3113b3189a7cf2148"}

