{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-02-05T17:21:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["FC Schalke 04", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "author", "value": "ole k. sagbakken"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han herjet tidvis p\u00e5 Rosenborgs midtbane for noen \u00e5r siden, og ble solgt til bundesligaklubben Schalke 04 i januar 2011. N\u00e5 kan Anthony Annan v\u00e6re p\u00e5 vei tilbake til Trondheim.", "Torsdag skriver det ghanesiske fotballmagasinet Ghana Soccernet at Rosenborg er interessert i den sentrale midtbanespilleren, og kan hente ham n\u00e5r overgangsvinduet \u00e5pner igjen i januar.", "Annan ble ingen suksess i Tyskland, og har blitt l\u00e5nt ut b\u00e5de til nederlandske Vitesse Arnhem og spanske Osasuna etter overgangen.", "I \u00f8yeblikket er han tilbake i Gelsenkirchen, men sliter voldsomt med \u00e5 f\u00e5 spilletid i Bundesliga.", "Nettstedet, som f\u00f8lger ghanesisk fotball sv\u00e6rt tett, skriver at Annan antakelig vil f\u00e5 terminert kontrakten i januar, slik at han kan forlate klubben gratis.", "Ogs\u00e5 nederlandske Heracles skal v\u00e6rt p\u00e5 utkikk etter midtbanespilleren.", "RBK kommenterer aldri overgangsrykter, men Annans familie har ogs\u00e5 sterk tilknytning til Trondheim, og ble boende i byen en god stund etter at midtbanespilleren flyttet til Tyskland.", "Et RBK-comeback kan ogs\u00e5 v\u00e6re sannsynlig p\u00e5 grunn av Brasil-VM. P\u00e5 grunn av lite spilletid har Annan rast i prioriteringsk\u00f8en p\u00e5 landslaget, og trenger spilletid for \u00e5 v\u00e6re aktuell for en VM-tropp.", "Annan kom til RBK sommeren 2008."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "5f6ffbbcbb48621aa134def46f131f78ad805de43baf353bee59de67d08832d1"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-06T19:14:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "En liten midtbanegeneral kan v\u00e6re p\u00e5 vei tilbake til Lerkendal."}, {"field": "heading", "value": ["- RBK snuser p\u00e5 tidligere RBK-spiller -adressa.no", "Kjemper om VM-plass", "Konkurrenter"]}, {"field": "id", "value": "d3d68b612e2c1ed2375f4a9932dd926c8d1a375b"}, {"field": "keyword", "value": ["FC Schalke 04", "Eliteserien", "Rosenborg BK"]}, {"field": "keywords", "value": "FC Schalke 04,Eliteserien,Rosenborg BK"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spilletid", "januar", "midtbanespilleren"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["m. p\u00e5", "lerkendal", "ghana soccernet", "vitesse arnhem", "bundesliga", "rosenborg bk", "heracles", "schalke 04", "osasuna"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gelsenkirchen", "brasil", "trondheim", "tyskland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "anthony annan"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/7ceefc08-8089-4c05-ad20-7d102a65daf2?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- RBK snuser p\u00e5 tidligere RBK-spiller"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/--RBK-snuser-pa-tidligere-RBK-spiller-222143b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-21T17:51:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "222143"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-21T17:51:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- RBK snuser p\u00e5 tidligere RBK-spiller -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "En liten midtbanegeneral kan v\u00e6re p\u00e5 vei tilbake til Lerkendal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d3d68b612e2c1ed2375f4a9932dd926c8d1a375b.jpg?597496fa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x764"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T12:30:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "- RBK snuser p\u00e5 tidligere RBK-spiller"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/--RBK-snuser-pa-tidligere-RBK-spiller-222143b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "d3d68b612e2c1ed2375f4a9932dd926c8d1a375b"}], "score": 1.044519, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d3d68b612e2c1ed2375f4a9932dd926c8d1a375b"}

