{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-23T22:24:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["FC K\u00f8benhavn", "St\u00e5le Solbakken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hjemmekampen i Parken ble i seg selv ingen fest, men Solbakkens FCK-lag hadde gjort det meste av jobben i Sofia forrige uke med 2-1-seier p\u00e5 bortebane.", "Det betydde at Ludogorets var n\u00f8dt til \u00e5 score to ganger i K\u00f8benhavn, og det var laget ikke i n\u00e6rheten av.", "Dermed kunne Solbakken juble over at FC K\u00f8benhavn for f\u00f8rste gang har tatt seg videre i en utslagsrunde i europacupen spilt etter nytt\u00e5r.", "FCK innledet kampen best og hadde tre avslutninger de f\u00f8rste ti minuttene, men s\u00e5 fikk gjestene overta banespillet. Ludogorets hadde ballen nesten to tredeler av tiden, og det s\u00e5 ut til \u00e5 passe FCK utmerket.", "Bulgarerne greide nemlig ikke \u00e5 finne ut hva de skulle gj\u00f8re med ballen for \u00e5 skape de n\u00f8dvendige sjansene.", "Claudiu Keseru leverte et skummelt langskudd etter en halv time, og samme mann var skummelt framp\u00e5 med hodet etter en time, men m\u00e5l ble det ikke. Wanderson hadde et skudd rett utenfor, men m\u00e5let som kunne f\u00e5tt fram FCK-nervene kom aldri.", "I stedet holdt f\u00f8rst Andreas Cornelius, s\u00e5 Kasper Kusk store sjanser til \u00e5 gi hjemmelaget seieren ogs\u00e5 torsdag.", "Det bevegelige taket over Parken var lukket p\u00e5 grunn av sn\u00f8v\u00e6r i den danske hovedstaden, s\u00e5 baneforholdene var fine.", "Solbakken var ikke eneste nordmann som jublet for europaligaavansement torsdag. P\u00e5 benken satt Tom H\u00f8gli som ubenyttet reserve.", "I Belgia spilte Sander Berge hele kampen p\u00e5 sentral midtbane da Genk slo Astriu Giurgiu 1-0 og tok seg videre med 3-2 sammenlagt. Alejandro Pozuelus frispark nesten fra sidelinja midt i annen omgang ble hjulpet i m\u00e5l av sterk vind og avgjorde kampen.", "Tidligere torsdag scoret Tarik Elyounoussi p\u00e5 sin 29-\u00e5rsdag da Olympiakos vant 3-0 borte mot Osmanlispor i Tyrkia og seiret med samme sifre sammenlagt.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "f905274f210334f68d3268efd8829e3a84afb4036aaf290e2b01d5a62b527444"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-23T22:32:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "St\u00e5le Solbakken br\u00f8t en ny barriere med FC K\u00f8benhavn da laget torsdag tok seg til \u00e5ttedelsfinale i europaligaen med 0-0 mot Ludogorets."}, {"field": "heading", "value": ["Europa-eventyret fortsetter for Solbakken -adressa.no", "Uten nerver", "Berge videre"]}, {"field": "id", "value": "d4e87556e1b9534c0f763a564a44c4d612050ec8"}, {"field": "keyword", "value": ["FC K\u00f8benhavn", "St\u00e5le Solbakken"]}, {"field": "keywords", "value": "FC K\u00f8benhavn,St\u00e5le Solbakken"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kampen", "m\u00e5l", "videre", "torsdag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["osmanlispor", "solbakkens fck", "keseru", "parken", "olympiakos", "astriu giurgiu", "solbakken", "ludogorets"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sofia", "belgia", "genk", "tyrkia", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tarik elyounoussi", "st\u00e5le solbakken", "andreas cornelius", "tom h\u00f8gli", "sander berge", "alejandro pozuelus", "kasper kusk"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/55ab6aae-a0ed-4a5e-98c0-014a71981193?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Europa-eventyret fortsetter for Solbakken"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Europa-eventyret-fortsetter-for-Solbakken-231105b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-23T22:24:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231105"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-23T22:24:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Europa-eventyret fortsetter for Solbakken -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "St\u00e5le Solbakken br\u00f8t en ny barriere med FC K\u00f8benhavn da laget torsdag tok seg til \u00e5ttedelsfinale i europaligaen med 0-0 mot Ludogorets."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d4e87556e1b9534c0f763a564a44c4d612050ec8.jpg?58af630b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1321"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-23T22:32:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Europa-eventyret fortsetter for Solbakken"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Europa-eventyret-fortsetter-for-Solbakken-231105b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "d4e87556e1b9534c0f763a564a44c4d612050ec8"}], "score": 1.3011887, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d4e87556e1b9534c0f763a564a44c4d612050ec8"}

