{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T12:09:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00e5 langt er godt over halvparten av tomtene i det eksklusive hyttefeltet Rondesyn blitt kj\u00f8pt av tr\u00f8ndere. De \u00f8vrige hyttebyggerne i feltet er Oslo-folk og hedmarkinger.", "- Tr\u00f8ndere er den dominerende hyttebyggeren i Folldal, sier Stein \u00d8stbye, som st\u00e5r bak Rondesyn sammen med kona Eva Kl\u00f8vstad, og Grethe og Steinar Plassen.", "- Vi er forn\u00f8yde med at vi f\u00e5r trondhjemmere til \u00e5 kj\u00f8re forbi Oppdal og videre hit til Folldal, sier \u00d8stbye om hyttebyggerne fra nord.", "Luft som agn", "Rondesyn hyttefelt, som ligger i lia ovenfor Folldal sentrum, trekker tr\u00f8ndere med noe oppdalingene vanskelig kan matche. Her selges h\u00f8ystandards hyttetomter p\u00e5 opptil 2,5 m\u00e5l for 650 000 kroner. De romslige tomtene har dessuten fem m\u00e5l friareal. Og i tillegg f\u00e5r hyttebyggerne utsikt rett mot Rondemassivet.", "- Vi selger ro og stillhet, og godt med plass. Det er det folk s\u00f8ker, sier \u00d8stbye i Rondesyn.", "N\u00e5 f\u00f8lger fem andre grunneiere i Folldal i ferd med \u00e5 f\u00f8lge etter, med planene om Gruvskrabben Storbekken hyttefelt, som kommer \u00f8st for Rondesyn.", "Folldal \u00e5pner opp", "Det er en kommune med tradisjon for \u00e5 v\u00e6re sv\u00e6rt restriktiv i hyttepolitikken som n\u00e5 l\u00f8sner opp p\u00e5 retningslinjene, og tillater komfortable hytter p\u00e5 store tomter.", "- I arealdelen i den siste kommuneplanen \u00e5pner vi for langt mer hyttebygging enn f\u00f8r. Vi har fine omr\u00e5der som vi \u00f8nsker \u00e5 dele med andre, sier Eva T\u00f8rhaug, ordf\u00f8rer i Folldal.", "Til tross for et godt klima og unik natur er imidlertid Folldal fortsatt blant de minste hyttekommune i Hedmark, med bare rundt 600 hytter. Og selv om kommunen n\u00e5 er mer hytteliberal enn noen sinne, regner ordf\u00f8reren med at de rundt 200 ubebygde hyttetomtene som er til salgs i kommunen vil rekke i mange \u00e5r.", "Hyttebyggingen begrenser seg dessuten selv, etter som halvparten av kommunen er vernet.", "- Vi pr\u00f8ver \u00e5 gj\u00f8re det beste ut av dette. Det er en grunn til at store deler av Folldal er vernet, og det m\u00e5 vi utnytte i profileringen av kommunen, sier ordf\u00f8reren.", "For posh for Folldal", "Det er en kommune i t\u00f8ff kamp mot fraflytting som pr\u00f8ver \u00e5 hente ut en positiv gevinst av den nye hyttepolitikken.", "- H\u00e5ndverkerne sysselsettes, og butikkene f\u00e5r omsetning, konstaterer ordf\u00f8reren forn\u00f8yd. De seks lafterne i den lokale bedriften Folldal Handlaft jobber imidlertid s\u00e5 godt som aldri i hjembygda. Det er hyttebyggere p\u00e5 steder som Hafjell, Norefjell, Kvitfjell og Geilo som fyller l\u00f8nningsposen deres.", "- Vi snuser ikke p\u00e5 Folldal, selv om vi har bygd ei hytte i Rondesyn og gjerne bygger mer. Vi bygger vanligvis hytter til langt h\u00f8yere priser enn det Folldal kan oppn\u00e5, sier Tor L\u00f8nnqvist, daglig leder i Folldal Handlaft, og illustrerer:", "- Ei 160 kvadratmeter stor hytte vi har bygd p\u00e5 Geilo er blitt annonsert for ti millioner kroner. Her i Folldal er smertegrensen for hyttepriser p\u00e5 fire millioner kroner, og hytter flest g\u00e5r for langt under dette, sier han.", "Nei til R\u00f8kke-stil", "Kaksehytter er uansett ikke noe Folldal trakter etter. I hyttefeltet Rondesyn er det for eksempel bestemmelser om at det samlede arealet p\u00e5 et hyttetun ikke skal overstige 180 kvadratmeter.", "- Vi pr\u00f8ver ikke akkurat \u00e5 tiltrekke oss hytteprosjekter som R\u00f8kke-tunet, poengterer ordf\u00f8rer T\u00f8rhaug. Hun tviler p\u00e5 at Kjell Inge R\u00f8kke i det hele tatt ville ha f\u00e5tt bygd sin eventyrlige oppdalshytte i Folldal, selv om det ville ha gitt voldsomme ringvirkninger og massiv pr.", "- Et R\u00f8kke-tun i Folldal ville ha innledet en ny tid for Folldal, og et slikt tun er ikke akkurat det vi har sett for oss i hyttegrendene v\u00e5re, sier ordf\u00f8reren.", "Kontrastene til nabokommunen Oppdal er p\u00e5fallende p\u00e5 flere m\u00e5ter enn R\u00f8kke-tunet.", "- Folk som kommer til Folldal, er ikke akkurat ute etter et pulserende natteliv, sier T\u00f8rhaug.", "- Det er flere vesentlige forskjeller p\u00e5 Oppdal og Folldal som hytteverter. Folldal har mer h\u00f8yfjellsnatur, vi har fred og ro, og vi har hyggelige tomteprise. Mens Oppdal har skiheiser og stress, og stive tomtepriser, sier ordf\u00f8reren.", "- Men vi skulle gjerne hatt en overnattingsbedrift ved krysset i sentrum, for \u00e5 fange opp folk som ellers ville ha kj\u00f8rt forbi, sier ordf\u00f8rer T\u00f8rhaug.", "Vil \u00f8ke gevinsten", "Gr\u00fcnderen bak Rondesyn, Stein \u00d8stbye, vil st\u00e5 klar med et nytt prosjekt n\u00e5r Rondesyn er ferdig utbygd. To-tre kilometer vest for Rondesyn har nemlig ekteparet Eva Kl\u00f8vstad og Stein \u00d8stbye planlagt et nytt boligfelt.", "Allerede n\u00e5 vurderer imidlertid paret om de skal f\u00e5 regulert om deler av boligfeltet til fritidsboliger. \u00c5rsaken er opplagt; fritidsleiligheter til pengesterke turister gir mulighet til \u00e5 ta langt h\u00f8yere priser enn det boliger for folld\u00f8ler tillater.", "- Vi f\u00e5r ta standpunkt til saken den dagen det s\u00f8kes om en omregulering av det aktuelle feltet, sier ordf\u00f8rer T\u00f8rhaug.", "Lafter: Tor L\u00f8nnqvist og kollegaene i Folldal Handlaft jobber hovedsakelig i de store fjellhyttebygdene synnafjells. I hjemkommunen Folldal er det liten ettersp\u00f8rsel etter luksushyttene lafterne produserer.Utbygger: Gr\u00fcnderen Stein \u00d8stbye utvikler kvalitetsfeltet Rondesyn ved Folldal sentrum. Tidligere har Ola I. Furuhovde p\u00e5 Dalholen v\u00e6rt alene i Folldal om \u00e5 tilby h\u00f8ystandard hyttefelt."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "e596d690753fcda0782903d61ec28d21a5219ff8d1a2c5d6cab5324475750531"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-14T13:49:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "Indrefileten blant hyttetomtene i Folldal er i ferd med \u00e5 bli kj\u00f8pt opp av tr\u00f8ndere p\u00e5 jakt etter nabofri hytte og storslagen utsikt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1175110.ece5/ALTERNATES/w980-default/Stein_OEstbye-2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d50ec9134d72aa39a65fc50e2ad69448d12e9fbe.jpg?59887646"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Folldal frister med rondesyn -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d50ec9134d72aa39a65fc50e2ad69448d12e9fbe"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "ordf\u00f8rer", "bak rondesyn", "hyttefeltet rondesyn", "hytte", "rondesyn", "h\u00f8yere priser", "kj\u00f8rt forbi", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kvitfjell og geilo", "folldal handlaft", "norefjell", "dalholen", "hafjell", "rondemassivet", "grethe og steinar plassen", "rondesyn", "oppdal og folldal", "eva kl\u00f8vstad og stein \u00f8stbye", "gruvskrabben storbekken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "hedmark", "oslo", "geilo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["steinar plassen", "stein \u00f8stbye", "eva kl\u00f8vstad", "kjell inge r\u00f8kke", "ola i. furuhovde", "eva t\u00f8rhaug", "tor l\u00f8nnqvist"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1175110.ece5/ALTERNATES/w980-default/Stein_OEstbye-2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Folldal frister med rondesyn"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article707232.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-08-18T04:10:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1969492"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-08-18T04:10:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Folldal frister med rondesyn -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Indrefileten blant hyttetomtene i Folldal er i ferd med \u00e5 bli kj\u00f8pt opp av tr\u00f8ndere p\u00e5 jakt etter nabofri hytte og storslagen utsikt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d50ec9134d72aa39a65fc50e2ad69448d12e9fbe.jpg?59887646"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2132"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T14:16:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Folldal frister med rondesyn"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article707232.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d50ec9134d72aa39a65fc50e2ad69448d12e9fbe"}], "score": 1.8788965, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d50ec9134d72aa39a65fc50e2ad69448d12e9fbe"}

