{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-10-16T14:43:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["marit ytterland nyg\u00e5rd", "harry tiller", "simen granviken"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den nye regjeringen medlemmer har tre medlemmer fra Tr\u00f8ndelag, Tord Lien, Robert Eriksson og  B\u00f8rge Brende.", "Tord Lien, Norges nye Olje- og energiminister, ble m\u00f8tt av sin kone og datter p\u00e5 Slottsplassen. Etterp\u00e5 hilste han p\u00e5 de mange som hadde m\u00f8tt frem i Dronningparken. Den nye olje- og energiministeren var tydelig preget av alvoret.", "- Jeg m\u00e5tte tenke meg godt om. Dette er ikke en jobb man g\u00e5r halvveis inn i. N\u00e5 gleder jeg meg til \u00e5 komme igang, sier Tord Lien til adressa.no.", "Den nylige avg\u00e5tte stortingsrepresentanten fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag takke t nei til renominasjon til ny stortingsperiode i vinter .", "Lien oppga hensynet til familien som \u00e5rsak.", "Lien har til n\u00e5 v\u00e6rt direkt\u00f8r for samfunn og informasjon i Tr\u00f8nder-Energi."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "5e241512b88967a307ac2ed71a6c9e24d3d296472a83d3fac46706e540834274"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-07T12:20:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tord Lien, Norges nye olje- og energiminister, preget av alvoret i dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8451757.ece/ALTERNATES/w980-default/_RS19721.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d5273fa7c58a272280f57d24bce327321ff48491.jpg?58c6ffa7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- Jeg m\u00e5tte tenke meg godt om -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d5273fa7c58a272280f57d24bce327321ff48491"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["olje", "tenke", "energiminister"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dronningparken", "tr\u00f8nder-energi", "norges", "robert eriksson og b\u00f8rge brende", "slottsplassen", "olje"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tord lien", "robert eriksson", "b\u00f8rge brende"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8451757.ece/ALTERNATES/w980-default/_RS19721.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg m\u00e5tte tenke meg godt om"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article8451771.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-10-16T12:35:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8451771"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-10-16T12:35:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg m\u00e5tte tenke meg godt om -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Tord Lien, Norges nye olje- og energiminister, preget av alvoret i dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d5273fa7c58a272280f57d24bce327321ff48491.jpg?58c6ffa7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1160"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-13T20:23:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg m\u00e5tte tenke meg godt om"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article8451771.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d5273fa7c58a272280f57d24bce327321ff48491"}], "score": 0.6496878, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d5273fa7c58a272280f57d24bce327321ff48491"}

