{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-20T12:25:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Alle de tre er tyske statsborgere, men har libanesisk bakgrunn, melder det tyrkiske statlige nyhetsbyr\u00e5et Anadolu mandag. Angivelig har de hatt tilknytning til Anis Amri, som sto bak angrepet.", "P\u00e5gripelsene ble gjort i forrige uke.", "Ekstremistgruppa IS har p\u00e5tatt seg ansvaret for angrepet mot julemarkedet i Berlin i desember, der tolv personer ble drept.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d339a5598f7e2c05fe17427900f5200df9a04d2681ecfa38b5500a178e7aa4e0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T12:55:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tre personer med tysk statsborgerskap er p\u00e5grepet p\u00e5 hovedflyplassen i Istanbul, siktet for \u00e5 ha tilknytning til angrepet mot julemarkedet i Berlin."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d57e2f850811b4003e0a33ce8286bb3344da1fb2.jpg?58cfd146"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tre tyskere p\u00e5grepet i Tyrkia for Berlin-angrep -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d57e2f850811b4003e0a33ce8286bb3344da1fb2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["angrepet", "tysk", "p\u00e5grepet", "tyskere p\u00e5grepet", "tyske statsborgere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tyrkia for berlin", "anis amri", "anadolu"]}, {"field": "kw-location", "value": ["berlin", "istanbul"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tre tyskere p\u00e5grepet i Tyrkia for Berlin-angrep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/20/Tre-tyskere-p%C3%A5grepet-i-Tyrkia-for-Berlin-angrep-14475191.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-20T12:06:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14475191"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-20T12:06:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tre tyskere p\u00e5grepet i Tyrkia for Berlin-angrep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Tre personer med tysk statsborgerskap er p\u00e5grepet p\u00e5 hovedflyplassen i Istanbul, siktet for \u00e5 ha tilknytning til angrepet mot julemarkedet i Berlin."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d57e2f850811b4003e0a33ce8286bb3344da1fb2.jpg?58cfd146"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x751"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-20T12:55:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tre tyskere p\u00e5grepet i Tyrkia for Berlin-angrep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/20/Tre-tyskere-p%c3%a5grepet-i-Tyrkia-for-Berlin-angrep-14475191.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d57e2f850811b4003e0a33ce8286bb3344da1fb2"}], "score": 1.9980575, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d57e2f850811b4003e0a33ce8286bb3344da1fb2"}

