{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T19:16:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om raset klokken 14.43.", "- Seks personer var ute og padlet da det gikk et ras ved Matvika. En person ble truffet av raset, men ble raskt plukket opp av bilferja \u00abVed\u00f8y\u00bb, sier operasjonsleder Trygve \u00d8deg\u00e5rd i Sunnm\u00f8re politidistrikt til NTB.", "Det er lege om bord i ferja, men politiet vil ikke g\u00e5 ut med opplysninger om hvem den skadde er, men vil vente p\u00e5 mannen i Hellesylt.", "Ingen andre personer skal v\u00e6re skadd savnet etter raset, opplyser politiet. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "fdd274740c5076e0355ad05a29194a7d0c7f2cc04c69c96c47ecd47a5ae9cb97"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-09T10:21:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Geiranger (NTB): En padler er skadd etter \u00e5 ha blitt tatt av et steinras ved Matvika i Geiranger. Padleren er plukket opp av bilferja \u00abVed\u00f8y\u00bb som er p\u00e5 vei til Hellesylt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d5bc3572fd385bd113d10178ad1cf71334deb7a7.jpg?5911982b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Padler tatt av steinras i Geiranger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d5bc3572fd385bd113d10178ad1cf71334deb7a7"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "padler", "raset"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["geiranger", "ved\u00f8y", "hellesylt", "matvika"]}, {"field": "kw-location", "value": "sunnm\u00f8re"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "trygve \u00f8deg\u00e5rd"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Padler tatt av steinras i Geiranger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article529430.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-08-02T14:35:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2128694"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-08-02T14:35:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Padler tatt av steinras i Geiranger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Geiranger (NTB): En padler er skadd etter \u00e5 ha blitt tatt av et steinras ved Matvika i Geiranger. Padleren er plukket opp av bilferja \u00abVed\u00f8y\u00bb som er p\u00e5 vei til Hellesylt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d5bc3572fd385bd113d10178ad1cf71334deb7a7.jpg?5911982b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x496"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-09T10:21:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Padler tatt av steinras i Geiranger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/article529430.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d5bc3572fd385bd113d10178ad1cf71334deb7a7"}], "score": 1.9535654, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d5bc3572fd385bd113d10178ad1cf71334deb7a7"}

