{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-03T07:35:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Innherred", "Adele", "Levanger", "LFK"]}, {"field": "author", "value": "ole jacob hoel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ndag kveld holdt superstjernen Adele konsert i Telenor Arena, for stappfullt hus og (stort sett) ekstatiske kritikker. \u00c5 krediterte sjokoladefabrikken Englagaard fra Lierne som medansvarlig for suksessen er kanskje \u00e5 ta i. Men overfor Namdalsavisa bekrefter Eirin Holand at Adele har f\u00e5tt en leveranse fra Englagaard.", "\u2013 Det kom inn en mann p\u00e5 butikken v\u00e5r i Jessheim. Han kj\u00f8pte inn varer til Adeles raider. Hun ville ha lokal, \u00f8kologisk mat. S\u00e5 jeg benyttet sjansen til \u00e5 selge Li-Gull og badstur\u00f8ykt elgkj\u00f8tt da jeg hadde sjansen, forteller Holand til Namdalsavisa. Men hun vet enn\u00e5 ikke hva v\u00e5r tids mest popul\u00e6re vokalist syntes om kj\u00f8ttet. Fortsettelse f\u00f8lger muligens.", "Fortsettelse blir det garantert i diskusjonen om navnevalg p\u00e5 den p\u00e5tenkte sammensl\u00e5ingen av kommunene Levanger og Verdal. Lokalhistoriker Svein Kvistad i Inder\u00f8y er klar i sin tale overfor Tr\u00f8nder-Avisa .", "- Selv om Levanger og Verdal har operert som Innherred samkommune, virker det uhistorisk \u00e5 kalle den nye p\u00e5tenkte kommunen Innherred, mener han. Innherred har v\u00e6rt de \u00abindre herredene\u00bb i de indre delene av Trondheimsfjorden, og har omfattet bygdene og byene Frosta, Levanger, Verdal, Inder\u00f8y, Sparbu, Steinkjer, Beitstad, Stod, Kvam, Sn\u00e5sa og Verran. Alts\u00e5 et stort distrikt av Nord-Tr\u00f8ndelag.", "\u2013 Levanger og Verdal har i visse sammenhenger riktig nok blitt beskrevet som S\u00f8r-Innherred eller S\u00f8r-Innherad. \u00c5 kalle bare de to kommunene i s\u00f8r for Innherred, er ikke bare feil og uhistorisk, men like respektl\u00f8st som om de skulle kalt sin nye kommune Tr\u00f8ndelag, sier Kvistad til Tr\u00f8nder-Avisa.", "I Levanger er det ikke bare kommunesammensl\u00e5ing det dreier seg om. Det er fotballfeber i byen, og noen har bestemt seg for \u00e5 smi mens jernet er varmt og Levanger leder 1. divisjon. Avisa Innherred har m\u00f8tt Kristin Norberg Norum og Jon H\u00e5kon Boneng p\u00e5 Backlund, der det er hektisk aktivitet.", "Den tradisjonsrike P\u00f8bben i amme bygning skal i l\u00f8pet av mai f\u00e5 en skikkelig ansiktsl\u00f8ftning. Bord og stoler skal skiftes ut, og tak og vegger skal f\u00e5 ny farge. I tillegg skal nye tv-skjermer monteres. M\u00e5let er at man kan invitere til storsl\u00e5tt \u00e5pningsfest s\u00f8ndag 29. mai n\u00e5r Kongsvinger er motstander p\u00e5 hjemmebane.", "Det er ikke bare i forbindelse med bortekampene til LFK at P\u00f8bben skal v\u00e6re treffsted for supporterne. Nei, planen er at n\u00e5r det er hjemmekamp p\u00e5 Moan, s\u00e5 h\u00e5per man \u00e5 invitere b\u00e5de gammel og ung til fotballvorspiel b\u00e5de ute og inne. I f\u00f8lger avisa Innherred skal glimt fra deler av Levangers rike fotballhistorie berike veggene p\u00e5 den nye fotballpuben."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b692cffca67a94278d9fddda71bc88a6ea34ed24746c7e5bdfe37371b4b97a99"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-03T06:40:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "... og andre nyheter fra Midt-Norge."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article12684685.ece/fb8xx2/ALTERNATES/w980-default/IMG_XLCD740_promopic.jpg_1_1_T1AHUV5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d5db515320a118d1823a0a817c56a141309fb804.jpg?597a625f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Adele valgte snacks fra Lierne -adressa.no", "Innherred et respektl\u00f8st navn", "Fotballfeber i fotballpub"]}, {"field": "id", "value": "d5db515320a118d1823a0a817c56a141309fb804"}, {"field": "keyword", "value": ["Innherred", "Adele", "Levanger", "LFK"]}, {"field": "keywords", "value": "Innherred,Adele,Levanger,LFK"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "frosta"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "valgte snacks"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["levanger og verdal", "p\u00f8bben", "li-gull", "telenor arena", "backlund", "s\u00f8r-innherad", "sparbu", "s\u00f8r-innherred", "tr\u00f8nder-avisa", "innherred", "englagaard", "beitstad", "kristin norberg norum og jon h\u00e5kon boneng", "moan", "adele", "sn\u00e5sa og verran", "namdalsavisa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stod", "lierne", "midt-norge", "kvam", "jessheim", "tr\u00f8ndelag", "verdal", "nord-tr\u00f8ndelag", "levanger", "trondheimsfjorden", "inder\u00f8y", "kongsvinger", "steinkjer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["svein kvistad", "jon h\u00e5kon boneng", "kristin norberg norum", "eirin holand"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article12684685.ece/fb8xx2/ALTERNATES/w980-default/IMG_XLCD740_promopic.jpg_1_1_T1AHUV5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Adele valgte snacks fra Lierne"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/03/Adele-valgte-snacks-fra-Lierne-12684686.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-03T07:35:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12684686"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-03T07:35:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Adele valgte snacks fra Lierne -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "... og andre nyheter fra Midt-Norge."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d5db515320a118d1823a0a817c56a141309fb804.jpg?597a625f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1225"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T21:59:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Adele valgte snacks fra Lierne"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/05/03/Adele-valgte-snacks-fra-Lierne-12684686.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d5db515320a118d1823a0a817c56a141309fb804"}], "score": 1.1224744, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d5db515320a118d1823a0a817c56a141309fb804"}

