{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-19T07:22:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas bj\u00f8rkli"}, {"field": "body", "value": ["L\u00f8rdag kveld skal Margaret Berger forsvare Norges \u00e6re i Eurovision song contest i Malm\u00f8. Det skjer ni \u00e5r etter at hun kom ut med sin f\u00f8rste plate \"Chameleon\".", "Vi har tatt en titt i bildearkivene og samlet et knippe bilder fra Margarets karriere fra 2004 og frem til i dag."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "1e962466190a38e4fff91aabb2bfa421f8500fc9f40b2c069198563cb57a5b12"}, {"field": "createtime", "value": "2015-11-27T10:37:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kom med f\u00f8rste plate i 2004."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7592863.ece/ALTERNATES/w980-default/berger1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d5e6c9493ee8845185ce3446d8089a3c4031a18e.jpg?5993713e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Her er Margarets karriere i bilder -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d5e6c9493ee8845185ce3446d8089a3c4031a18e"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bilder", "karriere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["margarets", "norges", "eurovision"]}, {"field": "kw-location", "value": "malm\u00f8"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "margaret berger"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7592863.ece/ALTERNATES/w980-default/berger1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her er Margarets karriere i bilder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article7592837.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-18T19:01:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7592837"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-18T19:01:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her er Margarets karriere i bilder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Kom med f\u00f8rste plate i 2004."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d5e6c9493ee8845185ce3446d8089a3c4031a18e.jpg?5993713e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3589"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T22:10:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her er Margarets karriere i bilder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article7592837.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d5e6c9493ee8845185ce3446d8089a3c4031a18e"}], "score": 1.735637, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d5e6c9493ee8845185ce3446d8089a3c4031a18e"}

