{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T12:02:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Movie"}, {"field": "author", "value": "heidi oliv wollamo"}, {"field": "body", "value": ["INN I M\u00d8RKET", "Norsk drama", "Regi:Thomas Wangsmo", "Med: Thorbj\u00f8rn Harr, Fridtjov S\u00e5heim, Ellen Dorrit Petersen, Laila Goody og K\u00e5re Conradi", "Langfilmdebuten til regiss\u00f8r og manusforfatter Thomas Wangsmo er b\u00e5de alvorlig og lovende. \u00abInn i m\u00f8rket\u00bb er ikke en skrekkfilm, men en kj\u00f8rlig hverdagshistorie fra vinterlandet. En liten gutt p\u00e5 sykkel en m\u00f8rk kveld. Et uoppmerksomt \u00f8yeblikk, og ulykken er ute. Alle foreldre og bilf\u00f8reres store mareritt utspiller seg med stor realisme i \u00e5pningsminuttene, til operatoner. N\u00e5r naboens s\u00f8nn er kj\u00f8rt til sykehuset, begynner livet etter ulykken for Jan (Thorbj\u00f8rn Harr). Anger og skam over det usagte truer hans pent polerte familieliv. For naboen Svein (Fridtjov S\u00e5heim) begynner en vandring fra sjokk til mistanke og kraftfullt raseri, og hans f\u00f8lelsesregister er det som driver denne filmen.", "Stilen er langsom og dvelende med estetisk filming av Patrik S\u00e4fstr\u00f4m, men som tilskuere kommer vi aldri tett innp\u00e5 karakterene, sorgen og samvittighetskvalene som holder dem v\u00e5ken om natten. S\u00e6rlig de kvinnelige birollene forblir lukket, de involverte m\u00f8drene (Petersen og Goody) er stereotype omsorgspersoner. Mens mennene holder en fasade med velspilte sprekker, der Harr blir stadig mer vinterblek av skyld. Ikke alle scener er like godt motivert, og musikkbruker tar i perioder oppmerksomheten i stedet for \u00e5 bygge historien. Likevel er dette en meget lovende debut fra en premiert kortfilmregiss\u00f8r b\u00e5de visuelt og som instrukt\u00f8r, selv om han i perioder ikke har finstemt de filmatiske virkemidlene og historien egentlig er litt for liten for en langfilm."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "b82b4cad987edaf860944c80c94961fd77cf7dcb12719ec3380d7ceafdd7b210"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-29T21:24:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Velspilt, men distansert og vinterblekt drama om to familiefedre etter ulykken."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2131238.ece5/ALTERNATES/w980-default/Innim%C3%B8rket1.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d60acd24c4538c4b0da1e1bdf7ad77312734dcf7.jpg?58af7f08"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Vondt blod i villastr\u00f8ket -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d60acd24c4538c4b0da1e1bdf7ad77312734dcf7"}, {"field": "keyword", "value": "Movie"}, {"field": "keywords", "value": "Movie"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ulykken", "m\u00f8rk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["svein", "fridtjov s\u00e5heim", "petersen og goody"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["thomas wangsmo", "patrik s\u00e4fstr\u00f4m", "thorbj\u00f8rn harr"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2131238.ece5/ALTERNATES/w980-default/Innim%C3%B8rket1.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vondt blod i villastr\u00f8ket"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1767928.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2012-02-02T08:08:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3170469"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-02-02T08:08:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vondt blod i villastr\u00f8ket -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Velspilt, men distansert og vinterblekt drama om to familiefedre etter ulykken."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d60acd24c4538c4b0da1e1bdf7ad77312734dcf7.jpg?58af7f08"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x964"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-24T00:32:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vondt blod i villastr\u00f8ket"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1767928.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d60acd24c4538c4b0da1e1bdf7ad77312734dcf7"}], "score": 1.0880576, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d60acd24c4538c4b0da1e1bdf7ad77312734dcf7"}

