{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-11T05:29:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann iren b\u00e6vre"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dette skyldes at ingen kj\u00f8per sommervarer i regnv\u00e6ret. S\u00e6rlig sommerkl\u00e6r blir hengende.", "\u2013 Regnet b\u00f8tter ned, og da er det vel ikke annet \u00e5 gj\u00f8re enn \u00e5 bes\u00f8ke et kj\u00f8pesenter?", "\u2013 Vi har hyggelige bes\u00f8kstall n\u00e5 n\u00e5r det er d\u00e5rlig v\u00e6r ja, sier senterleder ved City Syd, Finn Dybdalen. Likevel \u00f8nsker han seg sol og bedre sommertemperaturer.", "\u2013 N\u00e5r det er stusslig v\u00e6r er det noen her p\u00e5 City Syd som har det bra, og andre som har det litt mer vondt. Serveringen fungerer som en kule i regnv\u00e6ret. Det er jo \u00e5penbart, n\u00e5 vil folk sitte inne og spise. Men tekstilbransjen sliter, de er slett ikke glade for regnv\u00e6ret. Selv om det er mye folk innom er det lite salg av sesongvarer. Det er ikke n\u00e5 folk kj\u00f8per kl\u00e6r med korte ermer og bein, sier Dybdalen.", "LES MER:  Varsler ekstreme nedb\u00f8rsmengder", "Erfaringsmessig s\u00e5 kj\u00f8pes det ikke sommerkl\u00e6r f\u00f8r vi faktisk kan ta dem p\u00e5.", "\u2013 N\u00e5 er alle avventende, det er som vi ikke tror det skal bli ordentlig sommer. Men n\u00e5r sola endelig kommer blir det som \u00e5 dra en propp ut av badekaret. Det sier pang! og alle skal ha shorts og sommerkjole. Derfor vil vi ha finv\u00e6r. Dessuten er det slik at folk g\u00e5r p\u00e5 kj\u00f8pesenter selv om det er finv\u00e6r. De holder seg kanskje unna de aller f\u00f8rste dagene, men s\u00e5 er de tilbake igjen til sine vanlige handlem\u00f8nstre, sier Dybdalen.", "LES MER:  Ingen endring for kundene", "Ogs\u00e5 p\u00e5 Trondheim Torg er det godt bes\u00f8k om dagene, men ogs\u00e5 her \u00f8nsker de seg sommerv\u00e6r.", "\u2013 Det er godt med folk innom, men de handler annerledes enn de gjorde i fjor. S\u00e5 langt i \u00e5r er det f\u00e5 som kj\u00f8per typiske sommervarer. I fjor p\u00e5 denne tiden var mange av butikkene utsolgte for shortser og bikinier, i \u00e5r m\u00e5 de legges ut p\u00e5 salg. Serveringsplassene g\u00e5r derimot bedre i \u00e5r, sier senterleder ved Trondheim Torg, Jomar Asb\u00f8ll.", "Om kundene hans ikke handler sandaler og badminton-sett om dagen s\u00e5 er de i alle fall opp tatt av v\u00e6ret:", "\u2013 Alle snakker om v\u00e6ret! Og som senterleder m\u00e5 jeg bare si at vi \u00f8nsker oss finv\u00e6r vi ogs\u00e5.", "Tapte kunder da bussene flyttet", "P\u00e5 Sirkus Shopping har de martna denne uka.", "\u2013 Martnaen har vi brukt \u00e5 delvis ha ute i partytelt, men i \u00e5r har vi alt inne p\u00e5 grunn av v\u00e6ret, sier senterleder ved Sirkus Shopping, Trine Foosn\u00e6s.", "\u2013 Vi har mange innom og det er ikke negativt for oss at det er stygt v\u00e6r. Men hele tekstilbransjen merker at det ikke selges sommerkl\u00e6r, flere kjeder har allerede startet salget. Nei, vi \u00f8nsker oss finv\u00e6r, sier ogs\u00e5 Foosn\u00e6s."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "2214eeb336cc17514471bb733b92012bbc2906f5e53dc05acd324e57ce170c04"}, {"field": "createtime", "value": "2015-06-11T04:31:07.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det til tross for godt bes\u00f8k i det elendige sommerv\u00e6ret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11186194.ece/rc8suo/ALTERNATES/w980-default/JPS_byhandel10.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d65831003fc97c730d1d6bf6f52c3a4e8c36054d.jpg?59765e7b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kj\u00f8pesentrene \u00f8nsker seg pent v\u00e6r -adressa.no", "Proppen l\u00f8sner med sola", "\u2013 Alle snakker om v\u00e6ret!", "Martna flyttet innomhus"]}, {"field": "id", "value": "d65831003fc97c730d1d6bf6f52c3a4e8c36054d"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["pent v\u00e6r", "kj\u00f8per", "v\u00e6r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sirkus shopping", "city syd", "trondheim torg"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["finn dybdalen", "jomar asb\u00f8ll", "trine foosn\u00e6s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11186194.ece/rc8suo/ALTERNATES/w980-default/JPS_byhandel10.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kj\u00f8pesentrene \u00f8nsker seg pent v\u00e6r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11186195.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-11T05:29:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11186195"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-11T05:29:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kj\u00f8pesentrene \u00f8nsker seg pent v\u00e6r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Det til tross for godt bes\u00f8k i det elendige sommerv\u00e6ret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d65831003fc97c730d1d6bf6f52c3a4e8c36054d.jpg?59765e7b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1276"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T20:54:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kj\u00f8pesentrene \u00f8nsker seg pent v\u00e6r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11186195.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d65831003fc97c730d1d6bf6f52c3a4e8c36054d"}], "score": 0.7306957, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d65831003fc97c730d1d6bf6f52c3a4e8c36054d"}

