{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-11T20:01:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- De \u00f8delegger rypejakta for andre jegere, og de slipper hundene l\u00f8se p\u00e5 rimelig sm\u00e5 fugler. I verste fall kan de drepe fugleunger eller spre kullene. Dette gj\u00f8r jakta d\u00e5rligere for andre, sier Jan Bredeveien, leder i Jaktutvalget i Opdal J\u00e6ger- & Fiskarlag til adressa.no.", "Det var lokalavisa Opdalingen som omtalte saken f\u00f8rst.", "En bonde som var ute for \u00e5 se etter sauene sine i forrige uke s\u00e5 to menn med tre hunder som tjuvtrente i et fjellomr\u00e5de p\u00e5 Hjerkinn-/Drivstuutm\u00e5let. Det er generell b\u00e5ndtvang i fjellet n\u00e5, men hundene fikk l\u00f8pe l\u00f8se i omr\u00e5det der b\u00e5de rypekull og sauer g\u00e5r p\u00e5 beite.", "Opdal J\u00e6ger- & Fiskarlag er i gang med \u00e5 taksere \u00e5rets rypebestand, og Bredeveien sier det er viktig at rypa f\u00e5r fred i hekkeperioden. Om de blir skremt vokser de seg ikke s\u00e5 store som \u00f8nskelig f\u00f8r jakta begynner.", "- Vi selger jaktkort og jegerne betaler for \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 jakt i et terreng som er s\u00e5 bra som mulig. Derfor vil vi ikke ha l\u00f8se hunder i omr\u00e5det f\u00f8r jaktstart den 10. september.", "Det er et kjent problem over hele Norge at folk tjuvtrener med hundene sine, men det er ikke mulig \u00e5 ha oppsynsfolk i fjellet konstant.", "- Men n\u00e5 har vi blitt oppmerksomme p\u00e5 at dette skjer, og vil ha mer oppsyn fremover mot jaktstart, sier Bredeveien.", "J\u00e6ger- og Fiskarlaget ser veldig alvorlig p\u00e5 hendelsen og vurderer politianmeldelse."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "ad513b8188bc45b5be9322fc25e08e69ef0f440aaca2cb5ef268d59560e2137e"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-11T19:08:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "To menn ble tatt p\u00e5 fersken i Oppdal mens de tjuvtrente hundene sine \u00e9n m\u00e5ned f\u00f8r rypejakta starter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11408021.ece/kgav7i/ALTERNATES/w980-default/tjuvtreningsladd.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d66c04d70a94b53c90f7bfb797e0b719cea39aac.jpg?597a6a79"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her tjuvtrener de hundene sine -adressa.no", "Hundene l\u00f8p l\u00f8se", "Vurderer anmeldelse"]}, {"field": "id", "value": "d66c04d70a94b53c90f7bfb797e0b719cea39aac"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["l\u00f8p l\u00f8se", "hunder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["jaktutvalget", "fiskarlag", "fiskarlaget", "opdalingen", "hjerkinn"]}, {"field": "kw-location", "value": ["oppdal", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan bredeveien", "opdal j\u00e6ger"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11408021.ece/kgav7i/ALTERNATES/w980-default/tjuvtreningsladd.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her tjuvtrener de hundene sine"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11408047.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-11T20:01:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11408047"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-11T20:01:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her tjuvtrener de hundene sine -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "To menn ble tatt p\u00e5 fersken i Oppdal mens de tjuvtrente hundene sine \u00e9n m\u00e5ned f\u00f8r rypejakta starter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d66c04d70a94b53c90f7bfb797e0b719cea39aac.jpg?597a6a79"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1095"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T22:34:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her tjuvtrener de hundene sine"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11408047.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d66c04d70a94b53c90f7bfb797e0b719cea39aac"}], "score": 1.576317, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d66c04d70a94b53c90f7bfb797e0b719cea39aac"}

