{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-14T16:41:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Terror", "Paris-terroren"]}, {"field": "author", "value": "audun hageskal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Terroraksjonen i Paris fredag kveld, krevde over 120 menneskeliv. Dette skjer bare 10 m\u00e5neder etter at Paris opplevde sin forrige terror.", "Totalt har det i l\u00f8pet av de siste 15 \u00e5rene blitt utf\u00f8rt 30 terroraksjoner i Europa. Flere hundre menneskeliv har g\u00e5tt tapt.", "En bombe g\u00e5r av utenfor en McDonald's i den franske byen Pl\u00e9vin. En restaurantarbeider mister livet.", "To menn fra gerilliagruppen \u00abRevolutionary Organization 17 November\u00bb skj\u00f8t og drepte en soldat utenfor den britiske ambasaden. Terroristene kom seg unna.", "The Red Brigades-PCC tar p\u00e5 seg ansvaret etter at en professor og \u00f8konomisk r\u00e5dgiver til Silvio Berlusconi blir drept.", "En 19 \u00e5r gammel kjemistudent detonerer en bombe ved et kj\u00f8pesenter. Sju personer mister livet, mens 166 blir skadd.", "Mellom 40 og 50 paramilit\u00e6re terrorister fra Tsjetsjenia tok i oktober kontroll over Dubrovka-teateret i Moskva. Totalt ble 850 personer hold som gisler i teateret. Over 700 ble skadet, mens totalt 168 ble drept - 39 av dem terrorister.", "Terroristene kom fra gruppen Special Purpose Islamic Regiment. Aksjonen varte i fire dager, f\u00f8r myndighetene til slutt rykket inn.", "To personer fra gruppen Den r\u00f8de brigade starter en skyteepisode p\u00e5 et tog. En av terroristene og en politimann blir drept i angrepet.", "191 personer mister livet og over 600 blir skadd etter at en undergruppe av Al-Qaida detonerte ti bomber p\u00e5 Madrids toglinje. Bombene ble detonert ved hjelp av mobiltelefoner, og over 20 personer ble i ettertid arrestert og knyttet til angrepene.", "De arresterte kom fra Marocco, Pakistan, Syria og Spania. Spanias samarbeid med USA under krigen i Irak ble sagt \u00e5 v\u00e6re \u00e5rsaken til angrepene.", "To personer blir drept etter at en selvmordsbomber tar en politimann som gissel og sprenger seg selv. Tre personer ble skadd.", "En buss og tre t-banevogner blir angrepet med bomber. 52 personer mister livet og 700 blir skadd i det som er det vestlige Europas f\u00f8rste store selvmordsbombeangrep.", "Tre terrorister stod bak, da en jeep kj\u00f8rte inn i terminalbygningen p\u00e5 Glasgow lufthavn. Bilen eksploderte og for\u00e5rsaket kraftig brann. En av terroristene d\u00f8de.", "En person mister livet og fire blir skadd etter at en bombe g\u00e5r av i Paris.", "En mann kj\u00f8rer inn i folkemengden i forbindelse med en markering i den nederlandske byen. Sju personer, inkludert f\u00f8reren av bilen, mister livet. En buss med dronningen og hennes familie skal ha v\u00e6rt m\u00e5let for terrorangrepet.", "Flere personer skyter og dreper en anti-terrorist. Gruppen Sect of Revolutionaries tar p\u00e5 seg skylden.", "En bombe dreper en 15 \u00e5r gammel gutt i den greske hovedstaden. Hans s\u00f8ster og deres mor blir skadd.", "Et av de greske ministerkontorene mottar en pakke som inneholder en bombe i form av en pakke. Bomben g\u00e5r av n\u00e5r pakken \u00e5pnes, og en person mister livet.", "En journalist blir skutt og drept av tre terrorister. Gruppen Sect of Revolutionaries tar p\u00e5 seg skylden.", "En person blir drept i en selvmordsbombing i Sveriges hovedstad. Terroristen mister livet, mens to personer blir skadd. Kort tid etter g\u00e5r en bilbombe av uten at noen blir skadd.", "Flyplassen i Frankfurt blir utsatt for terror, da en mann skyter og dreper to personer. To andre blir skadd i terroraksjonen.", "77 mennesker mister livet etter at Regjeringskvartalet blir bombet og Arbeiderpartiets ungdomsleir p\u00e5 Ut\u00f8ya utsettes for skyting. Over 100 personer ble skadd i terrorangrepet.", "Gruppen Mohammed Merah tar p\u00e5 seg skylden etter at to personer blir drept og en skadd utenfor et kj\u00f8pesenter i den franske byen.", "Igjen tar Mohammed Merah p\u00e5 seg skylden etter Frankrikes andre terroraksjon p\u00e5 fem dager, denne gangen under en skoleskyting. Fire personer ble drept og en skadd.", "Tre gassbomber g\u00e5r av utenfor en videreg\u00e5ende skole. En 16 \u00e5r gammel student mister livet. Fem andre blir p\u00e5f\u00f8rt skader under terrorangrepet.", "En selvmordsbomber tar livet av seg selv og seks andre da han sprenger seg selv i luften p\u00e5 en buss. Det ble i ettertid funnet dokumenter som knyttet mannen til Hezbollah.", "To Al-Qaida-inspirerte menn dreper en britisk soldat p\u00e5 \u00e5pen gate.", "Fire personer blir skutt og drept i det som etterforskes som en terroraksjon av belgiske myndigheter.", "Satiremagasinet Charlie Hebdo angripes av to terrorister fra Al-Qaeda. 12 personer mister livet i skytingen. Ytterligere 11 blir skadd i terrorangrepet.", "Terroristene skal ha ropt \u00abAllahu Akbar\u00bb da de angrep.", "K\u00f8benhavn rammes av terror, n\u00e5r en person g\u00e5r til angrep mot et seminar der svenske Lars Vilks (kjent for sine Mohammed-karikaturer) er til stede. To personer blir drept og fem blir skadd.", "En gassfabrikk blir angrepet og en person halshugd under terrorangrepet i den franske byen. En 35 \u00e5r gammel mann blir p\u00e5grepet og siktet for drap og terror.", "En person g\u00e5r til angrep p\u00e5 en barneskole. Tre personer blir drept, mens to blir skadd i angrepet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "646b4f2b932b8f2f30ea2925a0798b97be65d32d796f9598b7187b09fd8bf7fd"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-10T18:11:24.000Z"}, {"field": "description", "value": "30 terroraksjoner har rammet Europa de siste 15 \u00e5rene. 545 liv hadde g\u00e5tt tapt f\u00f8r fredagens aksjon i Paris."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11808708.ece/u8ode9/ALTERNATES/w980-default/madrid12.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d66c5d7ac81e0b4004c9e62713e1563114d3afe2.jpg?59729471"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dette er Europas terroraksjoner -adressa.no", "19. april 2000: Pl\u00e9vin (Frankrike)", "8. juni 2000: Athen (Hellas)", "19. mars 2002: Bologna (Italia)", "11. oktober 2002: Vantaa (Finland)", "23. oktober 2002: Moskva (Russland)", "3. mars 2003: Castiglion Fiorentino (Italia)", "11. mars 2004: Madrid (Spania)", "25. november 2004: Oismae (Estland)", "7. juli 2005: London (England)", "30. juni 2007: Glasgow (Skottland)", "6. desember 2007: Paris (Frankrike)", "1. mai 2009: Apeldoorn (Nederland)", "17. juni 2009: Athen (Hellas)", "28. mars 2009: Athen (Hellas)", "24. juni 2009: Athen (Hellas)", "19. juli 2009: Athen (Hellas)", "11. desember 2010: Stockholm (Sverige)", "2. mars 2011: Frankfurt (Tyskland)", "22. juli 2011: Oslo (Norge)", "15. mars 2012: Montauban (Frankrike)", "19. mars 2012: Toulouse (Frankrike)", "19. mai 2012: Brindisi (Italia)", "18. juli 2012: Burgas (Bulgaria)", "22. mai 2013: London (England)", "24. mai 2014: Brussel (Belgia)", "7. januar 2015: Paris (Frankrike)", "14. februar 2015: K\u00f8benhavn (Danmark)", "26. juni 2015: Saint-Quentin-Fallavier (Frankrike)", "22. oktober 2015: Trollh\u00e4ttan (Sverige)"]}, {"field": "id", "value": "d66c5d7ac81e0b4004c9e62713e1563114d3afe2"}, {"field": "keyword", "value": ["Terror", "Paris-terroren"]}, {"field": "keywords", "value": "Terror,Paris-terroren"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["liv", "person mister livet", "drept", "person", "mister livet", "skadd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ut\u00f8ya", "frankfurt", "sect of revolutionaries", "regjeringskvartalet", "mcdonald", "pl\u00e9vin", "tsjetsjenia", "al-qaeda", "hezbollah", "madrids", "special purpose islamic regiment", "revolutionary organization 17", "al-qaida", "marocco", "allahu akbar", "syria og spania", "red brigades", "arbeiderpartiets"]}, {"field": "kw-location", "value": ["england", "glasgow", "europa", "irak", "nederland", "tyskland", "bulgaria", "danmark", "pakistan", "belgia", "russland", "norge", "italia", "paris", "skottland", "hellas", "estland", "frankrike", "spania", "moskva", "sverige", "dubrovka", "fiorentino", "finland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars vilks", "mohammed merah", "silvio berlusconi", "charlie hebdo"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter/utenriks", "nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11808708.ece/u8ode9/ALTERNATES/w980-default/madrid12.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette er Europas terroraksjoner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2015/11/14/Dette-er-Europas-terroraksjoner-11808654.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-14T05:20:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11808654"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-14T05:20:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette er Europas terroraksjoner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter/utenriks", "nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "30 terroraksjoner har rammet Europa de siste 15 \u00e5rene. 545 liv hadde g\u00e5tt tapt f\u00f8r fredagens aksjon i Paris."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d66c5d7ac81e0b4004c9e62713e1563114d3afe2.jpg?59729471"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2181"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-21T23:55:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette er Europas terroraksjoner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2015/11/14/Dette-er-Europas-terroraksjoner-11808654.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d66c5d7ac81e0b4004c9e62713e1563114d3afe2"}], "score": 0.6015766, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d66c5d7ac81e0b4004c9e62713e1563114d3afe2"}

