{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-05T20:39:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Venstres oppslutning er nede p\u00e5 3,5 prosent, tilbake 0,9 prosentpoeng sammenlignet med forrige m\u00e5ned, viser m\u00e5lingen TNS Gallup har laget for TV 2.", "Kristelig Folkeparti (KrF) f\u00e5r en oppslutning p\u00e5 3,9 prosent, noe som er nedgang p\u00e5 0,8 prosent.", "Venstre-leder Trine Skei Grande gir regjeringspartiene H\u00f8yre og Frp deler av skylden for at de to st\u00f8ttepartiene havner under sperregrensa.", "\u2013 Jeg tror regjeringen er for d\u00e5rlig til \u00e5 vise de gjennomslagene som sentrumspartiene faktisk f\u00e5r og er litt for god til \u00e5 kare seirene inn under seg selv, sier hun.", "Fungerende KrF-leder Dagrun Eriksen innr\u00f8mmer at partiet ikke har v\u00e6rt like flinke som regjeringspartiene til \u00e5 profilere sakene de har f\u00e5tt gjennomslag for. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "11835398c8d386546485c250807e01514ba4e333c4a78b4d185d42088c01d06b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-24T10:53:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): B\u00e5de KrF og Venstre havner under sperregrensa p\u00e5 TV 2s aprilm\u00e5ling. Partilederne gir regjeringspartiene deler av skylda for den svake oppslutningen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d6759a16d225a94dd1122958f2f99e1370655052.jpg?58d4fab8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Regjeringens st\u00f8ttepartier f\u00e5r svi i ny m\u00e5ling -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d6759a16d225a94dd1122958f2f99e1370655052"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["st\u00f8ttepartier", "prosent", "oppslutning", "regjeringspartiene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["krf og venstre", "folkeparti", "h\u00f8yre og frp", "krf"]}, {"field": "kw-location", "value": "gallup"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trine skei grande", "dagrun eriksen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Regjeringens st\u00f8ttepartier f\u00e5r svi i ny m\u00e5ling"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/05/Regjeringens-st%C3%B8ttepartier-f%C3%A5r-svi-i-ny-m%C3%A5ling-12560898.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-05T20:22:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12560898"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-05T20:22:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Regjeringens st\u00f8ttepartier f\u00e5r svi i ny m\u00e5ling -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): B\u00e5de KrF og Venstre havner under sperregrensa p\u00e5 TV 2s aprilm\u00e5ling. Partilederne gir regjeringspartiene deler av skylda for den svake oppslutningen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d6759a16d225a94dd1122958f2f99e1370655052.jpg?58d4fab8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x814"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-24T10:53:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Regjeringens st\u00f8ttepartier f\u00e5r svi i ny m\u00e5ling"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/04/05/Regjeringens-st%c3%b8ttepartier-f%c3%a5r-svi-i-ny-m%c3%a5ling-12560898.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d6759a16d225a94dd1122958f2f99e1370655052"}], "score": 1.2290952, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d6759a16d225a94dd1122958f2f99e1370655052"}

