{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-27T11:43:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fylkessammensl\u00e5ing", "Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndealg fylkeskommune", "Per Olav Hops\u00f8", "MiST", "Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Nord-Tr\u00f8ndelag Teater"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mens flere kulturinstitusjoner er usikre p\u00e5 hva de skal hete n\u00e5r Tr\u00f8ndelag blir ett fylke, har Nord-Tr\u00f8ndelag teater bestemt seg for \u00e5 skifte navn.", "- Vi \u00f8nsker at folk i hele det nye fylket skal f\u00e5 tilh\u00f8righet og f\u00f8le eierskap med oss. Vi er et teater som ogs\u00e5 skal reise ut til de minste stedene, ikke bare de st\u00f8rste byene og kulturhusene som Riksteateret. Tilh\u00f8righet og identitet er en viktig del av det vi gj\u00f8r, sier teatersjef Nora Evensen.", "Les ogs\u00e5: Disse skal lede det nye Tr\u00f8ndelag", "Teateret er i dag eid av Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, men etter nytt\u00e5r vil det nye storfylket v\u00e6re eier.", "- Det medf\u00f8rer at v\u00e5rt turn\u00e9omr\u00e5de m\u00e5 st\u00e5 i samsvar med eierskapet, og vi m\u00e5 utvide betraktelig. Ogs\u00e5 i dag har vi enkelte forestillinger i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, men fra og med neste \u00e5r vil vi v\u00e6re like mye p\u00e5 R\u00f8ros og \u00d8rlandet, som p\u00e5 Leka og i R\u00f8rvik, sier Evensen.", "Hva som blir det nye navnet p\u00e5 teateret, vil de offentliggj\u00f8re i forbindelse med \u00e5pningen av det nye teaterhuset i Verdal i september.", "Flytteprosessen har v\u00e6rt tung for mange av de ansatte i Kulturr\u00e5det: - Hvis ingen vil flytte fra Oslo til Trondheim har vi et alvorlig problem", "Evensen sier de er spent p\u00e5 den \u00f8konomiske situasjonen etter fylkessammensl\u00e5ingen.", "- Akkurat n\u00e5 jobber vi med budsjetts\u00f8knaden inn mot departementet, og vi h\u00e5per de ser verdien av \u00e5 ha et godt kulturtilbud der folk bor \u2013 i distriktene, og at det dermed vil vises p\u00e5 tilskuddet for 2017, sier hun.", "- Er du bekymret for at kulturinstitusjonene i s\u00f8r vil f\u00e5 en st\u00f8rre del av pengepotten enn dere i nord?", "- Vi har ingen grunn til \u00e5 v\u00e6re bekymret, men man er alltid opptatt av en fornuftig fordeling av midlene. Vi har en virksomhet som kommer hele det nye storfylket til gode. Det er et viktig perspektiv \u00e5 ha med seg, sier Evensen, som mener teateret er rustet til endringene n\u00e5 som de er inne i et nytt bygg.", "- Men det er viktig at vi har nok \u00f8konomiske muskler.", "KOMMENTAR: \u00abMassiv gamlisrock gj\u00f8r logistikken rundt storhall p\u00e5 \u00d8ya enklere\u00bb", "Suzette Paasche, administrerende direkt\u00f8r for Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag (Mist), sier de har diskutert \u00e5 endre navn, men at de ikke er kommet frem til en l\u00f8sning enn\u00e5.", "- Mist er ogs\u00e5 logoen v\u00e5r, og vi har knyttet mye verdi til navnet. Kanskje kan vi beholde logoen, vi vil jo fortsatt ligge i det s\u00f8rlige Tr\u00f8ndelag.", "Paasche mener det er for tidlig \u00e5 si noe om hvilke f\u00f8lger fylkessammensl\u00e5ingen vil f\u00e5 for museene i s\u00f8r.", "- Vi er inne i en ny strategiplanprosess, og er i dialog med v\u00e5re eiere der S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune er v\u00e5r st\u00f8rste. Vi \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 vite deres vurderinger rundt museene, sier Paasche.", "Museet Midt organiserer flere ulike museer i Nord-Tr\u00f8ndelag, blant dem Kystmuseet i Nord-Tr\u00f8ndelag og Kunstmuseet i Nord-Tr\u00f8ndelag. Direkt\u00f8r Sigmund Alsaker sier de er i gang med \u00e5 diskutere et eventuelt navnebytte.", "LES OGS\u00c5:  - Kulturforskjeller er en av v\u00e5r tids st\u00f8rste utfordringer", "Hva fylkessammensl\u00e5ingen ellers vil bety for Museet Midt, vet de enn\u00e5 lite om, sier Alsaker.", "- Alle norske museer har nylig v\u00e6rt gjennom en omfattende konsolideringsprosess, s\u00e5 vi h\u00e5per ikke dette blir voldsomme greier, sier direkt\u00f8ren, som skal ha m\u00f8te med fylkespolitikerne i mars.", "- Vi skal se p\u00e5 hvilke scenario vi kan f\u00e5 og hvordan vi skal forholde oss til dette videre. Det er mange modeller for samarbeid, som \u00e5 sl\u00e5 sammen alle til ett, eller \u00e5 se p\u00e5 tematiske ansvar ut fra andre tanker enn det vi har i dag.", "Direkt\u00f8ren synes det er for tidlig \u00e5 kommentere fordeling av midler mellom museene i s\u00f8r og i nord.", "- Det er veldig mange scenarioer en kan dra opp. Samtidig er det en kjensgjerning at Mist har en helt annen finansieringsmodell opp mot staten enn det vi i Nord-Tr\u00f8ndelag har.", "ANMELDT: \u00abDen minner om stemmen til en person som har kvalifisert seg til \u00e5ttendelsfinalen i Idol\u00bb", "Redakt\u00f8r i Avisa S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Anders Aasegg Morken, har tidligere sagt til Adresseavisen at de ikke planlegger \u00e5 skifte navn etter fylkessammensl\u00e5ingen .", "Leder for kulturkomiteen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Per Olav Skurdal Hops\u00f8, sier ogs\u00e5 kulturkomiteene vil bli sl\u00e5tt sammen. Hvem som skal sitte der, og hvordan den skal organiseres, avgj\u00f8res ikke f\u00f8r i oktober.", "- Det blir viktig \u00e5 se p\u00e5 institusjonene fremover, det er kanskje p\u00e5 kultur nord og s\u00f8r er mest ulike. I Trondheim finnes flere statlige institusjoner, mens de i nord har bygd opp mye selv i samarbeid med fylket og kommunene. Det blir utrolig spennende \u00e5 utvikle kulturen i hele Tr\u00f8ndelag, sier Hops\u00f8.", "Inger Marit Eira-\u00c5hren er leder for kulturkomiteen i Nord-Tr\u00f8ndelag. Hun tror ikke kulturinstitusjonene vil merke s\u00e6rlig forandringer den f\u00f8rste tiden.", "- Etter hvert kan vi kanskje se p\u00e5 om det finnes mer hensiktsmessige m\u00e5ter \u00e5 organisere seg p\u00e5. I nord er vi god p\u00e5 distriktskultur og p\u00e5 \u00e5 bringe kultur ut til folk, mens s\u00f8rtr\u00f8nderne har Trondheim med store institusjoner og dyktige ansatte samlet p\u00e5 \u00e9n plass. Dene sammensl\u00e5inga skal styrke kulturfeltet i Tr\u00f8ndelag, sl\u00e5r hun fast."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "bf48fc0f0240f23524b02cbcd3543832f53a48671fd526d07f3c5a310eee9e7a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T11:46:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Navnet skal vise at vi er et teater for hele Tr\u00f8ndelag, sier Nora Evensen ved Nord-Tr\u00f8ndelag Teater."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10859884.ece/sqe1gg/ALTERNATES/w980-default/Nora%20Evensen5.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d72ffa380d0722fec007fb036e14331e323c7057.jpg?5982c649"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Bytter navn n\u00e5r Tr\u00f8ndelag blir ett fylke -adressa.no", "Rustet for endringene", "Vurderer navnebytte", "Ulikt finansiert", "Styrker kultur-Tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "id", "value": "d72ffa380d0722fec007fb036e14331e323c7057"}, {"field": "keyword", "value": ["Fylkessammensl\u00e5ing", "Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndealg fylkeskommune", "Per Olav Hops\u00f8", "MiST", "Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag", "Nord-Tr\u00f8ndelag Teater"]}, {"field": "keywords", "value": "Fylkessammensl\u00e5ing,Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune,S\u00f8r-Tr\u00f8ndealg fylkeskommune,Per Olav Hops\u00f8,MiST,Museene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag,Nord-Tr\u00f8ndelag Teater"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["museer", "eid", "kultur", "fylke", "institusjoner", "navn", "teater", "skifte navn"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["museet midt", "\u00f8ya", "hops\u00f8", "nord-tr\u00f8ndelag og kunstmuseet", "nord-tr\u00f8ndelag teater", "idol", "r\u00f8ros og \u00f8rlandet", "per olav skurdal hops\u00f8", "mist", "riksteateret", "museene", "kulturr\u00e5det", "kystmuseet", "avisa s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8rvik", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo", "verdal", "leka"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["nora evensen", "inger marit eira-\u00e5hren", "suzette paasche", "anders aasegg morken", "sigmund alsaker"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10859884.ece/sqe1gg/ALTERNATES/w980-default/Nora%20Evensen5.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bytter navn n\u00e5r Tr\u00f8ndelag blir ett fylke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/27/Bytter-navn-n%C3%A5r-Tr%C3%B8ndelag-blir-ett-fylke-14290419.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-27T11:43:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14290419"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-27T11:43:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bytter navn n\u00e5r Tr\u00f8ndelag blir ett fylke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "- Navnet skal vise at vi er et teater for hele Tr\u00f8ndelag, sier Nora Evensen ved Nord-Tr\u00f8ndelag Teater."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d72ffa380d0722fec007fb036e14331e323c7057.jpg?5982c649"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2176"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T06:44:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bytter navn n\u00e5r Tr\u00f8ndelag blir ett fylke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/02/27/Bytter-navn-n%c3%a5r-Tr%c3%b8ndelag-blir-ett-fylke-14290419.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d72ffa380d0722fec007fb036e14331e323c7057"}], "score": 0.6957609, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d72ffa380d0722fec007fb036e14331e323c7057"}

