{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-28T13:15:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Statens vegvesen", "AtB", "Busser", "Trafikksikkerhet"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I forrige uke ble det for f\u00f8rste gang gjennomf\u00f8rt nasjonale beltekontroller i buss med ileggelse av gebyr . P\u00e5 landsbasis var det 161 busspassasjerer og ti sj\u00e5f\u00f8rer som ble ilagt et gebyr p\u00e5 1500 kroner i beltekontrollen.", "39 \u00e5r gamle Monica Cesilie Pedersen tar en rutebuss omtrent daglig fra boligen utenfor Hommelvik i Malvik. Hun har ikke sertifikatet, og har dermed ikke s\u00e5 veldig mange alternativ n\u00e5r hun f\u00f8lger samboerens fem \u00e5r gamle datter til barnehagen i Muruvik.", "- Jeg er kraftig og jeg f\u00e5r ikke festet bussbeltet. Det er for kort, sier hun.", "LES MER: - Vanlige folk aner ikke hvordan det er \u00e5 v\u00e6re overvektig", "Hun har lenge f\u00f8lt at det har v\u00e6rt utrygt \u00e5 kj\u00f8re buss siden hun ikke f\u00e5r p\u00e5 seg sikkerhetsbeltet. Men det som fikk henne til \u00e5 reagere, var da bussj\u00e5f\u00f8ren p\u00e5pekte at det ville bli flere bussbeltekontroller i h\u00f8st. Bussj\u00e5f\u00f8ren ba alle om \u00e5 ta p\u00e5 seg beltet.", "- Jeg s\u00e5 at de andre passasjerene ble litt ekstra stressa og begynte \u00e5 fikle med beltet, men jeg visste at det ikke var noe vits i \u00e5 pr\u00f8ve, forteller hun.", "Hun leste ogs\u00e5 nylig en plakat som hang om bord p\u00e5 bussen som omhandlet intensiv kontrollvirksomhet i regi Statens vegvesen.", "- Jeg \u00f8nsker ikke \u00e5 f\u00e5 bot n\u00e5r jeg ikke klarer \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 meg beltet. Det f\u00f8les urettferdig og diskriminerende, sier Pedersen.", "Fremkommelighet er avgj\u00f8rende for om superbussatsingen i Trondheim skal lykkes, mener AtB. - P\u00e5 det punktet er vi kompromissl\u00f8s, sier plan \u2013 og driftssjef Harald Storr\u00f8nning.", "- Monica Cesilie er d\u00f8v, og det er derfor ikke s\u00e5 enkelt for henne \u00e5 forklare for en kontroll\u00f8r at hun ikke f\u00e5r p\u00e5 seg bussbeltet, forklarer samboer og tolk for anledningen, Jan Andr\u00e9 Vullum (37).", "Hun har ogs\u00e5 f\u00f8lt p\u00e5 en ekstra belastning de gangene hun har fors\u00f8kt \u00e5 f\u00e5 bussbeltet over magen, men ikke har lyktes.", "- Det er flaut at folk ser at jeg er for stor til \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 meg bussbeltet. Jeg f\u00f8ler at jeg blir latterliggjort. Jeg m\u00e5 ta buss, s\u00e5 jeg har ikke noe valg, men innerst inne synes jeg det er litt ekkelt, sier hun.", "\u00abFolk m\u00e5 bli mindre redd for \u00e5 fly og mer redd for \u00e5 kj\u00f8re bil\u00bb skriver lege Anders Norvik i et leserbrevinnlegg.", "Hun tar ofte bussen om morgenen n\u00e5r det er mange passasjerer som sitter om bord i bussen.", "- Da sitter jeg og later som ingenting fordi det er s\u00e5 pinlig \u00e5 ikke f\u00e5 p\u00e5 seg beltet, sier hun.", "Samboerparet forteller at de stadig vekk krysser fingrene for at det ikke blir kontroll de gangene de skal reise med buss.", "- Vi synes at det er riktig at vi tar opp dette problemet, fordi vi tror det ang\u00e5r flere. Det er mange som er overvektig eller gravid, sier Vullum.", "LES MER: 20 fikk svi p\u00e5 pungen for manglende bilbelte", "Den fem \u00e5r gammel datteren til samboeren har tidligere p\u00e5pekt at Monica Cesilie m\u00e5 bruke bussbelte, for det er viktig med tanke p\u00e5 sikkerheten.", "- Jeg \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re et godt forbilde for henne, men jeg har n\u00e5 vist og forklart at beltet ikke er langt nok. Da er det verre \u00e5 se at folk stirrer p\u00e5 meg fordi jeg sitter ved siden av en fem\u00e5ring uten sikkerhetsbelte, sier hun.", "Bybusser har ikke belteplikt s\u00e5 lenge de ikke kj\u00f8rer i h\u00f8yere hastighet enn 70 kilometer i timen. Distriktsbusser derimot, som p\u00e5 enkelte strekninger kj\u00f8rer over 80 kilometer i timen, har belteplikt. S\u00e5 lenge det er montert setebelte, er det p\u00e5budt.", "- Det er flere strekninger mellom Hommelvik og Trondheim hvor bussen kj\u00f8rer fort, og jeg tenker at jeg sitter usikret. Jeg vet av andre som ogs\u00e5 har det samme problemet, sier Pedersen.", "Tre av de fire som omkom i bussulykken i Namsskogan brukte ikke belte.", "12. september tok hun kontakt med AtB for \u00e5 unders\u00f8ke hvem som hadde ansvaret.", "- Jeg fikk til svar at det er bussprodusentene som utformer sikkerhetsbeltene. De henviste til Statens vegvesen og politiet, som mest trolig vil gjennomf\u00f8re kontrollene, sier Pedersen.", "N\u00e5 krever b\u00e5de Pedersen og Vullum at noen tar grep og l\u00f8ser problemet.", "- Ikke skyld p\u00e5 hverandre. Dette er neppe et vanskelig problem \u00e5 l\u00f8se, sier det engasjerte samboerparet.", "LES OGS\u00c5: Her er det ingen krav om belter", "Avdelingsdirekt\u00f8r Frode B\u00f8rstad ved Trafikant- og kj\u00f8ret\u00f8yavdelingen i Statens vegvesen region Midt opplyser at i ti prosent av bussene i Midt-Norge som ble kontrollert i forrige uke var det passasjerer som ikke brukte bussbelte.", "- Vi har ogs\u00e5 h\u00f8rt at bussbeltene er for korte og at det kan v\u00e6re utfordrende for dem som ikke har gjennomsnittlig kroppsfasong. Dette er en problemstilling vi selv har snakket om. Jeg skj\u00f8nner at folk er bekymret, sier han.", "- Busselskap m\u00e5 ha godkjente sikkerhetsbelter, og de kan ikke klandres dersom de er for kort. De har sitt p\u00e5 det t\u00f8rre s\u00e5 lenge de har godkjente seler, sier han.", "- Hva skjer hvis en person blir stanset i kontroll, men ikke klarer \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 seg beltet?", "- Da skal vi i utgangspunktet ikke skrive gebyr, sier han.", "Han forteller at en person som veier 120 kilo og som ikke sitter fastspent vil treffe setet foran seg med enorm kraft ved en br\u00e5stans.", "- Det kan f\u00e5 sv\u00e6rt alvorlige konsekvenser, sier han.", "Han oppfordrer alle busselskap til \u00e5 kj\u00f8pe inn godkjente setebelteforlengere. Det er per i dag ikke p\u00e5budt \u00e5 ha dette utstyret om bord i bussen. En setebelteforlenger er et ekstra belte som du fester til det ordin\u00e6re sikkerhetsbeltet. Beltet blir dermed forlenget og kan brukes av personer som ikke f\u00e5r p\u00e5 seg det vanlige bussbeltet.", "- Vi kan ikke leve med at det finnes passasjerer som ikke kan bruke sikkerhetsbelte om bord p\u00e5 busser. Denne utfordringen vil vi ta med inn i v\u00e5rt videre trafikksikkerhetsarbeid.", "LES MER: Falsk AtB-billett spres via sosiale medier", "Regiondirekt\u00f8r i Tr\u00f8ndelag, Jon Olav S\u00e6tertr\u00f8, i Nettbuss AS, forteller at dette temaet ble diskutert for ei tid tilbake.", "- Vi konkluderte med at den enkelte bruker b\u00f8r skaffe seg en s\u00e5nn forlenger. Har man en s\u00e5nn i veska, kan den brukes til b\u00e5de buss og fly, understreker han.", "Alternativet hadde v\u00e6rt at busselskapet hadde g\u00e5tt til anskaffelse av setebelteforlengere, men S\u00e6tertr\u00f8 mener at det ville medf\u00f8rt en risiko.", "- V\u00e5r erfaring er at slike l\u00f8se gjenstander forsvinner etter hvert.", "- Men har ikke dere et ansvar for passasjerenes sikkerhet?", "- Det er en fare for at noe slikt forsvinner, og det er et produkt som er lett og rimelig \u00e5 skaffe p\u00e5 egen h\u00e5nd, sier han.", "LES OGS\u00c5: Skal bygge holdeplasser til superbuss for en halv milliard kroner", "S\u00e6tertr\u00f8 understreker ogs\u00e5 at det ikke er noe krav om dette utstyret i kj\u00f8ret\u00f8yforskriftene.", "- Det har dermed ikke v\u00e6rt en prioritet n\u00e5r vi har anskaffet busser, forklarer han.", "Busspassasjer Pedersen er ikke enig i argumentasjonen.", "- Busselskapet har ansvaret for trafikksikkerheten, og ikke vi. Det er veldig dumt om alle som er tykke eller gravide skal kj\u00f8pe seg en setebelteforlenger. Denne kostnaden skal ikke v\u00e6re v\u00e5r, sier hun.", "Hun har ingen planer om \u00e5 gi seg i saken og lover \u00e5 ta den videre til stortingspolitikere om det er det som m\u00e5 til.", "- Tenk om det skjer en ulykke. Jeg vil kreve at busselskapene ordner dette, sier hun.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "58883964dab2f8b69b0b3b9e0f0ca994a24ab2d7f77df370d4c33c3f7f319ab3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-28T06:30:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Busselskap mener kraftige Monica Cesilie Pedersen b\u00f8r kj\u00f8pe en setebelteforlenger selv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13545313.ece/k4e4x/ALTERNATES/w980-default/Setebelter%20buss%2005766565.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d762b548415889d7e9e23b13f4a28096ac1b50e6.jpg?5977a5ee"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Det er pinlig og jeg f\u00f8ler meg latterliggjort -adressa.no", "- Urettferdig \u00e5 f\u00e5 bot", "- Har ikke noe valg", "- Tror det ang\u00e5r flere", "Belteplikt p\u00e5 distriktsbusser", "Henviste til Vegvesenet og politiet", "- Skj\u00f8nner bekymringen", "Vil ikke f\u00e5 gebyr", "Ber busselskap ta ansvar", "B\u00f8r kj\u00f8pe forlenger selv", "Nekter \u00e5 kj\u00f8pe"]}, {"field": "id", "value": "d762b548415889d7e9e23b13f4a28096ac1b50e6"}, {"field": "keyword", "value": ["Statens vegvesen", "AtB", "Busser", "Trafikksikkerhet"]}, {"field": "keywords", "value": "Statens vegvesen,AtB,Busser,Trafikksikkerhet"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "nettbuss as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["buss", "forrige uke", "belte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["muruvik", "pedersen og vullum", "hommelvik og trondheim", "vegvesenet", "statens", "atb", "trafikant", "midt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsskogan", "malvik", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "hommelvik", "midt-norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders norvik", "harald storr\u00f8nning", "frode b\u00f8rstad", "monica cesilie", "monica cesilie pedersen", "jon olav s\u00e6tertr\u00f8", "jan andr\u00e9 vullum"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13545313.ece/k4e4x/ALTERNATES/w980-default/Setebelter%20buss%2005766565.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det er pinlig og jeg f\u00f8ler meg latterliggjort"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/28/Det-er-pinlig-og-jeg-f%C3%B8ler-meg-latterliggjort-13545315.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-28T07:27:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13545315"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-28T07:27:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det er pinlig og jeg f\u00f8ler meg latterliggjort -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Busselskap mener kraftige Monica Cesilie Pedersen b\u00f8r kj\u00f8pe en setebelteforlenger selv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d762b548415889d7e9e23b13f4a28096ac1b50e6.jpg?5977a5ee"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2314"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-25T20:11:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det er pinlig og jeg f\u00f8ler meg latterliggjort"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/09/28/Det-er-pinlig-og-jeg-f%c3%b8ler-meg-latterliggjort-13545315.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d762b548415889d7e9e23b13f4a28096ac1b50e6"}], "score": 0.6421069, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d762b548415889d7e9e23b13f4a28096ac1b50e6"}

