{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-31T22:21:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["inga skogvold rygg", "linda haugen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 21.49 nytt\u00e5rsaften meldte politiet om en gressbrann p\u00e5 Flat\u00e5sen. If\u00f8lge meldingen p\u00e5 Twitter spredde brannen seg raskt i vinden.", "- Vi vet ikke noe om hvordan brannen har startet, men det skal v\u00e6re brann i noe gress, sier operasjonsleder Rune Brandmo ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Politiet fikk tips om brannen fra innringere p\u00e5 stedet, som skal ha klart \u00e5 ta ned en del av flammene selv.", "- Brannen har tydeligvis avtatt en del, sier Brandmo.", "Kort tid etter klokken 22 opplyser brannvesenet at de er i ferd med \u00e5 avslutte p\u00e5 stedet.", "- Folk p\u00e5 stedet hadde slokket det meste f\u00f8r vi kom. Det tok fyr i noe gress og det var litt flammer, opplyser brannmester Gunnar Sundli ved 110-sentralen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "P\u00e5 samme tid meldte 110-sentralen i Nord-Tr\u00f8ndelag om en gressbrann i Levanger . Ogs\u00e5 denne var raskt under kontroll og slukket."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b5130710b12f7a7c3a58c7013b8303301e0828e9a279df9bb7d48a0e5259c390"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-12T17:56:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Folk p\u00e5 stedet slokket brannen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d7bebcf763d37ff3ee96eb0794abd4f8421e32a5.jpg?596f66e3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Gressbrann p\u00e5 Flat\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d7bebcf763d37ff3ee96eb0794abd4f8421e32a5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stedet", "brann", "gressbrann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "flat\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["levanger", "nord-tr\u00f8ndelag", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rune brandmo", "gunnar sundli"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gressbrann p\u00e5 Flat\u00e5sen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/12/31/Gressbrann-p%C3%A5-Flat%C3%A5sen-11979570.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-31T20:51:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11979570"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-31T20:51:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gressbrann p\u00e5 Flat\u00e5sen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Folk p\u00e5 stedet slokket brannen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d7bebcf763d37ff3ee96eb0794abd4f8421e32a5.jpg?596f66e3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x832"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T14:04:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gressbrann p\u00e5 Flat\u00e5sen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/12/31/Gressbrann-p%c3%a5-Flat%c3%a5sen-11979570.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d7bebcf763d37ff3ee96eb0794abd4f8421e32a5"}], "score": 1.4852813, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d7bebcf763d37ff3ee96eb0794abd4f8421e32a5"}

