{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-14T12:57:39.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kjersti fikse ness", "haakon jacobsen", "jonas skybakmoen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I dag ble H\u00e5kon \u00d8degaard (17) begravet i By\u00e5sen kirke.", "\u00d8degaard d\u00f8de p\u00e5 Ut\u00f8ya fredag 22. juli, i terroraksjonen som har rystet Norge.", "Statsminister Jens Stoltenberg var til stede ved begravelsen p\u00e5 By\u00e5sen. Han holdt tale i kirka.", "- H\u00e5kon dro til Ut\u00f8ya for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m, begynte statsministeren.", "- N\u00e5 st\u00e5r vi her ved H\u00e5kons b\u00e5re. Han er d\u00f8d. Det er ikke til \u00e5 begripe, fortsatte Stoltenberg.", "Han henvendte seg ogs\u00e5 direkte til H\u00e5kons etterlatte:", "- Innerst i hjertet kjenner jeg deres smerte og deres savn, sa statsministeren.", "Stoltenberg sa at fellesskapet n\u00e5 ville hjelpe familien - og hjelpe ungdommene som var p\u00e5 Ut\u00f8ya, deriblant H\u00e5kons stores\u00f8ster:", "- Vi skal tilby 22. juli-generasjonen \u00e5 hjelpe dem til \u00e5 n\u00e5 sitt m\u00e5l - \u00e5 ta Ut\u00f8ya tilbake, sa han.", "Sokneprest Steinar Leirvik tegnet i sin tale et bilde av en omsorgsfull, moden, humoristisk og interessert 17-\u00e5ring.", "- H\u00e5kon d\u00f8de p\u00e5 Ut\u00f8ya. Da ugjerningsmannen i feig, systematisk ondskap begynte \u00e5 skyte, s\u00e5 ikke H\u00e5kon noen annen mulighet enn \u00e5 legge p\u00e5 sv\u00f8m, sa Leirvik, og fortsatte:", "- Problemet var at han aldri hadde v\u00e6rt noen sterk sv\u00f8mmer, og kyssesyken hadde nylig herjet med kroppen hans. Men han pr\u00f8vde det han s\u00e5 som eneste utvei. H\u00e5kon druknet. Men han slapp \u00e5 bli siktet og skutt p\u00e5.", "H\u00e5kon ble ogs\u00e5 beskrevet som en sv\u00e6rt musikkglad 17-\u00e5ring.", "- Han fikk musikk inn med morsmelka. Fra 8-9 \u00e5rsalderen spilte H\u00e5kon i skolemusikkorpset. F\u00f8rst baryton, deretter tuba, som n\u00e5 var hovedinstrumentet p\u00e5 Heimdal videreg\u00e5ende, sa sokneprest Steinar Leirvik i sin tale.", "17-\u00e5ringens favoritt-tubaist var Kristoffer Lo, som spiller i kirka. H\u00e5kon utvidet ogs\u00e5 med bass, og spilte i band og musikal.", "Han likte Muse, men bandet 22 var det virkelig store. Bandet var til stede i kirka for \u00e5 hedre den avd\u00f8de.", "De spilte blant annet da kisten ble b\u00e5ret ut, til h\u00f8ylytt gr\u00e5t i kirkerommet.", "Nordahl Griegs \u00abTil ungdommen\u00bb ble fremf\u00f8rt i seremoniens siste fase.", "Allerede en time f\u00f8r begravelsen begynte klokken 12, hadde sv\u00e6rt mange m\u00f8tt opp ved kirka. Mange av dem var ungdommer, og flere av dem overlevende fra Ut\u00f8ya.", "Arbeiderpartiet var representert av blant andre Trond Giske, Tore O. Sandvik, Jostein Moen, Karianne Tung, Rune Ols\u00f8 og Gunn Karin Gjul.", "Eva Kristin Hansen, som var med bussen med overlevende tilbake fra Ut\u00f8ya og Sundvollen til Trondheim, samt fylkesmann K\u00e5re Gj\u00f8nnes, var ogs\u00e5 til stede under begravelsen.", "Seremonien ble direkteoverf\u00f8rt p\u00e5 storskjerm utenfor den helt fullsatte kirka, som tar 550 personer. Til sammen var n\u00e6r 1000 til stede.", "En kondolanseprotokoll var ogs\u00e5 framsatt utenfor.", "Etter seremonien i By\u00e5sen kirke, var det jordfestelse p\u00e5 Havstein kirkeg\u00e5rd.", "Bente Vik og Arne Balk-M\u00f8ller framf\u00f8rte \u00abDen fyrste song\u00bb ved graven. Etterp\u00e5 la mange, deriblant statsminister Jens Stoltenberg og n\u00e6ringsminister Trond Giske, ned roser.", "Familien til Ut\u00f8ya-offeret Gizem Dogan (17), som ble gravlagt mandag, valgte ogs\u00e5 \u00e5 delta p\u00e5 jordfestelsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|terrorangrepet"}, {"field": "contenthash", "value": "e602c0f9b7f90761b7d6b1a15e6ab485ffd14202bdc845e4554ef9d558fe5ac6"}, {"field": "createtime", "value": "2015-07-22T22:17:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Jens Stoltenberg talte i H\u00e5kon (17) sin begravelse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1400964.ece5/ALTERNATES/w980-default/begr-%C3%98de-Stoltenberg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d7eda0925efd918a099df99949f3dee9f316dc33.jpg?59803bf2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Dro til Ut\u00f8ya for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m -adressa.no", "- Dro for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m", "- Fellesskapet vil hjelpe", "Var glad i musikk", "Stor deltakelse", "Jordfestelse ved Havstein"]}, {"field": "id", "value": "d7eda0925efd918a099df99949f3dee9f316dc33"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "terrorangrepet"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["begravet", "kirka"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["havstein", "heimdal", "by\u00e5sen", "ut\u00f8ya og sundvollen", "gizem dogan", "ut\u00f8ya", "griegs", "bente vik og arne balk-m\u00f8ller"]}, {"field": "kw-location", "value": ["muse", "norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne balk-m\u00f8ller", "kristoffer lo", "eva kristin hansen", "h\u00e5kon \u00f8degaard", "k\u00e5re gj\u00f8nnes", "trond giske", "jens stoltenberg", "bente vik", "steinar leirvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/terrorangrepet"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1400964.ece5/ALTERNATES/w980-default/begr-%C3%98de-Stoltenberg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dro til Ut\u00f8ya for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/terrorangrepet/article1672002.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-08-03T10:57:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "975475"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|terrorangrepet"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-08-03T10:57:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dro til Ut\u00f8ya for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/terrorangrepet"]}, {"field": "teaser", "value": "Jens Stoltenberg talte i H\u00e5kon (17) sin begravelse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d7eda0925efd918a099df99949f3dee9f316dc33.jpg?59803bf2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2261"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T08:29:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Dro til Ut\u00f8ya for \u00e5 ta del i en dr\u00f8m"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/terrorangrepet/article1672002.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d7eda0925efd918a099df99949f3dee9f316dc33"}], "score": 0.9279192, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d7eda0925efd918a099df99949f3dee9f316dc33"}

