{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-01T15:02:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ved fabrikken produseres saften FUN Light og Tomtegl\u00f8gg, samt energidrikk i pulverform og ulike essenser. Orkla vil flytte produksjonen av de to f\u00f8rstnevnte til Kumla i Sverige. Den \u00f8vrige produksjonen blir flyttet til andre fabrikker.", "\u2013 Ved \u00e5 redusere antall fabrikker vil vi styrke v\u00e5r langsiktige konkurransekraft og frigj\u00f8re mer ressurser til innovasjon og vekst innenfor sukkerfri drikke og konsentrater, hvor vi i dag m\u00f8ter betydelig konkurranse, sier styreleder i Orkla Foods Norge, Atle Vidar Nagel-Johansen.", "De 28 ansatte ble informert om planene mandag. Klubben peker p\u00e5 at det kontinuerlig har p\u00e5g\u00e5tt forbedringsprosjekter for \u00e5 tilpasse seg markedet ved fabrikken p\u00e5 Gims\u00f8y.", "De ansatte krever n\u00e5 at det blir gitt n\u00f8dvendig tid til \u00e5 kvalitetssikre effekten av investeringene og tiltakene som allerede er iverksatt, f\u00f8r en beslutning om nedleggelse blir fattet. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7baf1d306d8ee0dc4cf7befe8b3c49740d4e2d353616b2331021e64e1fe13d96"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-28T20:56:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Skien (NTB): 28 ansatte risikerer \u00e5 miste jobben dersom Orkla gj\u00f8r alvor av planene om \u00e5 flytte produksjonen ved Gims\u00f8y Kloster i Skien til Sverige og andre fabrikker."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d8230d5a1afe483a61aff7065a82cd9e23e81489.jpg?58dace08"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Orkla vil legge ned saftfabrikk i Skien -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "d8230d5a1afe483a61aff7065a82cd9e23e81489"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["fabrikker", "flytte produksjonen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["light og tomtegl\u00f8gg", "orkla foods norge"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skien", "kumla", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gims\u00f8y kloster", "atle vidar nagel-johansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Orkla vil legge ned saftfabrikk i Skien"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/02/01/Orkla-vil-legge-ned-saftfabrikk-i-Skien-12103354.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-01T14:45:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12103354"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-01T14:45:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Orkla vil legge ned saftfabrikk i Skien -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Skien (NTB): 28 ansatte risikerer \u00e5 miste jobben dersom Orkla gj\u00f8r alvor av planene om \u00e5 flytte produksjonen ved Gims\u00f8y Kloster i Skien til Sverige og andre fabrikker."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d8230d5a1afe483a61aff7065a82cd9e23e81489.jpg?58dace08"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x829"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T20:56:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Orkla vil legge ned saftfabrikk i Skien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/02/01/Orkla-vil-legge-ned-saftfabrikk-i-Skien-12103354.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d8230d5a1afe483a61aff7065a82cd9e23e81489"}], "score": 1.552064, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d8230d5a1afe483a61aff7065a82cd9e23e81489"}

