{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-03-06T22:49:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er kun p\u00e5 Svalbard, F\u00e6r\u00f8yene og Nordpolen at solform\u00f8rkelsen vil v\u00e6re total. Fra fastlandsnorge vil 90 prosent av sola v\u00e6re form\u00f8rket.", "I Trondheim vil solform\u00f8rkelsen starte klokka 09.51 p\u00e5 formiddagen, og klokka 10.56 vil den maksimale fasen av solform\u00f8rkelsen v\u00e6re et faktum. Klokka 12.04 vil himmelfenomenet v\u00e6re over. Da har sola v\u00e6rt 93,4 prosent dekket av m\u00e5nen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Instagram", "Lik adressa.no p\u00e5 Facebook", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Twitter", "Himmelkalenderen.com skriver at det vil bli en spektakul\u00e6r solform\u00f8rkelse idet m\u00e5nen g\u00e5r inn mellom Solen og Jorda. Har du mulighet, b\u00f8r du ta en titt p\u00e5 himmelen. Det er nemlig 46 \u00e5r til neste lignende begivenhet i Norge.", "If\u00f8lge Visit Svalbard har hotell og overnattingssteder v\u00e6rt fullbooket i flere \u00e5r. Svalbardposten kunne nylig fortelle at fastboende hadde leid ut sine boliger for svimlende summer. \u00c9n av beboerne fortalte at han hadde f\u00e5tt 100 000 for \u00e5 leie ut leiligheten sin i fem dager.", "Fra Svalbard vil \u00abM\u00e5nen skygge for hele solskiven og framkalle et mystisk m\u00f8rke i litt under to og et halvt minutt midt under form\u00f8rkelsen\u00bb skriver Himmelkalenderen.com.", "2015 vil v\u00e6re et godt \u00e5r for astronomer og andre som synes det er fint \u00e5 glane litt ekstra mye p\u00e5 himmelen. 28. september vil det v\u00e6re en total m\u00e5neform\u00f8rkelse som vil v\u00e6re synlig i absolutt hele landet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e17e6b1c45ddf8ebef62ff32624ad92495c1d34362a00d298a1fc79fa6f9b83f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T06:37:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Solform\u00f8rkelsen som inntreffer 20. mars vil trolig bli av den spektakul\u00e6re sorten if\u00f8lge eksperter."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10722889.ece/qmzdsh/ALTERNATES/w980-default/SOLFORM%C3%98RKELSE%20FOSEN%2002_2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d854d2811386a14b1d295f0d655be6924357968e.jpg?5906d7aa"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Om to uker b\u00f8r du se opp p\u00e5 himmelen -adressa.no", "Leier ut for 100 000 kr", "- Mystisk m\u00f8rke"]}, {"field": "id", "value": "d854d2811386a14b1d295f0d655be6924357968e"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "science"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mystisk m\u00f8rke", "sola", "m\u00e5nen", "leid", "himmelen", "adressa", "solform\u00f8rkelse"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["visit svalbard", "solen og jorda", "f\u00e6r\u00f8yene og nordpolen", "himmelkalenderen", "m\u00e5nen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10722889.ece/qmzdsh/ALTERNATES/w980-default/SOLFORM%C3%98RKELSE%20FOSEN%2002_2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Om to uker b\u00f8r du se opp p\u00e5 himmelen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10722904.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-06T22:49:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10722904"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-06T22:49:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Om to uker b\u00f8r du se opp p\u00e5 himmelen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Solform\u00f8rkelsen som inntreffer 20. mars vil trolig bli av den spektakul\u00e6re sorten if\u00f8lge eksperter."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d854d2811386a14b1d295f0d655be6924357968e.jpg?5906d7aa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1155"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-01T06:37:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Om to uker b\u00f8r du se opp p\u00e5 himmelen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10722904.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d854d2811386a14b1d295f0d655be6924357968e"}], "score": 0.76623756, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d854d2811386a14b1d295f0d655be6924357968e"}

