{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Petter Northug"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "LYGNA: Det er landslagets medieansvarlige Gro Eide som opplyser at Northugs forberedelser til VM i Lahti likevel ikke blir i h\u00f8yden. Northug skal istedet dra til Tr\u00f8ndelag for \u00e5 lade opp i hjemlige omgivelser.", "\u2013 Vi tilpasser og individualiserer precamp for samtlige l\u00f8pere som er tatt ut til VM n\u00e5r det gjelder lengde, sted og treningsinnhold, ogs\u00e5 for Petter, sier landslagstrener Tor Arne Hetland i en melding fra skiforbundet.", "\u2013 \u00c5rsaken til at Petter n\u00e5 forbereder seg i lavlandet kontra h\u00f8yden er maksimal restitusjon etter tre NM-l\u00f8p. Et godt og sikrere valg for \u00e5 f\u00e5 muligheten til \u00e5 forbedre seg med tanke p\u00e5 nok fart og kvalitet i treningen med fokus p\u00e5 sprinten i Lahti, fortsetter Hetland.", "Northug er direktekvalifisert p\u00e5 sprinten og femmila i VM ettersom han vant i Falun for to \u00e5r siden. Han er ogs\u00e5 tatt ut i den norske tolvmannstroppen, slik at han har mulighet til \u00e5 g\u00e5 flere VM-distanser.", "Petter Northug har de siste tre dagene fullf\u00f8rt tre distanser i NM. P\u00e5 s\u00f8ndagens stafett gikk han andreetappen for Strindheim, som ble nummer elleve.", "Da Adresseavisen pratet med Northug etter hans etappe s\u00f8ndag ettermiddag, oppsummerte han mesterskapet slik:", "\u2013 Det var en solid sprint, der jeg t\u00e5lte prolog, kvart- og semifinale. Det var to t\u00f8ffe dager p\u00e5 distansel\u00f8pene. Det er slik jeg trenger n\u00e5, for \u00e5 f\u00e5 et l\u00f8ft mot det som skal skje.", "Han hadde da fortsatt ikke avgjort hvordan opplegget de kommende to ukene skulle bli.", "\u2013 Jeg har ikke helt bestemt meg. Vi skal evaluere litt etterp\u00e5, kjenne litt p\u00e5 kroppen og s\u00e5 skal vi bestemme oss.", "I halv sju-tiden s\u00f8ndag kveld kom meldingen om at Northug har bestemt seg for \u00e5 forberede seg i lavlandet hjemme i Norge og dermed dropper h\u00f8ydeopphold."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "42dbf562178d376e08ed33379652c336932d9778ba9091eac06ea910cd5a6ea5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-05T17:48:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Petter Northug planla \u00e5 dra p\u00e5 et nytt h\u00f8ydeopphold kommende uke. Slik blir det ikke."}, {"field": "heading", "value": ["Dropper h\u00f8yden f\u00f8r VM -adressa.no", "Trengte konkurranser", "Uavklart etter stafetten"]}, {"field": "id", "value": "d89013897e74078e7e357fb37b23418f28ca2f90"}, {"field": "keyword", "value": "Petter Northug"}, {"field": "keywords", "value": "Petter Northug"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["dropper h\u00f8yden", "h\u00f8yden", "forberede", "dropper", "s\u00f8ndag", "sprint"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["strindheim", "m. p\u00e5", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "tr\u00f8ndelag", "norge", "lahti"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tor arne hetland", "gro eide", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/8103f4c1-ba00-45e5-9752-83044fd20236?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ny beskjed fra Northug: Dropper h\u00f8yden f\u00f8r VM"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Ny-beskjed-fra-Northug-Dropper-hoyden-for-VM-230053b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-05T17:46:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230053"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-05T17:46:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ny beskjed fra Northug: Dropper h\u00f8yden f\u00f8r VM -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Petter Northug planla \u00e5 dra p\u00e5 et nytt h\u00f8ydeopphold kommende uke. Slik blir det ikke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d89013897e74078e7e357fb37b23418f28ca2f90.jpg?589871ce"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1289"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-06T12:53:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ny beskjed fra Northug: Dropper h\u00f8yden f\u00f8r VM"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Ny-beskjed-fra-Northug-Dropper-hoyden-for-VM-230053b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "d89013897e74078e7e357fb37b23418f28ca2f90"}], "score": 1.1931612, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d89013897e74078e7e357fb37b23418f28ca2f90"}

