{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T20:13:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NM", "Coop", "Petter Northug", "OL"]}, {"field": "author", "value": "mette bugge"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Petter og Tomas Northug fortsetter p\u00e5 samme lag, men skilles n\u00e5r sesongen er over.", "\u2013 Vi er s\u00e5 ofte sammen at det blir nok. I ferien skal vi gj\u00f8re forskjellige ting, sier mellomste bror Tomas Northug.", "S\u00e5 fort NM del 2 p\u00e5 G\u00e5l\u00e5 er over i helgen og l\u00f8pet i Bruksvallarne er ferdig neste helg, drar Tomas Northug p\u00e5 ferie til Portugal.", "\u2013 Jeg f\u00f8ler virkelig at jeg trenger det n\u00e5, sier langrennsl\u00f8peren som ikke har levert resultater slik han h\u00e5pet p\u00e5 denne sesongen.", "Det skal rettes opp i den kommende OL-sesongen. For n\u00e5 har han f\u00e5tt gode nyheter.", "Mens Petter Northug har sitt eget private team, kan Tomas Northug stolt fortelle at han ogs\u00e5 har f\u00e5tt fornyet kontrakt med Coop. Avtalen p\u00e5 ett \u00e5r er akkurat klar.", "\u2013 Det er klart at det betyr mye, sier Tomas, som synes det er topp at noen fortsatt har troen p\u00e5 ham. Han har det selv ogs\u00e5, og h\u00e5per at han har l\u00e6rt av sesongen som var. Da ble han overtrent, og fall b\u00e5de p\u00e5 Beitost\u00f8len og i NM \u00f8dela mye.", "\u2013 Vi har valgt \u00e5 fortsette \u00e5 st\u00f8tte Tomas p\u00e5 veien mot OL. Det er viktig \u00e5 gi ham den tryggheten til \u00e5 kunne satse. OL i Pyeongchang er noe han er klar for. Og dette handler ogs\u00e5 om det treningssamarbeidet han har med Petter, at de har et opplegg sammen, sier Malene Rydjord Ausland i sponsoravdelingen i Coop", "Avtalen er for \u00f8vrig p\u00e5 ett \u00e5r, med opsjon p\u00e5 forlengelse. Avtalen ble inng\u00e5tt da Tomas Northug ikke ble tatt ut p\u00e5 landslaget i fjor.", "De tre br\u00f8drene Petter, Tomas og Even er alle p\u00e5 G\u00e5l\u00e5 n\u00e5, der NM starter med teamsprint torsdag, 10 km fredag og femmil l\u00f8rdag.", "Tomas f\u00f8lte seg ikke i hundre etter treningen onsdag formiddag, og overlater plassen sin til yngstebror Even p\u00e5 teamsprinten. Da blir det fortsatt 2 x Northug.", "Alle tre g\u00e5r trolig 10 km sk\u00f8yting, ingen av dem femmila.", "\u2013 Even er bedre forberedt enn meg, sier Tomas, som i alle fall er offensiv med tanke p\u00e5 det som skal skje etter ferien.", "\u2013 Vi skal ha en samling tidlig i mai. Jeg satser p\u00e5 sprint klassisk inn mot OL.", "Mellomste Northug trives godt slik han har det n\u00e5, og sier ogs\u00e5 at han uansett ikke ville v\u00e6rt god nok. Men han vil gjerne kjempe seg til verdenscupplass, som betyr at han m\u00e5 levere gode resultater fra sesongstart.", "Northug innr\u00f8mmer at han ble litt skeptisk sist vinter, til seg selv.", "\u2013 Det blir litt s\u00e5nn n\u00e5r resultatene uteblir. Jeg ble passiv. Jeg var veldig ivrig i sesongstarten, men f\u00f8lte at sitronen tidlig ble skviset. Det m\u00e5 jeg l\u00e6re av.", "Tomas Northug er vant til \u00e5 f\u00e5 noen meldinger fra broren sin, n\u00e5r Petter ser noe som han kan irettesette den yngre broren med. Men Tomas er ikke redd for \u00e5 si fra selv, gi litt tilbake p\u00e5 broderlig vis. Tonen er r\u00f8ff, men ingen ar skade av det.", "\u2013 I dette gamet m\u00e5 man v\u00e6re individualist. Samtidig er det sm\u00e5 nyanser som gj\u00f8r at man lykkes eller ikke. Jeg var overtent, men det er bedre enn \u00e5 v\u00e6re slapp.", "\u2013 Har du gjort deg opp noen tanker om hva du skal jobbe med fremover?", "\u2013 Slik det var i fjor p\u00e5 denne tiden, var jeg skikkelig mentalt p\u00e5. Jeg m\u00e5 pr\u00f8ve ikke \u00e5 bli det for tidlig. Samtidig skal jo jobben gj\u00f8res, s\u00e5 jeg m\u00e5 v\u00e6re offensiv i tankegangen.", "For fire \u00e5r siden, foran sist OL, kom Tomas Northug inn p\u00e5 landslaget.", "S\u00e5 fikk han ikke v\u00e6re der lenger etter to \u00e5r. Da \u00e5pnet sponsoren opp for at de to br\u00f8drene kunne v\u00e6re p\u00e5 samme lag. Men det \u00e5 st\u00e5 utenfor landslaget, enten det er frivillig eller ufrivillig, kan v\u00e6re t\u00f8ft.", "\u2013 Utfordringen ved \u00e5 st\u00e5 utenfor trigger ekstra, men veien inn er brutal, sier Tomas Northug.", "Han gir alt for \u00e5 f\u00e5 en god sesong, og sprint klassisk er det som gjelder i S\u00f8r Korean i 2018. Og det meste tyder p\u00e5 at Stig Rune Kveen fortsetter som trener for laget.", "\u2013 Ja jeg tror det, sier Tomas Northug.", "H\u00f8r den nyeste utgaven av Aftenpodden Sport, der det lades opp til seriestart:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "cc9ee0a9e7c200693e7facefee8f3e6425ad96d4d233f108de71770d9aa8ef45"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T15:58:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lillebror Northug f\u00e5r st\u00f8tte p\u00e5 veien mot OL."}, {"field": "heading", "value": ["Petter og Tomas Northug fortsetter p\u00e5 samme lag:", "Fikk ny avtale", "Overlater plassen til Even", "Fikk en tr\u00f8blete sesong", "M\u00e5 ikke gi altfor tidlig"]}, {"field": "id", "value": "d961c5eeffe778de150e8485937649bdceef3b91"}, {"field": "keyword", "value": ["NM", "Coop", "Petter Northug", "OL"]}, {"field": "keywords", "value": "NM,Coop,Petter Northug,OL"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["avtale", "klar", "sprint klassisk", "sesong", "fortsette", "st\u00e5 utenfor", "tiden", "overlater plassen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tomas og even", "pyeongchang", "northug", "coop", "g\u00e5l\u00e5", "even", "l. det", "petter og tomas northug", "s\u00f8r korean", "beitost\u00f8len", "bruksvallarne", "aftenpodden sport"]}, {"field": "kw-location", "value": "portugal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tomas northug", "stig rune kveen", "malene rydjord ausland", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/feb67087-e9c1-438d-91d0-10eaabc9a946?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Petter og Tomas Northug fortsetter p\u00e5 samme lag: - Klart det betyr mye"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Petter-og-Tomas-Northug-fortsetter-pa-samme-lag---Klart-det-betyr-mye-233090b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-29T16:48:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "233090"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-29T16:48:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Petter og Tomas Northug fortsetter p\u00e5 samme lag: - Klart det betyr mye -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Lillebror Northug f\u00e5r st\u00f8tte p\u00e5 veien mot OL."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d961c5eeffe778de150e8485937649bdceef3b91.jpg?59810d33"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1416"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T23:22:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Petter og Tomas Northug fortsetter p\u00e5 samme lag: - Klart det betyr mye"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Petter-og-Tomas-Northug-fortsetter-pa-samme-lag---Klart-det-betyr-mye-233090b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "d961c5eeffe778de150e8485937649bdceef3b91"}], "score": 1.2580754, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d961c5eeffe778de150e8485937649bdceef3b91"}

