{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-03T15:14:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Flyktningkatastrofen", "Europa", "asylmottak"]}, {"field": "author", "value": "kjerstin rab\u00e5s"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den inng\u00e5tte flyktningavtalen mellom EU og Tyrkia f\u00e5r alvorlige f\u00f8lger for en syrisk far og hans fem \u00e5r gamle s\u00f8nn, n\u00e5 bosatt i Namsos.", "De venter p\u00e5 asylmottaket i Namsos p\u00e5 mor og fire s\u00f8stre som for tiden befinner seg i en desperat situasjon i havna p\u00e5 den greske ferie\u00f8ya Chios.", "Det var VGs reportere p\u00e5 \u00f8ya som fredag kom i kontakt med Falak Darwish og hennes fire eldste barn i havna p\u00e5 Chios. Familien kommer fra Qamishli i Syria. De forteller til avisen at de ikke hadde r\u00e5d til at hele familien samlet kunne reise til Europa samtidig. Derfor reiste far og minstemann i forveien.", "\u2013 N\u00e5 ringer minstemann meg fra Norge, gr\u00e5ter p\u00e5 telefonen og sp\u00f8r n\u00e5r vi kommer. Jeg vet ikke hva jeg skal svare ham, sier Darwish til VG.", "Selv om avtalen mellom EU og Tyrkia ble inng\u00e5tt i midten av mars ble selve returoperasjonen av flyktninger fra Hellas til Tyrkia f\u00f8rst gjort lovlig p\u00e5 fredag.", "Da stemte det greske parlamentet for \u00e5 erkl\u00e6re Tyrkia som et trygt land hvor flyktninger kan f\u00e5 beskyttelse. Det betyr at etter planen skal deportasjonene av flyktninger fra de greske \u00f8yene starte mandag 4. april, klokken 10 lokal tid.", "LES OGS\u00c5:  Deporteringen av flyktninger fra Hellas er i ferd med \u00e5 starte", "VG skriver at det p\u00e5 \u00f8ya Chios n\u00e5 er i overkant av 1500 migranter og flyktninger, og at det de siste dagene v\u00e6rt en sv\u00e6rt kaotisk situasjon der.", "\u2013 Vi kan ikke reglene. Vi f\u00e5r ingen informasjon, annet enn at vi m\u00e5 vente, men vi vet ikke hva vi venter p\u00e5. Vi vil heller s\u00f8ke asyl i Hellas enn \u00e5 dra til Tyrkia, sier moren til VG.", "Mannen m\u00e5 f\u00f8rst f\u00e5 sin s\u00f8knad behandlet f\u00f8r de kan s\u00f8ke familiegjenforening til Norge.", "Etter at de r\u00f8mte fra interneringsleiren sover n\u00e5 moren og d\u00f8trene i havna p\u00e5 \u00f8ya.", "Det lyktes ikke Adresseavisen \u00e5 f\u00e5 kontakt med mannen til Falak Darwish s\u00f8ndag."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "1ff2f1e1ee3c43113b2734fff192439d3fc45f35029d6f8a96046a0e05010fff"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-03T14:16:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mens mor og fire s\u00f8stre kan bli sendt til Tyrkia fra den greske \u00f8ya Chios mandag, sitter en syrisk far og s\u00f8nnen p\u00e5 5 \u00e5r og venter p\u00e5 dem ved asylmottaket i Namsos."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12551176.ece/3k2zve/ALTERNATES/w980-default/Chios6785.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/d96e017cdde3bcab153fba5676ff5bfbc74ee570.jpg?59825b51"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Syrisk 5-\u00e5ring bosatt i Namsos gr\u00e5ter p\u00e5 telefonen og sp\u00f8r etter mamma -adressa.no", "Reiste i forveien", "Retur starter mandag", "R\u00f8mt fra leir"]}, {"field": "id", "value": "d96e017cdde3bcab153fba5676ff5bfbc74ee570"}, {"field": "keyword", "value": ["Flyktningkatastrofen", "Europa", "asylmottak"]}, {"field": "keywords", "value": "Flyktningkatastrofen,Europa,asylmottak"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mor", "\u00f8ya", "far", "syrisk far", "flyktninger", "syrisk 5-\u00e5ring", "5-\u00e5ring bosatt", "greske", "syrisk 5-\u00e5ring bosatt", "syrisk", "starte mandag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["qamishli", "falak darwish", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "namsos", "hellas", "tyrkia", "syria", "chios", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12551176.ece/3k2zve/ALTERNATES/w980-default/Chios6785.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Syrisk 5-\u00e5ring bosatt i Namsos gr\u00e5ter p\u00e5 telefonen og sp\u00f8r etter mamma"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/04/03/Syrisk-5-%C3%A5ring-bosatt-i-Namsos-gr%C3%A5ter-p%C3%A5-telefonen-og-sp%C3%B8r-etter-mamma-12551182.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-03T15:14:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12551182"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-03T15:14:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Syrisk 5-\u00e5ring bosatt i Namsos gr\u00e5ter p\u00e5 telefonen og sp\u00f8r etter mamma -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mens mor og fire s\u00f8stre kan bli sendt til Tyrkia fra den greske \u00f8ya Chios mandag, sitter en syrisk far og s\u00f8nnen p\u00e5 5 \u00e5r og venter p\u00e5 dem ved asylmottaket i Namsos."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/d96e017cdde3bcab153fba5676ff5bfbc74ee570.jpg?59825b51"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1510"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T23:08:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Syrisk 5-\u00e5ring bosatt i Namsos gr\u00e5ter p\u00e5 telefonen og sp\u00f8r etter mamma"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/04/03/Syrisk-5-%c3%a5ring-bosatt-i-Namsos-gr%c3%a5ter-p%c3%a5-telefonen-og-sp%c3%b8r-etter-mamma-12551182.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "d96e017cdde3bcab153fba5676ff5bfbc74ee570"}], "score": 1.7154772, "siteId": "9222270286501375973", "id": "d96e017cdde3bcab153fba5676ff5bfbc74ee570"}

