{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-12-23T19:59:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "h\u00e5vard haugseth jensen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Rema 1000 p\u00e5 Trondheim Torg har noen f\u00e5 julebrusflasker igjen, men de vil forsvinne i l\u00f8pet av lille julaften if\u00f8lge \u00d8ystein Br\u00f8dreskift.", "- Vi g\u00e5r tom for Dahls julebrus f\u00f8r jul hvert \u00e5r. Det gjelder \u00e5 sikre seg, mener han.", "Han forteller at det heller ikke kommer noe p\u00e5fyll i l\u00f8pet av romjula for dem som kunne tenke seg \u00e5 feire med julebrus p\u00e5 nytt\u00e5rsaften.", "- Det er nok ikke alle som har f\u00e5tt med seg at det bruker \u00e5 g\u00e5 tomt. Man m\u00e5 v\u00e6re kjapp i avtrekkeren, sier han.", "Hos Bunnpris p\u00e5 Moholt forteller kj\u00f8pmann Tove Trett\u00f8y at hun har g\u00e5tt tom for Dahls julebrus.", "- N\u00e5 g\u00e5r det flere mailer p\u00e5 tvers av byen mellom de ulike Bunnpris-butikkene. Jeg f\u00e5r heldigvis ti kasser fra Bunnpris & Gourmet p\u00e5 Tyholt i l\u00f8pet av dagen, sier hun.", "Hun forteller at det virker som om flere av kundene tror det er siste \u00e5ret med Dahls julebrus p\u00e5 glassflaske, og derfor har det v\u00e6rt ekstra ettersp\u00f8rsel.", "- Jeg fikk ti kasser f\u00f8r helga, og alle var borte i l\u00f8pet av noen timer p\u00e5 fredag, sier hun.", "Butikksjef Geir Sj\u00f8gren ved Bunnpris & Gourmet p\u00e5 Tyholt har fortsatt igjen, men tror det vil g\u00e5 fort unna med siste rest.", "- N\u00e5r folk oppdager at det er igjen her, s\u00e5 kommer de nok, sier han.", "Men det er fortsatt noen butikker som kan skilte med den tradisjonelle julebrusen.", "- Salget har v\u00e6rt veldig bra, men vi har fortsatt igjen, sier butikksjef Monica Kjendalen ved Meny p\u00e5 Solsiden kj\u00f8pesenter.", "Hun kan ikke garantere at de ikke g\u00e5r tomme i l\u00f8pet av dagen, men h\u00e5per det er nok til alle kundene som skal gj\u00f8re siste julehandel.", "Kommunikasjonssjef Nicolay Bruusgaard i Ringnes bekrefter at de i utgangspunktet er utsolgt for b\u00e5de Dahls julebrus og Dahls jule\u00f8l.", "- Det er kanskje noen kasser med jule\u00f8l igjen p\u00e5 lageret, og det er egentlig s\u00e5nn det skal v\u00e6re. M\u00e5let v\u00e5rt er \u00e5 g\u00e5 tom for juleprodukter f\u00f8r nytt\u00e5r. N\u00e5 bommet vi kanskje litt i \u00e5r, men det har v\u00e6rt litt bedre salg i \u00e5r, forteller han.", "Produksjonen av julebrus og jule\u00f8l ble stanset for noen uker siden, og det blir ikke kj\u00f8rt ut til butikkene. Bruusgard tipper at noen butikker fortsatt har tr\u00f8ndernes juledrikk p\u00e5 lager.", "- Det er nok noen som har igjen, og spesielt de med mye lagerkapasitet. Men det begynner \u00e5 g\u00e5 tomt b\u00e5de her og der. Vi \u00f8nsker at folk skal f\u00e5 sitt favoritt\u00f8l eller sin favorittbrus p\u00e5 julaften. Forh\u00e5pentligvis har de fleste s\u00f8rget for \u00e5 f\u00e5 det i hus allerede, tror han.", "Han innr\u00f8mmer at det perfekte hadde v\u00e6rt om de hadde g\u00e5tt tom i romjula, og ikke lille julaften.", "- Det kan hende at de som tar julehandelen p\u00e5 tampen m\u00e5 ta noen strafferunder. Det er ikke sikkert de treffer p\u00e5 f\u00f8rste butikk. Vi f\u00e5r h\u00e5pet det blir jul i Tr\u00f8ndelag i \u00e5r ogs\u00e5, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "183d35e34d02d1be7302f70e4d079135b033cff472ce3dd66c0839bb5c94602f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T05:40:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ringnes h\u00e5per det blir jul i Tr\u00f8ndelag likevel."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8855489.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_0003.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/da3d56f99a8ccdf5c5eb9abaf6849f4e746a24d1.jpg?59996750"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Vi er tomme for julebrus og jule\u00f8l -adressa.no", "Borte p\u00e5 noen timer", "Finnes fortsatt p\u00e5 Solsiden", "- Bommet litt", "- Ekstra strafferunder"]}, {"field": "id", "value": "da3d56f99a8ccdf5c5eb9abaf6849f4e746a24d1"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["butikk", "g\u00e5tt tom", "tom", "lille julaften", "julebrus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["meny", "gourmet", "trondheim torg", "tyholt", "bunnpris", "solsiden", "dahls", "moholt", "ringnes"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["monica kjendalen", "nicolay bruusgaard", "tove trett\u00f8y", "\u00f8ystein br\u00f8dreskift", "geir sj\u00f8gren"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8855489.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_0003.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Vi er tomme for julebrus og jule\u00f8l"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8855397.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-12-23T19:31:20.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8855397"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-12-23T19:31:20.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Vi er tomme for julebrus og jule\u00f8l -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Ringnes h\u00e5per det blir jul i Tr\u00f8ndelag likevel."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/da3d56f99a8ccdf5c5eb9abaf6849f4e746a24d1.jpg?59996750"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1729"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T10:41:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Vi er tomme for julebrus og jule\u00f8l"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8855397.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "da3d56f99a8ccdf5c5eb9abaf6849f4e746a24d1"}], "score": 1.2695785, "siteId": "9222270286501375973", "id": "da3d56f99a8ccdf5c5eb9abaf6849f4e746a24d1"}

