{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T11:37:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Nei, luene har nesten helt forsvunnet de. N\u00e5 er det s\u00e5 f\u00e5 igjen at jeg ikke kan bruke den lenger n\u00e5r jeg synger. Men n\u00e5r jeg bare g\u00e5r omkring, har jeg den p\u00e5 meg, sier W\u00e6rum. P\u00e5 de 22 \u00e5rene han har sunget i Lundarljom, har luebrukerne, og lueeierne, blitt stadig f\u00e6rre.", "- N\u00e5 er vi bare noen f\u00e5 igjen som har lue, s\u00e5 vi f\u00e5r ta stilling til om vi skal g\u00e5 til innkj\u00f8p av nye til hele koret, eller om vi skal avskaffe sangerluen helt. Det er synd om den blir borte, mener Morten W\u00e6rum. Han holdt en stolt tradisjon i hevd, b\u00e5de i kioskk\u00f8en utenfor samfunnshuset og ellers i stevneomr\u00e5det mellom de to sangerteltene p\u00e5 Rye. Tidligere p\u00e5 dagen hadde han sunget sammen med de ca. 25 andre i Lundarljom i en konsert i den gamle, stemningsfulle Byneset kirke. Uten lue, men med lik t-skjorte som uniformerende antrekk. I dag er det andre plagg enn luen sangere flest legger vekt p\u00e5, mens sommerstevnet holder stand som et h\u00f8ydepunkt i sangernes \u00e5rssyklus.", "- Nei, lue? Den har vel ikke v\u00e6rt s\u00e6rlig brukt de siste 15-20 \u00e5rene, mente Astrid Fransv\u00e5g, som sammen med sine omkring 40 kolleger i By\u00e5sen sangkor stilte s\u00e6rdeles velkledd til det store sangerstevnet p\u00e5 Byneset i helgen, med mellombl\u00e5, h\u00f8yr\u00f8de og sennepsgule jakker i jevn, matchende fordeling. Med en ekstra medalje p\u00e5 brystet kunngjorde Fransv\u00e5g at hun i fjor passerte 40 \u00e5rs medlemskap i Norsk Korforbund.", "- Det er en livsstil, slo hun fast som en rask kommentar til at hun n\u00e5 har v\u00e6rt med i 41 \u00e5r, hele tiden i det samme koret p\u00e5 By\u00e5sen. Sammen med to andre garvede struper, Alf Mostad og Lars K. Brechan, sto hun under lett susende bj\u00f8rker og ventet p\u00e5 en snarlig entre i det store sangerteltet. Mostad med 40 \u00e5rs erfaring fra By\u00e5sen, Songkoret i BUL, operakor og prosjektkor, mens Brechan kunne skilte med et nytt merke p\u00e5 jakkeslaget, for 25 \u00e5rs medlemskap i korforbundet.", "- Mitt f\u00f8rste stevne var p\u00e5 Kyrks\u00e6ter\u00f8ra, den gang som dirigent, fortalte Brechan, som i alle \u00e5r har holdt seg trofast til det samme koret, b\u00e5de som dirigent og som menig sanger.", "Som gamle sirkushester trivdes veteranene tydelig godt i det nesten 50 \u00e5r gamle, store sangerteltet, som var kommet til heder og verdighet til dette stevnet. By\u00e5sen sangkor fikk varm applaus fra en stor forsamling i det svale teltet, der vi oppdaget Arnt Fr\u00f8seth som tilh\u00f8rer p\u00e5 bakerste benk, med medalje p\u00e5 brystet han ogs\u00e5.", "- Vi i Byneset songlag sang p\u00e5 \u00e5pningen l\u00f8rdag, opplyste Fr\u00f8seth, som ogs\u00e5 i rollen som fylkesordf\u00f8rer gjennom 12 \u00e5r har gjort det til vane \u00e5 \u00e5pne med sang.", "Fra de f\u00f8rste tonene l\u00f8rdag formiddag til avslutningskonserten i storteltet i g\u00e5r ettermiddag var 1300 sangere fra n\u00e6rmere 50 kor i aksjon, b\u00e5de p\u00e5 kirkelig og verdslige arenaer. En ny og uvanlig scene var golfbanen p\u00e5 Spongdal, en annen soldekket p\u00e5 Fosenferja, der passasjerene det meste av l\u00f8rdag samt s\u00f8ndag formiddag fikk et klangfullt tillegg p\u00e5 billetten - med hilsen fra arrang\u00f8ren av det store stevnet, Songlaget V\u00e5ren, som sammen med 80-\u00e5rsjubilanten, Norsk Korforbund S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, kunne glede seg over at sommeren etter hvert kom med sangen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "c412b5155d67893281f467733a1a01c0b7664a8dd55c3db82bd2cff843e4be5b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-17T17:50:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nye sangermedaljer blinket om kapp med solen. Men ingen sangerluer var \u00e5 se, inntil Morten W\u00e6rum fra Lundamo dukket opp nede ved kiosken. P\u00e5 Byneset var han \u00absolist\u00bb med lue."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1060066.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20sanger3"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/da8949e287b39156ed405754476c72af12767b4d.jpg?598aaac0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00abSolist\u00bb med sangerlue -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "da8949e287b39156ed405754476c72af12767b4d"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sang", "\u00e5rs medlemskap", "\u00e5rs", "lue", "stevne", "kor"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["songkoret", "norsk korforbund s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "by\u00e5sen", "fosenferja", "alf mostad og lars k. brechan", "spongdal", "byneset", "norsk korforbund", "lundarljom", "songlaget v\u00e5ren", "brechan"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kyrks\u00e6ter\u00f8ra", "lundamo", "rye"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["astrid fransv\u00e5g", "morten w\u00e6rum", "alf mostad", "arnt fr\u00f8seth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1060066.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20sanger3"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "&laquo;Solist&raquo; med sangerlue"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article57074.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-06-23T10:21:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2561664"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-06-23T10:21:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "&laquo;Solist&raquo; med sangerlue -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Nye sangermedaljer blinket om kapp med solen. Men ingen sangerluer var \u00e5 se, inntil Morten W\u00e6rum fra Lundamo dukket opp nede ved kiosken. P\u00e5 Byneset var han \u00absolist\u00bb med lue."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/da8949e287b39156ed405754476c72af12767b4d.jpg?598aaac0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1347"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T06:25:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "&laquo;Solist&raquo; med sangerlue"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article57074.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "da8949e287b39156ed405754476c72af12767b4d"}], "score": 1.3687813, "siteId": "9222270286501375973", "id": "da8949e287b39156ed405754476c72af12767b4d"}

