{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-12T10:32:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Ukeadressa", "Er dette kunst", "Gustav Borgersen", "Kunst", "Georg Baselitz", "Galleri Ismene"]}, {"field": "author", "value": "gustav borgersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Da jeg h\u00f8rte at denne utstillingen inneholdt to bilder av Georg Baselitz, gikk jeg sporenstreks til galleriet p\u00e5 leting etter noe spesielt: To bilder som tilsynelatende henger opp-ned. Dette har i mange ti\u00e5r v\u00e6rt kunstnerens \u00abvaremerke\u00bb eller s\u00e6rtrekk: Figurative motiver som forestiller ansikter, menneskefigurer og tr\u00e6r, snudd p\u00e5 hodet. Men den st\u00f8rknede malingen renner alltid mot gulvet - noe som beviser at de faktisk er malt opp-ned, og ikke bare er ferdigstilt som staffelimaleri f\u00f8rst for deretter \u00e5 bli snudd p\u00e5 hodet. Et grep like fascinerende som det er enkelt.", "Men her kommer ingen flaggermusmenn eller stalaktitt-tr\u00e6r til syne. Det er snarere en kopiert form som er flippet opp, liksom p\u00e5 spillkortenes billedkort! Noen lange formasjoner i kryssform kan identifiseres som ben, kanskje f\u00f8rst og fremst p\u00e5 grunn av de tydelige h\u00f8yh\u00e6lte skoene nederst og \u00f8verst. To par ben er risset opp i gult og knyttet sammen p\u00e5 midten av bildet. Til h\u00f8yre er en formasjon av gule firkantede felt n\u00e6rmest klistret opptil benformasjonen. Feltet dytter de nederste bena videre, men butter imot bena som g\u00e5r der oppe. En motstand dukker slik opp i bildet.", "N\u00e5r noe er klinkende klart i tekstlig form, sier vi at det st\u00e5r der \u00absvart p\u00e5 hvitt\u00bb. Dette antyder at det er her, konkret, utvilsomt. I beskrivelsen av et bilde kan man si at formene p\u00e5 flaten er der \u00abrett for nesen p\u00e5 deg\u00bb. Men er det ikke litt lettere \u00e5 beskrive de skoene der nede enn de der oppe? Om du skulle ha kommet med en detaljert beskrivelse av skoene der oppe, begynner du ikke da med \u00e5 lene hodet p\u00e5 skakke, bare for \u00e5 se dem litt \u00abklarere\u00bb? Slik at de er mer i overensstemmelse med slik du normalt ser dem.", "Her finner du mage flere artikler om kunst i Trondheim", "Men formene er der like klare, \u00abrett for nesen p\u00e5 deg\u00bb, uansett hvor mye du snur p\u00e5 bildet. Likevel blir formene ukjente, kanskje mindre meningsfylte og mer tydelige som rene former, n\u00e5r du flipper det hele p\u00e5 hodet. Og det er kanskje det Georg Baselitz gj\u00f8r: Forvandler figurative bilder til mer abstrakte bilder? Eller kanskje heller: Understreker at det er den faktiske bildeflatens former og farger du skal se p\u00e5, ikke hva de skal forstille eller peke mot."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|magasin"}, {"field": "contenthash", "value": "e985521ea00669cb2dab3ff77f09e5b91fc6e245eb01dc2794a17233790e28f2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-12T10:35:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ikke tenk p\u00e5 hva bildene skal forestille."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article14422387.ece/a6dexx/ALTERNATES/w980-default/Uke%20Adressa%20George%20Baselitz%204%20Legs"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dac06d023f8aed54c134c15b1fd7031dfdcd3e9b.jpg?598103fa"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Rett opp og ned -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "dac06d023f8aed54c134c15b1fd7031dfdcd3e9b"}, {"field": "keyword", "value": ["Ukeadressa", "Er dette kunst", "Gustav Borgersen", "Kunst", "Georg Baselitz", "Galleri Ismene"]}, {"field": "keywords", "value": "Ukeadressa,Er dette kunst,Gustav Borgersen,Kunst,Georg Baselitz,Galleri Ismene"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "magasin"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["form", "bilder", "kunst"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "georg baselitz"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/article14422387.ece/a6dexx/ALTERNATES/w980-default/Uke%20Adressa%20George%20Baselitz%204%20Legs"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rett opp og ned"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/03/12/Rett-opp-og-ned-14422388.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-12T10:32:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14422388"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|magasin"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-12T10:32:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rett opp og ned -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/magasin"]}, {"field": "teaser", "value": "Ikke tenk p\u00e5 hva bildene skal forestille."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dac06d023f8aed54c134c15b1fd7031dfdcd3e9b.jpg?598103fa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1600"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T22:43:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "Er dette kunst: Ikke tenk p\u00e5 hva det forestiller"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/magasin/2017/03/12/Rett-opp-og-ned-14422388.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dac06d023f8aed54c134c15b1fd7031dfdcd3e9b"}], "score": 0.7158516, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dac06d023f8aed54c134c15b1fd7031dfdcd3e9b"}

