{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T09:15:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hyttehaug fra Budal IL har hatt stor fremgang i langrennssporet i vinter. Han har vunnet flere l\u00f8p i sin \u00e5rsklassse p\u00e5 tampen av sesongen, og fort gikk det ogs\u00e5 s\u00f8ndag. Det var ingen av konkurrentene som klarte \u00e5 holde f\u00f8lge med han p\u00e5 tre kilometer fristil. Dermed fikk Lars satt et verdig punktum for denne sesongen.", "Seieren p\u00e5 R\u00f8ros var et av vinterens h\u00f8ydepunkt, sammen med andreplassen i Midtnorsk Mesterskap. \u00d8yvind Bugge fra Eidsv\u00e5g var den eneste som klarte \u00e5 hamle opp med Hyttehaug i det rennet. Budalingen trodde ikke f\u00f8r sesongstart at han skulle v\u00e6re kapabel til \u00e5 hamle opp med Marius Kokkvoll, \u00e5lbyggen som var helt suveren i denne \u00e5rsklassen forrige sesong.", "I vinter har han f\u00e5tt hard konkurranse blant annet fra Hyttehaug, Erlend By Vollset (Kl\u00e6bu) og Thomas Hovstein (Stadsbygd). Men det var ingen som kunne true Kokkvoll i sammendraget. Marius var ikke helt pigg og valgte \u00e5 st\u00e5 over l\u00f8rdagens sprint under den s\u00f8rtr\u00f8nderske langrennsavslutningen. S\u00f8ndag gikk han inn til fjerdeplass i fristilrennet. B\u00e5de han og Lars Hyttehaug ser frem til neste sesong hvor Hovedlandsrennet blir det store m\u00e5let. Det arrangeres i Holmenkollen, og guttene har allerede startet nedtellingen til debuten i nasjonalanlegget."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "contenthash", "value": "f2315fba283de0eb33e30ffd7c465827e75b5479c0b60b1780a254dd91992e8b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T15:00:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "R\u00d8ROS: Lars Hyttehaug var raskest i 13-\u00e5rsklassen da den s\u00f8rtr\u00f8nderske langrennscupen ble avsluttet p\u00e5 R\u00f8ros i helga."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1047389.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Hyttehaug"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dae29520de072ec43adb29da517693724aa1aaad.jpg?5915a95b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sk\u00f8ytet inn til seier -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "dae29520de072ec43adb29da517693724aa1aaad"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "sport"}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["seier", "sesong"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["stadsbygd", "midtnorsk mesterskap", "holmenkollen", "eidsv\u00e5g", "hovedlandsrennet", "budal il"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kl\u00e6bu", "r\u00f8ros"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lars hyttehaug", "marius kokkvoll", "thomas hovstein", "\u00f8yvind bugge", "erlend by vollset"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1047389.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Hyttehaug"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sk\u00f8ytet inn til seier"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article144793.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-03-26T07:12:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "908147"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-03-26T07:12:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sk\u00f8ytet inn til seier -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "sport"}, {"field": "teaser", "value": "R\u00d8ROS: Lars Hyttehaug var raskest i 13-\u00e5rsklassen da den s\u00f8rtr\u00f8nderske langrennscupen ble avsluttet p\u00e5 R\u00f8ros i helga."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dae29520de072ec43adb29da517693724aa1aaad.jpg?5915a95b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x780"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-12T12:23:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sk\u00f8ytet inn til seier"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/article144793.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dae29520de072ec43adb29da517693724aa1aaad"}], "score": 0.81823623, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dae29520de072ec43adb29da517693724aa1aaad"}

