{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-01T11:30:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Melhus", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Haukeland universitetssykehus skriver p\u00e5 sine nettsider at begge mennene som ble kritisk skadd i brannen p\u00e5 \u00d8ysand tirsdag ettermiddag er p\u00e5 bedringens vei.", "De har hatt status som kritisk skadd, men n\u00e5 meldes det at de begge har alvorlige skader. Det er en mann i 20-\u00e5rene og en mann i 40-\u00e5rene som fortsatt ligger p\u00e5 sykehuset i Bergen.", "- De vil fortsatt v\u00e6re alvorlig skadd en tid fremover, sier pressekontakt Hilde Kleppestad ved Haukeland universitetssykehus til Adressa.no.", "Tre personer ble skadd i en eksplosjonsartet brann ved Trondheim bil-demontering AS p\u00e5 \u00d8ysand i Melhus kommune i forrige uke.", "P\u00e5 onsdag d\u00f8de Leif Inge H\u00f8vik av skadene . Det er Melhus lensmannskontor som etterforsker brannen.", "Lensmann i Melhus, Monica Br\u00e6kken, forteller at etterforskningen p\u00e5g\u00e5r for fullt.", "- Vi forventer at krimteknikerne kan starte med de tekniske unders\u00f8kelsene p\u00e5 onsdag. Det er en god dialog mellom de som gj\u00f8r sikringsarbeidet og krimteknikerne, sier hun.", "Innen onsdag h\u00e5per Br\u00e6kken \u00e5 ha gjort unna de avh\u00f8rene som de mener er n\u00f8dvendige for \u00e5 kaste lys over eventuell \u00e5rsak til brannen.", "- Deretter vil vi ta en ny oppsummering p\u00e5 onsdag, og se om vi trenger \u00e5 gj\u00f8re flere avh\u00f8r, sier hun."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "10f7a3d9e754ca7f1e28a77b7e97cdef38b98f267e1ee9cc186d269484521736"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T01:17:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tilstanden til de to mennene som ble kritisk skadd i brannen p\u00e5 \u00d8ysand er bedret."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11003458.ece/b79k6i/ALTERNATES/w980-default/Foto-%20Christine%20Schefte6121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/daf75a4f7259e0e24067c2c033deb816112ea46b.jpg?59741a75"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["P\u00e5 bedringens vei for begge brannskadde -adressa.no", "Fra kritisk til alvorlig", "Fortsatt rivningsarbeid"]}, {"field": "id", "value": "daf75a4f7259e0e24067c2c033deb816112ea46b"}, {"field": "keyword", "value": ["S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Melhus", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus"]}, {"field": "keywords", "value": "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt,Melhus,Bilopphuggeri-brannen i Melhus"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kritisk skadd", "mann", "bedringens vei", "brann", "onsdag", "kritisk", "skadd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["haukeland", "bilopphuggeri", "adressa", "\u00f8ysand"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "bergen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leif inge h\u00f8vik", "monica br\u00e6kken", "hilde kleppestad"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11003458.ece/b79k6i/ALTERNATES/w980-default/Foto-%20Christine%20Schefte6121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "P\u00e5 bedringens vei for begge brannskadde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11147703.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-01T10:14:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11147703"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-01T10:14:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "P\u00e5 bedringens vei for begge brannskadde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Tilstanden til de to mennene som ble kritisk skadd i brannen p\u00e5 \u00d8ysand er bedret."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/daf75a4f7259e0e24067c2c033deb816112ea46b.jpg?59741a75"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1239"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T03:39:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "P\u00e5 bedringens vei for begge brannskadde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11147703.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "daf75a4f7259e0e24067c2c033deb816112ea46b"}], "score": 1.1163795, "siteId": "9222270286501375973", "id": "daf75a4f7259e0e24067c2c033deb816112ea46b"}

