{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-14T06:59:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tidligere vokalist i det australske rockebandet AC/DC, Dave Evans, kommer onsdag p\u00e5 bes\u00f8k til Rennebu. N\u00e6rmere bestemt Ivar Fjellstads smie p\u00e5 Berk\u00e5k.", "- Det blir artig \u00e5 f\u00e5 bes\u00f8k av en rockestjerne. Nyheten kom veldig uventet. En som jobbet hos meg tidligere fortalte Evans om smia. Han ble med en gang interessert og vil derfor ta turen hit og pr\u00f8ve \u00e5 smi litt, forteller Fjellstad til Opdalingen.", "Musikeren er if\u00f8lge smeden i Trondheim for \u00e5 spille inn l\u00e5ter med et lokalt band."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "6b3a7c369fba67a33e3bba733a8e68ef506e5877d69f20347ebcc13e8f7ccb8c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-14T06:08:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dave Evans skal smi i Rennebusmia."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dafcf092e045259fcd296a45563be3b5eda7af31.jpg?5991c0b4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "AC/DC-vokalist bes\u00f8ker Rennebu -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "dafcf092e045259fcd296a45563be3b5eda7af31"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["smi", "bes\u00f8k"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["opdalingen", "berk\u00e5k"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rennebu", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dave evans", "ivar fjellstads"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "AC/DC-vokalist bes\u00f8ker Rennebu"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/14/ACDC-vokalist-bes%C3%B8ker-Rennebu-13324583.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-14T06:59:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13324583"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-14T06:59:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "AC/DC-vokalist bes\u00f8ker Rennebu -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Dave Evans skal smi i Rennebusmia."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dafcf092e045259fcd296a45563be3b5eda7af31.jpg?5991c0b4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x771"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T15:24:36.000Z"}, {"field": "title", "value": "AC/DC-vokalist bes\u00f8ker Rennebu"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/09/14/ACDC-vokalist-bes%c3%b8ker-Rennebu-13324583.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dafcf092e045259fcd296a45563be3b5eda7af31"}], "score": 2.6209345, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dafcf092e045259fcd296a45563be3b5eda7af31"}

