{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-21T21:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "If\u00f8lge politiet var mannen i ferd med \u00e5 krysse et jorde med kuer, da det fatale skjedde.", "\u2013 Han og en kamerat var ute og gikk tur med en hund. 64-\u00e5ringen hadde bundet snoren rundt magen da de krysset et jorde med tre kuer, to kalver og en okse, forteller politiets vaktsjef S\u00f8ren Str\u00e6gaard.", "Oksen ble f\u00f8rst utpekt som skyldig, men n\u00e6rmere etterforskning viste at det var en av kuene som trampet mannen til d\u00f8de.", "\u2013 En av kuene satte etter hunden og trampet den p\u00e5 en pote. Mannen ble dyttet over ende og kua trampet ogs\u00e5 p\u00e5 han. Det er snakk om noen kilo, sier Str\u00e6gaard.", "Mannen ble hentet med luftambulanse, men han ble erkl\u00e6rt d\u00f8d f\u00f8r de var framme ved sykehuset.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "f31d965edb8b9529cbf311b958fbdb983beb71e4f9f24ff249e8a1660fc80703"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-21T20:28:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 64 \u00e5r gammel dansk mann ble trampet til d\u00f8de av en ku da han var ute og luftet hunden i S\u00f8nderjylland s\u00f8ndag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/db2b54e1b5cd88bb71ff7feeaaddf1aa5794e71a.jpg?59220659"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Dansk ku trampet hundelufter til d\u00f8de -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "db2b54e1b5cd88bb71ff7feeaaddf1aa5794e71a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["pets", "law-government-and-politics"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["trampet", "d\u00f8d", "hund", "ku trampet hundelufter", "kuer", "mann", "dansk ku trampet", "ku trampet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "s\u00f8nderjylland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "s\u00f8ren str\u00e6gaard"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dansk ku trampet hundelufter til d\u00f8de"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/05/21/Dansk-ku-trampet-hundelufter-til-d%C3%B8de-14763594.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-21T21:03:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14763594"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-21T21:03:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dansk ku trampet hundelufter til d\u00f8de -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "En 64 \u00e5r gammel dansk mann ble trampet til d\u00f8de av en ku da han var ute og luftet hunden i S\u00f8nderjylland s\u00f8ndag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/db2b54e1b5cd88bb71ff7feeaaddf1aa5794e71a.jpg?59220659"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x624"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-21T21:27:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dansk ku trampet hundelufter til d\u00f8de"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/05/21/Dansk-ku-trampet-hundelufter-til-d%c3%b8de-14763594.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "db2b54e1b5cd88bb71ff7feeaaddf1aa5794e71a"}], "score": 2.0125918, "siteId": "9222270286501375973", "id": "db2b54e1b5cd88bb71ff7feeaaddf1aa5794e71a"}

