{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-20T20:29:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Helse", "Barn"]}, {"field": "author", "value": ["kari pedersen", "marita aarekol (foto)/bergens tidende"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Nydelig, Odin. Nydelig!", "Fysioterapeut Jannike Rieber heier med stor entusiasme p\u00e5 Odin som er inne i dagens tredje treningstime p\u00e5 Barnas Fysioterapisenter i Solheimsviken. Odin strever s\u00e5 hardt han kan med \u00e5 holde balansen og samtidig l\u00f8fte vekselvis h\u00f8yre og venstre fot opp et trinn.", "\u2013 Bare fem ganger til, venstre foten n\u00e5, oppmuntrer fysioterapeuten.", "Bak Odins rygg st\u00e5r pappa Rune Knapstad klar til \u00e5 fange s\u00f8nnen hvis han tipper. Odin kan st\u00e5 p\u00e5 egne bein, men er ust\u00f8 og redd for \u00e5 falle. M\u00e5let er at gutten en dag skal g\u00e5 uten hjelpemidler. Foreldrene til Odin har trosset helsemyndigheter, og ofret mye tid og penger p\u00e5 \u00e5 utvikle f\u00f8rligheten til s\u00f8nnen, som har cerebral parese. Tre ganger \u00e5rlig tar Knapstad fri uten l\u00f8nn og drar fra hjemstedet F\u00f8rde til Bergen med Odin. Der bor far og s\u00f8nn p\u00e5 hotell i tre uker mens Odin trener intensivt tre timer daglig p\u00e5 senteret. Fordi senteret ikke har avtale med spesialisthelsetjenesten, f\u00e5r ikke Knapstad dekket tapt arbeidsfortjeneste.", "\u2013 Bare i 2016 hadde jeg 36 dagers tapt arbeidsinntekt p\u00e5 treningsturen til Bergen med Odin, konstaterer Knapstad.", "Heldigvis har han en forst\u00e5elsesfull arbeidsgiver i Westcon Yards.", "Tvillingene Odin og Styrk fikk et altfor tidlig m\u00f8te med verden. Guttene ble f\u00f8dt i uke 29, nesten tre m\u00e5neder for tidlig. Situasjonen var kritisk, s\u00e6rlig for Styrk.", "\u2013 Derfor undret vi oss da guttene vokste til og Styrk utviklet seg raskere enn Odin, sier Rune Knapstad.", "Styrk var riktignok forsinket i utviklingen i forhold til alderen, men etter hvert rullet han rundt, krabbet og reiste seg. Odin ble hengende etter. Bare halvannet \u00e5r gammel fikk foreldrene diagnosen. Odin har cerebral parese, en skade han antagelig fikk i forbindelse med den altfor tidlige f\u00f8dselen. I Norge blir det f\u00f8dt om lag 120 barn med ulik grad av cerebral parese hvert \u00e5r. Skaden hemmer beskjedene som g\u00e5r mellom hjernen og musklene. Musklene gj\u00f8r ikke slik hjernen vil, og f\u00e5r feilaktig beskjed om \u00e5 stramme hele tiden. Kroppen blir spastisk, og barnet kan derfor vokse p\u00e5 seg feilstillinger, forklarer seksjonsoverlege \u00c5nen Aarli ved seksjon for barnenevrologi og habilitering p\u00e5 Haukeland universitetssykehus.", "\u2013 Noen opplever at barnet mister ferdigheter n\u00e5r de vokser til. Det skyldes b\u00e5de spastisiteten og at barnet vokser seg st\u00f8rre og tyngre, sier Aarli.Spastisiteten behandles p\u00e5 ulike m\u00e5ter. Noen f\u00e5r god hjelp med skinner, andre f\u00e5r jevnlige botox-innspr\u00f8ytinger eller andre medikamenter. Noen ytterst f\u00e5 sendes utenlands for operasjon.", "Foreldrene til Odin valgte sin egen l\u00f8sning. Som f\u00f8rste norske familien dro de til USA og fikk barnet operert ved St. Louis Children\u2019s Hospital i Missouri. Sykehuset i St. Louis har gjort 3000 slike operasjoner de siste 30 \u00e5rene og har gode resultater. Da var Odin tre \u00e5r gammel, men gikk ikke.", "\u2013 Vis dem ryggen din, sier pappa og trekker opp genseren til Odin. Et stykke over korsryggen har Odin et syv centimeter langt arr. Kirurgene gikk inn i ryggmargen og kuttet nerver for \u00e5 redusere spastisiteten. Knapstad fikk f\u00f8rst avslag p\u00e5 s\u00f8knaden om \u00e5 f\u00e5 inngrepet dekket. De dro likevel og fikk i ettertid medhold i Klagenemnda for utenlandsbehandling. Inngrepet er komplisert, men lyktes de, ville dette gj\u00f8re ham i stand til \u00e5 g\u00e5.Operasjonen gikk som den skulle. Odin er kvitt spastisiteten, noe som har gitt ham mange sm\u00e5 seire i det daglige. Han kan st\u00e5 ved kj\u00f8kkenbenken og sm\u00f8re seg en skive, sitte p\u00e5 toalettet uten assistanse, tegne og skrive i lengre tid uten \u00e5 bli sliten. Men for \u00e5 f\u00e5 full effekt av operasjonen, m\u00e5 Odin trene styrke og ferdigheter. Etter operasjonen i USA var Odin innom til den vanlige konsultasjonen ved barnehabiliteringen p\u00e5 sykehuset i F\u00f8rde. Der ble foreldrene tipset om Barnas Fysioterapisenter i Bergen.", "LES OGS\u00c5: Hun ble gr\u00fcnder for \u00e5 redde andre", "Siden har far og s\u00f8nn tatt disse jevnlige og kostbare oppholdene i Bergen.", "\u2013 Noen tror jeg drar p\u00e5 tre ukers ferie til Bergen. Dette er langt fra ferie, sier pappa, mens han pr\u00f8ver \u00e5 lure i Odin enda et stykke polarbr\u00f8d til lunsj. Odin fniser og tuller med br\u00f8dstykkene sine mens han forteller om den gangen det ble for mye skryt \u00e5 f\u00e5 for treningsinnsatsen.", "\u2013 Da skrev jeg p\u00e5 en lapp - ingen skryt. Hver gang noen ville si flinke Odin, bare viste jeg frem lappen. S\u00e5nn, ler han og strekker frem h\u00e5nden.Odin har v\u00e6rt tilbudt elektrisk rullestol. Det hadde v\u00e6rt enklere b\u00e5de for ham og foreldrene \u2013 p\u00e5 kort sikt. Rune Knapstad sier han er sjokkert over det han mener er et ensporet fokus i norsk helsevesen p\u00e5 bruk av hjelpemidler og tilrettelegging for \u00e5 v\u00e6re funksjonshemmet.", "\u2013 Vi er takknemlige for at slike tilbud finnes, men jeg synes samfunnet ogs\u00e5 b\u00f8r ha ambisjoner om \u00e5 gi disse barna opptrening, sier han.", "Foreldrene har bevisst pr\u00f8vd \u00e5 redusere bruken av rullestol. I stedet har de utstyrt guttungen med rullator. Odin er god venn med rullatoren:", "\u2013 Den heter krokodillen, sier han med et lurt smil.", "Den f\u00f8rste tiden han gikk med rullator, orket han ikke fullf\u00f8re handleturen hjemme i F\u00f8rde. Han ble fort sliten, og pappa m\u00e5tte b\u00e6re b\u00e5de gutten og krokodillen.N\u00e5 kan han g\u00e5 en kilometer f\u00f8r kreftene svikter. Da er det opp p\u00e5 pappas skulder.", "\u2013 Han begynner jo \u00e5 veie en del, sier Knapstad med et smil.", "Jannike Rieber hadde jobbet mange \u00e5r som fysioterapeut da hun bestemte seg for \u00e5 etablere et opptreningstilbud for hjerneskadede barn. Sammen med to kolleger utviklet hun en modell der barna i to til tre perioder \u00e5rlig har mest mulig lystbetont trening tre uker i strekk. Modellen er forsket p\u00e5, med gode resultater. Noen f\u00e5 andre sentre i Norge tilbyr det samme, men ingen i samme skala som Barnas Fysioterapisenter.", "\u2013 Vi kan ikke som samfunn si til disse barna, sorry, du har f\u00e5tt en hjerneskade, sett deg i en stol og v\u00e6r forn\u00f8yd med det, argumenterer hun.", "\u2013 M\u00e5let med intensivtreningen er \u00e5 hjelpe barna til \u00e5 fungere s\u00e5 godt som mulig med skaden de har. Kunne flytte seg fra rullestolen til toalettet med egne krefter. L\u00f8fte en kopp, g\u00e5 noen meter. I det hele tatt \u00e5 bli selvhjulpen. Det gir dem bedre liv og det kan p\u00e5 sikt spare samfunnet for store utgifter.Fremgangen vokser aldri inn i himmelen. N\u00e5r vi ikke kommer videre, pusher vi ikke lenger. Og det er ikke slik at vi her p\u00e5 senteret fikser alle skader, understreker hun.", "\u2013 Er andre fysioterapeuter enig med m\u00e5ten dere jobber p\u00e5?", "\u2013 Fysioterapeuter er generelt enige om at graden av intensitet og mengde trening har betydning for effekten. Vi har et godt samarbeid med b\u00e5de kommunehelsetjenesten og spesialisthelsetjenesten og f\u00e5r stadig barn henvist fra begge instanser, sier hun.", "LES OSG\u00c5: Da Eirik sluttet \u00e5 puste reddet moren livet hans p\u00e5 kj\u00f8kkenbenken", "Foreldrene betaler aldri for behandlingen barna f\u00e5r ved senteret som har syv fysioterapeuter og 2,3 driftsavtaler. Det gis noe kommunal st\u00f8tte og refusjon. Men senteret er helt avhengig av prosjektmidler og gode st\u00f8ttespillere. Jannike Rieber har bygget opp treningstilbudet i Solheimsviken med Rieber-fondene i ryggen. N\u00e5 kjemper hun for \u00e5 sikre mer offentlig st\u00f8tte b\u00e5de til senteret og familiene som bruker det. Barnas Fysioterapisenter er organisert som en stiftelse, og eventuelle overskudd skal g\u00e5 tilbake i virksomheten. Det motsatte skjer. \u00c5r for \u00e5r spiser driften av stiftelsens egenkapital.", "Jannike er datter av Christian Rieber, som styrer G.C. Rieber Fondene, men n\u00e5 er meldingen derfra klar. Rieber Fondene har v\u00e6rt f\u00f8dselshjelper for Barnas Fysioterapisenter, men senteret kan ikke p\u00e5regne videre st\u00f8tte til drift. Jannike Rieber synes det er urimelig at senteret ikke f\u00e5r betalt fullt ut av det offentlige for jobben de gj\u00f8r i helsevesenet.", "\u2013 Det er ogs\u00e5 urimelig at foreldrene ikke f\u00e5r oppl\u00e6ringspenger n\u00e5r de er her p\u00e5 intensiv trening. Det ville de f\u00e5tt hvis vi hadde avtale med spesialisthelsetjenesten. Av samme grunn er det heller ikke lett for foreldrene \u00e5 f\u00e5 dekket reise og opphold.", "\u2013 Dette tilbudet burde v\u00e6re for alle som kan ha nytte av det, men i praksis blir det for dem som har guts og \u00f8konomi, sier Rieber.", "I vinter var helseminister Bent H\u00f8ie p\u00e5 bes\u00f8k og var imponert over m\u00f8tet med den engasjerte senterlederen og barna som trener der. I etterkant har de hatt dialog med departementet om en mulig l\u00f8sning for senteret. Et alternativ kan v\u00e6re \u00e5 innlemme spesialisert rehabilitering inn i ordningen fritt behandlingsvalg. Rune Knapstad har klaget til Helse Vest p\u00e5 det han mener er manglende tilbud i offentlig regi.", "\u2013 Hvorfor kan de ikke ta i bruk det spesialisttilbudet som Barnas Fysioterapisenter har bygget opp, argumenterer han.Vi st\u00e5r p\u00e5 Leos lekeland og ser p\u00e5 mens tvillingene boltrer seg i baller og sklier. Det er vinterferie hjemme i F\u00f8rde og tvillingbror Styrk er i Bergen sammen med Odin. Turene til Bergen skal v\u00e6re noe \u00e5 glede seg til, derfor tar pappa guttene med p\u00e5 Fl\u00f8yen, i lekeland eller Akvariet n\u00e5r dagens trenings\u00f8kt er over.", "\u2013 Du har tatt noen kamper p\u00e5 Odins vegne?", "\u2013 Ja, men det burde ikke v\u00e6re slik. Det er krevende nok \u00e5 ha barn med spesielle behov om ikke du i tillegg skal sl\u00e5ss for \u00e5 f\u00e5 riktig behandling, sier han, og legger til:", "\u2013 Det er utrolig \u00e5 se b\u00e5de hvor fantastisk og hvor d\u00e5rlig det offentlige helsetilbudet er. Da guttene var nyf\u00f8dte og Styrk kritisk syk, fikk vi stjernebehandling b\u00e5de p\u00e5 Barneklinikken i Bergen og p\u00e5 Rikshospitalet. N\u00e5r Odin n\u00e5 trenger hjelp, opplever vi \u00e5 bli motarbeidet hele veien.Spesialisthelsetjenesten er pliktig \u00e5 gi barn med behov for det, tilbud om intensiv trening. Helseforetaket kan velge \u00e5 kj\u00f8pe denne tjenesten fra private, hvis de ikke kan tilby selv. Baard-Christian Schem er fagdirekt\u00f8r i Helse Vest. Han mener helseregionen oppfyller denne plikten.", "LES OGS\u00c5: Emma (17) ble sendt hjem uten operasjon", "\u2013 Helseregionen driver barnehabilitering i alle sine fire foretak. S\u00e5 er vi i ferd med \u00e5 \u00e5pne et flott supplement med Barnas Energisenter i den nye Barneklinikken p\u00e5 Haukeland. Barn som har behov utover det, kan henvises til PT\u00d8-senteret i Stavanger og p\u00e5 Hamar eller til Beitost\u00f8len helsesportsenter. De to sistnevnte har vi avtale med gjennom Helse S\u00f8r-\u00d8st, sier Schem.", "PT\u00d8-sentre driver intensivtrening av spr\u00e5k, bevegelse, kognitive og sosiale ferdigheter, basert p\u00e5 en pedagogisk metode utviklet av den ungarske legenAndr\u00e1s Pet\u0151 p\u00e5 1940-tallet. PT\u00d8-treningen gj\u00f8res av pedagoger, ikke fysioterapeuter. Beitost\u00f8len helsesportsenter har tilbud om intensivtrening i grupper for barn fra fem til 17 \u00e5r.", "Barnas Fysioterapisenter har deltatt i en anbudsrunde utlyst av Helse Vest, men n\u00e5dde ikke opp fordi senteret ikke tilfredsstilte kravene som ble stilt, blant annet om tilknyttet lege.", "\u2013 Slike anbudskriterier er absolutte, de kan vi ikke fravike n\u00e5r konkurransen er utlyst, sier fagdirekt\u00f8ren.", "Helseregionen har mulighet til \u00e5 gj\u00f8re direkte anskaffelser utenom de faste anbudene, men foretakene p\u00e5 Vestlandet har ikke signalisert noe behov for \u00e5 kj\u00f8pe de tjenestene Barnas Fysioterapi tilbyr, sier Schem.", "LES OGS\u00c5: Denne statusen ga Kristine (22) fra Trondheim fire jobbintervjuer", "Rune Knapstad mener verken PT\u00d8-sentrene eller Beitost\u00f8len dekker Odins behov for trening \u00e9n til \u00e9n med fysioterapeut. Dit kan Knapstad-familien dra og f\u00e5 dekket tapt arbeidsfortjeneste. Knapstad kan ogs\u00e5 ta med Odin til USA p\u00e5 intensivtrening. Det regnes som etterbehandling etter operasjonen. Da betaler det offentlige reise, opphold og tapt arbeidsfortjeneste. Klagesaken hans ligger n\u00e5 hos Helse F\u00f8rde. Der h\u00e5per han de finner en l\u00f8sning, b\u00e5de for hans del og for at flere skal f\u00e5 anledning til \u00e5 bruke Barnas Fysioterapisenter.", "Hver intensivperiode har et m\u00e5l. N\u00e5 trener Odin p\u00e5 \u00e5 reise seg fra gulvet, \u00f8ke gangtempoet og grunnstyrken. N\u00e5r treukersperioden er over, f\u00e5r han med en rapport med beskjed om hva som skal trenes p\u00e5 til neste samling. Hjemme i F\u00f8rde reiser Odin til fysioterapi og trener flere ganger i uken. Fremgangen har v\u00e6rt enorm, selv om det ikke har g\u00e5tt like fort som Knapstad trodde etter operasjonen. 30 skritt er blitt til 60, to minutter uten st\u00f8tte er blitt fire minutter. Tempoet er doblet.", "\u2013 I nesten alle intensivperioder har han doblet rekordene sine. Vis meg den toppidrettsut\u00f8ver som gj\u00f8r det samme, sier den stolte far.", "\u2013 Hvor langt kan Odin n\u00e5?", "\u2013 Prognosen fra USA er at han skal kunne g\u00e5 selv, uten st\u00f8tte. Det er ikke mulig \u00e5 si n\u00f8yaktig hvor langt han kan komme, men s\u00e5 lenge han har fremgang, vil vi fortsette.", "I treningssalen i Solheimsviken er Jannike Rieber i ferd med \u00e5 runde av.", "\u2013 N\u00e5 er det fallskjermen, forkynner hun og henter frem et sv\u00e6rt stoffstykke i gr\u00f8nt og gult.De voksne tar fatt i hvert sitt hj\u00f8rne, l\u00f8fter det over mattene der barna ligger og strekker ut, hiver stoffet til v\u00e6rs og smetter innunder. Med ett er treningssalen omgjort til et gult, gr\u00f8nt, lattermildt og b\u00f8lgende hav.", "Enda en treningsdag er overst\u00e5tt. I morgen venter en ny."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "67ebf0ec38c7b9cff6514fd6d56a4876dee11b3fede018cfa2681bff5b1182b9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T20:32:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "M\u00e5let er at Odin Knapstad (6) skal g\u00e5 uten st\u00f8tte. Han er p\u00e5 god vei, men foreldrene m\u00e5 ta mye av regningen selv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14476265.ece/aqe3i/ALTERNATES/w980-default/odin1.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/db3f6beb34adf88a79bcdc8d0ae5e321e8960f76.jpg?598b67e1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her f\u00e5r Odin trening i \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 egne bein -adressa.no", "F\u00f8dt i uke 29", "Syv centimeter stort arr", "Opphold i Bergen", "Hjelper barna til et bedre liv", "Mulig l\u00f8sning", "Trener mot et m\u00e5l"]}, {"field": "id", "value": "db3f6beb34adf88a79bcdc8d0ae5e321e8960f76"}, {"field": "keyword", "value": ["Helse", "Barn"]}, {"field": "keywords", "value": "Helse,Barn"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["dekket tapt arbeidsfortjeneste", "cerebral parese", "barn", "tapt arbeidsfortjeneste"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rieber fondene", "fl\u00f8yen", "vestlandet", "schem", "odin og styrk", "barnas fysioterapi", "helse f\u00f8rde", "akvariet", "st. louis children", "haukeland", "emma", "barn", "rikshospitalet", "helse s\u00f8r-\u00f8st", "barnas fysioterapisenter", "jannike rieber", "g.c. rieber fondene", "solheimsviken", "hospital", "barnas energisenter", "pet\u0151", "kristine", "knapstad", "leos", "eirik", "klagenemnda", "westcon yards", "beitost\u00f8len", "styrk", "helse vest", "\u00e5nen aarli", "rieber", "barneklinikken"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hamar", "stavanger", "trondheim", "missouri", "norge", "bergen", "st. louis"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christian rieber", "odin knapstad", "rune knapstad", "bent h\u00f8ie", "louis children"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14476265.ece/aqe3i/ALTERNATES/w980-default/odin1.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her f\u00e5r Odin trening i \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 egne bein"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/20/Her-f%C3%A5r-Odin-trening-i-%C3%A5-st%C3%A5-p%C3%A5-egne-bein-14476031.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-20T20:29:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14476031"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-20T20:29:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her f\u00e5r Odin trening i \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 egne bein -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "M\u00e5let er at Odin Knapstad (6) skal g\u00e5 uten st\u00f8tte. Han er p\u00e5 god vei, men foreldrene m\u00e5 ta mye av regningen selv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/db3f6beb34adf88a79bcdc8d0ae5e321e8960f76.jpg?598b67e1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2723"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T19:52:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Foreldrene nektet \u00e5 godta beskjeden fra helsevesenet. De reiste til USA og fikk operasjonen som ga Odin (6) et nytt liv"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/03/20/Her-f%c3%a5r-Odin-trening-i-%c3%a5-st%c3%a5-p%c3%a5-egne-bein-14476031.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "db3f6beb34adf88a79bcdc8d0ae5e321e8960f76"}], "score": 0.73201364, "siteId": "9222270286501375973", "id": "db3f6beb34adf88a79bcdc8d0ae5e321e8960f76"}

