{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-03T14:05:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Dette er den knusende dommen som felles i en tilsynsrapport fra Fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag.", "Fylkesmannen peker blant annet p\u00e5 disse avvikene:", "Barnevernstjenesten har ikke rutinebeskrivelser for hvordan oppf\u00f8lging av barn i fosterhjem skal foreg\u00e5.", "Dokumentgjennomgangen viste at i 13 av 20 saker er det ikke foretatt oppf\u00f8lgingsbes\u00f8k i tr\u00e5d med minmumskravene i barnevernloven. Ett fosterhjem stod uten bes\u00f8k i 2013.", "Saksbehandlerne har i liten grad planmessig egenkontroll av at barnas behov blir ivaretatt.", "Oppf\u00f8lging av det enkelte barn er i liten grad etterspurt av ledelsen.", "Intervju avdekket at \u00e5rlig evaluering av avtalen med de enkelte fosterhjem ikke er blitt gjennomf\u00f8rt i praksis.", "I 13 av 20 saker forel\u00e5 ingen dokumentasjon over at det hadde funnet sted en samtale med barn i fosterhjem.", "I 16 av 20 saker forel\u00e5 ingen dokumentasjon av barnevernfaglige vurderinger i saken.", "Orkdal er vertskommune for barnevernstjenesten i de fire kommunene, og tjenesten har 57 barn i fosterhjem som kommunen har tilsynsansvaret for. Rapporten er utarbeidet etter en revisjon for perioden fra januar til mai i \u00e5r. Fylkesmannen har innhentet dokumenter fra 20 barnevernssaker i kommunale forsterhjem.", "Barnevernstjenesten i Orkdal har de siste \u00e5rene hatt et sterkt s\u00f8kelys rettet mot seg. De siste to-tre \u00e5rene har v\u00e6rt belastet med stor utskifting i bemanningen, det har v\u00e6rt sykemeldinger opp i mot 40 prosent, og det har v\u00e6rt bytte av barnevernleder fem ganger i l\u00f8pet av to \u00e5r. Kommunen har ogs\u00e5 i l\u00f8pet av det siste \u00e5ret hatt en arbeidsrettssak med en tidligere ansatt ved barnevernstjenesten. Fylkesmannen har v\u00e6rt inne i flere tilsynssaker mot kommunen.", "Det er n\u00e5 lagt en plan for \u00e5 f\u00e5 barnevernstjenesten \"p\u00e5 fote\" igjen. Dette ble gjort i fjor h\u00f8st."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "e9116040be7c81a8a0ee2f3752f8d60a252e2b08e2daa48fb7b25150aad71db4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T01:09:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Barneverntjenesten i Orkdal, Meldal, Agdenes og Skaun sikrer ikke en forsvarlig oppf\u00f8lging av barn i fosterhjem."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/db50453aa94acc780fb608d980c0e1a85c225814.jpg?59864760"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["Knusende dom over over barnevernet i Orkdal -adressa.no", "Fosterhjem uten bes\u00f8k", "20 saker unders\u00f8kt", "40 prosent sykefrav\u00e6r"]}, {"field": "id", "value": "db50453aa94acc780fb608d980c0e1a85c225814"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["saker", "fosterhjem", "barn", "barnevernstjenesten", "kommunen", "knusende dom"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkesmannen", "agdenes og skaun"]}, {"field": "kw-location", "value": ["orkdal", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "meldal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Knusende dom over over barnevernet i Orkdal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10086215.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-03T14:05:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10086215"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-03T14:05:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Knusende dom over over barnevernet i Orkdal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Barneverntjenesten i Orkdal, Meldal, Agdenes og Skaun sikrer ikke en forsvarlig oppf\u00f8lging av barn i fosterhjem."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/db50453aa94acc780fb608d980c0e1a85c225814.jpg?59864760"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1198"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-05T22:32:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "Knusende dom over over barnevernet i Orkdal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article10086215.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "db50453aa94acc780fb608d980c0e1a85c225814"}], "score": 1.0378803, "siteId": "9222270286501375973", "id": "db50453aa94acc780fb608d980c0e1a85c225814"}

