{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-24T21:59:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trafikkulykker", "Trafikk", "By\u00e5sen"]}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det g\u00e5r ikke en dag uten at vi tenker p\u00e5 ulykken. Det \u00e5 miste et barn er det verste du som forelder kan oppleve, sier Anne-Mari (40) og St\u00e5le (43) Skagen.", "De ser det hver dag, enten fra frokostbordet med utsikt til Gamle Oslovei i Trondheim, eller n\u00e5r de selv ferdes i trafikken: Bilf\u00f8rere som sitter med mobiltelefonen p\u00e5 \u00f8ret mens de kj\u00f8rer. Bilf\u00f8rere som taster over rattet. Flere ganger har de selv kjent p\u00e5 redselen, n\u00e5r de ser at en bilf\u00f8rer nesten ikke rekker \u00e5 stoppe i fotgjengerfeltet fordi en tekstmelding har tikket inn i bilen.", "LES OGS\u00c5: To av ti bilf\u00f8rere har v\u00e6rt over i motg\u00e5ende kj\u00f8refelt", "- En gang ble jeg s\u00e5 redd at jeg \u00e5pnet bild\u00f8ren og r\u00f8sket telefonen ut av h\u00e5nden p\u00e5 en bilf\u00f8rer. Da hadde jeg nesten blitt p\u00e5kj\u00f8rt. Men det eneste jeg opplevde, var at bilf\u00f8reren ble sint, forteller St\u00e5le.", "Det var en varm julidag i 2003 den fatale ulykken skjedde. Anne-Mari, St\u00e5le og d\u00f8trene Martine (4) og Kaisa (1) var p\u00e5 ferie p\u00e5 Nord-Her\u00f8y, en liten \u00f8y like utenfor Sandnessj\u00f8en hvor de vokste opp.", "Hjemme hos foreldrene til Anne-Mari var storfamilien samlet, de forberedte grilling, og ute i hagen lekte Martine med et s\u00f8skenbarn. Samtidig var andre i familien p\u00e5 trilletur med lilles\u00f8ster Kaisa. Da Martine fikk se dem ute p\u00e5 veien, l\u00f8p hun dem i m\u00f8te. P\u00e5 fylkesveien var det lite trafikk, men denne dagen kom det en bil, med en sj\u00e5f\u00f8r som hadde \u00f8ynene flere steder enn p\u00e5 veien.", "Martine ble p\u00e5kj\u00f8rt, ble fraktet med ambulansehelikopter til St. Olavs Hospital, men d\u00f8de to dager senere av de omfattende skadene.", "- Vi skj\u00f8nte ikke hvordan det gikk an. At bilf\u00f8reren ikke s\u00e5 henne. For dette er en lang og oversiktlig rettstrekning, forteller Anne-Mari.", "Svaret fikk de noen uker senere: Mobilloggen til bilf\u00f8reren viste at han hadde sendt og mottatt flere tekstmeldinger rett f\u00f8r ulykken skjedde. I dommen blir det pekt p\u00e5 at hans oppmerksomhet var rettet mot mobiltelefonen, og at han ikke var tilstrekkelig aktsom og oppmerksom p\u00e5 trafikkbildet.", "Sj\u00e5f\u00f8ren, en mann i 30-\u00e5rene, ble i Alstahaug tingrett d\u00f8mt til fem m\u00e5neders fengsel.", "- Jeg husker bilf\u00f8reren sa i retten at han fint kunne gj\u00f8re flere ting samtidig. At det g\u00e5r an \u00e5 v\u00e6re s\u00e5 naiv, sier Anne-Mari.", "LES OGS\u00c5: D\u00e5rlige karakterer til bilister ved barneskoler", "Det er g\u00e5tt 12 \u00e5r siden ulykken, og i dag har de stablet livet p\u00e5 beina igjen sammen med Kaisa som var ett \u00e5r da Martine ble drept, og Mathea, som ble f\u00f8dt to \u00e5r senere. Men det \u00e5 miste et barn, er noe som aldri g\u00e5r over.", "- Her er det bare tapere. Det har nok v\u00e6rt en kostbar l\u00e6repenge for sj\u00e5f\u00f8ren ogs\u00e5, \u00e5 vite at han har tatt livet av et barn, sier St\u00e5le.", "De vil fortelle sin historie i h\u00e5p om at alle skal bli mer bevisste sin egen adferd i trafikken.", "- Hvis vi ved \u00e5 fortelle historien igjen, kan f\u00e5 \u00e9n mindre til \u00e5 bruke mobil i bil, s\u00e5 er det bra. Jeg f\u00f8ler at det har blitt s\u00e5 legitimt \u00e5 bruke mobil i bil. Det er ingen som gj\u00f8r noe fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 skjule det. Du kan se bilf\u00f8rere som sitter og taster p\u00e5 mobilen over rattet. Men det er faktisk forbudt, sier St\u00e5le.", "Han g\u00e5r til og fra jobb hver dag, fra Nyborg og ned til Ila i Trondheim. Det g\u00e5r ikke \u00e9n dag uten at han ser bilister med mobilen. Selv er de helt konsekvente: De snakker aldri i mobiltelefon n\u00e5r de kj\u00f8rer bil.", "- Vi trenger ikke v\u00e6re tilgjengelige 24 timer i d\u00f8gnet, sier Anne-Mari.", "- Sender du en tekstmelding, eller fikler du med mobilen, s\u00e5 m\u00e5 du fjerne blikket fra veien. Da blir det fort meter. Det er skremmende hvor fort en ulykke kan skje. Det er nok med en voksen som er litt uoppmerksom, og et barn som er uforutsigbart, sier St\u00e5le.", "LES OGS\u00c5: F\u00f8ler ikke hat mot sj\u00e5f\u00f8ren som ruskj\u00f8rte", "De \u00f8nsker seg en holdningsendring blant folk, og de tror \u00f8kte straffer m\u00e5 til for \u00e5 f\u00e5 ned mobilbruken i bil. Kj\u00f8rer du p\u00e5 r\u00f8dt lys, kan du f\u00e5 5200 kroner i bot og tre prikker i f\u00f8rerkortet. Det samme b\u00f8r skje om du blir tatt for ulovlig mobilbruk, mener de.", "- Vi har opplevd konsekvensen av hva mobil i bil i verste fall kan f\u00f8re til. Vi unner ingen en slik opplevelse.", "UP-leder Per Einar Hollum mener det b\u00f8r vurderes \u00e5 gi prikker til bilister som bruker mobiltelefon.", "- Vi ser at det er en \u00f8kende bruk av mobiltelefon i bil. Det er en utvikling vi ikke liker, sier Hollum, distriktsleder for UP i Midt-Norge.", "LES OGS\u00c5: Mange snakker i mobil bak rattet", "Han tror mange bilister i dag tenker at det ikke er s\u00e5 farlig om en bruker mobil i trafikken, og at boten for \u00e5 bli tatt p\u00e5 fersken ikke er s\u00e5 avskrekkende. Bilister som blir tatt med mobilen p\u00e5 \u00f8ret, f\u00e5r 1300 kroner i bot.", "- I dag er det ingen prikkbelastning som f\u00f8lge av mobilbruk. Men i og med at vi opplever en \u00f8kende bruk av mobil, samtidig som vi vet at dette representerer en trafikkrisiko, s\u00e5 b\u00f8r lovgiver vurdere dette strengere. Innf\u00f8res det h\u00f8yere b\u00f8tesatser og prikkbelastning, vil flere avst\u00e5 fra \u00e5 bruke mobil, sier Hollum.", "B\u00e5de gjennom jobben i UP og som trafikant selv, observerer UP-lederen at sv\u00e6rt mange benytter mobilen mens de kj\u00f8rer bil.", "- Det er veldig enkelt \u00e5 avdekke de som snakker i mobil, men vi har en utfordring i \u00e5 oppdage bruken som foreg\u00e5r under dashbordet. Det foreg\u00e5r mye tasting og teksting, og det er de som representerer den store risikoen, sier Hollum.", "S\u00e5 langt i \u00e5r har UP i Midt-Norge skrevet ut 1300 b\u00f8ter for mobilbruk. P\u00e5 landsbasis er det utskrevet rundt 13 000 b\u00f8ter. Antallet er if\u00f8lge Hollum p\u00e5 niv\u00e5 med fjor\u00e5ret.", "- Vi sl\u00e5r ned p\u00e5 mobilbruk n\u00e5r vi oppdager det. Dette er ett av v\u00e5re satsingsomr\u00e5der, og ett av de viktigste kontrollomr\u00e5dene vi har, sier Hollum.", "If\u00f8lge forskriften er bare oppstart, gjennomf\u00f8ring og avslutning av samtale tillatt under forutsetning av at mobiltelefonen er h\u00e5ndfri eller er plassert i en holder. SMS, surfing p\u00e5 nett og bruk av apper er ikke tillatt, uansett hvor mobilen er plassert.", "- Det finnes s\u00e5 mange tekniske innretninger som en kan montere i bil, og som koster mindre enn et forelegg. Og hvis det er slik at du ikke klarer \u00e5 la v\u00e6re \u00e5 lese meldinger, s\u00e5 sl\u00e5 av lyden og sleng mobilen i baksetet, er Hollums oppfordring.", "En unders\u00f8kelse Respons Analyse gjennomf\u00f8rte for magasinet Motor i fjor viste at tre av fire sj\u00e5f\u00f8rer under 44 \u00e5r bruker mobil ulovlig i bil. Over halvparten av de spurte under 34 \u00e5r sier at b\u00f8ter betyr lite for mobilbruken.", "Kommunikasjonsr\u00e5dgiver Jan Ivar Engebretsen synes det er skremmende at ikke flere respekterer forbudet mot h\u00e5ndholdt mobil.", "- Dette viser kanskje hvilket velferdssamfunn vi lever i. En bot p\u00e5 1300 kroner er ikke avskrekkende, sier Engebretsen.", "- B\u00f8r det innf\u00f8res h\u00f8yere straffer og prikkbelastning?", "- Vi mener en f\u00f8rst og fremst b\u00f8r se p\u00e5 andre l\u00f8sninger. Det burde holde med holdningskampanjer for \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 ta ansvar for egen adferd i trafikken. Men hvis h\u00f8yere straffer er eneste l\u00f8sning, s\u00e5 sier vi ikke nei til det, sier Engebretsen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "e726b9c8366e2704dee20b0e14867877bbc44854e002b0248dc40025a82f2028"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-24T20:07:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 ber foreldrene om at alle legger fra seg mobilen n\u00e5r de kj\u00f8rer bil."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11604080.ece/1c9u0d/ALTERNATES/w980-default/martine_foreldre.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dbaf46233fba3a38f72fa019fcb5ef5319461893.jpg?59208e9d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Martine (4) d\u00f8de etter at hun ble p\u00e5kj\u00f8rt av sj\u00e5f\u00f8r som sendte SMS -adressa.no", "P\u00e5 ferie", "Sendte SMS", "\u00d8kt straff", "\u00d8nsker prikkbelastning", "13 000 b\u00f8ter for mobilbruk", "Tre av fire med mobil"]}, {"field": "id", "value": "dbaf46233fba3a38f72fa019fcb5ef5319461893"}, {"field": "keyword", "value": ["Trafikkulykker", "Trafikk", "By\u00e5sen"]}, {"field": "keywords", "value": "Trafikkulykker,Trafikk,By\u00e5sen"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "skagen"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bil", "mobil", "kj\u00f8rer bil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["martine", "gamle oslovei", "motor", "by\u00e5sen", "olavs hospital", "trafikk", "mathea", "st. olavs hospital", "kaisa", "st\u00e5le", "respons analyse", "anne-mari", "per einar hollum", "nord-her\u00f8y"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nyborg", "sandnessj\u00f8en", "trondheim", "alstahaug", "midt-norge", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan ivar engebretsen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11604080.ece/1c9u0d/ALTERNATES/w980-default/martine_foreldre.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Martine (4) d\u00f8de etter at hun ble p\u00e5kj\u00f8rt av sj\u00e5f\u00f8r som sendte SMS"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11604081.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-24T21:02:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11604081"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-24T21:02:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Martine (4) d\u00f8de etter at hun ble p\u00e5kj\u00f8rt av sj\u00e5f\u00f8r som sendte SMS -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 ber foreldrene om at alle legger fra seg mobilen n\u00e5r de kj\u00f8rer bil."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dbaf46233fba3a38f72fa019fcb5ef5319461893.jpg?59208e9d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2492"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-20T18:44:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Martine (4) d\u00f8de etter at hun ble p\u00e5kj\u00f8rt av sj\u00e5f\u00f8r som sendte SMS"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11604081.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dbaf46233fba3a38f72fa019fcb5ef5319461893"}], "score": 0.8782114, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dbaf46233fba3a38f72fa019fcb5ef5319461893"}

