{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-18T10:02:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "fredrik dyrnes svendsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Str\u00f8mselskapene er i full beredskap f\u00f8r stormen \u00abDagmar\u00bb treffer Tr\u00f8ndelag s\u00f8ndag kveld og natt til mandag. Med vindstyrke p\u00e5 opp i mot 45 sekundmeter, forventer selskapene at kundene deres rammes. I Vikna og Flatanger er allerede flere uten str\u00f8m.", "- Det er allerede en del uv\u00e6r med lynnedslag ved kysten, s\u00e5 vi har hatt str\u00f8mbrudd i Flatanger og Vikna, sier nettsjef i NTE, Jan Foosn\u00e6s til adressa.no.", "Ved 18.00-tiden holder lavtrykket p\u00e5 \u00e5 passere F\u00e6r\u00f8yene, og vinden merkes allerede godt ved utkanten av kysten p\u00e5 Stad.", "- Det har begynt \u00e5 \u00f8ke p\u00e5 med vind. Ved Kr\u00e5kenes fyr er vinden n\u00e5 oppe i en styrke p\u00e5 75 knop - langt over grensen for orkan, sier statsmeteorolog Dag Kvamme til VG Nett .", "Mens folk p\u00e5 fastlandet sikrer b\u00e5de fast eiendom og l\u00f8s\u00f8re, hyler Dagmar allerede rundt \u00f8rene p\u00e5 mannskapet p\u00e5 Statfjord B-plattformen.", "P\u00e5 Statfjord-feltet er vindhastigheten s\u00f8ndag kveld oppe i 190 kilometer i timen, og de ansatte har f\u00e5tt portforbud, skriver Dagbladet . Uv\u00e6ret og fokket fra sj\u00f8en er s\u00e5 tett at det knapt er mulig \u00e5 se over til naboplattformen Statfjord A.", "\u2013 Vi f\u00f8lger med p\u00e5 v\u00e6rmeldingene der vi har installasjoner. Det viktigste for oss er \u00e5 ivareta sikkerheten til dem som jobber der ute, sier informasjonssjef Inger Lise Rettedal i Statoil.", "P\u00e5 Visund-plattformen er bemanningen kuttet til et minimum, men p\u00e5 selskapets \u00f8vrige installasjoner er det fortsatt full besetning.", "Det er ikke klart akkurat hvor mange husstander som s\u00e5 langt er rammet. Selskapet jobber n\u00e5 med \u00e5 f\u00e5 str\u00f8mmen p\u00e5 plass, men kan ikke si n\u00e5r lyset igjen blir tent i kystkommunene.", "Har du bilder eller video av stormens herjinger? Send til webred@adresseavisen.no eller last opp video her .", "Stormen \u00abDagmar\u00bb er beregnet \u00e5 treffe kystkommunene i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag mellom klokken ti og elleve s\u00f8ndag kveld. I Nord-Tr\u00f8ndelag vil stormen sannsynligvis treffe kysten rundt midnatt. Meteorologisk institutt ansl\u00e5r at dette er en av de verste stormene Norge har sett de siste 30 \u00e5rene.", "LES OGS\u00c5: Dette treffer Tr\u00f8ndelag i kveld", "LES OGS\u00c5: Se n\u00e5r og hvor \u00abDagmar\u00bb treffer Tr\u00f8ndelag", "Jan Foosn\u00e6s i NTE tror det er fare for at flere vil miste str\u00f8mmen i l\u00f8pet av natta.", "- Vi er i sterk beredskap for \u00e5 ivareta str\u00f8mforsyningen. Vi h\u00e5per ikke det rammer s\u00e5 mange, men n\u00e5r orkanen melder seg og det kommer lynnedslag er det fare for at blir flere str\u00f8mbrudd, sier Foosn\u00e6s.", "Han tror kystkommuner som Vikna, Flatanger og Leka vil v\u00e6re mest utsatt i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "LES OGS\u00c5: Hurtigruten frykter orkan - blir liggende i Trondheim", "Tr\u00f8nderenergi har varslet sine medarbeidere om at de kan bli sendt ut i l\u00f8pet av s\u00f8ndagskvelden og natt til mandag. De har s\u00e5 langt ikke f\u00e5tt inn meldinger om problemer, men er i full beredskap.", "- Det er veldig vanskelig \u00e5 sp\u00e5 hvor dramatisk dette blir. Jeg var i bransjen under nytt\u00e5rsstormen i 1992, og da var det verste at tr\u00e6r bl\u00e5ste over linjene og det kan skje igjen, men det er helt umulig \u00e5 sp\u00e5. Er vi skikkelig heldig, kan vi g\u00e5 fullstendig fri ogs\u00e5, sier kommunikasjonssjef i Tr\u00f8nderenergi, Ole J\u00f8rgen Frostad.", "Hurtigruteskipet \u00abTrollfjord\u00bb valgte i g\u00e5r \u00e5 bli i Trondheim over natta p\u00e5 grunn av det d\u00e5rlige v\u00e6ret som var meldt. I dag ble det klart at ogs\u00e5 MS Kong Harald blir liggende til kai i Trondheim. I alt er 400 passasjerer direkte ber\u00f8rt av problemene.", "- Kong Harald hadde en t\u00f8ff tur over Folla i natt, og velger derfor \u00e5 stoppe i Trondheim over natta, sier kommunikasjonssjef Ragnar Norum i Hurtigruten.", "De stillest\u00e5ende skipene skaper logistiske problemer for selskapet. Passasjerene om bord p\u00e5 Trollfjord skal flys til Bergen mandag, mens MS Kong Harald sine passasjerer skal samme vei p\u00e5 tirsdag.", "- Det er veldig vanskelig \u00e5 skaffe nok fly p\u00e5 \u00e5rets stilleste dag. Spesielt sliter vi med \u00e5 finne nok fly til morgendagen. P\u00e5 tirsdag vil det nok g\u00e5 bedre, sier Norum.", "Flere andre hurtigruteskp er ogs\u00e5 i tr\u00f8bbel. Et skip fra Bergen skal vurdere om de vil passere Stadt i natt, et skip fra Bod\u00f8 vil g\u00e5 direkte til Harstad uten \u00e5 ta veien om Lofoten og Vester\u00e5len, mens et tredje skip i \u00c5lesund fortsatt ikke har bestemt om det vil ta turen til Trondheim i natt.", "Gj\u00f8r som 3259 andre - F\u00f8lg ekstremv\u00e6ret p\u00e5 V\u00e6rAdressa p\u00e5 Facebook", "F\u00f8lg V\u00e6rTorsten p\u00e5 Twitter"]}, {"field": "category0", "value": "vaeret"}, {"field": "contenthash", "value": "a26b53e72c54098b19dab7b9f59579f1dc1788013962aa8e0c71efa3c3b33e7e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-28T19:48:11.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere nordtr\u00f8ndere har mistet str\u00f8mmen under stormen \u00abDagmar\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2126702.ece5/ALTERNATES/w980-default/kart169"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dbdc9fe7489e87628be237f9b997b494f5fc548e.jpg?59093d0d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 bl\u00e5ser vinden med orkan styrke -adressa.no", "Forbi orkan styrke", "190 kilometer i timen", "- En av de verste p\u00e5 30 \u00e5r", "- Umulig \u00e5 sp\u00e5 omfanget", "Hurtigruter i tr\u00f8bbel"]}, {"field": "id", "value": "dbdc9fe7489e87628be237f9b997b494f5fc548e"}, {"field": "keyword", "value": ["v\u00e6ret", "nedb\u00f8r", "storm", "nina", "ivar", "hilde", "frida", "orkan"]}, {"field": "keywords", "value": "v\u00e6ret,nedb\u00f8r,storm,nina,ivar,hilde,frida,orkan"}, {"field": "kw-category", "value": "vaeret"}, {"field": "kw-company", "value": ["hurtigruten", "statoil", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["natt", "storm", "orkan", "treffe", "uv\u00e6r", "dag", "kysten", "str\u00f8m", "s\u00f8ndag kveld", "vind", "orkan styrke"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["flatanger og vikna", "statfjord b-plattformen", "statfjord a.", "statfjord", "dagbladet", "visund", "trollfjord", "stad", "tr\u00f8nderenergi", "vikna og flatanger", "kong harald", "kr\u00e5kenes", "stadt", "v\u00e6radressa", "flatanger og leka", "lofoten og vester\u00e5len", "dagmar"]}, {"field": "kw-location", "value": ["f\u00e6r\u00f8yene", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "\u00e5lesund", "harstad", "folla", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "vikna", "norge", "nord-tr\u00f8ndelag", "bergen", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dag kvamme", "ragnar norum", "ole j\u00f8rgen frostad", "inger lise rettedal", "jan foosn\u00e6s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2126702.ece5/ALTERNATES/w980-default/kart169"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 bl\u00e5ser vinden med orkan styrke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article1748146.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-12-25T14:43:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "820365"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|vaeret"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-12-25T14:43:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 bl\u00e5ser vinden med orkan styrke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "vaeret"}, {"field": "teaser", "value": "Flere nordtr\u00f8ndere har mistet str\u00f8mmen under stormen \u00abDagmar\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dbdc9fe7489e87628be237f9b997b494f5fc548e.jpg?59093d0d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x10000"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T02:14:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 bl\u00e5ser vinden med orkan styrke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/vaeret/article1748146.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dbdc9fe7489e87628be237f9b997b494f5fc548e"}], "score": 0.7878593, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dbdc9fe7489e87628be237f9b997b494f5fc548e"}

