{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-25T14:46:44.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Spellemannprisen", "Gluntan", "Danseband", "rockhistorie"]}, {"field": "author", "value": "ole jacob hoel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Spellemann-festen 30. januar 2016 blir ekstra spennende for Dag Viken og resten av Gluntan. Veteranbandet, som solgte like mange plater som The Beatles i 1969, er nemlig nominert for sitt f\u00f8rste album.", "LES OGS\u00c5: Se hvem som kan vinne Spellemann-prisen", "Forvirret?", "Gluntan ble startet i Trondheim i 1965 og var Norges mest popul\u00e6re popgruppe i ti\u00e5ret som fulgte. Med unntak av noen \u00e5r p\u00e5 80-tallet, har bandet eksistert siden den gang, men med mange ulike besetninger. Da \u00d8ystein Mihle og Dagfinn Ellefsen i 2011 bestemte seg for at nok var nok for deres del, tok de kontakt med noen de mente ville kunne ta Gluntan inn i fremtiden, og endte p\u00e5 dansebandet Grabbans, der Arne Hole \u2013 vokalist i Gluntan p\u00e5 slutten av 70-tallet \u2013 hadde v\u00e6rt med, i tillegg til br\u00f8drene Geir og Dag Kristian Viken.", "- Arne Hole var vokalist i Gluntan da han m\u00f8tte min s\u00f8ster og jeg fortsatt var ganske s\u00e5 ung. Jeg ble veldig opptatt av Gluntan, sier Dag Viken. Det er nok ikke \u00e5 overdrive. F\u00e5, om noen, kjenner Gluntans historie like godt som Viken.", "I 2011 ble Grabbans-gjengen Gluntan, de kj\u00f8pte merkevaren Gluntan. Da det store 50-\u00e5rsjubileet ble avholdt p\u00e5 Royal Garden p\u00e5 senh\u00f8sten i fjor, spilte b\u00e5de det originale Gluntan fra 60-tallet og den n\u00e5v\u00e6rende besetningen. En stor opplevelse for b\u00e5de scene og sal.", "LES OGS\u00c5: N\u00e5 samles Gammel-Gluntan", "Gjengen bestemte seg i 2011 for at de ville holde cirka 25 konserter i \u00e5ret, ikke mer. De har vanlige jobber og familie. 20\u201330 \u00e5rlige jobber har det ogs\u00e5 blitt. N\u00e5 har de solgt bandbussen ogs\u00e5, den ble for dyr \u00e5 holde ved like. De drar hver for seg eller sammen i privatbiler til spillejobber.", "LES OGS\u00c5: Gluntan gj\u00f8r Tr\u00f8ndelag", "De har hatt spillefri i januar, men i februar venter en serie jobber, Storlien, Selbu \u2013 flere steder i Rogaland. De spiller i hele landet, med repertoar fra hele Gluntans mangslungne karriere. Gluntan bygget ssin popularitet p\u00e5 viser og country, f\u00f8r de p\u00e5 slutten av 70-tallet n\u00e6rmet seg danseband-sjangeren.", "LES OGS\u00c5: Pizza, p\u00f8ls og glade toner", "Visedelen av repertoaret er der fortsatt. Den n\u00e5v\u00e6rende besetningen spilte inn sitt f\u00f8rste album \u00abGluntan 50 \u00e5r\u00bb i fjor. der finnes blyant annet popl\u00e5ten \u00abKor skapet skal st\u00e5\u00bb, om maskulin smerte i interi\u00f8rdiskusjoner og \u00abRaillbaillturnering\u00bb som minner sterkt om Hans Rotmo p\u00e5 sitt mest elleville. Begge l\u00e5tene er skrevet av Frank Scott, han st\u00e5r bak syv av melodiene p\u00e5 albumet. Plata har v\u00e6rt tilgjengelig p\u00e5 cd siden i fjor sommer og har solgt bra. N\u00e5 sist uke ble albumet ogs\u00e5 tilgjengelig p\u00e5 str\u00f8mmetjenestene.", "Contrazt og Hanne Mette er konkurrenter i danseband-kategorien p\u00e5 Spellemannprisen. \u2013 Det er to gode artister, og de tre albumene er ganske forskjellige, selv om Hanne Mette har bakgrunn fra dansebandet Contrazt. Det er vanskelig \u00e5 utrope en favoritt i kategorien, det kommer an p\u00e5 hva juryen har lagt vekt p\u00e5, sier Dag Viken.", "Men gjengen gleder seg uansett stort til prisutdelingen. Gluntan vant pris for sitt livealbum i 1997, og var ogs\u00e5 nominert i 2002. Av n\u00e5v\u00e6rende medlemmer er Frank Robert Helden den eneste som har erfaring fra \u00abgamle Gluntan\u00bb, han var til stede under utdelingen i 2002.", "- Frank har fortalte mye om stemningen p\u00e5 festen, og vi gleder oss stort til \u00e5 ta del i dette l\u00f8rdag, sier Dag Viken."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|musikk"}, {"field": "contenthash", "value": "2b7faa27947a4752a84a2d3be2aadeb95a9f1f07bc4285a670ef801b09dbeade"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T10:34:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "I fjor markerte de 50-\u00e5rsjubileum med storfest p\u00e5 Royal Garden, i \u00e5r feirer de fem \u00e5r som Gluntan med Spellemann-nominasjon."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article12061701.ece/njsg6p/ALTERNATES/w980-default/unspecified.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dbeadf8e526c31edeb8e33b31462ac45bbeb46af.jpg?5969fad7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["L\u00f8rdag kan de vinne Spellemann -adressa.no", "Inspirert av svogeren", "20-30 spillejobber i \u00e5ret", "Ikke bare dansebandmusikk", "T\u00f8r ikke sp\u00e5 vinner"]}, {"field": "id", "value": "dbeadf8e526c31edeb8e33b31462ac45bbeb46af"}, {"field": "keyword", "value": ["Spellemannprisen", "Gluntan", "Danseband", "rockhistorie"]}, {"field": "keywords", "value": "Spellemannprisen,Gluntan,Danseband,rockhistorie"}, {"field": "kw-category", "value": ["musikk", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hole", "jobber", "n\u00e5v\u00e6rende besetningen", "vinne", "danseband", "album"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["frank", "spellemann", "norges", "gluntan 50", "grabbans", "danseband", "\u00f8ystein mihle og dagfinn ellefsen", "contrazt", "kor", "the beatles", "hans rotmo", "royal garden", "raillbaillturnering", "geir og dag kristian viken", "gammel-gluntan", "spellemannprisen", "storlien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["selbu", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "rogaland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["dag viken", "\u00f8ystein mihle", "frank robert helden", "dag kristian viken", "dagfinn ellefsen", "arne hole", "hanne mette", "frank scott"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article12061701.ece/njsg6p/ALTERNATES/w980-default/unspecified.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "L\u00f8rdag kan de vinne Spellemann"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/2016/01/24/L%C3%B8rdag-kan-de-vinne-Spellemann-12061702.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-24T18:12:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12061702"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|musikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-24T18:12:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "L\u00f8rdag kan de vinne Spellemann -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "I fjor markerte de 50-\u00e5rsjubileum med storfest p\u00e5 Royal Garden, i \u00e5r feirer de fem \u00e5r som Gluntan med Spellemann-nominasjon."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dbeadf8e526c31edeb8e33b31462ac45bbeb46af.jpg?5969fad7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1409"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T11:21:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Neste l\u00f8rdag kan Gluntan vinne Spellemann"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/2016/01/24/L%c3%b8rdag-kan-de-vinne-Spellemann-12061702.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dbeadf8e526c31edeb8e33b31462ac45bbeb46af"}], "score": 1.3355639, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dbeadf8e526c31edeb8e33b31462ac45bbeb46af"}

