{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-06T17:48:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Musikk", "trondheim", "Olavshallen", "konsert"]}, {"field": "author", "value": "frida rishaug"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Se konserten her", "Gjennom en \u00e5rrekke har Adresseavisen og Trondheim Symfoniorkester samarbeidet og komponert Nytt\u00e5rskonserten. Konserten holdes i Olavshallen fredag 6. januar og l\u00f8rdag 7. januar. Nytt i \u00e5r er at hele fredagskonserten filmes og sendes direkte p\u00e5 adressa.no for alle med pluss-abonnement.", "- Det er et litt spesielt \u00e5r for oss, og vi vet at mange gjerne vil se konserten. Derfor \u00f8nsker vi \u00e5 dele den med abonnentene v\u00e5re som en liten gest, forteller Tor Olav M\u00f8rseth, sjefredakt\u00f8r i Adresseavisen.", "LES OGS\u00c5: I fjor var det K\u00e5re - hvem er \u00e5rets tr\u00f8nder?", "Gjennom helgens to konserter skal det til sammen deles ut fire forskjellige priser. Fredag er det Liv Ullmann-prisen, som er regionens st\u00f8rste kulturpris og deles ut til en kunstner. Den andre prisen er Adresseavisens musikkstipend, som skal g\u00e5 til en ut\u00f8ver eller gruppe i starten av karrieren innen musikkfeltet i Midt-Norge. Fredagens tredje pris er \u00c5rets tr\u00f8nder, og gis til en tr\u00f8nder eller en med n\u00e6r tilknytning til Tr\u00f8ndelag som har utmerket seg utenom det vanlige.", "- Det har v\u00e6rt mange gode kandidater, og det handler om at vi \u00f8nsker \u00e5 anerkjenne og gj\u00f8re litt ekstra stas p\u00e5 dem som fortjener det, sier M\u00f8rseth.", "Han forteller at det i \u00e5r er tre verdige vinnere som p\u00e5 hver sin m\u00e5te har utmerket seg \u2013 b\u00e5de det siste \u00e5ret og for noen av dem ogs\u00e5 over lengre tid.", "L\u00f8rdag deler Trondheim kommune ut to kulturpriser, en til en ut\u00f8ver innenfor det profesjonelle kunst- og kulturomr\u00e5det og en til en organisasjon eller institusjon innenfor fritidskulturlivet. Vinnerne er i \u00e5r tekstilkunstner og designer Lise Skj\u00e5k Br\u00e6k og fotballcupen Skandia Cup.", "LES OGS\u00c5: - Det kan v\u00e6re utfordrende \u00e5 g\u00e5 fra \u00aball-inclusive\u00bb i Syden til flatseng i gymsal", "LES OGS\u00c5: - Dette er stort", "Det musikalske programmet for konserten skal v\u00e6re en overraskelse for publikum, og er derfor ikke offentliggjort. Det best\u00e5r av flere innslag, og er en samling av regionens og Norges st\u00f8rste artister i samspill med Trondheim Symfoniorkester. \u00c5rets konferansier skal ogs\u00e5 v\u00e6re en overraskelse. Tidligere har store navn som Mads Bones, Klaus Sonstad, Ingrid Bj\u00f8rnov, Erik Solbakken og Hasse Hope ledet publikum gjennom konserten.", "Sendingen av konserten vil bli liggende p\u00e5 adressa.no i \u00e9n uke, og det g\u00e5r derfor ogs\u00e5 an \u00e5 se den ved en senere anledning.", "Har du stemt p\u00e5 dine favoritter i Ut-Awards? Det kan du gj\u00f8re her."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "cb3ee09b494cc8f9fd8f9f582cf00bcb90ec0707ae18dfab77d557d5361c95e6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-06T12:39:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Adresseavisen fyller 250 \u00e5r og skal i den anledning sende \u00e5rets Nytt\u00e5rskonsert live."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14019793.ece/xj1zo9/ALTERNATES/w980-default/541A8265.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dcbb2c866feb929403111050ee82acda3a87da23.jpg?598aff2b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["I dag kan du se Nytt\u00e5rskonserten p\u00e5 adressa.no -adressa.no", "Fire forskjellige priser", "Overraskelser"]}, {"field": "id", "value": "dcbb2c866feb929403111050ee82acda3a87da23"}, {"field": "keyword", "value": ["Musikk", "trondheim", "Olavshallen", "konsert"]}, {"field": "keywords", "value": "Musikk,trondheim,Olavshallen,konsert"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pris", "forskjellige priser", "adressa", "\u00e5ret", "konsert", "\u00e5rets tr\u00f8nder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["adresseavisen og trondheim symfoniorkester", "norges", "nytt\u00e5rskonserten", "\u00e5rets", "syden", "ut-awards", "olavshallen", "erik solbakken og hasse hope", "trondheim symfoniorkester", "skandia cup", "nytt\u00e5rskonsert", "k\u00e5re", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["midt-norge", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tor olav m\u00f8rseth", "hasse hope", "liv ullmann", "erik solbakken", "klaus sonstad", "ingrid bj\u00f8rnov", "mads bones", "lise skj\u00e5k br\u00e6k"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14019793.ece/xj1zo9/ALTERNATES/w980-default/541A8265.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "I dag kan du se Nytt\u00e5rskonserten p\u00e5 adressa.no"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/01/05/I-dag-kan-du-se-Nytt%C3%A5rskonserten-p%C3%A5-adressa.no-14019794.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-05T12:52:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14019794"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-05T12:52:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "I dag kan du se Nytt\u00e5rskonserten p\u00e5 adressa.no -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Adresseavisen fyller 250 \u00e5r og skal i den anledning sende \u00e5rets Nytt\u00e5rskonsert live."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dcbb2c866feb929403111050ee82acda3a87da23.jpg?598aff2b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1280"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T12:25:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "I dag kan du se Nytt\u00e5rskonserten p\u00e5 adressa.no"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/01/05/I-dag-kan-du-se-Nytt%c3%a5rskonserten-p%c3%a5-adressa.no-14019794.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dcbb2c866feb929403111050ee82acda3a87da23"}], "score": 1.0621296, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dcbb2c866feb929403111050ee82acda3a87da23"}

