{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-02T14:22:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["sveinung berg bentzr\u00f8d", "aftenposten"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hvis man er litt for hard p\u00e5 gassen p\u00e5 glatt vinterf\u00f8re, oppst\u00e5r det uforvarende hjulspinn og sladder som kan f\u00e5 katastrofale f\u00f8lger p\u00e5 en vanlig landevei.", "Og: Sl\u00e5r man av  de elektroniske hjelpesystemene blir Tesla rett og slett farlig p\u00e5 glatte norske vinterveier.", "Slik lyder dommen fra en av landets mest erfarne biltestere, som har testet Tesla Model S p\u00e5 vegne av NAFs magasin Motor.", "Rune Korsvoll anbefaler sterkt at Tesla-eierne setter p\u00e5 piggdekk n\u00e5r vinterf\u00f8ret er et faktum.", "Forklaringen er som f\u00f8lger:  Bilen har bakhjulsdrift, 421 hester og et voldsomt dreiemoment som if\u00f8lge Korsvoll smeller til med full kraft bare du er n\u00e6r gasspedalen.", "\u2013 Mange nye Tesla-eiere skal ut p\u00e5 glatte vinterveier for f\u00f8rste gang. De b\u00f8r absolutt tr\u00e5 forsiktig p\u00e5 gasspedalen til de blir kjent med bilen, sier Korsvoll.", "NAF anbefaler Tesla  \u00e5 utstyre bilen med en knapp for vinterkj\u00f8ring som kutter halvparten av effekten.", "Slik utdyper Korsvoll \u00f8nsket:", "- Mange Tesla-eiere har g\u00e5tt fra en tradisjonell bil med langt lavere effekt, forhjulsdrift og lavere vekt. Overgangen blir stor p\u00e5 utfordrende, norsk vinterf\u00f8re. En egen vinterknapp vil v\u00e6re et godt hjelpemiddel.", "- Vi h\u00e5per Tesla tar utfordringen og utvikler software som gj\u00f8r det mulig \u00e5 halvere effekten til bilen. Det er viktig for trafikksikkerheten, sier Korsvoll.", "Oslo vurderer eget kj\u00f8refelt for elbiler: Eget felt for elbiler utredes i Oslo", "If\u00f8lge biltesteren vil en Tesla-sj\u00e5f\u00f8r p\u00e5 vinterf\u00f8re v\u00e6re helt avhengig av de elektroniske hjelpesystemene. Det finnes en knapp - et punkt - p\u00e5 den store ber\u00f8ringsskjermen hvor Tesla-sj\u00e5f\u00f8rer kan sl\u00e5 av antispinnsystemet, noe  og 30 prosent av effekten i antisladdsystemet.", "- Denne knappen m\u00e5 folk ligge unna. Sl\u00e5r man av de elektroniske hjelpesystemene blir bilen rett og slett farlig p\u00e5 glatte norske vinterveier, hevder Korsvoll.", "Hittil i \u00e5r har ca. 3500 nordmenn kj\u00f8pt Tesla. Det er 1500 flere enn i fjor. F\u00f8r 2014 er omme vil trolig 6000 tesla'er k\u00f8re p\u00e5 norske veier.", "Salget av Tesla har v\u00e6rt rekordstort. I 2013 ble det registrert n\u00e6r 2000 Model S i Norge, og hittil i \u00e5r har rundt 3500 til kj\u00f8pt seg en Tesla. Innen utgangen av \u00e5ret ligger det derfor an til at om lag 6000 Tesla Model S kj\u00f8rer p\u00e5 norske veier.", "- Jeg er litt overrasket over dette, sier Petter Haugneland, kommunikasjonsleder i Norsk Elbilforening.", "- S\u00e5 vidt jeg vet har v\u00e5re medlemmer gitt tilbakemeldinger om at Tesla er god p\u00e5 vinterf\u00f8re. Men man m\u00e5 selvsagt kj\u00f8re forsiktig med en s\u00e5 sprek bil, sier Haugneland.", "Les om ankla"]}, {"field": "category0", "value": "bil"}, {"field": "contenthash", "value": "84b30c80db5ae2704302df22ebbd592fa2c49c6e19fca05c050741cbb8c31c5c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-06T00:12:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elbil skal v\u00e6re milj\u00f8vennlig. Piggdekk det motsatte. Men etter \u00e5 ha testet Tesla Model S p\u00e5 glatt vinterf\u00f8re er NAF krystallklare i sitt r\u00e5d."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10191894.ece/ALTERNATES/w980-default/tesla.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dd5018491f7a4d2659c99c37de69c0fcbe721e8a.jpg?596280f0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Trenger piggdekk for \u00e5 temme Tesla p\u00e5 vinterf\u00f8re -adressa.no", "NAF ber Tesla halvere kraften", "Har solgt 3500 Tesla hittil i \u00e5r", "Elbilforeningen overrasket"]}, {"field": "id", "value": "dd5018491f7a4d2659c99c37de69c0fcbe721e8a"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "bil"}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["elektroniske hjelpesystemene", "bil", "tesla", "glatte norske vinterveier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["motor", "tesla model s", "norsk elbilforening", "model s"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["petter haugneland", "rune korsvoll"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10191894.ece/ALTERNATES/w980-default/tesla.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "NAF: Trenger piggdekk for \u00e5 temme Tesla p\u00e5 vinterf\u00f8re"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bil/article10191888.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-02T14:22:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10191888"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bil"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-02T14:22:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "NAF: Trenger piggdekk for \u00e5 temme Tesla p\u00e5 vinterf\u00f8re -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "teaser", "value": "Elbil skal v\u00e6re milj\u00f8vennlig. Piggdekk det motsatte. Men etter \u00e5 ha testet Tesla Model S p\u00e5 glatt vinterf\u00f8re er NAF krystallklare i sitt r\u00e5d."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dd5018491f7a4d2659c99c37de69c0fcbe721e8a.jpg?596280f0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1289"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T19:16:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "NAF: Trenger piggdekk for \u00e5 temme Tesla p\u00e5 vinterf\u00f8re"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bil/article10191888.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dd5018491f7a4d2659c99c37de69c0fcbe721e8a"}], "score": 1.4823643, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dd5018491f7a4d2659c99c37de69c0fcbe721e8a"}

