{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T11:14:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "alfred sandmo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Personbilen Lutdal kj\u00f8rte kom over i motg\u00e5ende kj\u00f8refelt ved Opphus i Stor-Elvdal, og kj\u00f8rte inn i et m\u00f8tende vogntog. Ulykken skjedde ved 1530-tida torsdag ettermiddag.", "Det omkomne er 32 \u00e5r gamle Frode Lutdal, opprinnelig fra Leksvik, men bosatt i Trondheim. Ikke en mann i 20-\u00e5rene slik det ble opplyst i g\u00e5r.", "Han var alene i bilen.", "Politiet vet forel\u00f8pig ikke med sikkerhet \u00e5rsaken til ulykka. Vogntoget som var p\u00e5 vei nordover, var lastet med stykkgods."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4150ed7f68ea1ccd29892af8e88421ff64ab352473c25ec2a17e4c0330490c28"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-08T07:42:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det var den 32 \u00e5r gamle Frode Lutdal som omkom i en trafikkulykke p\u00e5 Rv 3 i Stor-Elvdal kommune i Hedmark torsdag ettermiddag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dd7c6cd5ddcc1c9f5d5931aa2db7ad0b52e45900.jpg?596cd1b7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tr\u00f8nder (32) omkom i kollisjon -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "dd7c6cd5ddcc1c9f5d5931aa2db7ad0b52e45900"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["omkom", "torsdag ettermiddag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rv 3", "opphus"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hedmark", "stor-elvdal", "leksvik", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "frode lutdal"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tr\u00f8nder (32) omkom i kollisjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article736454.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2006-10-13T14:25:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1946224"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2006-10-13T14:25:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tr\u00f8nder (32) omkom i kollisjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Det var den 32 \u00e5r gamle Frode Lutdal som omkom i en trafikkulykke p\u00e5 Rv 3 i Stor-Elvdal kommune i Hedmark torsdag ettermiddag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dd7c6cd5ddcc1c9f5d5931aa2db7ad0b52e45900.jpg?596cd1b7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x674"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T15:03:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tr\u00f8nder (32) omkom i kollisjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article736454.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dd7c6cd5ddcc1c9f5d5931aa2db7ad0b52e45900"}], "score": 1.2338183, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dd7c6cd5ddcc1c9f5d5931aa2db7ad0b52e45900"}

