{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-19T21:54:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Formannskapet har gitt klarsignal til planene om ny konserthall i Trondheim Spektrum. Og dette blir en arena som vil l\u00f8fte konsertbyen Trondheim til nye h\u00f8yder, sier ordf\u00f8rer i Trondheim Rita Ottervik (Ap) som ser for seg at den nye flerbrukshallen p\u00e5 \u00d8ya kan f\u00e5 konserter p\u00e5 st\u00f8rrelse med dem som er arrangert p\u00e5 Sverresborg i sommer.", "To gamle haller skal rives for \u00e5 bygge en ny hall med plass til 10 000 tilskuere.", "- Det skal v\u00e6re mulig \u00e5 f\u00e5 inn store rigg \u00e0 la det \u00c5ge Aleksandersen stilte med p\u00e5 Sverresborg l\u00f8rdag, forteller Ottervik.", "LES MER: - Dette blir \u00f8nskekonserten min", "Stein Vanebo i Trondheim Conserts har v\u00e6rt med i prosessen sammen med styret i Trondheim Spektrum, og bidratt med synspunkter og r\u00e5d underveis. Vanebo og Trondheim Conserts har st\u00e5tt bak konsertene med blant andre Roxette, Mark Knopfler og \u00c5ge Aleksandersen p\u00e5 Sverresborg folkemuseum.", "- Det ser helt fantastisk ut, og vi f\u00e5r n\u00e5 en takh\u00f8yde som tilfredsstiller internasjonale artisters krav, dvs. 18 meter. Det er ni meter takh\u00f8yde i Spektrum i dag, noe som utelukker en rekke konserter og arrangement. Fra v\u00e5r side som arrang\u00f8r virker alt klappet og klart for riving og byggestart, og med denne hallen p\u00e5 plass kan vi ta imot Tom Petty eller Eagles n\u00e5r som helst, smiler Vanebo. Som konsertarrang\u00f8r er han sv\u00e6rt forn\u00f8yd med at Trondheim f\u00e5r en innend\u00f8rsarena som kan ta like mange tilskuere som en utend\u00f8rsscene.", "Direkt\u00f8r for Trondheim Spektrum, Ola Eriksen ber\u00f8mmer byens politikere for \u00e5 ha v\u00e6rt kjappe med beslutningene om \u00e5 rive og bygge nytt.", "LES OGS\u00c5: Sverresborg vant konserthjertene", "- N\u00e5 f\u00e5r vi en ny arena som skal brukes til b\u00e5de idrett, konserter og messer, sier Eriksen. Han jubler for prosjektet som ogs\u00e5 blir arenaen for H\u00e5ndball-EM i 2020 for b\u00e5de damer og herrer. Under dette arrangementet satser vi p\u00e5 en tribunekapasitet p\u00e5 8000 tilskuere, alts\u00e5 innenfor EM-kravene.", "Trondheim Spektrum er et aksjeselskap der Trondheim kommune eier 75 prosent, og resten er fordelt p\u00e5 aksjon\u00e6rer som Nordea, Danske Bank og Sparebank 1 SMN. Kostnadsrammen er p\u00e5 om lag 500 millioner.", "- Bygget skal finansieres gjennom \u00f8kt aktivitet innen idrett, konsert og messearrangementer. Og vi h\u00e5per p\u00e5 tildeling av spillemidler i og med at dette er et bygg som ogs\u00e5 huser idrettsarrangement. Det vil bli en del sponsorvirksomhet, og vi bygger VIP-arenaer. St\u00f8rrelsen p\u00e5 bygget vil gi oss et helt annet inntektspotensial enn hva vi har i dag, sier Eriksen.", "LES OGS\u00c5: Dagen derp\u00e5: Jakten p\u00e5 nye superstjerner er i gang", "Planen er \u00e5 starte riving etter fiskerimessa neste \u00e5r, alts\u00e5 i september 2016.", "- Det blir litt som under byggingen av St. Olav dette. Vi m\u00e5 ogs\u00e5 rive, drive og bygge samtidig. Og den nye hallen skal v\u00e6re klar til bruk til fiskerimessa i 2018.", "- Og da kommer \u00abU2\u00bb?", "- Ja, skriv det. Det hadde v\u00e6rt str\u00e5lende, smiler direkt\u00f8ren.", "LES OGS\u00c5: Klassefest p\u00e5 museet"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "7903a2ef93e22f6d86cd72cdb80b4ea9357c3e716085d656e9eaec3f82fd95c7"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-19T20:59:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Trondheim Spektrum tredobler tilskuerkapasiteten med den nye hallen som skal bygges der. - Dette gir uante muligheter til \u00e5 ta imot store, internasjonale artister, if\u00f8lge konsertarrang\u00f8r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article11441581.ece/bs93dk/ALTERNATES/w980-default/_RS108914.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dd860a314aa0584b5b698fe3312916cfb0cab59f.jpg?5980ee6e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Endelig innend\u00f8rs konsertplass til verdensstjerner i Trondheim -adressa.no", "Plass til store artister", "Flerbruksarena", "Kanskje kommer ..."]}, {"field": "id", "value": "dd860a314aa0584b5b698fe3312916cfb0cab59f"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "nordea"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hall", "bygg", "internasjonale artister", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["roxette", "\u00f8ya", "h\u00e5ndball", "sparebank 1", "st. olav", "sverresborg", "trondheim conserts", "mark knopfler og \u00e5ge aleksandersen", "eagles", "n. kostnadsrammen", "danske bank", "trondheim spektrum", "danske bank og sparebank 1"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ola eriksen", "mark knopfler", "\u00e5ge aleksandersen", "stein vanebo", "trondheim rita ottervik", "tom petty"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article11441581.ece/bs93dk/ALTERNATES/w980-default/_RS108914.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Endelig innend\u00f8rs konsertplass til verdensstjerner i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article11441582.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-19T21:54:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11441582"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-19T21:54:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Endelig innend\u00f8rs konsertplass til verdensstjerner i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Trondheim Spektrum tredobler tilskuerkapasiteten med den nye hallen som skal bygges der. - Dette gir uante muligheter til \u00e5 ta imot store, internasjonale artister, if\u00f8lge konsertarrang\u00f8r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dd860a314aa0584b5b698fe3312916cfb0cab59f.jpg?5980ee6e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1473"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-01T21:11:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ny hall i Trondheim kan ta imot \u00abU2\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article11441582.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dd860a314aa0584b5b698fe3312916cfb0cab59f"}], "score": 0.6767828, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dd860a314aa0584b5b698fe3312916cfb0cab59f"}

