{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-16T11:20:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Jeg er klar, det er derfor jeg stiller som presidentkandidat, sier 38-\u00e5ringen.", "Han sier han kommer til \u00e5 v\u00e6re et alternativ til \u00abde samme mennene med de samme ideene\u00bb, som har drevet Frankrike i ti\u00e5r.", "Macron, som bare har to \u00e5rs fartstid som politiker, stiller som kandidat for partiet En Marche.", "\u2013 Det kommer til \u00e5 bli en demokratisk revolusjon som vil gjenoppbygge Frankrikes optimisme og selvsikkerhet.", "Kandidaten beskriver seg selv som \u00abverken h\u00f8yre eller venstre\u00bb. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c45ac2ea17da591dfa89611d441b5c47caca3f0d7c24479ef84f8d61877a8bca"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-16T16:05:32.000Z"}, {"field": "description", "value": "Paris (NTB-AFP): Frankrikes tidligere finansminister Emmanuel Macron kunngj\u00f8r onsdag at han kommer til \u00e5 stille som presidentkandidat i neste \u00e5rs valg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ddf3385fc3c1e76e13ef0da26f39002de78bd21d.jpg?5908ba35"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Macron stiller som presidentkandidat i Frankrike -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ddf3385fc3c1e76e13ef0da26f39002de78bd21d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["stille", "presidentkandidat"]}, {"field": "kw-entity", "value": "en marche"}, {"field": "kw-location", "value": ["paris", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "emmanuel macron"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Macron stiller som presidentkandidat i Frankrike"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/11/16/Macron-stiller-som-presidentkandidat-i-Frankrike-13797117.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-16T11:03:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13797117"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-16T11:03:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Macron stiller som presidentkandidat i Frankrike -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Paris (NTB-AFP): Frankrikes tidligere finansminister Emmanuel Macron kunngj\u00f8r onsdag at han kommer til \u00e5 stille som presidentkandidat i neste \u00e5rs valg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ddf3385fc3c1e76e13ef0da26f39002de78bd21d.jpg?5908ba35"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2387"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T16:56:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Macron stiller som presidentkandidat i Frankrike"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/11/16/Macron-stiller-som-presidentkandidat-i-Frankrike-13797117.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ddf3385fc3c1e76e13ef0da26f39002de78bd21d"}], "score": 1.6871555, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ddf3385fc3c1e76e13ef0da26f39002de78bd21d"}

