{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-10T07:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Litt etter klokken 2 natt til fredag ble politiet i Bergen kontaktet av vitner som s\u00e5 en person bli banket opp og sl\u00e5tt av to andre utenfor en leilighet i Sandviken. Mannen som ble utsatt for vold, kj\u00f8rte deretter fra stedet i en bil, skriver Bergens Tidende.", "\u2013 Da vi var p\u00e5 vei for \u00e5 sjekke dette, fikk vi en telefon fra Sandviken sykehus. Der var det dukket opp en mann som var blodig og forsl\u00e5tt. Han kom kj\u00f8rende i en bil der sideruten var knust, sier operasjonsleder Morten Kronen ved Vest politidistrikt, til NRK.", "Han sier de ikke vet hvor alvorlig skadd denne personen er.", "\u2013 Mannen har ogs\u00e5 opplyst at han ble holdt mot sin vilje i en leilighet, men vi har ikke f\u00e5tt verifisert hvor lenge, sier Kronen.", "I leiligheten der sl\u00e5sskampen fant sted p\u00e5grep politiet fire personer som fredag morgen satt i politiets varetekt. Alle de involverte personene er i slutten av 20-\u00e5rene eller begynnelsen av 30-\u00e5rene, og er kjenninger av politiet.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b526d0fba33531210030915f9f61aadc0720b256ba52ef30f892c43275898725"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-10T07:38:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire personer er p\u00e5grepet etter at en mann sa han hadde blitt innesperret og sl\u00e5tt med jernstang i Bergen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/dea341759abf08f1be9cb88007868f2ae0859359.jpg?58c257fa"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Blodig mann sa han hadde v\u00e6rt innesperret og sl\u00e5tt  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "dea341759abf08f1be9cb88007868f2ae0859359"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "sl\u00e5tt", "blodig mann", "person", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bergens tidende", "vest"]}, {"field": "kw-location", "value": "sandviken"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten kronen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Blodig mann sa han hadde v\u00e6rt innesperret og sl\u00e5tt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/10/Blodig-mann-sa-han-hadde-v%C3%A6rt-innesperret-og-sl%C3%A5tt-14421178.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-10T07:03:07.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14421178"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-10T07:03:07.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Blodig mann sa han hadde v\u00e6rt innesperret og sl\u00e5tt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire personer er p\u00e5grepet etter at en mann sa han hadde blitt innesperret og sl\u00e5tt med jernstang i Bergen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/dea341759abf08f1be9cb88007868f2ae0859359.jpg?58c257fa"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x823"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-10T07:38:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "Blodig mann sa han hadde v\u00e6rt innesperret og sl\u00e5tt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/10/Blodig-mann-sa-han-hadde-v%c3%a6rt-innesperret-og-sl%c3%a5tt-14421178.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "dea341759abf08f1be9cb88007868f2ae0859359"}], "score": 1.3312428, "siteId": "9222270286501375973", "id": "dea341759abf08f1be9cb88007868f2ae0859359"}

