{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T08:05:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "grete holstad"}, {"field": "body", "value": ["1860 deltakere i Studentlekene avsluttet l\u00f8rdag kveld konkurransene med storstilt bankett i innend\u00f8rs-gata p\u00e5 Dragvoll i Trondheim. Da det hele var over ved 02-tiden, dukket ikke ryddegjengen opp.", "- D\u00e5rlig gjort, sier Andreas Husev\u00e5g Garnes.", "S\u00f8ndag formiddag var han blant de 20 som hadde stilt frivillig opp for \u00e5 rydde i kaoset.", "Det stinket \u00f8l. Gata var belagt med \u00f8lbokser, matrester og annet s\u00f8ppel. Studentene som kom til Dragvoll for \u00e5 studere, fikk et lite fristende m\u00f8te med studiestedet.", "Andreas spiller p\u00e5 Nidaros Domers, NTNUIs amerikanske fotballag. De hadde ikke deltatt i lekene og p\u00e5 banketten, men s\u00e5 sitt snitt til \u00e5 tjene noen ekstrakroner p\u00e5 ryddejobben.", "Det samme gjorde volleyball- og basket-jentene. De fikk en stor jobb. Bord og stoler skulle rigges og stables i tillegg til \u00e5 fjerne enorme mengder s\u00f8ppel.", "Etter hvert som bankett-deltakerne v\u00e5knet utover s\u00f8ndagen, regnet Sjur \u00d8yen med at flere studenter ville dukke og hjelpe de 20 morgenfuglene.", "\u00d8yen innr\u00f8mmer noen arrangements-miss. Buffet med tapas-retter medf\u00f8rte \u00e5penbart mye s\u00f8l. Beholdere for retur av \u00f8lbokser burde ogs\u00e5 v\u00e6rt satt ut. S\u00f8ndag gikk tomgods for mange tusen kroner i s\u00f8ppelsekkene.", "Men selve banketten hadde v\u00e6rt str\u00e5lende, med underholdning, dans og stor stemning. Ogs\u00e5 idrettslekene med 18 ulike grener og 76 \u00f8velser var en gedigen suksess, sier \u00d8yen.", "LES OGS\u00c5: 100 grader ble for mye", "- Stemningen har v\u00e6rt helt enorm, og arrangement-teknisk er lekene en suksess. Skal det arrangeres OL, kan NTNUI og trondheimsstudentene trygt settes p\u00e5 jobben."]}, {"field": "category0", "value": "student"}, {"field": "contenthash", "value": "9176777bbeca7c53f20485540200cecfbb455c88cb91061e3f92155672206e11"}, {"field": "createtime", "value": "2014-09-11T13:30:13.297Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi vil gj\u00f8re det vi kan for at det skal v\u00e6re str\u00f8kent og velluktende igjen til mandag morgen, lover NTNUI-leder Sjur \u00d8yen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1346380.ece5/ALTERNATES/w980-default/Idrettsfest_03"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/df50cf4bda8c804150635c9a652b79d718274099.jpg?5978765f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dragvoll nedgriset etter studentfest -adressa.no", "Svinseti", "Arrangementstabber"]}, {"field": "id", "value": "df50cf4bda8c804150635c9a652b79d718274099"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "student"}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bankett", "s\u00f8ndag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["studentlekene", "dragvoll", "nidaros domers"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sjur \u00f8yen", "andreas husev\u00e5g garnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "student"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1346380.ece5/ALTERNATES/w980-default/Idrettsfest_03"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dragvoll nedgriset etter studentfest"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/student/article1451619.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-02-28T18:09:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "862109"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|student"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-02-28T18:09:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dragvoll nedgriset etter studentfest -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "student"}, {"field": "teaser", "value": "- Vi vil gj\u00f8re det vi kan for at det skal v\u00e6re str\u00f8kent og velluktende igjen til mandag morgen, lover NTNUI-leder Sjur \u00d8yen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/df50cf4bda8c804150635c9a652b79d718274099.jpg?5978765f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2703"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T11:00:47.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dragvoll nedgriset etter studentfest"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/student/article1451619.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "df50cf4bda8c804150635c9a652b79d718274099"}], "score": 1.561713, "siteId": "9222270286501375973", "id": "df50cf4bda8c804150635c9a652b79d718274099"}

