{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-03T08:16:05.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Mote", "design", "Kl\u00e6r"]}, {"field": "author", "value": "annemona grann"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fl\u00f8yel i alle varianter, velur, kordfl\u00f8yel og chenille har dukket opp p\u00e5 b\u00e5de kl\u00e6r og tilbeh\u00f8r denne h\u00f8sten. Det tettvevde, skinnende stoffet gir kanskje assosiasjoner til oldemors gamle sofa, men er noe av det heteste p\u00e5 klesfronten akkurat n\u00e5.", "LES OGS\u00c5: Litt bohem og litt glamor\u00f8s med farger, print og solbriller", "LES OGS\u00c5: Solgte merkekl\u00e6r for 138,5 millioner kroner", "- Jeg kaller det m\u00f8rk glamour og en form for eleganse vi ikke har sett p\u00e5 en stund. Fargene har mer dybde og g\u00e5r i burgunder, m\u00f8rkebl\u00e5tt og gr\u00f8nt. Det er ikke lyst og florlett lenger, men m\u00f8rkt og mer dramatisk, sier Hege Lunnan som er stylist og makeupartist. Hun legger til at h\u00f8sten alltid byr p\u00e5 en m\u00f8rkere fargeskala, men at det denne gang er snakk om ekstra mettede farger.", "LES OGS\u00c5: Sommerfin i m\u00f8kkav\u00e6ret", "- De duse pudderfargene er ikke s\u00e5 fremtredende i h\u00f8st. Trenden er ikke s\u00e5 sart, men har mer sting. Det er heller ikke s\u00e5 minimalistisk. R\u00f8de lepper er tilbake, og h\u00e5ret skal v\u00e6re elegant og klassisk i stilen, sier Lunnan og legger til at \u00f8ynene ogs\u00e5 skal v\u00e6re mer markerte. H\u00e5ret kan gjerne settes opp i en stram hestehale. Som en spansk senorita.", "- Vi er litt tilbake til 90-tallet. Da hadde vi ogs\u00e5 en periode med mye tung fl\u00f8yel. S\u00e5 hvis du skal krydre garderoben med et nytt tilskudd denne h\u00f8sten, b\u00f8r du velge noe i fl\u00f8yel, velur eller kord, sier stylisten.", "Daglig leder for klesbutikken Carma i Trondheim, Hilde Wed\u00f8, er opptatt av at fl\u00f8yel sammen med andre stoffer som silke, ull eller skinn er en kul kombinasjon. Hun er n\u00e5 i Paris i forbindelse med moteuka og er hun ute etter en veske i fl\u00f8yel denne sesongen.", "- Jeg har v\u00e6rt p\u00e5 desperat jakt etter en fl\u00f8yelsveske, og h\u00f8rte rykter om at fl\u00f8yelsvesker fra store designere var utsolgt over hele Europa. Men n\u00e5 har jeg f\u00e5tt tak i den jeg \u00f8nsket meg, sier Wed\u00f8 om Gucci-vesken i fl\u00f8yel hun sikret seg i g\u00e5r. Hun understreker at det er flere trender som dominerer n\u00e5, men at stilen generelt i \u00e5r er mer feminin og elegant enn p\u00e5 lang tid.", "- De store motehusene fronter velur og fl\u00f8yel i stor grad, s\u00e5 dette vil komme for fullt utover h\u00f8sten, sier Wed\u00f8 og f\u00e5r st\u00f8tte fra Agnes Aspen hos Shine.", "- Vi merker stor ettersp\u00f8rsel etter fl\u00f8yel og det vi har selges ut med en gang. Fl\u00f8yel er et lunt, behagelig og elegant materiale som passer like godt enten du vil v\u00e6re pent kledd i jobbesammenheng eller pyntet til fest, sier Aspen.", "Maria H\u00e5rstad hos Companys p\u00e5 Trondheim Torg har ogs\u00e5 f\u00e5tt tilbud om fl\u00f8yel i en rekke varianter fra sine leverand\u00f8rer denne h\u00f8sten.", "- Det er litt skummelt \u00e5 ta inn bukser i fl\u00f8yel, men kjoler og topper i fl\u00f8yel og velur er noe vi absolutt satser p\u00e5, sier H\u00e5rstad.", "Fl\u00f8yelstrenden er ogs\u00e5 \u00e5 se p\u00e5 interi\u00f8r i h\u00f8st. Du m\u00f8ter fl\u00f8yel p\u00e5 alt fra sofaer og gardiner til puter og annet tilbeh\u00f8r i tllegg til jakker, bukser, kj\u00f8ler, sko, h\u00e5rpynt og vesker."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "e52d83fb0c26fc8acc2e143f2d2426719c737d1d8f4dcee99ebfc5218a73a41a"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-01T12:48:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fl\u00f8yel er h\u00f8stens heteste motetrend, if\u00f8lge ekspertene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13574815.ece/f08hpt/ALTERNATES/w980-default/IMG_0234.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/df524e46c221d3a1d764d7b105ffee81ab5c3788.jpg?59977362"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hilde jaktet desperat etter en fl\u00f8yelsveske i Paris -adressa.no", "Drama og dybde", "Skinnende eleganse", "Fl\u00f8yelsveske \u2013 en hit i Frankrike og i Italia", "Hverdagseleganse"]}, {"field": "id", "value": "df524e46c221d3a1d764d7b105ffee81ab5c3788"}, {"field": "keyword", "value": ["Mote", "design", "Kl\u00e6r"]}, {"field": "keywords", "value": "Mote,design,Kl\u00e6r"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "gucci"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fl\u00f8yel", "jaktet desperat", "h\u00f8st"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["carma", "companys", "shine", "trondheim torg", "kl\u00e6r"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "paris", "italia", "frankrike"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["maria h\u00e5rstad", "agnes aspen", "hege lunnan", "hilde wed\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13574815.ece/f08hpt/ALTERNATES/w980-default/IMG_0234.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hilde jaktet desperat etter en fl\u00f8yelsveske i Paris"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/10/01/Hilde-jaktet-desperat-etter-en-fl%C3%B8yelsveske-i-Paris-13574819.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-01T13:46:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13574819"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-01T13:46:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hilde jaktet desperat etter en fl\u00f8yelsveske i Paris -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Fl\u00f8yel er h\u00f8stens heteste motetrend, if\u00f8lge ekspertene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/df524e46c221d3a1d764d7b105ffee81ab5c3788.jpg?59977362"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2294"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T23:08:18.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hilde jaktet desperat etter en fl\u00f8yelsveske i Paris"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/10/01/Hilde-jaktet-desperat-etter-en-fl%c3%b8yelsveske-i-Paris-13574819.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "df524e46c221d3a1d764d7b105ffee81ab5c3788"}], "score": 1.167458, "siteId": "9222270286501375973", "id": "df524e46c221d3a1d764d7b105ffee81ab5c3788"}

