{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-04-25T12:18:34.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "birger l\u00f8faldli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sjekk hele landslagsuttaket nederst i saken:", "TRONDHEIM (adressa.no): \u2014 Jeg tror den tiden er ferdig n\u00e5. Jeg har tenkt litt over det. N\u00e5r jeg f\u00f8rst er ferdig, s\u00e5 er jeg ferdig.", "- Du vil alts\u00e5 ikke tilbake p\u00e5 landslaget?", "\u2014 Jeg tror ikke jeg sier ja hvis jeg blir tatt ut igjen, sier Tomas Northug (26).", "Adresseavisen m\u00f8tte fjor\u00e5rets VM-finalist p\u00e5 sprint hjemme p\u00e5 Dalg\u00e5rd tidlig i formiddag, i huset han har kj\u00f8pt fra storebror Petter. Etter \u00e5 ha satt ut bikkja og smurt fire knekkebr\u00f8d med leverpostei til frokost, pratet han om det som skal skje kommende sesong. Tomas var da godt kjent med at han kom til \u00e5 bli vraket fra landslaget.", "\u2014 Jeg fikk en telefon fra Arild Monsen om at det ikke var plass til meg, og skj\u00f8nte det egentlig p\u00e5 ham da vi hadde evaluering. Jeg h\u00f8rte at det l\u00e5 an til at det ikke var plass til meg.", "I fjor kvalifiserte han seg til VM-finalen p\u00e5 sprint. Han vant ogs\u00e5 sitt f\u00f8rste verdenscuprenn i Otep\u00e4\u00e4 i Estland. I \u00e5r har sykdom spolert hele sesongen.", "N\u00e5 g\u00e5r han rett inn i et tett samarbeid med storebror Petter, som i flere \u00e5r har satset p\u00e5 egen h\u00e5nd utenfor landslaget.", "\u2014 Opplegget er ikke helt spikret, men jeg skal v\u00e6re med Petter p\u00e5 samlinger. Jeg har allerede bestemt at jeg skal v\u00e6re tjue dager i h\u00f8yden i sommer, tjue dager i august/september, og s\u00e5 et nytt h\u00f8ydeopphold rett f\u00f8r sesongen. Dette kj\u00f8rer jeg og Petter felles. Og s\u00e5 blir det sikkert mer trening sammen hjemme ogs\u00e5. Det har vist seg tidligere n\u00e5r vi har trent sammen at det har v\u00e6rt en suksessfaktor, sier den vrakede sprintlandslagsl\u00f8peren.", "- F\u00e5r du hevn- og revansjetanker etter beskjeden fra landslagsledelsen?", "\u2014 Ja, det er ingen tvil om det.", "Stig Rune Kveen overtar treneransvaret for Tomas Northug etter Arild Monsen. Kveen tror samarbeidet mellom Northug-br\u00f8drene vil virke positivt for dem begge to. Han har allerede evaluert ferdig sesongen med Petter Northug og kommet godt i gang med planleggingen av neste \u00e5r.", "\u2014 Vi har hatt i bakhodet at det kunne bli aktuelt \u00e5 ta med Tomas neste \u00e5r. Jeg skal sette meg ned sammen med Tomas i morgen og ser absolutt frem til \u00e5 f\u00e5 ham med i treningsgruppa, sier Kveen til Adresseavisen.", "Han ser for seg at mellomste Northug-bror blir et fullverdig medlem av temaet. Trolig blir ogs\u00e5 lillebror Even med p\u00e5 flere h\u00f8ydesamlinger.", "\u2014 At Petter og Tomas skal reise p\u00e5 samlinger og trene sammen tror jeg vil v\u00e6re veldig positivt for dem begge, sier Kveen.", "Tomas Northug har som landslagsl\u00f8per hatt fast l\u00f8nn fra Norges Skiforbund. Northug-manager Are S\u00f8rum Lang\u00e5s hjelper ham n\u00e5 med \u00e5 f\u00e5 \u00f8konomien p\u00e5 plass i det nye opplegget.", "\u2014 Det virker som finansieringen skal ordne seg, sier Northug.", "- Vil du g\u00e5 ned i l\u00f8nn?", "\u2014 Jeg tror jeg kommer til \u00e5 f\u00e5 det vel s\u00e5 bra.", "Selv om han sier at han ikke vil tilbake p\u00e5 landslaget, ville han ha takket ja om han hadde f\u00e5tt fornyet tillit n\u00e5.", "\u2014 Ja, jeg kunne ikke ha takket nei til det.", "- Hva vil du v\u00e6re forn\u00f8yd med i den kommende sesongen?", "\u2014 M\u00e5let er \u00e5 f\u00e5 to renn blant de tre beste i verdenscupen. Og jeg h\u00e5per at de l\u00f8pene kommer f\u00f8r VM.", "Kvinner, elite", "Astrid Uhrenholdt Jacobsen, IL Heming", "Ingvild Flugstad \u00d8stberg, Gj\u00f8vik Skiklubb", "Maiken Caspersen Falla, Gjerdum IL", "Heidi Weng IL IL BUL", "Ragnhild Haga, \u00c5sen IL", "Marit Bj\u00f8rgen, Rognes IL", "Therese Johaug, Nansen IL", "Kari \u00d8yre Slind, Oppdal IL", "Menn, sprint", "Eirik Brandsdal, Kjels\u00e5s IL", "Ola Vigen Hattestad, \u00d8rje IL", "Sondre Turvoll Fossli, Hokksund IL", "Finn H\u00e5gen Krogh, Tverrelvdalen IL", "Sindre Bj\u00f8rnestad Skar, B\u00e6rums Verk og Hauger IF", "Martin L\u00f8wstr\u00f8m Nyenget, Lillehammer Skiklub", "Menn, allround", "Anders N\u00f8stdahl Gl\u00f8ersen, Rustad IL", "Martin Johnsrud Sundby, R\u00f8a IL", "Hans Christer Holund, Lyn Ski", "Niklas Dyrhaug, Tydal IL", "Didrik T\u00f8nseth, By\u00e5sen IL", "Sjur R\u00f8the, Voss IL", "Emil Iversen, IL Varden", "Petter Northug, Strindheim IL", "Rekrutt, menn", "Mathias Rundgreen, By\u00e5sen IL", "H\u00e5vard Sol\u00e5s Taugb\u00f8l, Lillehammer Skiklub", "Magne Haga, \u00c5sen IL", "Simen Hegstad Kr\u00fcger, Lyn Ski", "Johan Hoel, \u00c5sen IL", "Johannes H\u00f8sflot Kl\u00e6bo, By\u00e5sen IL", "Rekrutt, kvinner", "Martine Ek Hagen, IL Bul", "Silje Theodorsen, Kval\u00f8ysletta Skilag", "Barbro Kv\u00e5le, Lillehammer Skiklub", "Tiril Udnes Weng, Nes Ski", "Lotta Udnes Weng, Nes Ski", "Junior, jenter", "Marte M\u00e6hlum Johansen, \u00d8stre Toten Skilag, NTG Lillehammer", "Martine Lorgen \u00d8vrebust, Stordal IL.", "Karianne Moe, H\u00f8ybr\u00e5ten og Stovner IL", "Karoline Simpson-Larsen, Vargar IL", "Mathilde Myrvold, Vind IL, Gj\u00f8vik/Toten", "Martine Engebretsen, IL Heming", "Junior, gutter", "Petter Stakston, S\u00f8re \u00c5l IL/NTG Lillehammer", "Herman Martens Meyer, Frogner IL", "Thomas Bucher-Johannessen, Fossum IF/NTG Geilo.", "Vebj\u00f8rn Hegdal, Larvik Ski.", "Thomas Helland-Larsen, Fossum IF/NTG Geilo.", "Jon Rolf Skamo Hope, Hyen IL/NTG Geilo.", "Kvinner", "Anne Karen Olsen, LW6 , Svea Skilag", "Birgit Skarstein, LW 11, Frol IL", "Menn", "Eirik Bye B3, Oppeg\u00e5rd IL og ledsager Arvid Nelson, Lillehammer Skiklubb", "H\u00e5kon Olsrud, LW 8, Nordbygda/L\u00f8ten Ski", "Jon Ivar Sandhaugo, LW 12, Skoppum IL", "Rekrutt", "Kvinner", "Vilde Nilsen, Troms\u00f8 SK", "Isabell Valen, Innstrandens IL", "Menn", "Johannes Birkelund, Oppeg\u00e5rd IL", "Alexander Letrud, \u00d8yer-Tretten IF", "Magnus R\u00f8d, Stokke IL", "Knut S\u00f8rsk\u00e5r, Plogen SK"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "830405eb4608228ceaee676403418a3e86f564345a994ca7609cc25263142b73"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-23T15:19:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 skal Tomas og Petter Northug finne VM-formen sammen."}, {"field": "heading", "value": ["Tomas Northug ble vraket \u2013 vil aldri tilbake p\u00e5 landslaget -adressa.no", "P\u00e5 lag med broren", "Tre h\u00f8ydeopphold", "Jobber med finansiering", "Ingen l\u00f8nnsnedgang", "Her er landslagene for sesongen 2016-2017", "Funksjonshemmede"]}, {"field": "id", "value": "df7813580d37a5af29aaa73467059a00df56d4d5"}, {"field": "keyword", "value": ["fotball", "h\u00e5ndball", "snowboard", "ishockey", "kombinert", "skihopp", "langrenn", "kombinert"]}, {"field": "keywords", "value": "fotball,h\u00e5ndball,snowboard,ishockey,kombinert,skihopp,langrenn,kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommende sesong", "menn", "sesong", "landslaget"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["northug", "even", "petter og tomas", "dalg\u00e5rd", "petter", "adresseavisen", "otep\u00e4\u00e4", "tomas og petter northug", "norges skiforbund"]}, {"field": "kw-location", "value": "estland"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arild monsen", "tomas northug", "stig rune kveen", "are s\u00f8rum lang\u00e5s", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/78a58aa1-1a77-4933-86f4-6bec9109cdfe?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tomas Northug ble vraket \u2013 vil aldri tilbake p\u00e5 landslaget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Tomas-Northug-ble-vraket--vil-aldri-tilbake-pa-landslaget-212171b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-04-25T12:00:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "212171"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-04-25T12:00:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tomas Northug ble vraket \u2013 vil aldri tilbake p\u00e5 landslaget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 skal Tomas og Petter Northug finne VM-formen sammen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/df7813580d37a5af29aaa73467059a00df56d4d5.jpg?590f48c1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1622"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-07T16:18:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tomas Northug ble vraket \u2013 vil aldri tilbake p\u00e5 landslaget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Tomas-Northug-ble-vraket--vil-aldri-tilbake-pa-landslaget-212171b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "df7813580d37a5af29aaa73467059a00df56d4d5"}], "score": 0.92952216, "siteId": "9222270286501375973", "id": "df7813580d37a5af29aaa73467059a00df56d4d5"}

