{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-03T15:50:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein nervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Hvorfor synes barnefamilier i K\u00f8benhavn og Paris det er greit \u00e5 bo i leilighet, mens barnefamilier i Trondheim helst skal bo i rekkehus eller enebolig?", "Det er Venstres bystyrerepresentant Trond \u00c5m som stiller sp\u00f8rsm\u00e5let, etter at det torsdag kveld ble kjent at Ivar Koteng sammen med Jenssen Invest og Sparebanken 1 SMN kj\u00f8per Leangen travbane .", "LES OGS\u00c5: Koteng kj\u00f8per travbanen for 600 millioner kroner", "M\u00e5let er \u00e5 bygge en ny bydel som skal v\u00e6re attraktiv for barnefamilier.", "Men da kan man ikke bare bygge leiligheter, for barnefamilier vil ikke bo i leiligheter, hevdet Koteng og signaliserte at deler av omr\u00e5det kunne f\u00e5 sm\u00e5bebyggelse med for eksempel rekkehus.", "Det er en utbredt holdning som m\u00e5 utfordres, mener \u00c5m.", "\u2013 Rekkehusets og eneboligens tid er forbi, spissformulerer Venstre-politikeren og utfordrer b\u00e5de utbyggere og politikere til \u00e5 tenke helt nytt f\u00f8r spaden settes i jorda p\u00e5 Leangen om noen \u00e5r.", "Selv tar \u00c5m til orde for at travbane-tomta bygges ut med et urban preg best\u00e5ende av hele kvartaler med tilh\u00f8rende bakg\u00e5rder. Han viser til at han selv bor i en slik byg\u00e5rd sammen med barn.", "\u2013 Det var slik man bygget by i Trondheim f\u00f8r, og det er s\u00e5nn det bygges by andre steder, sier \u00c5m og viser til at lukkede bakg\u00e5rder er gode boltre- og lekeplasser for barn.", "\u2013 Der kan holde p\u00e5 med sitt i trygge omgivelser mens far lager middag i tredje etasje. Det er ikke s\u00e5nn at man m\u00e5 ha hage og villaomr\u00e5der for at barnefamilier skal trives. Men i Trondheim har det blitt s\u00e5nn fordi det er den eneste boformen vi har tilbudt denne gruppen i 100 \u00e5r, sier \u00c5m og legger til.", "\u2013 For \u00e5 komme utbyggerne i m\u00f8te b\u00f8r vi politikere la dem f\u00e5 bygge noe h\u00f8yere. Byg\u00e5rder p\u00e5 seks etasjer kan v\u00e6re veldig fint om det gj\u00f8res p\u00e5 en riktig og helhetlig m\u00e5te."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "bfa30746d5501a7f5c67b94f9ad556acb5209c352b206cf6c44329a4e4b63d74"}, {"field": "createtime", "value": "2014-10-03T14:59:28.690Z"}, {"field": "description", "value": "Venstres Trond \u00c5m mener politikere og utbyggere m\u00e5 tenke nytt n\u00e5r det n\u00e5 skal bygges en ny, barnevennlig bydel p\u00e5 Leangen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10195767.ece/ALTERNATES/w980-default/Leangen_4_rez.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e0021c6a2bcb9219ddb8545bc49dc7394253a8f8.jpg?59821425"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Rekkehusets og eneboligens tid er forbi -adressa.no", "Vil ha urbant Leangen", "Bygge h\u00f8yere"]}, {"field": "id", "value": "e0021c6a2bcb9219ddb8545bc49dc7394253a8f8"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rekkehus", "bygge", "bygget by", "barnefamilier"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["k\u00f8benhavn og paris", "jenssen invest", "jenssen invest og sparebanken 1", "sparebanken 1", "leangen", "venstre"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond \u00e5m", "ivar koteng"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article10195767.ece/ALTERNATES/w980-default/Leangen_4_rez.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Rekkehusets og eneboligens tid er forbi"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10195769.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-03T15:50:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10195769"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-03T15:50:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Rekkehusets og eneboligens tid er forbi -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Venstres Trond \u00c5m mener politikere og utbyggere m\u00e5 tenke nytt n\u00e5r det n\u00e5 skal bygges en ny, barnevennlig bydel p\u00e5 Leangen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e0021c6a2bcb9219ddb8545bc49dc7394253a8f8.jpg?59821425"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1272"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T18:04:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Rekkehusets og eneboligens tid er forbi"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article10195769.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e0021c6a2bcb9219ddb8545bc49dc7394253a8f8"}], "score": 0.7958748, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e0021c6a2bcb9219ddb8545bc49dc7394253a8f8"}

