{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-22T13:59:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Etableringsfrihet er en grunnleggende frihet i E\u00d8S. Det \u00e5 slippe til nye markedsakt\u00f8rer kan nemlig gagne forbrukerne gjennom lavere priser og st\u00f8rre valgmuligheter, sier ESA-president Sven Erik Svedman.", "ESAs krav er n\u00e5 at Norge m\u00e5 rette opp innen to m\u00e5neder. Skjer ikke det, kan saken til slutt bli tatt opp i EFTA-domstolen.", "Senterpartiet frykter store konsekvenser for drosjemarkedet.", "\u2013 For oss handler dette om at vi skal ha en drosjen\u00e6ring som skal tjene penger, men som ogs\u00e5 skal v\u00e6re der for folk, sier Liv Signe Navarsete (Sp) til NTB.", "\u2013 Jeg h\u00e5per regjeringen sl\u00e5r skikkelig tilbake mot det ESA kommer med her, og ikke bare legger seg flat, sier hun.", "Samferdselsdepartementet har hele tida st\u00e5tt fast p\u00e5 at de norske reglene ikke er i strid med E\u00d8S-avtalen.", "\u2013 Vi tar avgj\u00f8relsen til ESA forel\u00f8pig til etterretning og vil n\u00e5 bruke tid p\u00e5 \u00e5 sette oss inn i premissene for avgj\u00f8relsen og se p\u00e5 hvilket handlingsrom vi har, f\u00f8r vi tar standpunkt til videre oppf\u00f8lging i saken, sier statssekret\u00e6r Tom-Christer Nilsen (H).", "Hvis konklusjonen blir at reglene m\u00e5 endres, vil myndighetene f\u00f8lge \"normale prosesser\" for dette, tilf\u00f8yer han.", "\u2013 Det er ikke realistisk \u00e5 endre regelverket p\u00e5 to m\u00e5neder, sier Nilsen.", "Han lover at regjeringen uansett vil f\u00e5 p\u00e5 plass en l\u00f8sning som sikrer drosjetilbud i distriktene, syketransport, skoletransport og TT-transport.", "ESA setter ikke sp\u00f8rsm\u00e5lstegn ved Norges krav om drosjel\u00f8yver som s\u00e5dan, men er bekymret for hvordan lovgivningen begrenser hvor mange drosjel\u00f8yver som gj\u00f8res tilgjengelig i hvert enkelt distrikt.", "Tildelingen av nye l\u00f8yver ved behovspr\u00f8ving inneb\u00e6rer at lokale myndigheter begrenser antallet l\u00f8yver etter et antatt behov i distriktet.", "\"Denne antallsbegrensningen g\u00e5r ut over etableringsfriheten. ESA er ikke enig med norske myndigheter i at begrensningen, slik den er i dag, kan rettferdiggj\u00f8res ut fra vesentlige allmennhensyn. Uforholdsmessig h\u00f8ye barrierer mot innpass i drosjemarkedet kan tvert imot gi d\u00e5rlig ressursbruk og h\u00f8yere priser for forbrukerne\", fastsl\u00e5r ESA.", "Saken kom opp i ESA p\u00e5 grunn av en klage i 2014 som handlet om at en akt\u00f8r var blitt nektet l\u00f8yve i Oslo.", "Norges Taxiforbund reagerer kraftig og beskylder ESA for \u00e5 kreve en \"demontering av norsk kollektivtilbud\". Forbundet stiller seg ogs\u00e5 undrende til at ESA krever endringer n\u00e5, n\u00e5r loven har v\u00e6rt der siden Norge ble med i E\u00d8S i 1994.", "Abelia, NHO-foreningen som representerer Uber, er derimot enig i ESAs vurderinger.", "\u2013 Av hensyn til norske forbrukere h\u00e5per vi at regjeringen f\u00e5r fart p\u00e5 prosessen, og at Norge unng\u00e5r \u00e5 bli trukket for retten av ESA, sier Kjetil Thorvik Brun, fagsjef for digitale n\u00e6ringer i Abelia.", "I desember foreslo regjeringen flere endringer i reglene for drosjel\u00f8yver. Det er forel\u00f8pig uklart hvordan ESAs konklusjoner vil p\u00e5virke arbeidet med det nye regelverket."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "f19e3dbd9cc9e4f7e3ea32989dc5890046b76c80112dd083f0b97877b5346dc2"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-22T12:43:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Norge begrenser drosjemarkedet p\u00e5 en m\u00e5te som rammer forbrukerne og bryter med E\u00d8S, mener EFTAs overv\u00e5kingsorgan ESA. Senterpartiet ber regjeringen st\u00e5 imot."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e119ab2b8bdcb0e6596c11d35b864616a87a50f5.jpg?599145c0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "ESA mener norske drosjel\u00f8yver bryter med E\u00d8S-avtalen  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e119ab2b8bdcb0e6596c11d35b864616a87a50f5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["drosjel\u00f8yver bryter", "saken", "regjeringen", "reglene", "forbrukere", "norske drosjel\u00f8yver bryter", "norsk", "drosjel\u00f8yver", "endre", "norske drosjel\u00f8yver", "begrenser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["a. senterpartiet", "taxiforbund", "abelia", "s. det", "uber"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["liv signe navarsete", "tom-christer nilsen", "kjetil thorvik brun", "sven erik svedman"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "ESA mener norske drosjel\u00f8yver bryter med E\u00d8S-avtalen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/22/ESA-mener-norske-drosjel%C3%B8yver-bryter-med-E%C3%98S-avtalen-14295622.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-22T13:41:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14295622"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-22T13:41:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "ESA mener norske drosjel\u00f8yver bryter med E\u00d8S-avtalen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Norge begrenser drosjemarkedet p\u00e5 en m\u00e5te som rammer forbrukerne og bryter med E\u00d8S, mener EFTAs overv\u00e5kingsorgan ESA. Senterpartiet ber regjeringen st\u00e5 imot."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e119ab2b8bdcb0e6596c11d35b864616a87a50f5.jpg?599145c0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1145"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T06:40:00.000Z"}, {"field": "title", "value": "ESA mener norske drosjel\u00f8yver bryter med E\u00d8S-avtalen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/22/ESA-mener-norske-drosjel%c3%b8yver-bryter-med-E%c3%98S-avtalen-14295622.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e119ab2b8bdcb0e6596c11d35b864616a87a50f5"}], "score": 1.4439211, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e119ab2b8bdcb0e6596c11d35b864616a87a50f5"}

