{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-22T20:05:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["b\u00f8rge sved", "frank cadamarteri", "mari svenning"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Ulykken skjedde da en bil som var p\u00e5 vei nordover fikk sleng, og traff en bil som var p\u00e5 vei s\u00f8rover. I tillegg kom det to biler til som ikke klarte \u00e5 stanse, sier operasjonsleder Rune Reinsborg ved politiets operasjonssentral i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "Alle n\u00f8detatene rykket ut ulykkesstedet, som ligger langs fylkesveg 17 p\u00e5 strekningen Asp- Namsos.", "Politiet fikk melding om ulykken klokken 18.22, skriver Namdalsavisa .", "Totalt satt det \u00e5tte personer i de fire bilene som var involvert i ulyykken. Reinsborg sier imidlertid at de ikke har opplysninger om at noen av personene skal ha blitt skadd.", "Veien var en stund stengt etter ulykken, men er n\u00e5 gjen\u00e5pnet.", "Ganske n\u00f8yaktig to timer senere, klokken 20.28 fikk politiet inn en melding om en ny utforkj\u00f8ring i Namdalseid. Ogs\u00e5 dette var langs fylkesveg 17 i n\u00e6rhete av Sj\u00f8\u00e5sen.", "- Det er en bil med \u00e9n person i som har kj\u00f8rt av veien. N\u00f8detatene har rykket ut til stedet, sier operasjonsleder Rune Reinsborg til Adresseavisen.", "Klokken 21 skriver politiet at bilen fikk skrens i en h\u00f8yresving og dermed havnet utenfor veien. Personen som satt i bilen slapp unna hendelsen uten skader, skriver politiet.", "Politiet i Nord-Tr\u00f8ndelag har hatt en hektisk ettermiddag og kveld. If\u00f8lge Reinsborg er det vanskelige kj\u00f8reforhold flere stedert i Nord-Tr\u00f8ndelag.", "- Det er glatt flere steder, forklarer Reinsborg.", "Ulykken i Namdalseid er den forel\u00f8pig siste i en rekke utforkj\u00f8ringer, ulykker og uhell i Nord-Tr\u00f8ndelag s\u00f8ndag ettermiddag og kveld."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5512d7b702595418d5fe06230156aa7e541b740ec35133e25ada1440a7b32688"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-21T00:22:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire biler kolliderte i en tunnel p\u00e5 Fylkesvei 17 p\u00e5 Sj\u00f8\u00e5sen i Namdalseid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11839078.ece/nbnoy9/ALTERNATES/w980-default/Kjedekollisjon_Namdalseid_NAMDALSAVISA.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e178671a34a1db79754119156661cead817e3c1a.jpg?59592249"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u00c5tte personer involvert i kjedekollisjon i Namdalseid -adressa.no", "\u00c5tte personer involvert", "Ny ulykke s\u00f8ndag kveld", "- Glatt flere steder"]}, {"field": "id", "value": "e178671a34a1db79754119156661cead817e3c1a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "ulykke", "steder", "bil", "personer involvert", "person", "vei"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fylkesvei 17", "adresseavisen", "sj\u00f8\u00e5sen", "asp", "namdalsavisa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag", "namdalseid"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rune reinsborg"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11839078.ece/nbnoy9/ALTERNATES/w980-default/Kjedekollisjon_Namdalseid_NAMDALSAVISA.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c5tte personer involvert i kjedekollisjon i Namdalseid"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/11/22/%C3%85tte-personer-involvert-i-kjedekollisjon-i-Namdalseid-11838928.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-22T17:36:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11838928"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-22T17:36:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c5tte personer involvert i kjedekollisjon i Namdalseid -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire biler kolliderte i en tunnel p\u00e5 Fylkesvei 17 p\u00e5 Sj\u00f8\u00e5sen i Namdalseid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e178671a34a1db79754119156661cead817e3c1a.jpg?59592249"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1455"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T16:41:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00c5tte personer involvert i kjedekollisjon i Namdalseid"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2015/11/22/%c3%85tte-personer-involvert-i-kjedekollisjon-i-Namdalseid-11838928.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e178671a34a1db79754119156661cead817e3c1a"}], "score": 1.3711627, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e178671a34a1db79754119156661cead817e3c1a"}

