{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-01T07:02:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim kommune", "rotenon", "fisk", "Ila", "Bymarka"]}, {"field": "author", "value": "frank lervik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trondheim kommune gjennomf\u00f8rte i h\u00f8st rotenonbehandling av syv vann i Bymarka for \u00e5 bli kvitt den u\u00f8nskede arten mort. Rotenonbehandlingen drepte all fisk b\u00e5de i vannene og i de tilh\u00f8rende vassdragene.", "F\u00f8r giftbehandlingen ble det tatt opp \u00f8rretyngel fra blant annet Ilavassdraget. N\u00e5 er vassdraget rotenonfritt og yngelen ble tirsdag ettermiddag satt tilbake.", "SE VIDEO FRA UTSETTINGEN I VINDUET OVER", "- Yngelen tok vi opp uka f\u00f8r rotenonbehandlingen. De har vi hatt under d\u00f8gnkontinuerlig oppsikt i flere vannkar i et lokale ved Leirsj\u00f8en. De siste vannpr\u00f8vene viser at all rotenon er borte, s\u00e5 n\u00e5 kan disse f\u00e5 komme hjem igjen, sier Terje N\u00f8st, naturforvalter i Trondheim kommune.", "Tidligere i januar ble det satt ut \u00f8rretyngel i Leirelva. I tirsdagens operasjon ble 180 \u00f8rretyngel satt ut i den nedre delen av Ilavassdraget.", "- Her nede setter vi ut sj\u00f8\u00f8rret. Vi har lagt ut store mengder gytegrus her nede og vi mener forholdene er optimale. Vi h\u00e5per dette blir sj\u00f8\u00f8rret-eldorado om f\u00e5 \u00e5r, sier N\u00f8st.", "LES OGS\u00c5: Denne karen overlevde rotenonbehandlingen", "Flere hundre s\u00e5kalte stedegne \u00f8rretyngel ble senere p\u00e5 dagen satt ut mellom Theisendammen og Baklidammen.", "- M\u00e5let er at yngelen skal danne grunnlaget for nye levedyktige stammer av b\u00e5de \u00f8rret og sj\u00f8\u00f8rret. Gjedda er jo borte n\u00e5, noe som vil gi bedre oppvekstvilk\u00e5r. Vi skal i tillegg supplere med \u00f8rret fra oppdrettsanlegg som har de samme genene som fisken her har, forklarer H\u00e5kon Pedersen, prosjektleder i Trondheim kommune.", "- N\u00e5r kan man dra p\u00e5 fisketur i Bymarka \u00e5 f\u00e5 seg en fin \u00f8rret?", "- Vi m\u00e5 nok vente til 2019 f\u00f8r stammen blir s\u00e5 stor at det blir snakk om \u00e5 \u00e5pne opp for fritidsfiske for befolkningen, tror Pedersen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "05bd724a915640211398a2370f1e5188ec3708b6be60b978d9f348a8c435460e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-01T07:06:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 blir det nytt liv etter fjor\u00e5rets rotenonbehandling i Bymarka."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14143522.ece/3aey9f/ALTERNATES/w980-default/doc6tghun0subc1806vg3fc.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e1e6d19b90a66cf76effa73e1cd04af64f2b1bc0.jpg?5997790a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her settes \u00f8rreten tilbake i Ilavassdraget -adressa.no", "Rotenonen er borte", "Sp\u00e5r sj\u00f8\u00f8rret-eldorado", "Fritidsfiske om to \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "e1e6d19b90a66cf76effa73e1cd04af64f2b1bc0"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim kommune", "rotenon", "fisk", "Ila", "Bymarka"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim kommune,rotenon,fisk,Ila,Bymarka"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["yngelen", "settes \u00f8rreten", "kommune", "\u00f8rretyngel", "\u00f8rret", "fisk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["theisendammen og baklidammen", "leirelva", "leirsj\u00f8en", "ilavassdraget", "bymarka"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "ila"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["terje n\u00f8st", "h\u00e5kon pedersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14143522.ece/3aey9f/ALTERNATES/w980-default/doc6tghun0subc1806vg3fc.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her settes \u00f8rreten tilbake i Ilavassdraget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/01/Her-settes-%C3%B8rreten-tilbake-i-Ilavassdraget-14142463.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-01T07:02:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14142463"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-01T07:02:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her settes \u00f8rreten tilbake i Ilavassdraget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 blir det nytt liv etter fjor\u00e5rets rotenonbehandling i Bymarka."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e1e6d19b90a66cf76effa73e1cd04af64f2b1bc0.jpg?5997790a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1312"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T23:32:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her settes \u00f8rreten tilbake i Ilavassdraget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/01/Her-settes-%c3%b8rreten-tilbake-i-Ilavassdraget-14142463.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e1e6d19b90a66cf76effa73e1cd04af64f2b1bc0"}], "score": 1.3976054, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e1e6d19b90a66cf76effa73e1cd04af64f2b1bc0"}

