{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-07T13:03:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Trondheim Calling", "Musikkanmeldelser", "Musikk"]}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Musikkbransjen, vi i media inkludert, har lett for \u00e5 ty til litt for store ord i tidligste laget om ferske artister. I jakten p\u00e5 det siste nye store, er det lett \u00e5 ta munnen for full og i samme h\u00e5ndvending gj\u00f8re artistene en bj\u00f8rnetjeneste. Da er det desto finere \u00e5 oppleve et talent som viser seg oppmerksomheten verdig. Som vokser i stedet for \u00e5 krympe i s\u00f8kelyset.", "Trondheimsartisten Ary har f\u00e5tt mye oppmerksomhet p\u00e5 bakgrunn av singelen \u00abHigher\u00bb. Den ga henne P3-omfavnelse og deltakelse p\u00e5 Eurosonic i Nederland, opptreden p\u00e5 P3 Gull og nominasjon som \u00e5rets mest lovende artist i Adressas UtAwards. Blant mye annet. S\u00e5 har hun begynt \u00e5 dukke opp p\u00e5 andres l\u00e5ter som vokalist og komponist, ringene i vannet sprer seg. Likevel kommer s\u00f8kelyset tidlig. Veldig tidlig.", "Selv for en som har likt det lille hun har kommet med veldig godt, er konserten en positiv overraskelse. Jeg ventet meg noe sm\u00e5pent, men litt nerv\u00f8st og keitete, noe som ikke helt t\u00e5ler scenelyset enn\u00e5. Men s\u00e5 har Ary kommet betydelig lenger enn jeg trodde.", "Det er mange som driver med elektropop om dagen, men Ary har nok ved seg til \u00e5 skille seg tydelig ut fra mengden. F\u00f8rst og fremst er det stemmen, som virkelig er noe for seg selv. Myk, elastisk og varm \u2013 og bortsett fra p\u00e5 et noen n\u00f8lende innledningssekunder har hun full kontroll. Kremlyden p\u00e5 Rockheim-scenen tjener henne godt, der hun lurer inn b\u00e5de soul- og mer eksotiske fraseringer. Musikken har tidsriktig kommersiell appell, men det er nok av lekne og mystiske mothaker b\u00e5de i melodier og i Anders Kj\u00e6rs produksjon til at det blir tyggemotstand og spenning.", "S\u00e5 viser det seg ogs\u00e5 at Ary har en komfortabel, sjarmerende og faktisk ganske artig tilstedev\u00e6relse p\u00e5 scenen. Hun gjemmer seg ikke, men tar den stappfulle Rockheim-salen p\u00e5 strak arm. Hun koser seg. Med Fay Wildhagen som innl\u00e5nt fargelegger, lynavleder og muntrasjonsr\u00e5d p\u00e5 gitar, blir det ogs\u00e5 en forbausende varm halvtime.", "Det er sm\u00e5rusk her og der, f\u00f8rst og fremst i l\u00e5tmaterialet som fortsatt er ujevnt og uferdig. For eksempel har hun en tendens til \u00e5 la l\u00e5tene bare fisle ut og stoppe opp uten en logisk avrunding. Men p\u00e5 dette tidspunktet i karrieren holder det i massevis. F\u00e5r hun litt arbeidsro framover, kommer det til \u00e5 komme flotte ting fra Ary.", "\u00abI'm Already There\u00bb, synger hun p\u00e5 avslutningsl\u00e5ten. D\u00e9t er kanskje \u00e5 ta i, men Ary har kommet overraskende langt p\u00e5 veien.", "Anmeldt av VEGARD ENLID"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "471dd626ee2eab0a031eccce90dc2259b0b49e7b13db745cc63f97bb684c96d8"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-07T13:11:01.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ary har kommet overraskende langt p\u00e5 kort tid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12128427.ece/rw5vte/ALTERNATES/w980-default/KHE_9473.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e281c28db89f39f8692234592c653e910ed3f357.jpg?597df355"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Herlig, Ary! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e281c28db89f39f8692234592c653e910ed3f357"}, {"field": "keyword", "value": ["Trondheim Calling", "Musikkanmeldelser", "Musikk"]}, {"field": "keywords", "value": "Trondheim Calling,Musikkanmeldelser,Musikk"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommet overraskende", "kommet", "overraskende"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["already there", "rockheim", "ary", "adressas utawards", "eurosonic", "gull", "higher"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nederland", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["fay wildhagen", "anders kj\u00e6rs"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article12128427.ece/rw5vte/ALTERNATES/w980-default/KHE_9473.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Herlig, Ary!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/02/07/Herlig-Ary-12128428.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-07T13:02:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12128428"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-07T13:02:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Herlig, Ary! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Ary har kommet overraskende langt p\u00e5 kort tid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e281c28db89f39f8692234592c653e910ed3f357.jpg?597df355"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1125"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T14:55:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stjerneskuddet fra Trondheim har kommet overraskende langt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/02/07/Herlig-Ary-12128428.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e281c28db89f39f8692234592c653e910ed3f357"}], "score": 0.58615977, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e281c28db89f39f8692234592c653e910ed3f357"}

