{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-02T08:11:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Bryggerekka", "Trondheim", "NTNU"]}, {"field": "author", "value": "camilla kilnes"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De siste dagene har det v\u00e6rt hektisk aktivitet ved brygga som har adresse Kj\u00f8pmannsgata 27 i Trondheim. En stor jekkerigg fra Telemark har ankommet Kongens gates allmenning.", "- Dette er en liten sensasjon. Det blir et unikt prosjekt i Trondheim, ja, i norsk sammenheng, sier sivilarkitekt Eileen Garmann Johnsen. Hun er f\u00f8rsteamanuensis ved Institutt for Byggekunst, historie og teknologi ved NTNU.", "Marte og Stian elsker gamle bygninger. De fant den perfekte plassen \u00e5 ha en bryllupsfest i Trondheim, nemlig i en av de gamle bryggene i Kj\u00f8pmannsgata", "Hun har v\u00e6rt prosjektansvarlig for utviklingen av denne bryggeeiendommen siden 2003.", "- Dette blir definitivt et h\u00f8ydepunkt. I dag skal vi jekke denne bryggen n\u00e6rmere 40 cm, sier hun.", "Restaureringen av Kj\u00f8pmannsgata 27 er finansiert av Riksantikvaren og prosjektet \u00abVitalisering av Kj\u00f8pmannsgate-bryggene\u00bb. Dette prosjektet \u00f8nsker \u00e5 gj\u00f8re omr\u00e5det langs nedre del av Kj\u00f8pmannsgata mer attraktivt. Prosjektet er planlagt \u00e5 p\u00e5g\u00e5 i tre \u00e5r, fra 2015-2017.", "- Under arbeidet med denne brygga, fant vi ut at fundamentene var veldig d\u00e5rlige. Det var r\u00e5ttent overalt. Det har v\u00e6rt et galopperende forfall, og brygga har hatt store sig p\u00e5 kort tid, forklarer Garmann Johnsen.", "LES MER: Slik ser barnas dr\u00f8mme-brygge ut", "Det er ogs\u00e5 oppdaget en del feilkonstruksjoner i brygga, og det har v\u00e6rt skjev fordeling av vekt.", "- Det var s\u00e5 ille at det m\u00e5tte gj\u00f8res et tiltak n\u00e5. Det var p\u00e5 h\u00f8y tid, sier sivilarkitekten.", "Kj\u00f8pmannsgata 27 er en av de mest bevaringsverdige bryggene if\u00f8lge Byantikvaren og Fylkeskonservatoren fordi den er s\u00e5 intakt, b\u00e5de utvendig og innvendig. Den har beholdt sin opprinnelige grove karakter.", "- Det har v\u00e6rt en ganske r\u00f8ff bruk av brygghuset, men den er ikke \u00f8delagt permanent. Jeg vet at de som arbeider i stiftelsen Bryggen i Bergen er misunnelige p\u00e5 oss. V\u00e5re brygger har store volum som muliggj\u00f8r et mangfoldig bruk, forklarer Garmann Johnsen.", "LES MER (PLUSS): Ny bru gir nytt blikk p\u00e5 elva", "Brygga veier over 300 tonn, og det er derfor et formidabelt l\u00f8ft som Lofthus liftjig skal ta h\u00e5nd om.", "- Brygga er s\u00e5 stor, og det er derfor det er n\u00f8dvendig \u00e5 bruke en avansert metode. Den ligger heldigvis inntil en allmenning, og dermed er det god plass til utstyret, forklarer hun.", "Bruktmarkedet p\u00e5 Kongens gates allmenning ble en suksess", "Etter at brygga er jekket opp nesten 40 cm, skal fundamentene utbedres. Dette vil ta flere uker. Etter planen skal brygga ha f\u00e5tt nye fundamenter i midten av desember.", "- Bryggas vekt skal brukes til p\u00e6le ned nye stolper i front av brygga, forteller Garmann Johnsen.", "Vitaliseringsprosjektet skal synliggj\u00f8re omr\u00e5det gjennom midlertidige tiltak i byrom, og istandsetting og aktivitet i de bryggene som i dag st\u00e5r tomme.", "Prosjekteiere er Trondheim kommune og N\u00e6ringsforeningen for trondheimsregionen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "cc00476e268470636e593cadbb34f55045404673b1c4a62ca6e67861834506d4"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-28T17:49:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det har v\u00e6rt et galopperende forfall, sier arkitekt Eileen Garmann Johnsen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11741729.ece/x66ysh/ALTERNATES/w980-default/Brygge_05.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e312e89d01a3b5d4dc365f774af520299a6fd852.jpg?598a0b4c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Skal jekke ei 300 tonn brygge 40 cm opp i lufta -adressa.no", "- H\u00f8ydepunkt", "- Bergen er sjalu", "Skal bytte p\u00e5ler"]}, {"field": "id", "value": "e312e89d01a3b5d4dc365f774af520299a6fd852"}, {"field": "keyword", "value": ["Bryggerekka", "Trondheim", "NTNU"]}, {"field": "keywords", "value": "Bryggerekka,Trondheim,NTNU"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["brygga", "tonn brygge", "galopperende forfall", "gates allmenning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["institutt for byggekunst", "byantikvaren og fylkeskonservatoren", "n\u00e6ringsforeningen", "riksantikvaren", "bryggen", "kj\u00f8pmannsgata 27", "vitalisering", "lofthus", "marte og stian", "kongens", "kj\u00f8pmannsgate"]}, {"field": "kw-location", "value": ["telemark", "bergen", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["garmann johnsen", "eileen garmann johnsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11741729.ece/x66ysh/ALTERNATES/w980-default/Brygge_05.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skal jekke ei 300 tonn brygge 40 cm opp i lufta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/28/Skal-jekke-ei-300-tonn-brygge-40-cm-opp-i-lufta-11741730.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-28T17:45:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11741730"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-28T17:45:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skal jekke ei 300 tonn brygge 40 cm opp i lufta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det har v\u00e6rt et galopperende forfall, sier arkitekt Eileen Garmann Johnsen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e312e89d01a3b5d4dc365f774af520299a6fd852.jpg?598a0b4c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1948"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T19:04:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skal jekke ei 300 tonn brygge 40 cm opp i lufta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/28/Skal-jekke-ei-300-tonn-brygge-40-cm-opp-i-lufta-11741730.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e312e89d01a3b5d4dc365f774af520299a6fd852"}], "score": 1.31099, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e312e89d01a3b5d4dc365f774af520299a6fd852"}

