{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-30T18:25:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Plan Norge", "Marvin Wiseth", "trondheim"]}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For snart 20 \u00e5r siden satt Wiseth i telefonpanelet under en TV-aksjon for Plan International Norge. N\u00e5 er en han klar som nytt styremedlem i organisasjonen.", "Da han satt i telefonpanelet ble han selv fadder for ei jente fra den Dominikanske republikk. Siden den gang har han v\u00e6rt fadder for ytterlige to barn. Alle via Plan International Norge.", "- Ofte f\u00f8ler man en form for avmakt n\u00e5r man ser n\u00f8d og elendighet. Man tenker at problemene er uendelig store og blir nesten handlingslammet, sier Wiseth.", "LES OGS\u00c5: SpareBank gir 200 000 kroner til flyktninger og asyls\u00f8kere", "Wiseth viser til at sm\u00e5 bidrag fra enkeltpersoner til sammen kan utgj\u00f8re en stor forskjell. N\u00e5 ser han frem til \u00e5 bidra i Plan-styret.", "- Det var morsomt \u00e5 bli spurt. Jeg vil v\u00e6re med hvis de har bruk for meg, og det ser jeg at de har.", "Wiseth har hatt en rekke ulike lederstillinger og verv i n\u00e6ringslivet i Trondheim. Han har ogs\u00e5 v\u00e6rt ordf\u00f8rer i byen for H\u00f8yre fra 1990 til 1998.", "- Vi har snakket litt om nettverk og relasjonsbygging. Jeg vil pr\u00f8ve \u00e5 utnytte det nettverket jeg har, og knytte det opp mot Plan. I tillegg \u00f8nsker jeg \u00e5 v\u00e6re en god ambassad\u00f8r n\u00e5r jeg reiser rundt omkring.", "- Hvorfor Plan i stedet for en annen organisasjon?", "- Det er dem jeg har hatt et tettest og mest langvarig forhold til. Men det er ikke helt tilfeldig. Jeg har i mange \u00e5r hatt sansen for m\u00e5ten det jobbes p\u00e5, at det blir veldig stor effekt av pengene man gir.", "- Ja, mange lurer kanskje p\u00e5 om pengene man gir kommer frem.", "- Det finnes en del tilak hvor man kan undres over at mye forsvinner i administrasjonen. Men som fadder har man god kontakt med \u00e9n person som man finansierer. Man f\u00f8lger vedkommende gjennom flere \u00e5r, og man kan brevveksle.", "LES OGS\u00c5: Fra velferd til veldedighet?", "Plans styre best\u00e5r blant annet av Knut Arild Hareide, Hilde Hummelvoll og Bjarne H\u00e5kon Hanssen. Wiseth kjenner flere av dem fra f\u00f8r og tror det blir et godt samarbeid.", "- De er veldig hyggelige og profesjonelle folk.", "I en pressemelding sier styreleder Jan Erik Korssj\u00f8en f\u00f8lgende om Wiseth:", "\u00abMarvin Wiseth har en interessant bakgrunn b\u00e5de fra politikken og som forretningsmann. Han har et stort kontaktnett og en gl\u00f8dende interesse for saken.\u00bb"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "6242994cdc0163ad073928d41a6c54211b85a25b47b57fe5d087ac7e7b38f9b4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-30T17:27:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den tidligere ordf\u00f8reren ser frem til \u00e5 bruke nettverket sitt til \u00e5 hjelpe barn i n\u00f8d."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12975082.ece/lvwyn/ALTERNATES/w980-default/doc6o7rzytr4hva0f5bhx9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e3695bdcb67e993be62eeaaa1e1ccd1d65aafd42.jpg?59788065"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Marvin Wiseth blir styremedlem i Plan Norge -adressa.no", "Vil utnytte nettverk", "- Profesjonelle"]}, {"field": "id", "value": "e3695bdcb67e993be62eeaaa1e1ccd1d65aafd42"}, {"field": "keyword", "value": ["Plan Norge", "Marvin Wiseth", "trondheim"]}, {"field": "keywords", "value": "Plan Norge,Marvin Wiseth,trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fadder", "nettverk", "styremedlem"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "dominikanske", "plan international norge", "plan", "plan norge", "hilde hummelvoll og bjarne h\u00e5kon hanssen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marvin wiseth", "hilde hummelvoll", "knut arild hareide", "jan erik korssj\u00f8en", "bjarne h\u00e5kon hanssen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12975082.ece/lvwyn/ALTERNATES/w980-default/doc6o7rzytr4hva0f5bhx9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Marvin Wiseth blir styremedlem i Plan Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/30/Marvin-Wiseth-blir-styremedlem-i-Plan-Norge-12975127.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-30T18:25:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12975127"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-30T18:25:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Marvin Wiseth blir styremedlem i Plan Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Den tidligere ordf\u00f8reren ser frem til \u00e5 bruke nettverket sitt til \u00e5 hjelpe barn i n\u00f8d."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e3695bdcb67e993be62eeaaa1e1ccd1d65aafd42.jpg?59788065"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1540"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T11:43:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Marvin Wiseth blir styremedlem i Plan Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/30/Marvin-Wiseth-blir-styremedlem-i-Plan-Norge-12975127.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e3695bdcb67e993be62eeaaa1e1ccd1d65aafd42"}], "score": 1.253805, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e3695bdcb67e993be62eeaaa1e1ccd1d65aafd42"}

