{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-03-03T04:19:02.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann iren b\u00e6vre"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For 30. gang kom Magasinet Forbes denne uka med sin \u00e5rlige liste over verdens rikeste personer.", "I \u00e5r som i fjor troner Bill Gates, grunnleggeren av Microsoft, helt p\u00e5 toppen. Verdens rikeste er god for 75 milliarder dollar. Det er et stykke ned til f\u00f8rste nordmann p\u00e5 lista, men der er det i alle fall en tr\u00f8nder.", "Liker du \u00e5 holde deg oppdatert p\u00e5 \u00f8konominyheter i Midt-Norge? Da anbefaler vi at du f\u00f8lger \u00d8konomiadressa p\u00e5 Facebook!", "Odd Reitan, grunnlegger av Rema 1000 og bosatt i Trondheim, er p\u00e5 plass nummer 358 med en formue p\u00e5 4,2 milliarder dollar. 64-\u00e5ringen er if\u00f8lge lista fortsatt rikest i Norge, men har falt p\u00e5 deres liste. I fjor havnet Reitan p\u00e5 plass nummer 291.", "Forbes skriver at Reitangruppens lavprisbutikker og kiosker har spredt seg b\u00e5de i Skandinavia og de baltiske landene etter at Odd Reitan \u00e5pnet sin f\u00f8rste butikk i 1972. Det vises til at selskapet er det femte st\u00f8rste i Norge, og som Forbes ogs\u00e5 har f\u00e5tt med seg: Reitans s\u00f8nner f\u00f8lger i sin fars fotspor. Ole Robert Reitan som administrerende direkt\u00f8r i Rema 1000 og Magnus som sjef i Reitan Conveniencce.", "LES MER:  Reitan har tjent over fire milliarder i Sverige.", "P\u00e5 11. plass blant nordmennene p\u00e5 lista finner vi neste tr\u00f8nder, dette er Gustav Magnar Witz\u00f8e. Witz\u00f8e er p\u00e5 plass 1577 over verdens rikeste, med 1,1 milliarder dollar i formue.", "22-\u00e5ringen eier flesteparten av aksjene i familiens investeringsselskap Kverva, som igjen eier 53,4 prosent av oppdrettsselskapet Salmar. Faren Gustav Witz\u00f8e har likevel beholdt kontrollen over familieformuen gjennom a-aksjene.", "S\u00f8nnen Gustav Magnar Witz\u00f8e har blant annet investert i teknologiselskapet Gobitech og har ogs\u00e5 planer om \u00e5 investere i eiendom. Ogs\u00e5 Petter Northug har g\u00e5tt inn p\u00e5 eiersiden i bildedelingsappen Gobi, sammen med Salmar-arvingen.", "TRD.BY: Tr\u00f8ndelags rikeste 22-\u00e5ring spytter penger inn i NTNU-app", "Mellom Reitan og Witz\u00f8e p\u00e5 den norske lista finner vi disse: Andreas Halvorsen, Johan Johannson, Caroline Hagen kjos, Stein Erik Hagen, Arne Wilhelmsenm Kjell Inge R\u00f8kke, Petter Stordalen, Alexandra Andresen, Katharina Andresen og Gjert Wilhelmsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "930852ec35bae7e4432c06ec0ff9e91fc9da09594606c95f12d43a1630553fe0"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T10:28:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "Magasinet Forbes har to tr\u00f8ndere med p\u00e5 lista over verdens rikeste personer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article12225190.ece/qhosv/ALTERNATES/w980-default/Odd%20Reitan%20og%20Britannia%202%2020160203-HHJ-01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e37ee4f74d340badfdab083d3d25ce666fd43b4c.jpg?594d72a1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Reitan og Witz\u00f8e p\u00e5 internasjonal rikingliste -adressa.no", "Falt p\u00e5 lista", "22-\u00e5ring p\u00e5 lista"]}, {"field": "id", "value": "e37ee4f74d340badfdab083d3d25ce666fd43b4c"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-company", "value": ["microsoft", "facebook"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["lista", "verdens rikeste", "rikest", "verdens rikeste personer", "milliarder dollar"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gobitech", "reitan", "skandinavia", "salmar", "kverva", "reitangruppens", "reitan conveniencce", "\u00f8konomiadressa", "witz\u00f8e", "magnus", "gobi", "rema 1000"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sverige", "trondheim", "midt-norge", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ole robert reitan", "odd reitan", "magasinet forbes", "gustav magnar witz\u00f8e", "gustav witz\u00f8e", "bill gates", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter/okonomi", "nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article12225190.ece/qhosv/ALTERNATES/w980-default/Odd%20Reitan%20og%20Britannia%202%2020160203-HHJ-01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Reitan og Witz\u00f8e p\u00e5 internasjonal rikingliste"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/03/02/Reitan-og-Witz%C3%B8e-p%C3%A5-internasjonal-rikingliste-12225191.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-03-02T10:52:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12225191"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-03-02T10:52:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Reitan og Witz\u00f8e p\u00e5 internasjonal rikingliste -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter/okonomi", "nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Magasinet Forbes har to tr\u00f8ndere med p\u00e5 lista over verdens rikeste personer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e37ee4f74d340badfdab083d3d25ce666fd43b4c.jpg?594d72a1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1357"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T19:57:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Reitan og Witz\u00f8e p\u00e5 internasjonal rikingliste"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/03/02/Reitan-og-Witz%c3%b8e-p%c3%a5-internasjonal-rikingliste-12225191.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e37ee4f74d340badfdab083d3d25ce666fd43b4c"}], "score": 1.2552705, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e37ee4f74d340badfdab083d3d25ce666fd43b4c"}

