{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-04-08T20:26:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Dette skulle ikke ha skjedd. Presenningen p\u00e5 stillaset ble tatt av vinden og dro med seg stillaset, sier styreleder Knut Kjeldsberg ved Tunvegen Borettslag.", "Natt til onsdag falt et stillas ned over to biler som sto p\u00e5 en parkeringsplass ved Vestre Tunh\u00f8gda p\u00e5 Jakobsli i Trondheim. Ingen beboere ble skadet.", "LES OGS\u00c5: Sendte ut obs-varsel om uv\u00e6r", "Et stort tre sto ved bygningen og tok av det verste fallet for stillaset.", "- Det sto to varebiler under treet, men bare den ene fikk skader. Skiholderen p\u00e5 bilen tok unna den verste st\u00f8yten, sier Kjeldsberg.", "Onsdag formiddag var han i kontakt med entrepen\u00f8r og Pilot Utleie, som hadde satt opp stillaset. Kjeldsberg fikk beskjed om at det var presenningen som var \u00e5rsaken til at konstruksjonen veltet.", "- Presenningen er n\u00e5 tatt av, og stillaset er oppe igjen og klar til bruk. Vi er trygge p\u00e5 at det skal g\u00e5 bra at arbeidet p\u00e5 stillaset fortsetter. Jeg har ikke h\u00f8rt om noen beboere som er nerv\u00f8se, sier han.", "Utleiefirmaet Pilot er ansvarlig for stillaset som ble brukt til arbeidet med rehabiliteringen av lavblokkene p\u00e5 Jakobsli.", "- Det er for tidlig \u00e5 konkludere med en \u00e5rsak til hvorfor stillaset veltet. Vi m\u00e5 gj\u00f8re flere unders\u00f8kelser, sier driftsleder Trond Thysnes i Pilot Utleie.", "- Skal ikke stillaset t\u00e5le vinden som var i natt?", "- Det er gjort beregninger p\u00e5 forh\u00e5nd, men vi vet ikke hvor sterk vinden var enn\u00e5, s\u00e5 det er for tidlig \u00e5 si, sier Thysnes, som forteller at stillaset vil bli tatt i bruk igjen om kort tid.", "Det er usikkert om stillaset vil bli ikledd presenning igjen.", "Politiet har varslet entrepren\u00f8ren, som natt til onsdag dro til stedet for \u00e5 ta h\u00e5nd om stillaset.", "- Det blir opprettet sak, og forholdet vil bli etterforsket. Arbeidstilsynet blir varslet, sier operasjonsleder Bernt Tiller ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "1ddc6cec3933e1b907cf4d8425833a7eff4fac0c8a6bcffbaa03381ccae28632"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T10:23:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Et stillas p\u00e5 Jakobsli i Trondheim veltet over ende av stormkastene natt til onsdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10831173.ece/xgbetk/ALTERNATES/w980-default/stillas.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e38651618d6d17d77b60ccdcac303028084f9777.jpg?5992ead0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Dette skulle ikke ha skjedd -adressa.no", "Skiholder tok st\u00f8yten", "Ukjent \u00e5rsak", "Varslet Arbeidstilsynet"]}, {"field": "id", "value": "e38651618d6d17d77b60ccdcac303028084f9777"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": "stillas"}, {"field": "kw-entity", "value": ["tunvegen borettslag", "jakobsli", "vestre tunh\u00f8gda", "pilot utleie"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond thysnes", "bernt tiller", "knut kjeldsberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10831173.ece/xgbetk/ALTERNATES/w980-default/stillas.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Dette skulle ikke ha skjedd"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10831026.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-04-08T20:26:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10831026"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-04-08T20:26:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Dette skulle ikke ha skjedd -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Et stillas p\u00e5 Jakobsli i Trondheim veltet over ende av stormkastene natt til onsdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e38651618d6d17d77b60ccdcac303028084f9777.jpg?5992ead0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1628"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T12:36:32.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Dette skulle ikke ha skjedd"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10831026.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e38651618d6d17d77b60ccdcac303028084f9777"}], "score": 0.395142, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e38651618d6d17d77b60ccdcac303028084f9777"}

