{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-11T20:51:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ntb", "st\u00e5le lang\u00f8rgen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Arbeidsminister Anniken Hauglie (H) innkalte tirsdag kveld partene Akademikerne og Spekter til m\u00f8te, der de fikk beskjed om at streiken blir brakt videre til riksl\u00f8nnsnemnda.", "Hauglie sier hun ikke hadde noe annet valg enn \u00e5 gripe inn med tvungen l\u00f8nnsnemnd i sykehusstreiken.", "\u2013 Jeg fikk tidligere i dag melding fra Statens helsetilsyn om at streiken n\u00e5 medf\u00f8rer fare for liv og helse, sier Hauglie og understreker at det i utgangspunktet er partene selv som har ansvaret for \u00e5 avslutte konflikten.", "Innkallingen kom kort tid etter at Nordlandssykehuset i Bod\u00f8 ikke lenger kunne garantere for pasienters sikkerhet , etter at det ble besluttet \u00e5 trekke tilbake beordringen av en lege inn p\u00e5 en streikende leges vakt.", "\u2013 Avgj\u00f8relsen om \u00e5 trekke beordringen tilbake er meldt inn til Fylkeslegen. Nordlandssykehuset kan derfor ikke opprettholde forsvarlig medisinsk \u00f8yeblikkelig hjelp-tilbud ved medisinsk klinikk i Bod\u00f8 fra og med klokken 23 tirsdag kveld, fastslo sykehuset.", "Lindy Jarosch-von Schweder er leder i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag legeforening, og lokal streikeleder ved St. Olavs Hospital. Hun er sier at hun er sv\u00e6rt skuffet over at streiken ble avsluttet p\u00e5 denne m\u00e5ten.", "If\u00f8lge Jarosch-von Schweder var til sammen 61 ansatte ved St. Olav tatt ut i streik, i tillegg til \u00e9n person i staben ved Helse Midt-Norge. De g\u00e5r n\u00e5 tilbake til jobb.", "- Jeg mener regjeringen ikke burde ha stoppet den med tvungen l\u00f8nnsnemnd. Vi har v\u00e6rt ansvarlige og moderate i streikeuttaket, nettopp for \u00e5 unng\u00e5 tvungen l\u00f8nnsnemnd, sier Jarosch-von Schweder.", "Forhandlingsleder Rune Fr\u00f8yland i Akademikerne sier til NTB at tvungen l\u00f8nnsnemnd ikke l\u00f8ser den reelle konflikten", "- Tillitskrisen og uroen i sykehus vil fortsette, bare p\u00e5 andre arenaer. Den blir ikke mindre av at arbeidsgiver har spekulert p\u00e5 l\u00f8nnsnemnd og nekter \u00e5 bruke innvilgede dispensasjoner, sier Fr\u00f8yland.", "Jarosch-von Schweder sier ogs\u00e5 at det kan virke som om arbeidsgiverne har spekulert i tvungen l\u00f8nnsnemnd.", "Hun sier at det har bygd seg opp en betydelig uro blant legene.", "- Det vil ta lang tid \u00e5 bygge opp igjen tilliten. Jeg har ikke sett en s\u00e5 samlet gruppe noen gang. Dette handler om \u00e5 f\u00e5 medbestemmelse, som er en viktig del av den norske modellen, sier hun.", "Administrerende direkt\u00f8r Nils Kvernmo ved St. Olavs Hospital sier at han er glad for at streiken er over, og at en sykehusstreik alltid vil g\u00e5 utover pasientene.", "- Det har det gjort her ogs\u00e5, selv om jeg vil ber\u00f8mme de streikende for en ansvarlig gjennomf\u00f8rt streik, sier Kvernmo.", "Kvernmo sier at han er enig med Jarosch-von Schweder i at det har v\u00e6rt et ansvarlig uttak, samtidig som de rapporterte inn et \u00f8kende antall utsatte konsultasjoner og avlyste operasjoner til Statens helsetilsyn.", "- Men vi har konkludert med at det ikke har v\u00e6rt fare for liv og helse, samtidig som vi har v\u00e6rt bekymret for \u00f8kte ventetider. Det er b\u00e5de ubekvemt for pasientene og gir h\u00f8yere risiko, sier han.", "Kvernmo sier at de p\u00e5 generell basis ikke har \u00f8nsket \u00e5 s\u00f8ke om dispensasjoner for leger, og at de ikke har \u00f8nsket \u00e5 la streikekomiteer vurdere n\u00e5r dette har v\u00e6rt n\u00f8dvendig.", "- Vi har hele tiden vurdert det slik at vi ville respektere streiken, men en streik ved sykehus vil f\u00e5 konsekvenser. Dette har vi ikke villet sette p\u00e5 spissen, med mindre det har v\u00e6rt fare for liv og helse, sier han.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om han er redd uroen blant legene vil fortsette, svarer han:", "- Vi \u00f8nsker \u00e5 ha et godt samarbeidsforhold med legene, og vi vil gj\u00f8re v\u00e5rt ytterste for at det skal fortsette. Om det under streiken har bygd seg opp noen konflikter, s\u00e5 vil gj\u00f8re v\u00e5rt ytterste for \u00e5 bygge bru over disse, sier han.", "Striden har handlet om legenes arbeidstidsordninger. Legene har krevd at dagens praksis med s\u00e5kalte \u00abrullerende arbeidsplan\u00bb skulle tariffestes, mens Spekter har st\u00e5tt hardt p\u00e5 at det er arbeidsgivers rett og plikt \u00e5 planlegge legenes arbeidstid, slik de mener dagens avtale \u00e5pner for.", "N\u00e5 skal begge parter prosedere sine syn for riksl\u00f8nnsnemnda, som tar den endelige avgj\u00f8relsen i saken.", "Leder i Spekter Anne-Kari Bratten synes det er beklagelig at partene ikke greide \u00e5 bli enige, men er ikke overrasket over at konflikten n\u00e5 g\u00e5r til tvungen l\u00f8nnsnemnd etter fem ukers streik.", "\u2013 Vi var kjent med at det begynte \u00e5 bli kritisk i noen helseforetak, sier hun til NTB."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "b1576aeedd7edbdfdddda7509810f8e61c7d7705d058dd5213166326fff0058f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-11T19:55:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Foretakstillitsvalgt Lindy Jarosch-von Schweder hos legeforeningen ved St. Olavs Hospital sier at det vil ta lang tid \u00e5 bygge opp tilliten mellom partene, etter at sykehusstreiken ble stanset med tvungen l\u00f8nnsnemnd."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13630388.ece/v3zytr/ALTERNATES/w980-default/20161011_RichardSagen_LindyJarosch-vonSchweder-7509.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e3afb673de611d19b845596a6843067c76d6646e.jpg?598be439"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tror uroen blant legene vil fortsette -adressa.no", "- V\u00e6rt ansvarlige", "Ber\u00f8mmer legene", "Arbeidstidsordninger"]}, {"field": "id", "value": "e3afb673de611d19b845596a6843067c76d6646e"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tvungen l\u00f8nnsnemnd", "streik", "lege", "l\u00f8nnsnemnd", "tvungen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordlandssykehuset", "fylkeslegen", "olavs hospital", "helse midt-norge", "akademikerne", "st. olav", "akademikerne og spekter", "spekter anne-kari bratten", "statens", "st. olavs hospital", "schweder"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lindy jarosch", "nils kvernmo", "anniken hauglie", "rune fr\u00f8yland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article13630388.ece/v3zytr/ALTERNATES/w980-default/20161011_RichardSagen_LindyJarosch-vonSchweder-7509.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tror uroen blant legene vil fortsette"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/10/11/Tror-uroen-blant-legene-vil-fortsette-13630389.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-11T20:51:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13630389"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-11T20:51:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tror uroen blant legene vil fortsette -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Foretakstillitsvalgt Lindy Jarosch-von Schweder hos legeforeningen ved St. Olavs Hospital sier at det vil ta lang tid \u00e5 bygge opp tilliten mellom partene, etter at sykehusstreiken ble stanset med tvungen l\u00f8nnsnemnd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e3afb673de611d19b845596a6843067c76d6646e.jpg?598be439"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2087"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T04:42:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tror uroen blant legene vil fortsette"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/2016/10/11/Tror-uroen-blant-legene-vil-fortsette-13630389.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e3afb673de611d19b845596a6843067c76d6646e"}], "score": 0.6774595, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e3afb673de611d19b845596a6843067c76d6646e"}

