{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-14T20:05:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["anne berit fagernes", "lajla ellingsen", "vegard eggen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk melding om voldtekten litt f\u00f8r klokka fire i natt.", "To menn skal ha v\u00e6rt til stede da overfallet skjedde.", "- En av dem skal ha gjennomf\u00f8rt selve overgrepet, mens den andre skal ha oppholdt seg i n\u00e6rheten, sier politif\u00f8rstebetjent Arve Vagnild til Adresseavisen. Vi har en forel\u00f8pig beskrivelse av mennene som kvinnen ga i natt. Den \u00f8nsker vi ikke \u00e5 g\u00e5 ut med p\u00e5 dette tidspunktet, av etteforskningsmessige hensyn, sier Vagnild.", "Krimvaktleder Marit Johanne By opplyser at flere personer har v\u00e6rt inne til vitneavh\u00f8r i l\u00f8pet av s\u00f8ndag. Det er ogs\u00e5 gjort formelt avh\u00f8r med kvinnen.", "- Kvinnen i 40-\u00e5rene har anmeldt overfall og voldtekt. Hun har forklart at hun hadde v\u00e6rt ute p\u00e5 Solsiden l\u00f8rdag kveld, og at hun ble overfalt av to menn ved Verftsbrua  mellom klokka 02. og 3.45 natt til s\u00f8ndag. S\u00e5 langt er det ingenting som tyder p\u00e5 at kvinnen kjente de to mennene, opplyser By.", "Kvinnen ble ivaretatt av helsepersonell natt til s\u00f8ndag. Krimvaktleder \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere hennes helsetilstand s\u00f8ndag.", "- Vi har mottatt flere tips fra publikum som vi etterg\u00e5r, og skal ogs\u00e5 innhente aktuelle videoer fra overv\u00e5kingskamera i omr\u00e5det. S\u00e5 langt har vi ikke mottatt tips som har f\u00f8rt til gjennombrudd i saken, sier By.", "Politiet opererer s\u00e5 langt med et vidt tidsrom da de ikke vet n\u00f8yaktig n\u00e5r dette har skjedd, og operasjonsleder Ebbe Kimo sier at de \u00f8nsker tips fra de som har passert Verftsbrua fra klokka 2 til klokka 03.45 i natt:", "- Alt av observasjoner er interessant for oss. Vi vet s\u00e5 langt ikke eksakt n\u00e5r dette har skjedd. Og har vitner sett en kvinne sammen med \u00e9n eller to menn, og det er noe ved dette de har stusset p\u00e5. Enten at stemningen ikke har sett helt god ut, eller at de har observert en person som har l\u00f8pt vekk. Mye av dette kan selvf\u00f8lgelig se ut som vanlig beruselse p\u00e5 en l\u00f8rdagskveld, men det er viktig at vi f\u00e5r inn observasjoner p\u00e5 hva som har skjedd p\u00e5 Solsiden og ved Verftsbrua i dette tidsrommet, og publikum kan ta kontakt med oss p\u00e5 telefonnummer 02800, sier operasjonsleder Ebbe Kimo hos politiet i Tr\u00f8ndelag.", "Ved halv tolv tida s\u00f8ndag formiddag hadde politiet enn\u00e5 ikke mottatt tips fra mulige vitner, if\u00f8lge politif\u00f8rstebetjent Arve Vagnild.", "- Har dere per n\u00e5 noen mistenkte i saken?", "- Nei."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "04832a6e0fd3137c6fde36246861d4851ee934f2a046faf657a803d775588f47"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-14T19:06:06.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kvinnen inne til politiavh\u00f8r s\u00f8ndag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14726943.ece/rgre4o/ALTERNATES/w980-default/doc6ux9lzi1l7om1zyobgb.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e40bd3a3f65e2994ddc913d0bd173b74da9c46fb.jpg?597fa3bc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kvinne i 40-\u00e5rene har anmeldt overfall og voldtekt -adressa.no", "Flere vitner avh\u00f8rt s\u00f8ndag", "\u00d8nsker tips om observasjoner"]}, {"field": "id", "value": "e40bd3a3f65e2994ddc913d0bd173b74da9c46fb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "kvinne", "anmeldt overfall", "s\u00f8ndag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["solsiden", "adresseavisen", "ebbe kimo", "verftsbrua"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arve vagnild", "marit johanne by"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14726943.ece/rgre4o/ALTERNATES/w980-default/doc6ux9lzi1l7om1zyobgb.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kvinne i 40-\u00e5rene har anmeldt overfall og voldtekt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/14/Kvinne-i-40-%C3%A5rene-har-anmeldt-overfall-og-voldtekt-14726910.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-14T05:38:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14726910"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-14T05:38:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kvinne i 40-\u00e5rene har anmeldt overfall og voldtekt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kvinnen inne til politiavh\u00f8r s\u00f8ndag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e40bd3a3f65e2994ddc913d0bd173b74da9c46fb.jpg?597fa3bc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1548"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T21:40:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kvinne i 40-\u00e5rene har anmeldt overfall og voldtekt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/14/Kvinne-i-40-%c3%a5rene-har-anmeldt-overfall-og-voldtekt-14726910.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e40bd3a3f65e2994ddc913d0bd173b74da9c46fb"}], "score": 1.2488104, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e40bd3a3f65e2994ddc913d0bd173b74da9c46fb"}

