{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-09T07:08:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "stein bj\u00f8ru"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Ingen sak i min tid i denne jobben har engasjert s\u00e5 voldsomt og s\u00e5 lenge, sier debattredigerer Svein \u00c5ge Stenkl\u00f8v i Adresseavisen.", "Daglig mottar avisen innlegg for eller i mot det omstridte anlegget. Siden 1. november har avisen trykt 80 innlegg p\u00e5 debattsidene.", "Spesielt etter at bystyret 30. oktober i fjor med stort flertall (50 mot 17 stemmer) gikk inn for Gr\u00e5kallen Vinterpark, har debatten eksplodert.", "Og det har ikke akkurat v\u00e6rt en protest i puddersn\u00f8. Argumentene har v\u00e6rt hardtsl\u00e5ende. Gamle medlemmer i Trondhjems skiklub har meldt seg ut i protest fordi idrettsforeningen g\u00e5r i bresjen for utbyggingen. Andre krever folkeavstemning for \u00e5 avgj\u00f8re sp\u00f8rsm\u00e5let.", "Professor Anders Todahl Jenssen ved Institutt for sosiologi og statsvitenskap ved NTNU, mener saken f\u00f8lger et m\u00f8nster som kan gjenkjennes fra mange saker. Selv har han tatt standpunkt i saken, og skrevet under p\u00e5 listen som markerer motstand mot skianlegget.", "\u2013 Det er ganske karakteristisk at man her st\u00e5r overfor en velorganisert gruppe som argumenterer godt overfor ledelsen i kommunen, og har f\u00e5tt med seg bystyret p\u00e5 et prosjekt, sier Todahl Jenssen.", "\u2013 Det er ogs\u00e5 typisk at i det \u00f8yeblikket det skjer noe og at en avgj\u00f8relse er tatt, da blir folk opptatt av det som gj\u00f8res. Slik er det med mange saker. Det er g\u00e5tt litt under radaren p\u00e5 folk flest, og har overrumplet opinionen, mener Todahl Jenssen. Han mener det er dette som n\u00e5 skjer i forbindelse med Gr\u00e5kallen Vinterpark.", "Han registrerer det enorme engasjementet som er for Bymarka i Trondheim.", "\u2013 Trondheimsfolk elsker Bymarka. Den f\u00f8les antagelig s\u00e5 dyrebar fordi den er s\u00e5 liten. Jeg har ogs\u00e5 bodd i Oslo, men engasjementet for Nordmarka er ikke p\u00e5 langt n\u00e6r s\u00e5 sterkt og intens som det jeg opplever i Trondheim. Alle har meninger om Bymarka. Det er flott og positivt, men det betyr ogs\u00e5 at konfliktene blir veldig tydelige, sier han.", "Todahl Jenssen kan ikke se at det er gjort saksbehandlingsfeil, og at det skal v\u00e6re formelle grunner til at saken skal behandles i politiske organer p\u00e5 nytt. Men han advarer mot at politikere opptrer arrogant i sp\u00f8rsm\u00e5l som dette - det kan koste partiene dyrt.", "\u2013 Saker av denne typen og med s\u00e5 stort engasjement som vi ser her, m\u00e5 politikerne behandle med stor forsiktighet, mener Anders Todahl Jenssen.", "Steinar Nygaard i Naturvernforbundet i Trondheim, er enig i at dette er blitt en symbolsak.", "\u2013 Det er blitt en kamp om Bymarka. Det er en ganske stor bit som tas, og det er et omr\u00e5de uten tekniske inngrep fra f\u00f8r, sier Nygaard.", "Naturvernforbundet har tatt initiativ til underskriftslister mot vinterparken. Disse teller n\u00e5 p\u00e5 ny\u00e5ret 3342 underskrifter.", "\u2013 Jeg har m\u00f8tt et enormt engasjement n\u00e5r jeg har st\u00e5tt for \u00e5 samle underskrifter, sier Nygaard.", "Naturvernforbundet har sendt en klage p\u00e5 mangelfull saksbehandling i vinterpark-saken. Denne ligger til behandling i Kommunal- og moderniseringsdepartementet, og blir trolig ikke avgjort f\u00f8r etter en eventuell befaring.", "Fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag har fremmet innsigelse mot planene ut fra av hensynet til nasjonal politikk om biologisk mangfold, vassdragsforvaltning og friluftsliv.", "Thor Arne Falkanger i ressursgruppen som arbeider med Gr\u00e5kallen Vinterpark sier at avisdebatten og underskriftlisten mot prosjektet gj\u00f8r inntrykk.", "\u2013 Men vi er litt overrasket over at dette kommer n\u00e5. Vi har gjennomf\u00f8rt en formell og grundig prosess som har g\u00e5tt over mange \u00e5r, og saken har v\u00e6rt gjennom de n\u00f8dvendige politiske runder. Vi synes derfor debatten som er n\u00e5, kommer litt sent i forhold til den politiske prosessen, sier Falkanger.", "\u2013 Jeg legger heller ikke skjul p\u00e5 at vi er frustrert over at mye av argumentasjonen etter v\u00e5r mening er basert p\u00e5 feil faktagrunnlag, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "8ad16c095b31637f1b2cd013c569d5c3b284ae3ecfb2ca3330d1d30b90c7df4c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T13:18:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fra \u00e5 v\u00e6re en sak om etablering av et alpinanlegg ved Gr\u00e5kallen, er vinterparken blitt en symbolkamp om Bymarka."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10524861.ece/c65uym/ALTERNATES/w980-default/Vinterpark05.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e42515fa3147ec3b701013f3923fa2ac8f0cb097.jpg?5973ba0e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["en kamp om Bymarka -adressa.no", "En overrumplet opinion", "Elsker Bymarka", "Over 3000 underskrifter", "Gj\u00f8r inntrykk"]}, {"field": "id", "value": "e42515fa3147ec3b701013f3923fa2ac8f0cb097"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sak", "overrumplet opinion", "enormt engasjement"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kommunal", "trondhjems", "nordmarka", "gr\u00e5kallen vinterpark", "naturvernforbundet", "bymarka", "institutt", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["todahl jenssen", "svein \u00e5ge stenkl\u00f8v", "anders todahl jenssen", "thor arne falkanger", "steinar nygaard"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10524861.ece/c65uym/ALTERNATES/w980-default/Vinterpark05.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vinterparken - en kamp om Bymarka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10524863.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-08T22:36:57.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10524863"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-08T22:36:57.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vinterparken - en kamp om Bymarka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Fra \u00e5 v\u00e6re en sak om etablering av et alpinanlegg ved Gr\u00e5kallen, er vinterparken blitt en symbolkamp om Bymarka."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e42515fa3147ec3b701013f3923fa2ac8f0cb097.jpg?5973ba0e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1768"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T20:48:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vinterparken - en kamp om Bymarka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article10524863.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e42515fa3147ec3b701013f3923fa2ac8f0cb097"}], "score": 0.8744064, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e42515fa3147ec3b701013f3923fa2ac8f0cb097"}

