{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-24T06:07:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 \u00d8velsen er uakseptabel med tanke p\u00e5 landets stilling til den suverene staten Takeshima, sier den japanske utenriksministeren Fumio Kishida.", "Dokdo, eller Takeshima p\u00e5 japansk, best\u00e5r kun av to klippe\u00f8yer med om lag 30 store steiner rundt. \u00d8ygruppa ligger midt mellom S\u00f8r-Korea og Japan, og en kamp om ressurser er noe av det som ligger bak konflikten, for omr\u00e5det rundt \u00f8ygruppa er gode fiskeomr\u00e5der og det antas at det er gassreserver i havbunnen.", "Spenningen har lenge v\u00e6rt amper mellom Japan og S\u00f8r-Korea, og det lettet ikke p\u00e5 trykket da S\u00f8r-Korea for noen m\u00e5neder siden bestemte \u00e5 reise et monument for \u00abtr\u00f8stekvinnene\u00bb som var sexslaver for den japanske h\u00e6ren f\u00f8r og under andre verdenskrig. I januar sa Japan at de ville sende hjem sin ambassad\u00f8r til S\u00f8r-Korea i protest.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "642fc2efb25746f0cf3e92ef3cc46e735093005e2deb8b25f3e763df5f4b4f9c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-24T06:20:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas planer om en milit\u00e6r\u00f8velse n\u00e6r de omstridte \u00f8yene p\u00e5 grensen mellom de to landene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e45f345de5a09b936a306b56437377571e51e287.jpg?58d4ba95"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas milit\u00e6rplaner -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e45f345de5a09b936a306b56437377571e51e287"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["japansk", "protesterer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8r-korea og japan", "takeshima", "fumio kishida", "japan og s\u00f8r-korea"]}, {"field": "kw-location", "value": ["japan", "s\u00f8r-korea"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas milit\u00e6rplaner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/24/Japan-protesterer-mot-S%C3%B8r-Koreas-milit%C3%A6rplaner-14495244.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-24T05:49:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14495244"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-24T05:49:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas milit\u00e6rplaner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas planer om en milit\u00e6r\u00f8velse n\u00e6r de omstridte \u00f8yene p\u00e5 grensen mellom de to landene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e45f345de5a09b936a306b56437377571e51e287.jpg?58d4ba95"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x824"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-24T06:20:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Japan protesterer mot S\u00f8r-Koreas milit\u00e6rplaner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/03/24/Japan-protesterer-mot-S%c3%b8r-Koreas-milit%c3%a6rplaner-14495244.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e45f345de5a09b936a306b56437377571e51e287"}], "score": 1.8356783, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e45f345de5a09b936a306b56437377571e51e287"}

