{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-22T07:52:29.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Den tiltalte kvinnen p\u00e5 72 \u00e5r sto tiltalt for bildrap og for \u00e5 ha forvoldt betydelig skade som f\u00f8lge av uaktsom bilkj\u00f8ring . Rettssaken startet 8. mars i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett.", "Kvinnen erkjente seg ikke skyldig etter tiltalebeslutningen da saken startet. Ti vitner forklarte seg i retten.", "Trafikkulykken skjedde ved Voll i Rennebu 2. august 2015 , da kvinnen sammen med tre andre var p\u00e5 vei hjem fra en turmarsj.", "Bilen de satt i, kom over i motg\u00e5ende kj\u00f8refelt, traff autovernet og frontkolliderte med en motg\u00e5ende bil. En 74-\u00e5rig kvinne som satt i baksetet p\u00e5 bilen som kom over i feil fil, d\u00f8de som f\u00f8lge av ulykken.", "P\u00e5talemyndigheten mener if\u00f8lge tiltalen at den tiltalte kvinnen sovnet eller ikke var tilstrekkelig oppmerksom f\u00f8r ulykken.", "I den andre bilen satt 24 \u00e5r gamle Linn-Kristin Ydse H\u00f8s\u00f8ien, som fikk omfattende skader i ulykken.", "- Etter ulykken har ikke livet v\u00e6rt det samme, fortalte den unge kvinnen i et intervju med Adresseavisen.", "I tiltalen ble det tatt forbehold om at det kan bli lagt ned p\u00e5stand om erstatning til de tre skadde i ulykken samt den drepte 74-\u00e5ringens etterlatte.", "Aktor Ellen Moksnes Andresen la ned p\u00e5stand om at kvinnen skulle d\u00f8mmes til fengsel i 90 dager med en pr\u00f8vetid p\u00e5 to \u00e5r, og at hun skulle fratas f\u00f8rerkortet i to \u00e5r og fire m\u00e5neder, og avlegge ny f\u00f8rerpr\u00f8ve for \u00e5 f\u00e5 f\u00f8rerkortet tilbake. Dessuten at hun skulle betale saksomkostninger p\u00e5 3000 kroner.", "Kvinnens forsvarer John Reidar Aae ba om at hun m\u00e5tte frifinnes eller anses p\u00e5 mildeste m\u00e5te. Retten kom fram til at kvinnen skal d\u00f8mmes etter tiltalen.", "Den tiltalte kvinnen har ingen forklaring p\u00e5 hvorfor eller hvordan ulykken skjedde. Hun s\u00e5 at det var stor trafikk i begge retninger, og merket plutselig at det smalt i metall da bilen traff autovernet og deretter H\u00f8s\u00f8iens bil, forklarte hun i retten.", "If\u00f8lge ulykkesrapporten hadde kvinnens bil sluret mot autovernet i opptil 21 meter f\u00f8r de to bilene kolliderte. P\u00e5 veien frontkolliderte hun nesten med en Audi, og sj\u00e5f\u00f8ren i denne bilen forklarte seg som vitne.", "Retten er ikke i tvil om at den eneste forklaringen er at den tiltalte sovnet bak rattet, heter det i dommen. Tiltalte forklarte at hun var sliten etter turmarsjen. Hun merket heller ikke at hun nesten frontkolliderte med Audien f\u00f8r ulykken.", "Retten mener at kvinnen burde ha innsett at hun ikke var skikket til \u00e5 kj\u00f8re fordi hun var tr\u00f8tt, og at hun hadde flere muligheter til \u00e5 kj\u00f8re til siden for \u00e5 sove.", "Retten mener at det var tilfeldig at ikke flere omkom i ulykken, og sier at de omfattende personskadene viser at store krefter var i sving.", "Kvinnen er n\u00e5 d\u00f8mt til betinget fengsel i 90 dager med en pr\u00f8vetid p\u00e5 to \u00e5r, og en bot p\u00e5 10 000 kroner. Hun frad\u00f8mmes f\u00f8rerkortet i to \u00e5r og fire m\u00e5neder, og m\u00e5 avlegge ny f\u00f8rerpr\u00f8ve for \u00e5 f\u00e5 f\u00f8rerkortet tilbake. Hun m\u00e5 ogs\u00e5 betale 75 000 kroner i erstatning til Linn-Kristin Ydse H\u00f8s\u00f8ien. I tillegg m\u00e5 hun betale 3000 kroner i saksomkostninger.", "Retten legger ogs\u00e5 vekt p\u00e5 at ulykken har rammet den tiltalte hardt, i og med at hun sto den avd\u00f8de n\u00e6r. I tillegg har saken hatt lang liggetid: det har g\u00e5tt ett \u00e5r og sju m\u00e5neder siden ulykken."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "3cb9d51201511f8048e52133ef320b5f0e6d2ed23685db210507ecc19ba0d697"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-20T13:54:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Det er ikke tvil om at kvinnen sovnet bak rattet, konkluderer S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett. Hun m\u00e5 ogs\u00e5 betale 75 000 kroner i oppreisningserstatning til kvinnen hun kolliderte med."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14477048.ece/knj8wz/ALTERNATES/w980-default/doc6u57l8iqa9uy60m51v6.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e4611b708dfc4d5323c9a5f8bbfbc8b8d1a82003.jpg?59615319"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["72-\u00e5ring d\u00f8mt til betinget fengsel etter d\u00f8dsulykke -adressa.no", "Mener hun sovnet bak rattet", "Betinget fengsel og saksomkostninger", "- Burde ha stoppet for \u00e5 sove"]}, {"field": "id", "value": "e4611b708dfc4d5323c9a5f8bbfbc8b8d1a82003"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "audi"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tiltalte kvinnen", "kvinne", "sovnet bak", "betinget fengsel", "bil", "ulykken", "bak rattet", "sovnet bak rattet", "tiltalt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["linn-kristin ydse h\u00f8s\u00f8ien", "adresseavisen", "voll", "h\u00f8s\u00f8iens", "audien"]}, {"field": "kw-location", "value": ["rennebu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["john reidar aae", "ellen moksnes andresen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14477048.ece/knj8wz/ALTERNATES/w980-default/doc6u57l8iqa9uy60m51v6.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "72-\u00e5ring d\u00f8mt til betinget fengsel etter d\u00f8dsulykke"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/20/72-%C3%A5ring-d%C3%B8mt-til-betinget-fengsel-etter-d%C3%B8dsulykke-14473796.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-20T13:50:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14473796"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-20T13:50:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "72-\u00e5ring d\u00f8mt til betinget fengsel etter d\u00f8dsulykke -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "- Det er ikke tvil om at kvinnen sovnet bak rattet, konkluderer S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett. Hun m\u00e5 ogs\u00e5 betale 75 000 kroner i oppreisningserstatning til kvinnen hun kolliderte med."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e4611b708dfc4d5323c9a5f8bbfbc8b8d1a82003.jpg?59615319"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1711"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T21:48:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "72-\u00e5ring d\u00f8mt til betinget fengsel etter d\u00f8dsulykke"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/03/20/72-%c3%a5ring-d%c3%b8mt-til-betinget-fengsel-etter-d%c3%b8dsulykke-14473796.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e4611b708dfc4d5323c9a5f8bbfbc8b8d1a82003"}], "score": 1.0377898, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e4611b708dfc4d5323c9a5f8bbfbc8b8d1a82003"}

