{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T11:39:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mannen ble funnet ved 22.30-tiden mandag og fl\u00f8yet til sykehuset i F\u00f8rde F\u00f8rde. Natt til tirsdag ble han sendt videre til Haukeland universitetssjukehus, som opplyser at tilstanden hans er kritisk.", "Mannen ble meldt savnet rundt tre timer f\u00f8r han ble funnet i skredet.", "\u2013 Han var bevisst da de fant ham. Vi vet ikke n\u00e5r raset gikk eller hvor lenge han hadde ligget i skredet, sier operasjonsleder Trond Hatlenes hos politiet i Sogn og Fjordane til Bergens Tidende.", "Lokale skredgrupper, R\u00f8de Kors og Norske Redningshunder bisto i letearbeidet i fjellomr\u00e5det i Sogndalsdalen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "afdff3ca6b92bb51fecf8a2d1e6e991558b861dbdb63704899be87428c12cc8c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T12:05:30.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tilstanden er kritisk for en 29 \u00e5r gammel mann som ble funnet i sn\u00f8massene etter et skred i Sogndal mandag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e499ceec350d8b6729add45603b5e6d7e191d3ee.jpg?58b5678a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Kritisk for mann funnet sn\u00f8skred i Sogndal -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e499ceec350d8b6729add45603b5e6d7e191d3ee"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["funnet", "mann funnet", "kritisk", "funnet sn\u00f8skred", "mann", "skred"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["haukeland", "r\u00f8de kors", "norske redningshunder", "bergens tidende", "sogndalsdalen", "r\u00f8de kors og norske redningshunder"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sogn og fjordane", "sogndal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trond hatlenes", "f\u00f8rde f\u00f8rde"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kritisk for mann funnet sn\u00f8skred i Sogndal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/28/Kritisk-for-mann-funnet-sn%C3%B8skred-i-Sogndal-14323251.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T11:21:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14323251"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T11:21:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kritisk for mann funnet sn\u00f8skred i Sogndal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Tilstanden er kritisk for en 29 \u00e5r gammel mann som ble funnet i sn\u00f8massene etter et skred i Sogndal mandag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e499ceec350d8b6729add45603b5e6d7e191d3ee.jpg?58b5678a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1048"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T12:05:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kritisk for mann funnet sn\u00f8skred i Sogndal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/28/Kritisk-for-mann-funnet-sn%c3%b8skred-i-Sogndal-14323251.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e499ceec350d8b6729add45603b5e6d7e191d3ee"}], "score": 1.579963, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e499ceec350d8b6729add45603b5e6d7e191d3ee"}

