{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-18T10:47:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kommentar", "t-skjorte", "spotify", "Netflix", "Terje Eidsv\u00e5g", "Medier"]}, {"field": "author", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "eda92b11c42a57ef677d1e875bfc8645980f0ae39e7b52dbb29836ddcf794a92"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-17T14:41:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "En krise kommer sjelden alene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13337044.ece/jkj08m/ALTERNATES/w980-default/Recordskommentar.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e4ac79081bef84089dd403cdc0e756cc1c6596f5.jpg?5944f47e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "P\u00e5 tide \u00e5 ta fram den m\u00f8rkebl\u00e5 t-skjorta -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e4ac79081bef84089dd403cdc0e756cc1c6596f5"}, {"field": "keyword", "value": ["Kommentar", "t-skjorte", "spotify", "Netflix", "Terje Eidsv\u00e5g", "Medier"]}, {"field": "keywords", "value": "Kommentar,t-skjorte,spotify,Netflix,Terje Eidsv\u00e5g,Medier"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-company", "value": "netflix"}, {"field": "kw-concept", "value": "m\u00f8rkebl\u00e5 t-skjorta"}, {"field": "kw-entity", "value": "medier"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "terje eidsv\u00e5g"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13337044.ece/jkj08m/ALTERNATES/w980-default/Recordskommentar.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "P\u00e5 tide \u00e5 ta fram den m\u00f8rkebl\u00e5 t-skjorta"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/09/17/P%C3%A5-tide-%C3%A5-ta-fram-den-m%C3%B8rkebl%C3%A5-t-skjorta-13337045.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-17T15:39:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13337045"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-17T15:39:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "P\u00e5 tide \u00e5 ta fram den m\u00f8rkebl\u00e5 t-skjorta -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "En krise kommer sjelden alene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e4ac79081bef84089dd403cdc0e756cc1c6596f5.jpg?5944f47e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x985"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-17T09:21:02.000Z"}, {"field": "title", "value": "P\u00e5 tide \u00e5 ta fram den m\u00f8rkebl\u00e5 t-skjorta"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/09/17/P%c3%a5-tide-%c3%a5-ta-fram-den-m%c3%b8rkebl%c3%a5-t-skjorta-13337045.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e4ac79081bef84089dd403cdc0e756cc1c6596f5"}], "score": 1.7346525, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e4ac79081bef84089dd403cdc0e756cc1c6596f5"}

