{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-12T16:02:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag blir utviklingen i Polen tema i et m\u00f8te i EU-kommisjonen.", "Kommisjonens visepresident Frans Timmermans har sendt to brev til Warszawa og bedt om en redegj\u00f8relse for omstridte lovendringer som endrer vilk\u00e5rene for forfatningsdomstolen og offentlig kringkasting.", "Svaret har v\u00e6rt krast begge gangene.", "\u2013 Polen er en suveren og demokratisk stat, understreker justisminister Zbigniew Ziobro og erkl\u00e6rer seg \u00abforbl\u00f8ffet\u00bb over Timmermans henvendelse om forfatningsdomstolen.", "\u2013 Jeg ber om at du i fremtiden utviser st\u00f8rre tilbakeholdenhet n\u00e5r det gjelder \u00e5 instruere og formane nasjonalforsamlingen og regjeringen i en suveren og demokratisk stat, selv om det skulle v\u00e6re ideologiske forskjeller mellom oss, skriver Ziobro i brevet som er lagt ut p\u00e5 justisministerens Twitter-konto. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "d124896471480eb058d982bdb2862a2068f3d7407ec9cfeb2ef9d8ce037aab14"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T15:57:53.000Z"}, {"field": "description", "value": "Brussel (NTB): Polen st\u00e5r hardt p\u00e5 sitt i svarene landet gir EU om omstridte lovendringer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e4c58820b0154b266b18e87b9ef263c18a575246.jpg?58a47a81"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Polen avviser EU-bekymring -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e4c58820b0154b266b18e87b9ef263c18a575246"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["omstridte lovendringer", "demokratisk stat"]}, {"field": "kw-entity", "value": "twitter"}, {"field": "kw-location", "value": ["polen", "warszawa"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["frans timmermans", "zbigniew ziobro"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Polen avviser EU-bekymring"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/01/12/Polen-avviser-EU-bekymring-12019887.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-12T15:45:56.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12019887"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-12T15:45:56.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Polen avviser EU-bekymring -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Brussel (NTB): Polen st\u00e5r hardt p\u00e5 sitt i svarene landet gir EU om omstridte lovendringer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e4c58820b0154b266b18e87b9ef263c18a575246.jpg?58a47a81"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1030"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-15T15:57:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "Polen avviser EU-bekymring"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/01/12/Polen-avviser-EU-bekymring-12019887.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e4c58820b0154b266b18e87b9ef263c18a575246"}], "score": 1.6080639, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e4c58820b0154b266b18e87b9ef263c18a575246"}

