{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T11:49:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mange barneb\u00f8ker er egentlig voksenlitteratur. Samtidig begynner voksenb\u00f8ker \u00e5 ligne p\u00e5 barneb\u00f8ker.", "P\u00e5 denne m\u00e5ten er forskjellen mellom barne- og vokselitteratur i ferd med \u00e5 viskes ut, g\u00e5r det fram av en ny doktoravhandling av litteraturviter \u00c5se Marie Ommundsen.", "Hun har analysert elleve verk av norske forfattere utgitt mellom 1994 og 2008.", "\u2013 Vi har f\u00e5tt det jeg vil kalle alle alder litteratur, det vil si litteratur som henvender seg til barn og voksne samtidig. Dette er en ny trend, sier Ommundsen til NTB.", "Hun mener at det kan v\u00e6re mye i moderne barnelitteratur som g\u00e5r selv den mest sofistikerte barneleser hus forbi.", "\u2013 Det skyldes rett og slett at det brukes referanser barn ikke kan kjenne til, sier Ommundsen.", "Hun bruker Erlend Loes \u00abKurtby\u00bb som et slikt eksempel. Der har han klare referanser til Knutby-saken i Sverige.", "\u2013 Det er satire over en konkret sak som barn ikke kjenner, dermed g\u00e5r referansen og satiren over hodet p\u00e5 selv de meste kompetente barnelesere, sier hun.", "\u00abKurtby\u00bb er if\u00f8lge forlaget CappelenDamms nettside en bok ment for aldersgruppen seks til 99 \u00e5r, med andre ord b\u00e5de voksne og barn. Et klart eksempel p\u00e5 det Ommundsen kaller \u00aballe alder litteratur\u00bb.", "Ommundsen peker i sin doktoravhandling ogs\u00e5 p\u00e5 at voksenb\u00f8ker begynner \u00e5 ligne mer p\u00e5 barneb\u00f8ker.", "\u2013 Samtidig som barnelitteraturen blir mer kompleks, ser vi en naivisering av vokselitteraturen, sier Ommundsen, og nevner nok en gang en bok av Erlend Loe; \u00abNaiv. Super\u00bb.", "Hun peker ogs\u00e5 p\u00e5 at vi n\u00e5 har f\u00e5tt bildeb\u00f8ker for voksne.", "Ommundsen sier at hun i sin doktoravhandling ikke tar stilling til om denne sammensmeltingen av barne- og ungdomslitteraturen er positiv eller ikke.", "\u2013 Det jeg har gjort er \u00e5 arbeide meg fram til et verkt\u00f8y som avsl\u00f8rer om en bok egentlig er for voksne eller barn. Jeg h\u00e5per \u00e5 kunne \u00f8ke bevisstheten om hva barnelitteratur er, og hvordan man kan vite om en bok ogs\u00e5 er for barn, sier Ommundsen.", "Leder Sverre Henmo i Norske Barne- og Ungdomsbokforfattere synes det er et spennende arbeid Ommundsen har gjort.", "\u2013 Jeg har forel\u00f8pig bare sett en pressemelding med konklusjonene. Men jeg \u00f8nsker velkommen en definisjon av hva som er barne- og ungdomslitteratur. I Norge har vi noen glidende overganger, sier Henmo til NTB.", "Han sier at det er riktig at barne- og voksenb\u00f8ker n\u00e6rmer seg hverandre.", "\u2013 Men det er trolig at de b\u00f8kene som leses av barna selv, ikke er de samme som blir lest h\u00f8yt for barna, sier Henmo.", "Han mener ungdomsb\u00f8ker og voksenb\u00f8ker i dag er ganske vanskelig \u00e5 skille mellom.", "\u2013 P\u00e5 det engelske markedet ser vi at det blir mer og mer akseptert at s\u00e5kalte crossoverb\u00f8ker blir lest av voksne som opprinnelig ikke var m\u00e5lgruppen, sier Henmo.", "Han er selv barnebokforfatter, og sier det er mange som legger inn noe i barneb\u00f8kene som ogs\u00e5 kan fenge den voksne leseren.", "\u2013 Mens en voksenbok som regel kun leses en gang, skal en barnebok ofte leses mange ganger. Barn \u00f8nsker jo \u00e5 h\u00f8re det samme igjen og igjen, og trenger ofte lesehjelp. S\u00e5 for \u00e5 f\u00e5 en voksen til \u00e5 orke \u00e5 lese boka igjen og igjen, m\u00e5 den ogs\u00e5 inneholde noe for de voksne, sier Sverre Henmo."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|bok"}, {"field": "contenthash", "value": "9d25a2df205ab55ab2199614fa8fe8820d8c48784b3345577f038cf80d3bfef9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T14:09:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "...og voksenb\u00f8ker blir barneb\u00f8ker. Hva skjer' a?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1375905.ece5/ALTERNATES/w980-default/kurtbystor"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e573b2d1bcb779b7a0cbbb2ddae184583f5d60bf.jpg?5949a28b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Barneb\u00f8ker blir voksenb\u00f8ker -adressa.no", "Over hodet", "\u00d8kt bevissthet", "N\u00e6rmer seg"]}, {"field": "id", "value": "e573b2d1bcb779b7a0cbbb2ddae184583f5d60bf"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "bok"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barnebok", "voksne", "barn", "alder litteratur", "\u00f8kt bevissthet", "voksenbok", "bok"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["knutby", "cappelendamms", "ungdomsbokforfattere", "norske barne", "kurtby"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sverre henmo", "\u00e5se marie ommundsen", "erlend loe"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1375905.ece5/ALTERNATES/w980-default/kurtbystor"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barneb\u00f8ker blir voksenb\u00f8ker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/article1563064.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-12-13T06:52:06.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1098405"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|bok"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-12-13T06:52:06.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barneb\u00f8ker blir voksenb\u00f8ker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/bok", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "...og voksenb\u00f8ker blir barneb\u00f8ker. Hva skjer' a?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e573b2d1bcb779b7a0cbbb2ddae184583f5d60bf.jpg?5949a28b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1476"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T22:32:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Barneb\u00f8ker blir voksenb\u00f8ker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/bok/article1563064.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e573b2d1bcb779b7a0cbbb2ddae184583f5d60bf"}], "score": 1.3828894, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e573b2d1bcb779b7a0cbbb2ddae184583f5d60bf"}

