{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T11:22:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hornslien var frontfigur for Maz Kahns mynthandel i Norge gjennom sitt eget selskap Precious Investment (PI) p\u00e5 Nedre Elvehavn i Trondheim. Hornslien har lenge v\u00e6rt umulig \u00e5 f\u00e5 tak i - noe han forklarer med flere utenlandsopphold den siste tiden. Til Adresseavisen sier Hornslien at han avviklet det forretningsmessige samarbeidet med Kahn i fjor, men at han fremdeles f\u00f8ler forpliktelser overfor dem som investerte sine sparepenger i mynthandel i fjor sommer og h\u00f8st. Senere ble Hornslien selv med p\u00e5 Kahns boligprosjekt i Spania.", "- Jeg har investert millionbel\u00f8p i dette, sier Hornslien, som forst\u00e5r at mange investorer er urolige.", "- Det skj\u00f8nner jeg godt. Jeg vil ikke spekulere i om dette er svindel, men jeg er glad det n\u00e5 settes et samlet press mot HK og den s\u00e6rdeles utradisjonelle driften av selskapet.", "- Tar du selvkritikk p\u00e5 at du har forledet sm\u00e5sparere?", "- Jeg har ikke bevisst fors\u00f8kt \u00e5 forlede noen. Skulle dette g\u00e5 galt s\u00e5 er det ingen som er blitt mer lurt enn meg. Maz Kahn har fortsatt min betingete tillit, men jeg er sterkt kritisk til informasjonen som har kommet fra den kanten underveis.", "If\u00f8lge Hornslien er noen myntinvestorer i Irland og Norge tilbudt \u00e5 realisere myntene men da til en mye lavere pris enn de betalte.", "- Kahn har imidlertid anbefalt investorene \u00e5 vente. Nedgangen i myntmarkedet begrunnes med \u00f8kte r\u00e5varepriser, vekst i aksjemarkedet samt forventning om svekket dollarkurs, forteller Hornslien - som selv jobber med \u00e5 f\u00e5 realisert 15 prosent av sine investeringer av likviditetshensyn.", "- Har du sett myntene selv?", "- Nei. Men jeg er ganske sikker p\u00e5 at de finnes.", "Vet lite", "Etter at Maz Kahn skj\u00f8v Hornslien ut p\u00e5 sidelinjen i oktober i fjor, ble Bj\u00f8rn Dagfinn Krommen Khans nye frontfigur i Norge. Han ble daglig leder og styreleder i det nyopprettede HK Inversiones. Til tross for sin posisjon hevder Krommen han vet sv\u00e6rt lite om hva som har skjedd mellom Maz Kahn og de hundretalls sm\u00e5sparere i Norge.", "- Min jobb var \u00e5 f\u00f8re tilsyn med selskapets kontorer i Norge, samt drive \u00f8konomistyring. Jeg har ikke hatt noe med salg av andeler i boligprosjektet \u00e5 gj\u00f8re, sier Krommen som ble rekruttert inn i systemet av Hornslien.", "Om Maz Kahn sier Krommen f\u00f8lgende:", "- Kontakten med Kahn ble stadig sjeldnere. For HK Inversiones Norge ble situasjonen verre fordi morselskapet i Dubai ikke fulgte opp avtalen om \u00e5 finansiere oss l\u00f8pende. Jeg fikk aldri noen forklaring p\u00e5 hvorfor pengene ikke kom.", "Neste uke avgj\u00f8rende", "Simon Ottersland er n\u00e5 forretningsutvikler i HK og Maz Kahns h\u00f8yre h\u00e5nd i Norge. Men han har f\u00e5tt taleforbud.", "- Jeg har for en tid tilbake f\u00e5tt et midlertidig forbud mot \u00e5 snakke med media, sier Ottersland og medgir at det ikke er noe godt signal.", "Ottersland har imidlertid ikke problemer med \u00e5 f\u00e5 tak i Kahn selv. Han opplyser at Kahn har v\u00e6rt syk, men n\u00e5 er frisk. Ottersland er imidlertid ogs\u00e5 kritisk til informasjonen som er gitt.", "- Jeg har tillit til Maz Kahn, men liker d\u00e5rlig at han bryter avtaler med klienter. Selv f\u00f8ler jeg en stor forpliktelse overfor kundene mine - som \u00f8nsker at jeg sitter i den stillingen jeg er i.", "Neste uke er investorene forespeilet \u00e5 f\u00e5 ny og avklarende informasjon om Miraflores-prosjektet. Da skal brikkene falle p\u00e5 plass, h\u00e5per Ottersland.", "- Og hvis det ikke skjer?", "- Da har Maz et problem i det norske markedet. Da vil han nok oppleve at en del investorer velger andre kommunikasjonskanaler med selskapet, sier Ottersland uten \u00e5 ville utdype det.", "- Ville g\u00e5 p\u00e5 vannet", "Jan Tore Str\u00f8m var revisor f\u00f8rst revisor i Hornslien-selskapet Precious Investment (PI) - og senere i konkursrammete HK Inversiones. Nylig trakk Str\u00f8m seg fra revisorjobben i PI.", "- Utover h\u00f8sten fikk jeg ikke noen regnskapsrapporter fra PIs ledelse og min jobb ble til slutt umulig.", "Str\u00f8m medgir at han har v\u00e6rt skeptisk til forretningsideen i de to selskapene.", "- Sp\u00f8rsm\u00e5lene en kan stille til slike opplegg er hvorfor investorene tror de sitter p\u00e5 et enormt bra prosjekt, men likevel vil dele gevinsten med andre. De f\u00e5r folk til \u00e5 tro at de kan g\u00e5 p\u00e5 vannet.", "Glad for press. - Jeg vil ikke spekulere i om dette er svindel, men jeg er glad det n\u00e5 settes et samlet press mot HK og den s\u00e6rdeles utradisjonelle driften av selskapet, sier mannen som har f\u00e5tt tr\u00f8ndere i hopetall til \u00e5 investere i Maz Kahn-selskaper, Kjell Hornslien. N\u00e5 skal han tilbake til sin gamle jobb som lektor."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "724c8c336cbfb5bff54c8eb3c93f6332c46192d51cd8e0b79c514e62009d5785"}, {"field": "createtime", "value": "2014-09-29T06:42:32.285Z"}, {"field": "description", "value": "Alle ansvarlige i Norge peker p\u00e5 Maz Kahn. - Jeg er glad for at det n\u00e5 settes s\u00f8kelys p\u00e5 driften av HK Inversiones, sier HiST-lektoren Kjell Hornslien i dag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e5b9b9a4cf891cba84a1e820b143bbfbf76157f8.jpg?59246e33"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ingen \u00f8nsker \u00e5 innr\u00f8mme ansvar -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e5b9b9a4cf891cba84a1e820b143bbfbf76157f8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": "nyheter"}, {"field": "kw-concept", "value": ["samlet press", "investert", "selskapet", "jobb", "glad", "innr\u00f8mme ansvar", "utradisjonelle driften", "s\u00e6rdeles utradisjonelle", "investorer", "s\u00e6rdeles utradisjonelle driften"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["inversiones norge", "hist", "nedre elvehavn", "maz kahn", "precious investment", "adresseavisen", "irland og norge"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "dubai", "miraflores", "spania"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["simon ottersland", "bj\u00f8rn dagfinn krommen khans", "jan tore str\u00f8m", "kjell hornslien"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ingen \u00f8nsker \u00e5 innr\u00f8mme ansvar"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article15234.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-06-19T08:16:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "895301"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-06-19T08:16:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ingen \u00f8nsker \u00e5 innr\u00f8mme ansvar -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "nyheter"}, {"field": "teaser", "value": "Alle ansvarlige i Norge peker p\u00e5 Maz Kahn. - Jeg er glad for at det n\u00e5 settes s\u00f8kelys p\u00e5 driften av HK Inversiones, sier HiST-lektoren Kjell Hornslien i dag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e5b9b9a4cf891cba84a1e820b143bbfbf76157f8.jpg?59246e33"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x892"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-23T17:15:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ingen \u00f8nsker \u00e5 innr\u00f8mme ansvar"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article15234.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e5b9b9a4cf891cba84a1e820b143bbfbf76157f8"}], "score": 0.4384717, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e5b9b9a4cf891cba84a1e820b143bbfbf76157f8"}

