{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-21T21:02:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hopp", "Anders Jacobsen"]}, {"field": "author", "value": "nicholas bergh"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Petter Northug kan miste f\u00f8rerkortet for sin fam\u00f8se fyllekj\u00f8ring i mai. N\u00e5 skriver VG at hopprofilen Anders Jacobsen allerede har blitt fratatt f\u00f8rerkortet.", "Jacobsens tilfelle er imidlertid langt fra like dramatisk. 23. august ble hopperen m\u00e5lt til \u00e5 kj\u00f8re med en fart p\u00e5 64 kilometer i timen i en 50-sone.", "Det ga han den syvende og \u00e5ttende prikken p\u00e5 f\u00f8rerkortet, noe som betyr at han ble fratatt f\u00f8rerkortet i seks m\u00e5neder.", "\u2014 Jeg f\u00f8lte meg ikke kjempekriminell der jeg var p\u00e5 vei til trening. S\u00e5nn ble det. Jeg har blitt stoppet tre ganger tidligere hvor jeg har kj\u00f8rt litt for fort hver gang. Jeg er nok litt for effektiv i kj\u00f8restilen, sier Anders Jacobsen til VG.", "Jacobsen bor i H\u00f8nefoss, og pendler til Oslo med buss og t-bane. Landslagssjef Alexander St\u00f6ckl h\u00e5per Jacobsen l\u00e6rer av straffen.", "\u2014 S\u00e5nn er det. Loven sier at dersom du kj\u00f8rer for fort flere ganger s\u00e5 f\u00e5r du prikker og mister f\u00f8rerkortet. Han er ikke den f\u00f8rste nordmann det skjer med, sier St\u00f6ckl.", "Jacobsen har g\u00e5tt til innkj\u00f8p av el-sykkel, men forteller at situasjonen likevel ikke er ideell, blant annet fordi han har to barn.", "\u2014 Det g\u00e5r opp, men hverdagen er forholdsvis h\u00e5pl\u00f8s, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "contenthash", "value": "dbf586c96cadf0a1ea0cb75dbed6a4b36e7dce133a2b2687e55067313ea6a2ee"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-03T21:17:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kj\u00f8rte 64 kilometer i timen i 50-sone."}, {"field": "heading", "value": "Jacobsen fratatt f\u00f8rerkortet: - F\u00f8ler meg ikke kjempekriminell -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e5c8fa0f2059f4d7abb94ec13a435ac1488b6ec7"}, {"field": "keyword", "value": ["Hopp", "Anders Jacobsen"]}, {"field": "keywords", "value": "Hopp,Anders Jacobsen"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8rerkortet", "fratatt f\u00f8rerkortet", "kj\u00f8re"]}, {"field": "kw-location", "value": ["h\u00f8nefoss", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders jacobsen", "alexander st\u00f6ckl", "petter northug"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/a8aa2313-10e3-4236-b064-ad28bfb878ef?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Jacobsen fratatt f\u00f8rerkortet: - F\u00f8ler meg ikke kjempekriminell"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Jacobsen-fratatt-forerkortet---Foler-meg-ikke-kjempekriminell-180102b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-21T20:58:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "180102"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-21T20:58:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Jacobsen fratatt f\u00f8rerkortet: - F\u00f8ler meg ikke kjempekriminell -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Kj\u00f8rte 64 kilometer i timen i 50-sone."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e5c8fa0f2059f4d7abb94ec13a435ac1488b6ec7.jpg?58b9dd6d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1143"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-03T21:17:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Jacobsen fratatt f\u00f8rerkortet: - F\u00f8ler meg ikke kjempekriminell"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Jacobsen-fratatt-forerkortet---Foler-meg-ikke-kjempekriminell-180102b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "e5c8fa0f2059f4d7abb94ec13a435ac1488b6ec7"}], "score": 1.9691303, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e5c8fa0f2059f4d7abb94ec13a435ac1488b6ec7"}

