{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-18T06:10:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag vil Jensen ha forklart seg i \u00e9n uke i Oslo tingrett. Etter at hans frie forklaring var avsluttet og aktoratet fra Spesialenheten overtok har utsp\u00f8rringen av Jensen v\u00e6rt preget av detaljerte sp\u00f8rsm\u00e5l og enda mer nyanserte svar. Tirsdag virket Jensen b\u00e5de sliten og oppgitt flere ganger over at svarene han ga aktor Kristine Schillingen ikke ble forst\u00e5tt eller akseptert. Mot slutten av dagen s\u00e5 han flere ganger p\u00e5 klokken.", "- Onsdag vil vi stille sp\u00f8rsm\u00e5l fra tidsperioden 2005 og framover mot 2013, sier hovedaktor Guro Gl\u00e6rum Kleppe i Spesialenheten til NTB.", "Hun vedg\u00e5r at utsp\u00f8rringen av den pensjonerte politimannen har tatt lengre tid enn ventet og at de trolig m\u00e5 be om to dager lenger tid for \u00e5 bli ferdig med hele kronologien av sp\u00f8rsm\u00e5l. Det betyr i s\u00e5 fall at Jensen kommer til \u00e5 fortsette med sin forklaring ut hele neste uke.", "Etter den opprinnelige planen skulle Gjermund Cappelen starte p\u00e5 sin forklaring i retten neste onsdag.", "Spesialenheten har delt eksaminasjonen av Jensen i tre: F\u00f8rst var det sp\u00f8rsm\u00e5l knyttet til perioden fra 1993 og til 2004, da Jensen og Cappelen f\u00f8rst hadde noe med hverandre \u00e5 gj\u00f8re.", "De siste dagene er perioden h\u00f8sten 2013 og fram til p\u00e5gripelsen av Cappelen v\u00e6rt tema. Da var det ogs\u00e5 n\u00f8dvendig \u00e5 lukke d\u00f8rene. Onsdag skal aktor alts\u00e5 tilbake til 2005 og g\u00e5 framover derfra."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "3699dcd213c83cc38cf97841cdaadb0a1ccb0dbebcfd1629e39513ec25dc9354"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-18T06:14:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter \u00e9n ukes utsp\u00f8rring av politimann Eirik Jensen i retten innser Spesialenheten for politisaker at de m\u00e5 be dommeren om lengre tid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14077322.ece/82x6mv/ALTERNATES/w980-default/tb9ccbdd.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e6059d89959f5d0ba50f0054315c25e11eb64361.jpg?58b7356f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Spesialenheten m\u00e5 be om ekstra tid -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e6059d89959f5d0ba50f0054315c25e11eb64361"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["forklaring", "dager", "onsdag", "uke", "utsp\u00f8rring", "sp\u00f8rsm\u00e5l"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["spesialenheten", "jensen og cappelen"]}, {"field": "kw-location", "value": "oslo"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["guro gl\u00e6rum kleppe", "gjermund cappelen", "eirik jensen", "kristine schillingen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14077322.ece/82x6mv/ALTERNATES/w980-default/tb9ccbdd.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Spesialenheten m\u00e5 be om ekstra tid"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/18/Spesialenheten-m%C3%A5-be-om-ekstra-tid-14077323.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-18T06:10:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14077323"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-18T06:10:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Spesialenheten m\u00e5 be om ekstra tid -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter \u00e9n ukes utsp\u00f8rring av politimann Eirik Jensen i retten innser Spesialenheten for politisaker at de m\u00e5 be dommeren om lengre tid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e6059d89959f5d0ba50f0054315c25e11eb64361.jpg?58b7356f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1234"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-01T20:56:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Spesialenheten m\u00e5 be om ekstra tid"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/18/Spesialenheten-m%c3%a5-be-om-ekstra-tid-14077323.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e6059d89959f5d0ba50f0054315c25e11eb64361"}], "score": 1.192934, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e6059d89959f5d0ba50f0054315c25e11eb64361"}

