{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-21T21:39:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "sarah winona sortland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg vil bruke min stemme til \u00e5 motivere til en artistkultur hvor man kanskje har glemt \u00e5 bruke musikken til \u00e5 formidle noe, forteller Marthe Valle engasjert.", "- Det er ikke s\u00e5 lenge siden det var vanlig at artister brukte musikken til \u00e5 formidle budskap, sier hun videre.", "Adressa.no snakker med Valle mens hun sitter i b\u00e5t i Lofoten p\u00e5 ferie og fisker. Det hindrer henne allikevel ikke i \u00e5 fortelle ivrig om konflikten som har opptatt henne i mange \u00e5r.", "- Det begynte med at jeg reiste til Vestbredden i 2007. Da fikk jeg se hvordan okkupasjonen ser ut med egne \u00f8yne, og det ble den f\u00f8rste av mange turer, forteller artisten, som ikke har lagt skjul p\u00e5 sin fortvilelse over konflikten, og da s\u00e6rlig lidelsene som rammer barna i Gaza.", "Valle har engasjert seg sterkt i debatten. Hun har skrevet flere innlegg i norske aviser, og er aktiv p\u00e5 sosiale medier, med \u00e5pen facebook-profil. N\u00e5 gir hun ut singelen \u00abMamma\u00bb i samarbeid med Norsk Folkehjelp, der deler av inntektene g\u00e5r til organisasjonens arbeid p\u00e5 Gaza. Singelen skulle egentlig slippes i september, men Valle mente at konflikten n\u00e5 er s\u00e5 alvorlig, at hun fremskyndet prosessen.", "- Jeg er stolt over samarbeidet, forteller hun.", "- L\u00e5ta handler om hvordan det er \u00e5 v\u00e6re mor i Gaza, sammenlignet med \u00e5 v\u00e6re mor i Norge. Den handler om hvordan det er \u00e5 leve i s\u00e5 stor frykt over lang tid, som de gj\u00f8r der nede. Barna i Gaza har enorme traumer etter \u00e5r med bombing, sier hun alvorlig.", "Valle har opplevd en alvorlig trussel som f\u00f8lge av engasjementet. Den meldte hun fra om til politiet. Hun forteller ogs\u00e5 at hun til stadighet opplever negative kommentarer p\u00e5 nettet.", "- Jeg har blitt vant til at det vekker sterke f\u00f8lelser. Heldigvis opplever jeg \u00e5 f\u00e5 mer st\u00f8tte enn negative kommentarer, og det er godt.", "Valle har f\u00e5tt st\u00f8tte av politikere som Eskil Pedersen og Snorre Valen p\u00e5 Facebook. Valle mener mange nordmenn er gode til \u00e5 engasjere seg, men at det er rom for \u00e5 involvere seg langt mer. Hun tror at folk kan ha vanskelig \u00e5 ta inn over seg hva som foreg\u00e5r.", "- Vi er s\u00e5 heldige som bor der vi bor, og har fred og ro rundt oss. Man m\u00e5 t\u00f8rre \u00e5 engasjere seg, sier hun bestemt.", "Hennes eget engasjement har bare s\u00e5 vidt begynt.", "- I august vil vi arrangere en kjempestor markering i Bergen, forteller hun.", "Ved siden av artistkarrieren utdanner hun seg til \u00e5 bli sykepleier, og hun vil ogs\u00e5 bruke utdannelsen til \u00e5 hjelpe.", "- Jeg \u00f8nsker \u00e5 skrive en bacheloroppgave hvor jeg sammenligner forholdene p\u00e5 sykehusene der nede og i Norge, sier hun.", "- Jeg vil fortsette \u00e5 fortelle om hva som foreg\u00e5r til marerittet i Gaza er over, avslutter hun."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|musikk"}, {"field": "contenthash", "value": "25346454dc2888b4b0c03890c9ec1d7781212bb78fcc89e87bb3e02d7b93921f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-08-21T14:19:44.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marthe Valle \u00f8nsker \u00e5 ha en klar stemme i debatten om konflikten i Midt\u00f8sten. N\u00e5 gir hun ut singelen \u00abMamma\u00bb, hvor inntektene g\u00e5r til norsk folkehjelps arbeid p\u00e5 Gaza."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article9940371.ece/ALTERNATES/w980-default/marthevalle_asamariacom.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e62fae9c93877eef56e7198360fcf0200600f595.jpg?599aec00"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Kjemper for Gaza med Facebook og musikk -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e62fae9c93877eef56e7198360fcf0200600f595"}, {"field": "keyword", "value": ["utawards", "pstereo", "samfundet", "antikvariatet", "olavshallen", "\u00e5ge aleksandersen", "terje tysland", "DDE", "highasakite", "hans rotmo"]}, {"field": "keywords", "value": "utawards,pstereo,samfundet,antikvariatet,olavshallen,\u00e5ge aleksandersen,terje tysland,DDE,highasakite,hans rotmo"}, {"field": "kw-category", "value": ["musikk", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["engasjere", "norsk folkehjelp", "musikk", "opplevd", "singelen", "konflikten", "norsk", "alvorlig", "negative kommentarer"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mamma", "midt\u00f8sten", "eskil pedersen og snorre valen", "norsk folkehjelp"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gaza", "lofoten", "norge", "vestbredden", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marthe valle", "eskil pedersen", "snorre valen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article9940371.ece/ALTERNATES/w980-default/marthevalle_asamariacom.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kjemper for Gaza med Facebook og musikk"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article9940372.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-21T21:39:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9940372"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|musikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-21T21:39:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kjemper for Gaza med Facebook og musikk -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/musikk", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Marthe Valle \u00f8nsker \u00e5 ha en klar stemme i debatten om konflikten i Midt\u00f8sten. N\u00e5 gir hun ut singelen \u00abMamma\u00bb, hvor inntektene g\u00e5r til norsk folkehjelps arbeid p\u00e5 Gaza."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e62fae9c93877eef56e7198360fcf0200600f595.jpg?599aec00"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1106"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-21T14:19:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kjemper for Gaza med Facebook og musikk"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/musikk/article9940372.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e62fae9c93877eef56e7198360fcf0200600f595"}], "score": 1.0190245, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e62fae9c93877eef56e7198360fcf0200600f595"}

