{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T11:07:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 g\u00e5rden i Skaun har Bente Fremo (26) igjen tre friere som kjemper om hennes gunst. Etter at Mats-Erik ble sendt hjem i forrige uke , st\u00e5r Robert, Eskil og Ragnar igjen hos 26-\u00e5ringen.", "Men n\u00e5r de er sammen alle fire f\u00f8ler hun seg usikker p\u00e5 hva gutta egentlig f\u00f8ler, fortalte en \u00e5penhjertig Bente i mandagskveldens episode.", "Se klipp over artikkelen!", "LES OGS\u00c5: Disse tr\u00f8nderjentene skal kjempe om frierne", "- Jeg tenker noen ganger at kanskje ingen av dem liker meg. Er de her for meg, g\u00e5rden eller bikkja? Jeg h\u00e5per jo at de liker med fremdeles, sier hun.", "I mandagens episode fikk frierne ogs\u00e5 pr\u00f8vd seg p\u00e5 Bentes hester.", "Til daglig tar hun imot problemhester p\u00e5 g\u00e5rden Stavholt i Skaun, og n\u00e5 ville hun sjekke hvordan de h\u00e5ndterer de digre dyrene.", "Ogs\u00e5 Linda Bj\u00f8rnes fra Inder\u00f8y forteller om vanskelige valg og f\u00f8lelser i kveldens episode. Forel\u00f8pig er det \u00e5pent mellom de gjenv\u00e6rende frierne Kjell \u00c5ge, Geir Tore og Jan.", "- Jeg tror kanskje de synes jeg er vanskelig \u00e5 komme inn p\u00e5. Kanskje er det fordi jeg ikke har gitt dem s\u00e5 mye mulighet til det, sier Linda.", "Sist uke var det Gisle som trakk det korteste str\u00e5et og m\u00e5tte forlate g\u00e5rden.", "LES OGS\u00c5: Linda angrer p\u00e5 \u00abJakten\u00bb-deltakelsen", "Ingen friere ble sendt hjem mandag kveld, i stedet fikk b\u00f8ndene mer alenetid sammen med de fire som er igjen p\u00e5 hver g\u00e5rd.", "\u00abJakten p\u00e5 kj\u00e6rligheten\u00bb sendes mandager klokken 20.00 p\u00e5 TV2."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "d0e4f9d08dbfdb31328b753cf33733763c6fb3e5e6e69bb8ae4a43bb6c433936"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-07T16:30:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "\u00abJakten-Bente\u00bb forteller om frierne og usikkerheten."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120887.ece5/ALTERNATES/w980-default/bente%20fremo"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e6f10ac41c9cdd12c3822a45986f905da5eda8a8.jpg?58bee01c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Kan tro at ingen liker meg -adressa.no", "F\u00e5r teste hestene", "Ingen hjem"]}, {"field": "id", "value": "e6f10ac41c9cdd12c3822a45986f905da5eda8a8"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": ["liker", "sendt hjem", "g\u00e5rd", "mandag", "friere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["robert", "jakten", "geir tore og jan", "eskil og ragnar", "gisle", "mats-erik", "stavholt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["skaun", "inder\u00f8y"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["geir tore", "kjell \u00e5ge", "linda bj\u00f8rnes", "bente fremo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2120887.ece5/ALTERNATES/w980-default/bente%20fremo"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Kan tro at ingen liker meg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1719389.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-10-31T14:55:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3179537"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-10-31T14:55:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Kan tro at ingen liker meg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "\u00abJakten-Bente\u00bb forteller om frierne og usikkerheten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e6f10ac41c9cdd12c3822a45986f905da5eda8a8.jpg?58bee01c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1255"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-07T16:30:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Kan tro at ingen liker meg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article1719389.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e6f10ac41c9cdd12c3822a45986f905da5eda8a8"}], "score": 0.73270833, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e6f10ac41c9cdd12c3822a45986f905da5eda8a8"}

