{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-27T05:07:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "IK Start", "Steinar Pedersen"]}, {"field": "author", "value": "jim rune bjorvand"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Trykk p\u00e5 bildet i toppen av saken for \u00e5 se v\u00e5r sending f\u00f8r Start - Levanger."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "fd1ba934dc5aa228229863ff77dcdcebcf0804aa21d3a93bfff1d097916b9925"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T07:07:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da Lasse Sigurdsen var ute med korsb\u00e5ndskade begynte 19-\u00e5ringen for alvor \u00e5 trene styrke. Det resulterte i at spissen l\u00f8ftet 150 kilo i benkpress. N\u00e5 har han f\u00e5tt forbud mot \u00e5 trene brystet mer av Steinar Pedersen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e71f7629d8dff360a35b737269ac8626333c5ddf.jpg?58b3ddca"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Start-talentet er blitt s\u00e5 sterk at han har f\u00e5tt forbud mot benkpress -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e71f7629d8dff360a35b737269ac8626333c5ddf"}, {"field": "keyword", "value": ["Slaget om S\u00f8rlandet", "IK Start", "Steinar Pedersen"]}, {"field": "keywords", "value": "Slaget om S\u00f8rlandet,IK Start,Steinar Pedersen"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["benkpress", "forbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": "start"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["steinar pedersen", "lasse sigurdsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Start-talentet er blitt s\u00e5 sterk at han har f\u00e5tt forbud mot benkpress"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Start-talentet-er-blitt-sa-sterk-at-han-har-fatt-forbud-mot-benkpress-231314b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-27T05:07:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "231314"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-27T05:07:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Start-talentet er blitt s\u00e5 sterk at han har f\u00e5tt forbud mot benkpress -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Da Lasse Sigurdsen var ute med korsb\u00e5ndskade begynte 19-\u00e5ringen for alvor \u00e5 trene styrke. Det resulterte i at spissen l\u00f8ftet 150 kilo i benkpress. N\u00e5 har han f\u00e5tt forbud mot \u00e5 trene brystet mer av Steinar Pedersen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e71f7629d8dff360a35b737269ac8626333c5ddf.jpg?58b3ddca"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1144"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T08:05:30.000Z"}, {"field": "title", "value": "Start-talentet er blitt s\u00e5 sterk at han har f\u00e5tt forbud mot benkpress"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Start-talentet-er-blitt-sa-sterk-at-han-har-fatt-forbud-mot-benkpress-231314b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "e71f7629d8dff360a35b737269ac8626333c5ddf"}], "score": 2.245859, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e71f7629d8dff360a35b737269ac8626333c5ddf"}

