{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-16T10:08:23.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["h\u00e5kon a. bolkan", "stipendiat ntnu", "lege kirurgisk avd. st. olavs hospital"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "NTNUs visjon er kunnskap for en bedre verden, og global helse er et av satsingsomr\u00e5dene ved universitetet. Global helse vektlegger betydningen av forbedret helse for hele verdens befolkning, redusert helseulikhet og l\u00f8sninger p\u00e5 helseproblemer p\u00e5 tvers av landegrenser, s\u00e5 vel som p\u00e5 tvers av sektorer. Det inkluderer robuste helsesystemer og helsesikkerhet for alle. Den p\u00e5g\u00e5ende ebolaepidemien i Vest-Afrika viser hvorfor NTNUs satsing p\u00e5 global helse er riktig og viktig.", "1. Det ang\u00e5r oss", "P\u00e5 samme m\u00e5te som klimautfordringene, er mange helseutfordringer globale. De kan kun l\u00f8ses gjennom bredt internasjonalt samarbeid. Mikroorganismer respekterer ikke landegrenser. Ebola har kommet til Europa og vil fortsette med det, dersom epidemien ikke kontrolleres i Vest-Afrika. De siste ti\u00e5rene har vi gradvis erkjent at avskoging og ukontrollert forbruk av fossilt brensel i andre deler av verden ogs\u00e5 har betydning for oss her hjemme. P\u00e5 tilsvarende m\u00e5te ang\u00e5r h\u00e5ndtering av epidemier i Afrika oss.", "2. Ul\u00f8selig alene", "Ebolaepidemien er av FN beskrevet som den st\u00f8rste biologiske trusselen verden har st\u00e5tt ovenfor i moderne tider. Epidemieksperter har ansl\u00e5tt at det kan bli opp mot 1,4 millioner smittede innen januar 2015 dersom ikke massive tiltak settes inn. Det er ikke tilfeldig at epidemien utspiller seg i Vest-Afrika. Et d\u00e5rlig fungerende helsevesen, befolkningens manglende tillit til sentrale myndigheter p\u00e5 grunn av borgerkriger og utstrakt korrupsjon, f\u00e5 fungerende statsinstitusjoner som kan effektuere smitteoppsporing og overv\u00e5kning av smittekontakter, kombinert med tradisjoner om at familien pleier sine egne syke, er alle faktorer som har bidratt til epidemien. Det er ogs\u00e5 en del vi ikke vet om epidemier av slikt omfang. Det vi derimot helt sikkert vet, er at kapasiteten og kunnskapen lokalt i Vest-Afrika ikke er tilstrekkelig til \u00e5 sl\u00e5 dette ned. Slik kunnskap framskaffes gjennom internasjonalt samarbeid og av forskningsmilj\u00f8er verden over som arbeider med global helse.", "3. Globalisering", "Ytringer i sosiale medier n\u00e5r ebolasyke landsmenn er evakuert tilbake til sine hjemland har v\u00e6rt preget av at alle smittede burde holde seg i Vest-Afrika og ikke utsette oss i Vesten for denne faren. Reaksjonene her i Norge har dessverre ikke v\u00e6rt annerledes. Det er fremmet forslag om \u00e5 stenge av regionen fra resten av verden, noe enkelte land og mange flyselskaper ogs\u00e5 har effektuert. Argumenter som \u00ab ... ansvar for \u00e5 beskytte kollektivet v\u00e5rt her hjemme ...\u00bb har v\u00e6rt anf\u00f8rt som st\u00f8tte for slike isoleringstiltak. For meg er dette heller kollektiv ansvarsfraskrivelse og mangel p\u00e5 anstendighet. Det viser at mange ikke har tatt innover seg at vi lever sv\u00e6rt sammenkoblet p\u00e5 en stadig mindre jordklode. Globalisering er mer enn \u00e5 spise biffkj\u00f8tt fra Argentina. Vi kan ikke l\u00f8pe fra deltagelse og ansvar n\u00e5r globaliseringen krever noe av oss. Et hjemlig fokus p\u00e5 global helse vil bidra til \u00e5 utvide forst\u00e5elsen for hva globalisering inneb\u00e6rer.", "4. Sosialt ansvar?", "Fram til n\u00e5 har det v\u00e6rt for f\u00e5 hvite ebolapasienter til at det finnes noen vaksine eller behandling. Et kommersielt marked med betalingsevne har manglet. N\u00e5r helsebudsjettene i fattige land ikke rekker til f\u00f8dselshjelp eller livsn\u00f8dvendige medisiner brukes det ikke ressurser p\u00e5 forskning. Milj\u00f8ene som kunne utvikle medisiner mot ebola finnes ikke i de ebolautsatte landene, selv om \u00f8nske og vilje er der. Gjennom et tjuetalls reiser til Sierra Leone de siste syv \u00e5rene og utallige m\u00f8ter i landets helseministerium, har jeg erfart at lokale helseledere utviser stor vilje til \u00e5 l\u00f8se sine egne problemer og utfordringer. Samarbeid mellom utdanningsinstitusjoner her i nord og ressurs-svakere i s\u00f8r blir stadig vanligere, er viktig og til stor felles nytte n\u00e5r begge parter har medbestemmelse over prioriteringene. Har vi noe sosialt eller moralsk ansvar til \u00e5 delta i utviklingen av vaksiner og medisiner mot ebola, n\u00e5r det er vi som har kunnskapen og ressursene, mens de ikke har?", "5. Innovasjon og n\u00e6ringsmuligheter", "En stor del av utviklingen i verdens fattige land kommer n\u00e5 gjennom private-offentlige partnerskap og egen \u00f8konomisk vekst. Hundrevis av millioner er l\u00f8ftet ut av fattigdom bare det siste ti\u00e5ret og har b\u00e5de kj\u00f8pekraft og er villig til \u00e5 betale for helsetjenester. Dette voksende markedet er allerede sv\u00e6rt stort, og global helseforskning sammen med NTNUs lange teknologitradisjoner gj\u00f8r at vi kan utvikle l\u00f8nnsomme produkter for disse markedene og samtidig bidra til n\u00e6ringsutvikling her hjemme. Ekstreme behov for helsetjenester i fattige land, i kombinasjon med ressursknapphet stimulerer til innovative l\u00f8sninger innenfor helsetjenestelevering. Noen av disse innovasjonene bidrar senere til utvikling av v\u00e5re egne helsesystemer her hjemme. Skal vi v\u00e6re med her, m\u00e5 vi ogs\u00e5 ta del i \u00f2g prioritere global helseforskning.", "Ebola i Trondheim? Ja, selvf\u00f8lgelig skal vi ogs\u00e5 herfra ta del i kunnskapsgenerering for \u00e5 h\u00e5ndtere denne epidemien. Et prosjekt utg\u00e5ende fra NTNU som har kommet i gang takket v\u00e6re satsingen p\u00e5 global helse g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 m\u00e5le bruken av helsetjenester i Sierra Leone n\u00e5 under ebolaepidemien. Kanskje bidrar dette med en liten brikke i det store puslespillet, slik at epidemien kommer under kontroll i Vest-Afrika og at vi unng\u00e5r ebolatilfeller her i Midt-Norge.", "hakon.bolkan@gmail.com"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|kronikker"}, {"field": "contenthash", "value": "d3f6aa344c77aa015f4b426b33246bc5b0a34a37708b87dec9f20fa7519170c5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-12T09:26:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den siste uken har det kommet n\u00e6rmere. En spansk og en amerikansk sykepleier var de f\u00f8rste til \u00e5 bli smittet av ebola utenfor det afrikanske kontinent og den f\u00f8rste ebolasyke nordmannen kom hjem."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10239337.ece/ALTERNATES/w980-default/kronikk-ebola.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e728dee34ca838050692b8d2aad7a2a47e2b45ea.jpg?5965eb3b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ebola i Trondheim? Ja, selvf\u00f8lgelig! -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e728dee34ca838050692b8d2aad7a2a47e2b45ea"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "kronikker"]}, {"field": "kw-classification", "value": "science"}, {"field": "kw-concept", "value": ["global helse", "helse", "land", "global", "ebola", "hjem", "verden", "epidemien"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["vesten", "vest-afrika"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "sierra leone", "argentina", "midt-norge", "afrika", "trondheim", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10239337.ece/ALTERNATES/w980-default/kronikk-ebola.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ebola i Trondheim? Ja, selvf\u00f8lgelig!"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10239338.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-16T10:08:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10239338"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|kronikker"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-16T10:08:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ebola i Trondheim? Ja, selvf\u00f8lgelig! -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger/kronikker", "meninger"]}, {"field": "teaser", "value": "Den siste uken har det kommet n\u00e6rmere. En spansk og en amerikansk sykepleier var de f\u00f8rste til \u00e5 bli smittet av ebola utenfor det afrikanske kontinent og den f\u00f8rste ebolasyke nordmannen kom hjem."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e728dee34ca838050692b8d2aad7a2a47e2b45ea.jpg?5965eb3b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1298"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T09:26:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ebola i Trondheim? Ja, selvf\u00f8lgelig!"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/kronikker/article10239338.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e728dee34ca838050692b8d2aad7a2a47e2b45ea"}], "score": 0.86340445, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e728dee34ca838050692b8d2aad7a2a47e2b45ea"}

