{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-28T03:29:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Farhadi vant prisen for beste fremmedspr\u00e5klige film, men gratulasjonen fra h\u00f8yeste utenrikspolitiske hold i USA ble alts\u00e5 flyktig, if\u00f8lge bransjemagasinet Variety.", "\u2013 Vi tok bort innlegget for \u00e5 unng\u00e5 misforst\u00e5elser om at regjeringen er enig i uttalelsene i takketalen, sier en tjenestemann i departementet til Reuters.", "Farhadi selv var ikke til stede under utdelingen. Han uteble i protest mot president Donald trumps innreiseforbud som var rettet mot sju land med overveiende muslimsk befolkning, deriblant Iran. Selv om forbudet ble opphevet, opprettholdt Farhadi sin boikott. I stedet for en takketale, ble det lest opp en uttalelse fra den iranske regiss\u00f8ren der han fortalte at han lot v\u00e6re \u00e5 komme til gallaen i sympati med alle som rammes av trumps innvandringspolitikk.", "Trump har for lengst varslet at det vil komme et nytt innreiseforbud med tilsvarende innhold som det som ble stoppet i domstolene. Flere av Oscar-gjestene viste sin st\u00f8tte til rettighetsorganisasjonen ACLU, som er blant dem som har jobbet mot innreiseforbudet, blant annet ved \u00e5 g\u00e5 til sak mot staten.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "57dd67e31ef41fcaec25743910cce16d32f7d81c38a3850542f3f0fb30e6fc4e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T06:12:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det amerikanske utenriksdepartementet brukte s\u00f8ndag Twitter til \u00e5 gratulere iranske Asghar Farhadi med Oscar-statuetten. Senere ble meldingen slettet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e762d4f325f61695b314c2faeaab533daf4d6c05.jpg?58b514cd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Amerikansk UD slettet Oscar-tweet -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e762d4f325f61695b314c2faeaab533daf4d6c05"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["amerikansk", "slettet", "innreiseforbud"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["oscar", "donald", "asghar farhadi", "reuters", "twitter", "variety"]}, {"field": "kw-location", "value": "iran"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Amerikansk UD slettet Oscar-tweet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/28/Amerikansk-UD-slettet-Oscar-tweet-14323511.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-28T03:11:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14323511"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-28T03:11:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Amerikansk UD slettet Oscar-tweet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Det amerikanske utenriksdepartementet brukte s\u00f8ndag Twitter til \u00e5 gratulere iranske Asghar Farhadi med Oscar-statuetten. Senere ble meldingen slettet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e762d4f325f61695b314c2faeaab533daf4d6c05.jpg?58b514cd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1073"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-28T06:12:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "Amerikansk UD slettet Oscar-tweet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2017/02/28/Amerikansk-UD-slettet-Oscar-tweet-14323511.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e762d4f325f61695b314c2faeaab533daf4d6c05"}], "score": 1.4636536, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e762d4f325f61695b314c2faeaab533daf4d6c05"}

