{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-29T12:47:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det er jo nesten ikke politifolk \u00e5 se p\u00e5 landets hovedflyplass, sier utvalgsleder Anne Kari Lande Hasle.", "I rapporten som ble avgitt onsdag, sier flertallet nei til generell bev\u00e6pning av politiet. I stedet anbefales en pr\u00f8veordning med elektrosjokkv\u00e5pen samt \u00f8kt grunnbemanning for \u00e5 sikre mer synlig politi.", "Konkret tar utvalget til orde for at det som hovedregel skal v\u00e6re patruljerende politi p\u00e5 Gardermoen. Det vises til at de ansatte i sikkerhetskontrollen er viktige varslere, men at de mangler evne til \u00e5 svare p\u00e5 skarpe situasjoner.", "Avinor og Luftfartstilsynet \u00f8nsker generell bev\u00e6pning av politiet ved Gardermoen og andre flyplasser. Det sier flertallet i utvalget nei til.", "\u2013 Hovedproblemet er mangelen p\u00e5 synlig, patruljerende politi. Utvalget er sterkt bekymret hvis det blir s\u00e5nn at vi m\u00e5 ta i bruk v\u00e5pen for \u00e5 kompensere for manglende kapasitet, sier Lande Hasle.", "If\u00f8lge utvalget fulgte ikke Politidirektoratet opp tilbakemeldinger fra flere distrikter om at \u00f8kt bemanning ville redusere behovet for bev\u00e6pning, da den midlertidige v\u00e5pentillatelsen ble forlenget i alt \u00e5tte ganger fra november 2014.", "\"Det tolkes dit hen at bev\u00e6pning p\u00e5 et vis kompenserte for manglende ressurser, noe utvalget finner betenkelig\", heter det i rapporten.", "Utvalget sl\u00e5r fast at den sterke \u00f8kningen i antallet ansatte i politiet de siste \u00e5rene kun har resultert i en \"beskjeden \u00f8kning\" i antallet personer i operativ tjeneste. Et av problemene er at det kreves 18 \u00e5rsverk for \u00e5 holde \u00e9n enkelt politipatrulje (to tjenestefolk) g\u00e5ende i d\u00f8gnkontinuerlige skift.", "Derfor foresl\u00e5r utvalget \u00e5 innf\u00f8re minst 1 ny d\u00f8gnkontinuerlig patrulje per politidistrikt, noe som ansl\u00e5s \u00e5 koste rundt 220 millioner kroner i \u00e5ret.", "Justis- og beredskapsminister Per-Willy Amundsen (Frp) er tilhenger av generell bev\u00e6pning av politiet, noe partiet hans er alene om p\u00e5 Stortinget. Statsr\u00e5den mener det blir feil \u00e5 koble behovet for v\u00e5pen med manglende bemanning og hevder regjeringen har \"sl\u00e5tt alle rekorder\" i \u00e5 ansette nye politifolk.", "\u2013 Siden vi overtok og ut dette \u00e5ret, vil antallet \u00e5rsverk ha \u00f8kt med n\u00e6rmere 2.000. Politiet har v\u00e6rt budsjettvinner hvert eneste \u00e5r under denne regjeringen.", "P\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om hvorfor det ikke er mer synlig politi p\u00e5 Gardermoen, viser Amundsen til at \u00d8st politidistrikt vil bli tilf\u00f8rt rundt 100 nye stillinger i l\u00f8pet av \u00e5ret.", "\u2013 Fram mot sommeren vil vi styrke politiets tilstedev\u00e6relse p\u00e5 Gardermoen, sier han.", "Men det er i hovedsak ikke til patruljerende politi disse ressursene vil g\u00e5, if\u00f8lge visepolitimester Arne J\u00f8rgen Olafsen i \u00d8st politidistrikt, som selv sitter i bev\u00e6pningsutvalget.", "\u2013 Pass- og grensekontroll tar det aller meste av ressursene og det er f\u00f8rst og fremst dette som vil bli prioritert, sier han til NTB.", "Det er om lag 180 politistillinger p\u00e5 Gardermoen i dag, men pass- og grensekontroll, vakt, arrest og etterforskning tar det aller meste av ressursene.", "\u2013 I avgangshallen, som er over 1 kilometer lang, er det normalt \u00e9n patrulje til stede i flyplassens \u00e5pningstid. Det kan noen ganger v\u00e6re to, men av og til kan det ogs\u00e5 v\u00e6re at ingen er til stede der, sier Olafsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "52e6f6e4c669fc05adafabf068af1613ea52869d2d47110e778d6b2490e49d6b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-29T12:41:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere synlige politifolk vil redusere behovet for \u00e5 b\u00e6re v\u00e5pen, mener bev\u00e6pningsutvalget. Sp\u00f8rsm\u00e5l reises om beredskapen ved Gardermoen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e79a721ab72c96aec5a309ffb41c05cd4a78afdc.jpg?593dadf8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "V\u00e5penutvalg savner synlig politi p\u00e5 Gardermoen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e79a721ab72c96aec5a309ffb41c05cd4a78afdc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politi", "synlig politi", "patruljerende politi", "utvalget", "savner synlig politi", "generell bev\u00e6pning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8st", "politidirektoratet", "avinor og luftfartstilsynet", "frp", "gardermoen", "stortinget"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["lande hasle", "anne kari lande hasle", "arne j\u00f8rgen olafsen", "per-willy amundsen"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "V\u00e5penutvalg savner synlig politi p\u00e5 Gardermoen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/29/V%C3%A5penutvalg-savner-synlig-politi-p%C3%A5-Gardermoen-14519184.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-29T12:28:59.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14519184"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-29T12:28:59.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "V\u00e5penutvalg savner synlig politi p\u00e5 Gardermoen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere synlige politifolk vil redusere behovet for \u00e5 b\u00e6re v\u00e5pen, mener bev\u00e6pningsutvalget. Sp\u00f8rsm\u00e5l reises om beredskapen ved Gardermoen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e79a721ab72c96aec5a309ffb41c05cd4a78afdc.jpg?593dadf8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1153"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-11T20:54:16.000Z"}, {"field": "title", "value": "V\u00e5penutvalg savner synlig politi p\u00e5 Gardermoen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/29/V%c3%a5penutvalg-savner-synlig-politi-p%c3%a5-Gardermoen-14519184.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e79a721ab72c96aec5a309ffb41c05cd4a78afdc"}], "score": 1.1129851, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e79a721ab72c96aec5a309ffb41c05cd4a78afdc"}

