{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-21T21:14:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["kaffe", "Trondheim", "Stj\u00f8rdal", "norgesmesterskap"]}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Robertsen og \u00e5tte kaffebrenner-kolleger fra hele landet kjempet om NM-tittelen under mesterskapet som foregikk p\u00e5 Hjelseng g\u00e5rd i Stj\u00f8rdal i helga.", "LES OGS\u00c5: Smakspolitiet: Vellykket fusjon", "I konkurransen, som alts\u00e5 inneb\u00e6rer \u00e5 brenne den beste kaffen, skulle deltagerne lage \u00e9n s\u00e5kalt single origin (\u00e9n kaffeb\u00f8nnesort fra Burundi) og \u00e9n blend (blanding av tre sorter kaffeb\u00f8nner fra henholdsvis Burundi, Colombia og Etiopia).", "- Jeg m\u00e5 innr\u00f8mme at jeg gjettet litt vilt n\u00e5r det kom til blandingen. Jeg satset p\u00e5 50 prosent Colombia, 30 prosent Etiopia og 20 prosent Burundi. Jeg aner ikke om det g\u00e5r bra. Jeg er her mest for \u00e5 l\u00e6re og tror nok ikke jeg vinner, sier NM-deltager Kenneth Robertsen n\u00e5r vi snakker med ham l\u00f8rdag formiddag.", "Til vanlig er han kaffebrenner og barista ved Jacobsen og Svart ved Bakke bru i Trondheim. Kaffebaren spesialiserer seg p\u00e5 svart kaffe, og kunder som \u00f8nsker s\u00f8te kaffedrikker med krem og sirup m\u00e5 g\u00e5 et annet sted.", "\u00c5 brenne kaffe er en kunst og krever presisjon b\u00e5de n\u00e5r det kommer til \u00e5 plukke ut de beste, r\u00e5 kaffeb\u00f8nnene, samt selve brenningen. Det er i brenningen at smak og aroma kommer fram, sier dommer John Stubberud.", "- Brennes kaffeb\u00f8nnene for m\u00f8rkt, f\u00e5r kaffen en brent smak som \u00f8delegger kaffeb\u00f8nnenes originale karakter. Kunnskap om r\u00e5varen er ogs\u00e5 viktig. Deltagerne m\u00e5 vise at de evner \u00e5 plukke ut de gr\u00f8nne b\u00f8nnene med best kvalitet. De skal v\u00e6re gr\u00f8nne, fine og hele, forklarer han.", "- Hva liker du best \u2013 blend eller single origin?", "- Jeg liker single origin best. Det er som med vin. Jeg liker vin laget p\u00e5 \u00e9n druesort bedre enn cuivet, vin laget p\u00e5 flere druesorter. Etter min smak er dessuten den beste kaffen fra Kenya og Etiopia. Den har syrlige, friske toner med litt s\u00f8dme. Etiopisk kaffe har dessuten en smak av bergamott. Denne noten forsvinner hvis kaffen brennes for kraftig.", "- Drikker du pulverkaffe?", "- Jo da, jeg reiser over hele verden som VM-dommer, og tar en kopp middelm\u00e5dig kaffe p\u00e5 fly eller togstasjoner. Innimellom f\u00e5r man kj\u00f8pt ganske bra espresso p\u00e5 flyplasser, sier Stubberud.", "Naturlig nok er det st\u00f8rste kaffemilj\u00f8et i Oslo, men kaffeekspert Stubberud er imponert over milj\u00f8et lenger nord i landet.", "- B\u00e5de i Trondheim og Troms\u00f8 er kaffebrennermilj\u00f8et sv\u00e6rt bra. I andre europeiske land er ikke kaffen i n\u00e6rheten like god.", "Sammen med fire andre dommere fra Danmark, USA og Norge utgjorde han det internasjonale dommerpanelet under helgens mesterskap som Special Coffee Association Norway sto bak. Vesle Lang\u00f8ra kaffebrenneri i Stj\u00f8rdal, som m\u00e5nedlig brenner et tonn kaffe, var vertskap.", "I tillegg til Kenneth Robertsen fra Jacobsen og Svart, var det to andre tr\u00f8ndere med: Idar Ellingsen fra Lang\u00f8ra i Stj\u00f8rdal og Steve Olsen fra Storm Kaffe p\u00e5 Lade. Robertsen bekrefter at det er flere, sm\u00e5 kaffemilj\u00f8er i Trondheim som \u00abbrenner bra\u00bb.", "- Det begynte med Dromedar, de har gjort en kjempejobb med \u00e5 f\u00e5 tr\u00f8nderne til \u00e5 kj\u00f8pe skikkelig kaffe. Siden har det bare g\u00e5tt oppover.", "- Hva med den amerikanske kaffebar-kjeden Starbucks, som vi ogs\u00e5 har i Tr\u00f8ndelag?", "- Starbucks har bidratt til \u00e5 popularisere kaffe og i de f\u00f8rste \u00e5rene var den god. Men etter hvert ble de nok for gr\u00e5dige og lager i dag kaffe med lavere kvalitet. De brenner for kraftig og kaffen er etter mitt syn ikke veldig god, svarer Robertsen diplomatisk.", "- Hvorfor er kaffebar-kaffe s\u00e5 dyrt?", "- Fordi b\u00f8nnene er av beste kvalitet og vi kj\u00f8per fra kaffeb\u00f8nder som f\u00e5r ordentlig betalt. Dette er etisk handel og alle i alle ledd skal ha l\u00f8nn. Da m\u00e5 man regne med at en kopp kvalitetskaffe koster 30, 40 kroner.", "Kristian Helgesen, gr\u00fcnder av kaffebrenneriet Lang\u00f8ra, forklarer at b\u00f8nnene som sm\u00e5 brennerier benytter har en h\u00f8y grad av s\u00e5kalt fair trade.", "- Import\u00f8rer som leverer til brennerier og kaffebarer som driver sm\u00e5skala, kj\u00f8per gjennom sv\u00e6rt transparente kanaler. Derfor er kaffen dyrere enn i en vanlig matbutikk. N\u00e5r det er sagt, s\u00e5 er ogs\u00e5 norsk supermarkedskaffe jevnt over bra, mener Helgesen.", "NB! S\u00f8ndag kveld ble NM-vinneren k\u00e5ret og det ble Simo Kristhidi fra Solberg & Hansen i Oslo som gikk til topps. Kristhidi blir dermed Norges representant i VM i Kina i november."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "34cfcb0eafdcf41027a48fb0da64c14fb813c5100f0025832c81368566715a5d"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-21T20:16:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Barista og kaffebrenner Kenneth Robertsen (29) fra By\u00e5sen i Trondheim gjettet vilt da han deltok i Kaffebrenner-NM i helgen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14762918.ece/33x4lv/ALTERNATES/w980-default/Kaffefestival20170520-HHJ-08.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e7c91173db426059cac6a758d3a5cec4aad28bda.jpg?596db5c8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Det tr\u00f8nderske kaffemilj\u00f8et er blitt veldig bra -adressa.no", "Samme som vin", "Flyplasskaffe", "- Vond kjedekaffe", "Og norgesmesteren ble ..."]}, {"field": "id", "value": "e7c91173db426059cac6a758d3a5cec4aad28bda"}, {"field": "keyword", "value": ["kaffe", "Trondheim", "Stj\u00f8rdal", "norgesmesterskap"]}, {"field": "keywords", "value": "kaffe,Trondheim,Stj\u00f8rdal,norgesmesterskap"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-company", "value": ["lade", "starbucks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["single origin", "kaffe"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kaffebrenner", "colombia og etiopia", "special coffee association norway", "by\u00e5sen", "dromedar", "jacobsen og svart", "stj\u00f8rdal og steve olsen", "storm kaffe", "bakke", "trondheim og troms\u00f8", "simo kristhidi", "hjelseng", "kenya og etiopia", "lang\u00f8ra", "solberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["etiopia", "kina", "oslo", "hansen", "danmark", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "burundi", "stj\u00f8rdal", "norge", "colombia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["john stubberud", "kenneth robertsen", "idar ellingsen", "kristian helgesen", "steve olsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14762918.ece/33x4lv/ALTERNATES/w980-default/Kaffefestival20170520-HHJ-08.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det tr\u00f8nderske kaffemilj\u00f8et er blitt veldig bra"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2017/05/21/Det-tr%C3%B8nderske-kaffemilj%C3%B8et-er-blitt-veldig-bra-14762920.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-21T21:14:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14762920"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-21T21:14:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det tr\u00f8nderske kaffemilj\u00f8et er blitt veldig bra -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Barista og kaffebrenner Kenneth Robertsen (29) fra By\u00e5sen i Trondheim gjettet vilt da han deltok i Kaffebrenner-NM i helgen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e7c91173db426059cac6a758d3a5cec4aad28bda.jpg?596db5c8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2117"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-18T07:16:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det tr\u00f8nderske kaffemilj\u00f8et er blitt veldig bra"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2017/05/21/Det-tr%c3%b8nderske-kaffemilj%c3%b8et-er-blitt-veldig-bra-14762920.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e7c91173db426059cac6a758d3a5cec4aad28bda"}], "score": 0.76661766, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e7c91173db426059cac6a758d3a5cec4aad28bda"}

