{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-06-21T08:31:24.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det oppfattes slik at det er en konflikt mellom m\u00e5ker og befolkningen i Midtbyen. P\u00e5 denne tiden av \u00e5ret n\u00e5r m\u00e5keungene begynner \u00e5 forlate redet oppleves m\u00e5kene som aggressive. Folk blir redde n\u00e5r de stuper ned mot dem, sier naturforvalter Haldor Sesseng i Milj\u00f8enheten i Trondheim kommune.", "N\u00e5 starter Milj\u00f8enheten i Trondheim kommune og N\u00e6ringsforeningen for Trondheimsregionen en kampanje for \u00e5 begrense m\u00e5keangrepene i Midtbyen. M\u00e5let er \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 slutte \u00e5 mate m\u00e5kene og at de skal plukke opp s\u00f8ppelet etter seg i Midtbyen.", "P\u00e5 denne m\u00e5ten kan fuglearten, som er naturlig til stede i en kystby, finne mat p\u00e5 en mer naturlig m\u00e5te og blir mindre tam. Samarbeidspartnerene henger opp plakater med bilde av m\u00e5ker som angriper mennesker med teksten \u00abikke mat m\u00e5kene\u00bb.", "- M\u00e5kene blir tamme n\u00e5r man mater dem. Det er ikke uvanlig at man ser m\u00e5ker som sl\u00e5r seg ned p\u00e5 bordene p\u00e5 uteserveringen og spiser av h\u00e5nda til folk eller tallerkenen, forteller Sesseng.", "M\u00e5let med plakatene er \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 tenke seg om f\u00f8r de gir ut mat m\u00e5kene som har bosatt seg i Midtbyen.", "LES OGS\u00c5: - M\u00e5sehatere er sutrepaver", "SE VIDEO: - M\u00e5sen angriper barna v\u00e5re", "Det blir ogs\u00e5 hyppigere t\u00f8mming av s\u00f8ppeldunkene i sentrum, spesielt i forbindelse med helg. Dette skal forhindre at de blir fulle og at det blir liggende s\u00f8ppel ved siden av dunkene.", "- Befolkningen har et klart ansvar for \u00e5 ta vare p\u00e5 rester av mat og s\u00f8ppel. Det ligger ofte igjen mye s\u00f8ppel etter natten, spesielt utenfor kiosker og gatekj\u00f8kken. Festglade folk tar en matbit og hiver fra seg resten, sier Sesseng.", "LES OGS\u00c5: Lekeslanger som fugleskremsel", "N\u00e6ringsforeningen i Trondheimsregionen samarbeider med Trondheim kommune om tiltakene. Han mener at man m\u00e5 regne med \u00e5 ha m\u00e5ker i Midtbyen i en kystn\u00e6r by.", "- Men ikke alle synes m\u00e5kene er koselige p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret n\u00e5r de kan v\u00e6re aggressive, sier markedssjef Torgeir S\u00f8lsnes i N\u00e6ringsforeningen i Trondheimsregionen.", "- Det er greit med de m\u00e5kene vi har i byen, men vi kan pr\u00f8ve \u00e5 innf\u00f8re tiltak slik at det ikke blir like mange av dem i Midtbyen, sier S\u00f8lsnes i N\u00e6ringsforeningen.", "S\u00f8lsnes mener tiltakene de har utarbeidet kan f\u00f8re til mer trivsel i Midtbyen.", "- N\u00e5r byen er ren og rydding vil det bli f\u00e6rre fugleangrep. Det vil gj\u00f8re det triveligere i byen b\u00e5de for turistene og de handlende, sier han.", "Han h\u00e5per at trondhjemmerne f\u00f8lger oppfordringen fra N\u00e6ringsforeningen og kommunen.", "- Vi \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 folk til \u00e5 bruke s\u00f8ppelb\u00f8ttene. S\u00f8ppelb\u00f8ttene er designet slik at m\u00e5kene ikke kommer opp i b\u00f8ttene, sier S\u00f8lsnes."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "ec9a0c314946db0d6287e3c11f07b98962ca6f66b001c3a5e5d62e2badb72424"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T23:52:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "De aggressive m\u00e5kene i Midtbyen i Trondheim oppleves som en plage. N\u00e5 skal en kampanje fra Trondheim kommune og N\u00e6ringsforeningen i Trondheimsregionen f\u00e5 bukt med problemet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7787291.ece/ALTERNATES/w980-default/M%C3%A5ker%20i%20Midtbyen%2001%20(1).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e82bba44fb98216d41a22e5349054f4354316979.jpg?5981cffd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ikke mat m\u00e5kene - f\u00e5 f\u00e6rre m\u00e5keangrep -adressa.no", "\u00abIkke mat m\u00e5kene\u00bb", "Bedre s\u00f8ppelt\u00f8mming", "- Kan v\u00e6re aggressive", "Triveligere for turister"]}, {"field": "id", "value": "e82bba44fb98216d41a22e5349054f4354316979"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["midtbyen", "mat", "trondheim kommune", "m\u00e5ker", "mat m\u00e5kene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["milj\u00f8enheten", "midtbyen", "n\u00e6ringsforeningen", "n\u00e6ringsforeningen for trondheimsregionen", "trondheimsregionen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torgeir s\u00f8lsnes", "haldor sesseng"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7787291.ece/ALTERNATES/w980-default/M%C3%A5ker%20i%20Midtbyen%2001%20(1).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ikke mat m\u00e5kene - f\u00e5 f\u00e6rre m\u00e5keangrep"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7787227.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-06-21T08:31:24.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7787227"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-06-21T08:31:24.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ikke mat m\u00e5kene - f\u00e5 f\u00e6rre m\u00e5keangrep -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "De aggressive m\u00e5kene i Midtbyen i Trondheim oppleves som en plage. N\u00e5 skal en kampanje fra Trondheim kommune og N\u00e6ringsforeningen i Trondheimsregionen f\u00e5 bukt med problemet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e82bba44fb98216d41a22e5349054f4354316979.jpg?5981cffd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1570"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T13:13:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ikke mat m\u00e5kene - f\u00e5 f\u00e6rre m\u00e5keangrep"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article7787227.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e82bba44fb98216d41a22e5349054f4354316979"}], "score": 1.2668265, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e82bba44fb98216d41a22e5349054f4354316979"}

