{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-15T07:53:46.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "martin andersen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To personbiler var l\u00f8rdags kveld involvert i en ulykke p\u00e5 fylkesvei 360 ved St\u00f8ren. Det var to biler som kolliderte front mot front p\u00e5 gamleveien like ved St\u00f8ren sentrum.", "Det er uvisst om det er snakk om personskader, melder politiet. Men de antar at det ikke er det.", "Politiet opplyser like f\u00f8r klokken 20.30 at det er mulig \u00e5 passere p\u00e5 stedet, men at det er vanskelig kj\u00f8reforhold. Det er b\u00e5de glatt vei og tett sn\u00f8drev i lufta, og p\u00e5 grunn av at bilene fortsatt st\u00e5r delvis i veibanen kan kun mindre kj\u00f8ret\u00f8y passere.", "Det skal v\u00e6re rekvirert bergingsbil for \u00e5 fjerne de to bilene, som ikke lenger er kj\u00f8rbare."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "3e2daf4aeea5ad407e28d859fbba0453255a388b03540b193a21cfbbecbb1659"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-14T19:01:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00f8detatene rykket ut til fylkesvei 630 ved St\u00f8ren"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e88d2b6da0ec933f51388740b41c5e80dd98cf72.jpg?596a4e91"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "To biler involvert i trafikkulykke ved St\u00f8ren -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e88d2b6da0ec933f51388740b41c5e80dd98cf72"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["biler", "biler involvert"]}, {"field": "kw-entity", "value": "st\u00f8ren"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "To biler involvert i trafikkulykke ved St\u00f8ren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/14/To-biler-involvert-i-trafikkulykke-ved-St%C3%B8ren-14062727.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-14T19:00:21.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14062727"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-14T19:00:21.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "To biler involvert i trafikkulykke ved St\u00f8ren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00f8detatene rykket ut til fylkesvei 630 ved St\u00f8ren"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e88d2b6da0ec933f51388740b41c5e80dd98cf72.jpg?596a4e91"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x824"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-15T17:19:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "To biler involvert i trafikkulykke ved St\u00f8ren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/01/14/To-biler-involvert-i-trafikkulykke-ved-St%c3%b8ren-14062727.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e88d2b6da0ec933f51388740b41c5e80dd98cf72"}], "score": 1.301197, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e88d2b6da0ec933f51388740b41c5e80dd98cf72"}

