{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T10:43:50.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "De to tr\u00f8nder-finalistene i kunnskapskonkurransen liker likevel geni-stemplet bare s\u00e5nn passe:", "- Nei, s\u00e5 veldig glupe er vi vel ikke. Dette handler mest om flaks, sier Julie Nordt\u00f8mme (12) og Ingrid Gr\u00f8nli \u00c5m (17) beskjedent. Vi m\u00f8ter dem p\u00e5 en av Bakklandets mange kaf\u00e9er der fansen lar dem v\u00e6re i fred. Slik er det ikke alltid. B\u00e5de Julie og Ingrid blir gjenkjent p\u00e5 gata. Julie har ogs\u00e5 hatt p\u00e5gang fra autografjegere.", "- Noen stopper opp og stirrer, da stirrer jeg tilbake. Men n\u00e5 begynner jeg i alle fall \u00e5 skj\u00f8nne grunnen til glaningen. Det gjorde jeg ikke i starten, ler 12-\u00e5ringen.", "Guder og presidenter", "I kveld skal Julie f\u00f8lge med i \u00abKlisterhjerne\u00bb-finalen sammen med klassekameratene p\u00e5 Lade skole. Noen f\u00e5 av dem har f\u00e5tt vite utfallet av konkurransen p\u00e5 forh\u00e5nd (opptakene ble gjort i august!). Men overfor Adresseavisens lesere avsl\u00f8rer ikke finalistene slike hemmeligheter. De som vil vite resultatet f\u00e5r pent finne seg i \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 tv.", "Kveldens tredje finalist er Anders Storvand Arff Gulseth (12) fra Vettre skole i Asker. Han har gresk mytologi som spesialomr\u00e5de.", "- Hans spesialfelt er nok st\u00f8rre enn v\u00e5rt, sier Ingrid som selv kan briljere med detaljkunnskaper om amerikanske presidenter etter krigen. Eleven fra Trondheim Katedralskole leser gjerne litteratur om b\u00e5de politikk og historie n\u00e5r hun ikke spiller bassgitar i bandet Subkult Spetakkel. Julie brukte sommerens f\u00e5 regnv\u00e6rsdager til \u00e5 lese seg opp p\u00e5 norr\u00f8n mytologi.", "- Har norr\u00f8ne guder og amerikanske presidenter noe til felles?", "- Makt! I begge leire er det viktig \u00e5 tilrane seg mest mulig makt, svarer Ingrid kontant.", "- Damer ogs\u00e5, kanskje?", "- Joda, b\u00e5de guder og presidenter ser ut til \u00e5 ha stor apetitt p\u00e5 damer, ler Julie. Selv er hun veldig imponert over storsinnet til gudenes koner. B\u00e5de Odins Frigg og Tors Siv finner seg t\u00e5lmodig i ektefellenes endel\u00f8se rekke av utroskapshistorier. . .", "- Bare trofaste er de forresten ikke selv heller. Frigg hadde i alle fall \u00e9n aff\u00e6re med Odins br\u00f8dre, sier gude-eksperten voksent.", "Enkelte eldre medelever mener hun har valgt seg et lite og oversiktlig spesialomr\u00e5de, men de som tror det, kan umulig vite stort om norr\u00f8n mytologi, synes 12-\u00e5ringen.", "B\u00e5de Ingrid og Julie er sv\u00e6rt takknemlige over at de fikk delta i \u00abKlisterhjerne\u00bb. De synes ogs\u00e5 at programleder Arne Hjeltnes er en veldig hyggelig fyr.", "- At han var s\u00e5 liten, kom likevel som en overraskelse, ler Ingrid. Selv rager hun 182 cm over bakken med sine viltre r\u00f8de kr\u00f8ller, uten at hun virker det minste h\u00f8y p\u00e5 p\u00e6ra. Men etter kveldens storslagne \u00abKlisterhjerne\u00bb-finale kan en av de to fort f\u00e5 ekstra gode grunner til \u00e5 stikke nesa i v\u00e6ret: Vinneren f\u00e5r fire \u00e5rs studiel\u00e5n til en verdi av 240 000 kroner i f\u00f8rstepremie! Det blir noe \u00e5 juble over...", "Makt og damer"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|tv"}, {"field": "contenthash", "value": "a9a4ebfeec482e3449bed33bd657ed9ed27a33b4bb06fb818c941e4ed1aab526"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-06T19:42:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Igjen er det bevist: Ingen norsk by har mer IQ pr kvadratmeter enn Trondheim! To av de tre som stiller til start i kveldens \u00abKlisterhjerne\u00bb-finale p\u00e5 TV2 kommer fra IQ-byen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1079663.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Klisterhjerne111"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e88ffa74923755ad056573457aae2e73e878202d.jpg?5947e7bf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Klisterhjerner i finalen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e88ffa74923755ad056573457aae2e73e878202d"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["kultur", "tv"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-company", "value": "lade"}, {"field": "kw-concept", "value": ["guder", "presidenter", "norr\u00f8n mytologi", "finale", "amerikanske presidenter", "kveld", "ler"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["odins frigg", "klisterhjerne", "odins", "vettre", "tors siv", "bakklandets", "odins frigg og tors siv", "trondheim katedralskole", "adresseavisens", "julie og ingrid", "subkult spetakkel", "ingrid og julie"]}, {"field": "kw-location", "value": "asker"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne hjeltnes", "ingrid gr\u00f8nli \u00e5m", "julie nordt\u00f8mme", "anders storvand arff gulseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1079663.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Klisterhjerne111"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klisterhjerner i finalen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article39590.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2003-11-22T10:33:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2531296"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|tv"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2003-11-22T10:33:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klisterhjerner i finalen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur", "kultur/tv"]}, {"field": "teaser", "value": "Igjen er det bevist: Ingen norsk by har mer IQ pr kvadratmeter enn Trondheim! To av de tre som stiller til start i kveldens \u00abKlisterhjerne\u00bb-finale p\u00e5 TV2 kommer fra IQ-byen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e88ffa74923755ad056573457aae2e73e878202d.jpg?5947e7bf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x916"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T15:03:27.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klisterhjerner i finalen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/tv/article39590.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e88ffa74923755ad056573457aae2e73e878202d"}], "score": 1.065479, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e88ffa74923755ad056573457aae2e73e878202d"}

