{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-16T12:49:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "lina leth-olsen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Russefrakken har v\u00e6rt et lokalt russefenomen i Tr\u00f8ndelag i mange \u00e5r, men n\u00e5 er det stadig f\u00e6rre russ \u00e5 se med den tradisjonsrike hvite frakken dekorert med tegninger p\u00e5 ryggen og lommene.", "Likevel er det fortsatt russ som holder russefrakken i hevd, men de er f\u00e5.", "- Russefrakk er ikke s\u00e5 trendy lenger. Det er veldig f\u00e5 som har russefrakk. Og jeg tror storparten er Katta-russ, sier Anna Aamo, russepresident for Katta-russen.", "Er du 2015-russ med russefrakk? Send ditt bilde til webred@adresseavisen.no", "P\u00e5 Trondheim Katedralskole har tradisjonen nemlig overlevd.", "- Vi har et kj\u00e6rlighetsforhold til russefrakken! sier Aamo.", "Selv har hun ogs\u00e5 skaffet seg en russefrakk, men har ikke rukket \u00e5 dekorere den enn\u00e5, og er usikker p\u00e5 om hun vil f\u00e5 gjort dette i tide til 17. mai. Men hvorfor russefrakk?", "- Jeg synes konseptet er veldig morsomt. Det gir mulighet til litt mer s\u00e6rpreg, med motiver og beskjeder, mener hun.", "LES OGS\u00c5: Dette er \u00e5rets russel\u00e5t 2015", "LES OGS\u00c5: Har du det beste russekortet?", "- Russefrakk-trenden er noe som virkelig har g\u00e5tt nedover de siste \u00e5rene. Jeg tror russefrakk er mest vanlig hos elevene som vil skille seg ut mest. Men jeg hedrer de som vil skille seg ut, sier Jonas Tvinnereim, russepresident p\u00e5 Charlottenlund videreg\u00e5ende skole i Trondheim.", "- Kanskje mellom fem og ti prosent av russen har frakk, mener Tvinnereim.", "- Hva g\u00e5r du selv med i russetida?", "- Selv har jeg p\u00e5 meg en klassisk snekkerbukse og en genser med skolens logo. Snekkerbukse er det folk bruker aller mest, og noen har russedress, sier russepresidenten.", "LES OGS\u00c5: Slik er 2015-russens russel\u00e5ter", "LES OGS\u00c5: - Hvordan kan jenter feste til slike l\u00e5ter?", "Steinkjerruss Silje Kristine Malmo St\u00f8rvold er en av 2015-russen som velger frakk.", "- Grunnen til at jeg vil bruke russefrakk er at da jeg var mindre og onkelen min var russ, hadde han frakk med Tommy og Tigern malt p\u00e5 bak. Jeg syntes det var s\u00e5 kult og gledet meg skikkelig til jeg selv ble russ, forteller hun.", "Snakk ut: Hurra for russefrakker!", "Katharina Uthus fra Selbu har tegnet flere russefrakker for andre de siste \u00e5rene, og la nylig ut et Instagram-bilde der hun mimrer over kolleksjonen.", "- N\u00e5 bor jeg p\u00e5 \u00d8stlandet, men har inntrykk av at det fortsatt er ganske popul\u00e6rt med russefrakk i Selbu. Motivene folk \u00f8nsker seg, er veldig forskjellige. Gutter har ofte cross og motor-tema, men jenter har mer s\u00f8te motiver, mener russefrakktegneren.", "LES OGS\u00c5: Her slipper ikke russen inn", "Trym Sundet, russ ved Fosen videreg\u00e5ende skole, er den eneste i sin klasse som har russefrakk. Hans mor delte bildet av frakken p\u00e5 Instagram.", "- Det er noen med russefrakk p\u00e5 skolen, men ikke mange, forteller han.", "Motivet han har valgt er coverbildet til bandet Gorillaz' plate Demon Days.", "- Jeg valgte frakk fordi jeg vil beholde tradisjonen. Bandet har jeg likt siden jeg var liten, sier Sundet.", "Thora Storm-russ Julian Kristiansen har russefrakk med et bilde av Siv Jensen p\u00e5 ryggen, og tittelen \u00ab\u00c6r'e h\u00e6r'e er party?\u00bb Kristiansen er ogs\u00e5 leder av Sosialistisk Ungdom i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, og har dermed gitt plass til litt politisk satire p\u00e5 russefrakkryggen.", "- Jeg valgte russefrakk fordi det er en viktig tradisjon \u00e5 ha. Litt greit \u00e5 ha noe som er spesielt for tr\u00f8nderrussen, sier Kristiansen, som derimot har inntrykk av at det er endel som har russefrakk i Trondheim.", "- Det var ikke s\u00e5 mange i fjor, og i \u00e5r har det tatt seg opp. Jeg ser i Oslo at det tar av mer og mer med russebuss og russel\u00e5ter. Russefrakk er en billig tradisjon \u00e5 ha, sier russen.", "SE BILDER: 2008-russens russefrakker"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "8d4d496155cd3f937355b4ee42ddfff56fb182ffdb3a5503c756a960f32fba3a"}, {"field": "createtime", "value": "2015-05-15T07:29:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Men helt utryddet er russefrakken ikke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10934318.ece/yyt1jq/ALTERNATES/w980-default/Katta-president.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e9310dcb6941e92bc0af75fcbc483132ff1b1b90.jpg?598ae9bf"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Russefrakk er ikke trendy lenger -adressa.no", "- Et kj\u00e6rlighetsforhold", "- Har g\u00e5tt nedover", "- Syntes det var s\u00e5 kult", "- Eneste i klassen", "Party med Siv"]}, {"field": "id", "value": "e9310dcb6941e92bc0af75fcbc483132ff1b1b90"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "instagram"}, {"field": "kw-concept", "value": ["russefrakk", "trendy lenger", "russ"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["anna aamo", "fosen", "storm", "tommy og tigern", "sosialistisk ungdom", "demon days", "gorillaz", "\u00f8stlandet", "trondheim katedralskole", "katta"]}, {"field": "kw-location", "value": ["selbu", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "oslo", "charlottenlund"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["silje kristine malmo st\u00f8rvold", "jonas tvinnereim", "trym sundet", "julian kristiansen", "katharina uthus", "siv jensen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10934318.ece/yyt1jq/ALTERNATES/w980-default/Katta-president.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Russefrakk er ikke trendy lenger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10956177.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-15T08:26:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10956177"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-15T08:26:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Russefrakk er ikke trendy lenger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Men helt utryddet er russefrakken ikke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e9310dcb6941e92bc0af75fcbc483132ff1b1b90.jpg?598ae9bf"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1951"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T10:53:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Russefrakk er ikke trendy lenger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10956177.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e9310dcb6941e92bc0af75fcbc483132ff1b1b90"}], "score": 1.4269946, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e9310dcb6941e92bc0af75fcbc483132ff1b1b90"}

