{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-27T13:23:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Natt til fredag 8. januar styrtet et postfly som fraktet pakker og brev fra \u00d8stlandet til Nord-Norge.", "Redningsmannskapene gjorde en betydelig innsats med \u00e5 samle post p\u00e5 havaristedet. 15 s\u00f8ppelsekker med post ble samlet inn og fraktet til Oslo og vurdert videresendt.", "\u2013 Posten som ble funnet, er i en slik forfatning at den ikke er egnet for fremsending. Posten Norge har derfor avgjort at den innsamlede posten destrueres, sier kommunikasjonsdirekt\u00f8r Elisabeth Gj\u00f8lme i Posten Norge.", "Avgj\u00f8relsen er tatt i samr\u00e5d med Norsk kommunikasjonsmyndighet, som har gitt Posten Norge et enkeltvedtak i sakens anledning.", "Om bord i flyet var det 4,5 tonn post som skulle til Troms\u00f8, for videre distribusjon til Nord-Norge og Svalbard. (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "2cfc49096144b011b96cb5ff4ed2661fdcfe96e6141acbb12dbd7ea94bf1eb46"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-22T20:49:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Oslo (NTB): Posten som ble funnet etter et postfly styrtet i Nord-Sverige begynnelsen av januar er s\u00e5 \u00f8delagt at den ikke blir distribuert."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/e9704050bfde460ef1d80060f3271b43193b301c.jpg?59234ed0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tonnevis med post \u00f8delagt etter flystyrt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "e9704050bfde460ef1d80060f3271b43193b301c"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["post \u00f8delagt", "post"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8stlandet", "norsk", "posten norge", "nord-norge og svalbard", "nord-sverige"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nord-norge", "troms\u00f8", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "elisabeth gj\u00f8lme"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tonnevis med post \u00f8delagt etter flystyrt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/27/Tonnevis-med-post-%C3%B8delagt-etter-flystyrt-12080950.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-27T13:06:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12080950"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-27T13:06:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tonnevis med post \u00f8delagt etter flystyrt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Oslo (NTB): Posten som ble funnet etter et postfly styrtet i Nord-Sverige begynnelsen av januar er s\u00e5 \u00f8delagt at den ikke blir distribuert."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/e9704050bfde460ef1d80060f3271b43193b301c.jpg?59234ed0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x615"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-22T20:49:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tonnevis med post \u00f8delagt etter flystyrt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/01/27/Tonnevis-med-post-%c3%b8delagt-etter-flystyrt-12080950.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "e9704050bfde460ef1d80060f3271b43193b301c"}], "score": 1.7565376, "siteId": "9222270286501375973", "id": "e9704050bfde460ef1d80060f3271b43193b301c"}

