{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-17T16:04:47.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "veronika s\u00f8um"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "To \u00e5r har g\u00e5tt siden trioen fra Oppdal slapp platedebuten \u00abLivet\u00bb. \u00abStille og straum\u00bb f\u00f8lger i tone og tema opp den musikalske verdenen Sol i skuggeskog har etablert seg i. Finn Sandums tekster st\u00e5r nok en gang sentralt, framf\u00f8rt med Ingrid Lian-Bj\u00f8rgums s\u00e6regne vokal, og akkompagnert av ektemann Einar Lian-Bj\u00f8rgum p\u00e5 gitar og \u00d8yvind Sandum p\u00e5 trekkspill.", "Gjestemusikerne Knut Sneve p\u00e5 kontrabass, perkusjonist Anders Engen og gitarist Kjetil Steensn\u00e6s bidrar med \u00e5 bygge arrangementene opp rundt tekstene om de store temaene i livet, som d\u00f8d, ensomhet, tvil og kj\u00e6rlighet. Som bandnavnet tilsier er grunntonen melankolsk, men ikke uten en stor dose h\u00e5p og livsglede. Visene har innslag fra amerikansk og norsk folkemusikk, det norske st\u00e5r hovedsakelig gjestefiolinist Erlend Viken for p\u00e5 et par av l\u00e5tene.", "Albumets behagelige lydlandskap, der melodiene n\u00e6rmest glir umerkelig over i hverandre, skaper en fin helhet. Dette er et album man trygt kan sette seg ned i godstolen og nyte. Den flerstemte sangen i refrenget p\u00e5 \u00abKvelden og du kjem i lag\u00bb er platas definitive g\u00e5sehud\u00f8yeblikk. Samtidig mangler den brodd. Det blir i overkant harmonisk og behagelig, uten de virkelig store h\u00f8ydepunktene.", "Anmeldt av VERONIKA S\u00d8UM"]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "35673dd163f4d79da0bff55eec32e0a7af06f5b92886ceb194597774112618cb"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-21T20:50:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "Sol i skuggeskog fortsetter \u00e5 dele av sin livsvisdom p\u00e5 en harmonisk andreplate som mangler de store h\u00f8ydepunktene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11820423.ece/y4p8jo/ALTERNATES/w980-default/ssol%20i%20skuggeskog.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ea395fed115f9d9784de7b6cdf14b856cf903efe.jpg?595cae1e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Stemningsfull oppf\u00f8lger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ea395fed115f9d9784de7b6cdf14b856cf903efe"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mangler", "h\u00f8ydepunktene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sol", "kvelden", "livet"]}, {"field": "kw-location", "value": "oppdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["einar lian-bj\u00f8rgum", "knut sneve", "anders engen", "ingrid lian-bj\u00f8rgums", "kjetil steensn\u00e6s", "erlend viken", "\u00f8yvind sandum", "finn sandums"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11820423.ece/y4p8jo/ALTERNATES/w980-default/ssol%20i%20skuggeskog.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stemningsfull oppf\u00f8lger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/11/17/Stemningsfull-oppf%C3%B8lger-11820385.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-17T16:04:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11820385"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-17T16:04:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stemningsfull oppf\u00f8lger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Sol i skuggeskog fortsetter \u00e5 dele av sin livsvisdom p\u00e5 en harmonisk andreplate som mangler de store h\u00f8ydepunktene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ea395fed115f9d9784de7b6cdf14b856cf903efe.jpg?595cae1e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1104"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-05T09:15:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mangler de store h\u00f8ydepunktene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/11/17/Stemningsfull-oppf%c3%b8lger-11820385.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ea395fed115f9d9784de7b6cdf14b856cf903efe"}], "score": 0.65078807, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ea395fed115f9d9784de7b6cdf14b856cf903efe"}

