{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-01-06T13:53:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det er stor stas for oss, vi er veldig takknemlige, sier leder Marius Johansen.", "P\u00e5 vegne av korpset tok Johansen imot prisen p\u00e5 ordf\u00f8rer Rita Otterviks (Ap) kontor onsdag formiddag.", "I forsvarssjefens fagmilit\u00e6re r\u00e5d som ble sendt ut i oktober ble det foresl\u00e5tt \u00e5 redusere Forsvarets korps fra fem til ett. G\u00e5r forslaget gjennom betyr det at Luftforsvarets musikkorps (LFMK) i Trondheim vil bli nedlagt.", "LES OGS\u00c5: Vil legge ned Luftforsvarets musikkorps", "- Dette er et synlig tegn p\u00e5 at kommunen vil ha oss med videre. Hvis nedlegginsforslaget ikke blir vedtatt, skyldes det nettopp mye godt arbeid fra kommunens politikere, sier Johansen.", "LFMK best\u00e5r av 28 faste musikerstillinger i byen, og ordf\u00f8rer Ottervik mener en nedleggelse av korpset vil v\u00e6re en katastrofe.", "- F\u00f8rste korsvei kommer i stortingsproposisjonen som legges fram ganske snarlig. Det endelige vedtaket gj\u00f8res i siste halvdel av juni, forteller Ottervik.", "I begrunnelsen for at LFMK f\u00e5r prisen fremhever juryen at LFMK, sammen med Trondheim Symfoniorkester, er byens eneste fulltids profesjonelle musikkensemble.", "- De har v\u00e6rt en viktig ressurs for Trondheim og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelags musikk- og kulturliv, og har f\u00e5tt en sterk nasjonal profil. De har en lang tradisjon for samarbeid, ogs\u00e5 med med akt\u00f8rer innenfor andre uttrykksformer, sier Ottervik.", "LES OGS\u00c5: F\u00f8rste konsert etter nedleggelses-dommen", "Ensemblet ble etablert i Trondheim i 1818 som 5. brigades musikkorps. Med unntak av tiden under andre verdenskrig har korpset v\u00e6rt i kontinuerlig drift siden.", "- LFMK er en viktig bidragsyter i seremonielle anledninger der forsvaret m\u00f8ter sivilsamfunnet. De er ogs\u00e5 et forbilde for byens mange korps, og for andre ensembler p\u00e5 h\u00f8yt niv\u00e5. Det er vanskelig \u00e5 tenke seg 17. mai i Trondheim uten dem, sier ordf\u00f8reren.", "P\u00e5 fritidskulturomr\u00e5det deles kulturprisen ut til Pilegrimsfellesskapet St. Olav, en ideell organisasjon for foreninger som arrangerer eller st\u00f8tter pilegrimsvandringer i Norge.", "- Vi er imponert over frivillighetsarbeidet som gj\u00f8res mot pilegrimssatsingen i denne byen. Uten de frivillige hadde ikke tilbudet v\u00e6rt det samme. De gj\u00f8r et veldig viktig arbeid, sier Ottervik.", "Ordf\u00f8reren nevner spesielt prosjektet \u00abCrossing Borders\u00bb, en organisert pilegrimsvandring fra Trondheim til Roma som p\u00e5gikk fra 22. april til 14. oktober 2015. Seks europeiske pilegrimsforeninger og 400 deltakere fra 12 nasjoner samarbeidet om \u00e5 f\u00f8re en pilegrimsstav og en dagbok langs gamle europeiske pilegrimsveier til Roma, en distanse p\u00e5 rundt 3000 kilometer.", "- \u00c5 bli sett og h\u00f8rt p\u00e5 denne m\u00e5ten er helt fantastisk. Det er veldig morsomt \u00e5 arbeide med dette, og kanskje kan prisen anspore flere til \u00e5 bli med, sier styreleder Vigdis Vormdal, som sammen med Anne-Lise Galtung Risan og Gunnar Prytz Leland tok imot prisen.", "Organisasjonen har i dag 450 medlemmer og feirer ti\u00e5rsjubileum i slutten av januar.", "Marius Johansen sier LFMK har et travelt halv\u00e5r foran seg med full produksjon s\u00e5 langt budsjettet rekker. Det kulminerer i en turn\u00e9 til Bod\u00f8 i juni, f\u00f8r korpset skal ha en siste runde sammen med Cirka Teater under Olavsfestdagene der de igjen skal fremf\u00f8re \u00abMusica Mobile\u00bb.", "Prisvinnerne f\u00e5r en gavesjekk hver p\u00e5 25 000 kroner og en miniatyr av statuen \u00abGo'dagen\u00bb laget av billedkunstneren Tone Thiis Schjetne.", "Priskomiteen har best\u00e5tt av ordf\u00f8rer Rita Ottervik, kommunalr\u00e5d Ottar Michelsen, bystyremedlemmene Erling Moe og Stine Hosetad og konstituert kommunaldirekt\u00f8r Knut Kvaran.", "Prisen er med unntak av 1981 delt ut hvert \u00e5r siden 1977.", "Kulturprisen for 2014 gikk til Rasmus Rhode og Sporveishistorisk forening."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "40db0555aff42b096a8794045c2f06e44b72d012019cf29cdcbb656c7ce5b293"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-06T13:49:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Nedleggingstruede Luftforsvarets Musikkorps f\u00e5r Trondheim kommunes kulturpris for 2015."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11995026.ece/rparb/ALTERNATES/w980-default/Kulturprisen04.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/eac84d05b30bccb4a96fb617ad9fefe388de1b5b.jpg?5979a2f3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Et synlig tegn p\u00e5 at de vil ha oss med videre -adressa.no", "- En viktig ressurs", "- Et veldig viktig arbeid", "Travelt halv\u00e5r for LFMK"]}, {"field": "id", "value": "eac84d05b30bccb4a96fb617ad9fefe388de1b5b"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ordf\u00f8rer", "synlig tegn", "prisen", "arbeid", "korps", "musikkorps", "byen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["pilegrimsfellesskapet st", "olav", "erling moe og stine hosetad", "forsvarets", "trondheim symfoniorkester", "olavsfestdagene", "luftforsvarets musikkorps", "rasmus rhode og sporveishistorisk", "trondheim og s\u00f8r-tr\u00f8ndelags", "musica mobile", "crossing borders", "cirka teater", "vigdis vormdal", "anne-lise galtung risan og gunnar prytz leland"]}, {"field": "kw-location", "value": ["roma", "norge", "bod\u00f8"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["gunnar prytz leland", "erling moe", "knut kvaran", "anne-lise galtung risan", "marius johansen", "rasmus rhode", "rita ottervik", "ottar michelsen", "tone thiis schjetne", "stine hosetad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article11995026.ece/rparb/ALTERNATES/w980-default/Kulturprisen04.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Et synlig tegn p\u00e5 at de vil ha oss med videre"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/01/06/Et-synlig-tegn-p%C3%A5-at-de-vil-ha-oss-med-videre-11995028.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-01-06T13:44:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11995028"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-01-06T13:44:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Et synlig tegn p\u00e5 at de vil ha oss med videre -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Nedleggingstruede Luftforsvarets Musikkorps f\u00e5r Trondheim kommunes kulturpris for 2015."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/eac84d05b30bccb4a96fb617ad9fefe388de1b5b.jpg?5979a2f3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1640"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T08:23:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Et synlig tegn p\u00e5 at de vil ha oss med videre"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/01/06/Et-synlig-tegn-p%c3%a5-at-de-vil-ha-oss-med-videre-11995028.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "eac84d05b30bccb4a96fb617ad9fefe388de1b5b"}], "score": 0.60914004, "siteId": "9222270286501375973", "id": "eac84d05b30bccb4a96fb617ad9fefe388de1b5b"}

