{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-06-13T14:01:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mia kristin midtb\u00f8", "joakim slettebak wangen", "tomas kothe-n\u00e6ss"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var den 53 \u00e5r gamle Arild Nordvik fra Bjugn som mistet livet under en kajakktur utenfor Vallersund denne uken.", "Lokalsamfunnet i Vallersund og kolleger er preget av ulykken som rammet trebarnsfaren tirsdag denne uken. Nordvik jobbet som matros p\u00e5 ferga mellom Brekstad og Valset, og var kjent som en meget blid og hyggelig person av b\u00e5de kolleger og reisende.", "- Arild var en unik arbeidskollega. Han var enormt lett \u00e5 jobbe med og hadde alltid godt hum\u00f8r. Jeg tror jeg aldri har sett ham sur. Dette er utrolig s\u00f8rgelig, ikke minst for familien, sier skipper Trond Ivan Fredagsvik p\u00e5 \u00abMF \u00d8rland\u00bb.", "Nordvik beskrives ogs\u00e5 som en ivrig friluftsmann, han syklet Birken og trente mye. Han har tidligere jobbet som fisker blant annet p\u00e5 Lofoten, og som snekker.", "- Dette er forferdelig trist. Arild var blid og trivelig, sier kollega Arne Johan Ervik.", "Den omkomne, som er vokst opp i Vallersund i Bjugn, etterlater seg tre barn.", "Familien slo alarm rundt klokken \u00e5tte onsdag morges etter at de ikke hadde h\u00f8rt noe fra ham siden 16-tiden dagen f\u00f8r. Da hadde de hatt mobilkontakt, og Nordvik ga beskjed om at han var p\u00e5 vei hjem fra en kajakktur mellom Vals\u00f8ya og Gj\u00e6singen, omlag en times padling.", "Det ble iverksatt full leteaksjon med Sea King redningshelikopter, to F 16-jagerfly og flere b\u00e5ter. Det ble lett over et stort sj\u00f8omr\u00e5de, og Sivilforsvaret, R\u00f8de Kors og frivillige gjorde s\u00f8k langs land.", "Rundt klokken onsdag 12 ble 53-\u00e5ringen funnet omkommet. Han ble heist ombord i redningshelikopteret og seinere fraktet til obduksjon i Trondheim.", "Lensmann Rune Halvorsen ved lensmannskontoret for Fosen opplyser at det kan ta flere uker f\u00f8r svaret p\u00e5 obduksjonsrapporten foreligger.", "- Vi jobber med \u00e5 finne svaret p\u00e5 hva som var \u00e5rsaken til ulykken. Obduksjonsrapporten kan gi dette svaret, sier Halvorsen.", "Den omkomne var sj\u00f8vant, godt kjent i omr\u00e5det og veltrent. Han hadde p\u00e5 seg b\u00e5de v\u00e5tdrakt og redningsvest. V\u00e6ret var ogs\u00e5 bra, men sj\u00f8en utenfor Vallersund er urein med leie str\u00f8mmer."]}, {"field": "category0", "value": "incoming"}, {"field": "contenthash", "value": "5605420227ccc5703cebdc949c8c6ee0e3f1335b9c91752251859b5942dc817c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-13T17:20:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Beskriver kollegaen som omkom i kajakkulykken som en hum\u00f8rspreder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9791146.ece/ALTERNATES/w980-default/funnet1212NY121212.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/eaf9d0917ecd0913e3a9062c68b5bff6feb36ef1.jpg?594cdb10"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Arild var en kjernekar -adressa.no", "Sv\u00e6rt godt likt", "Far til tre", "Til obduksjon"]}, {"field": "id", "value": "eaf9d0917ecd0913e3a9062c68b5bff6feb36ef1"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "incoming"}, {"field": "kw-concept", "value": ["uken", "jobbe", "svaret", "omkom"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["birken", "fosen", "r\u00f8de kors", "vals\u00f8ya og gj\u00e6singen", "brekstad og valset", "sivilforsvaret", "vallersund", "sea king"]}, {"field": "kw-location", "value": ["bjugn", "trondheim", "lofoten", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["arne johan ervik", "trond ivan fredagsvik", "rune halvorsen", "arild nordvik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9791146.ece/ALTERNATES/w980-default/funnet1212NY121212.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Arild var en kjernekar"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9798959.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-06-13T09:56:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9798959"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|incoming"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-06-13T09:56:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Arild var en kjernekar -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "incoming"}, {"field": "teaser", "value": "Beskriver kollegaen som omkom i kajakkulykken som en hum\u00f8rspreder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/eaf9d0917ecd0913e3a9062c68b5bff6feb36ef1.jpg?594cdb10"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1542"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T09:10:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Arild var en kjernekar"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9798959.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "eaf9d0917ecd0913e3a9062c68b5bff6feb36ef1"}], "score": 0.943289, "siteId": "9222270286501375973", "id": "eaf9d0917ecd0913e3a9062c68b5bff6feb36ef1"}

