{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-26T11:11:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "\u00f8yvind lein"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Egentlig skulle prosjektet, som skal forbedre trafikksikkerheten ved jernbaneundergangen i Namsskogan, st\u00e5tt ferdig innen slutten av \u00e5ret, melder Tr\u00f8nderavisa .", "Statens vegvesen opplyser i en pressemelding at dette ikke lar seg gj\u00f8re.", "\u2013 Egentlig skulle arbeidene ha startet opp i januar. Med valgt l\u00f8sning viser det seg n\u00e5 at fyllingen under jernbanesporet ogs\u00e5 m\u00e5 skiftes ut. Dette for \u00e5 ivareta sikkerheten til togtrafikken under anleggsarbeidet, sier prosjektleder Dag Ivar Borg i pressemeldingen.", "N\u00e5r denne fyllingen skal byttes, m\u00e5 det settes av tid til en togfri helg."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "909436b4b70c6fac57398b6544c717e330120c4c65707248c9bbcb56c892b9f8"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-26T11:00:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statens vegvesen skriver i en pressemelding at jernbaneundergangen ved E6 Vintermyr i Namsskogan blir utsatt med et halvt \u00e5r."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13636330.ece/v1fmot/ALTERNATES/w980-default/IMG_1-Midt-Norge-i-dag-1_1_1_HUDD7SK.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/eb93b4e4aca071e87b331afd130830ab894a54bc.jpg?594b8d2e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "E6-arbeid i Namsskogan utsatt til juni -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "eb93b4e4aca071e87b331afd130830ab894a54bc"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["pressemelding", "utsatt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nderavisa", "vintermyr"]}, {"field": "kw-location", "value": "namsskogan"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "dag ivar borg"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13636330.ece/v1fmot/ALTERNATES/w980-default/IMG_1-Midt-Norge-i-dag-1_1_1_HUDD7SK.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "E6-arbeid i Namsskogan utsatt til juni"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/01/26/E6-arbeid-i-Namsskogan-utsatt-til-juni-14116142.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-26T10:56:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14116142"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-26T10:56:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "E6-arbeid i Namsskogan utsatt til juni -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Statens vegvesen skriver i en pressemelding at jernbaneundergangen ved E6 Vintermyr i Namsskogan blir utsatt med et halvt \u00e5r."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/eb93b4e4aca071e87b331afd130830ab894a54bc.jpg?594b8d2e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x926"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T09:26:06.000Z"}, {"field": "title", "value": "E6-arbeid i Namsskogan utsatt til juni"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2017/01/26/E6-arbeid-i-Namsskogan-utsatt-til-juni-14116142.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "eb93b4e4aca071e87b331afd130830ab894a54bc"}], "score": 1.8110317, "siteId": "9222270286501375973", "id": "eb93b4e4aca071e87b331afd130830ab894a54bc"}

