{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-20T08:24:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet fikk klokken 06.58 melding om en mann som gikk rundt med et gev\u00e6r i en s\u00f8ppelsekk ved stasjonen i Stj\u00f8rdal.", "- Han truet ikke noen, men personer som s\u00e5 ham ble urolige. Han s\u00e5 vel ikke ut som noen typisk jeger, sier operasjonsleder Johnny Olsen ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Politiet rykket ut og p\u00e5grep mannen fem minutter etter at de fikk melding om mannen.", "- Vi antar at haglen som han hadde med seg er tjuvgods. Han ble p\u00e5grepet og avh\u00f8rt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag i g\u00e5r. Da var han mistenkt for hytteinnbrudd. Vi mistenker at han fortsatte med det samme etter at han ble l\u00f8slatt i g\u00e5r, sier Olsen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "68a1255a157ca8f6c97d7416e275272ae682f1f5b3a2f5fb7dfb203a93b5c889"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T14:38:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mann p\u00e5grepet p\u00e5 stasjonen i Stj\u00f8rdal."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ec29da430334425090396279c994efed11eee47d.jpg?58b43a03"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Gikk med hagle i s\u00f8ppelsekk"}, {"field": "id", "value": "ec29da430334425090396279c994efed11eee47d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["hagle", "p\u00e5grepet", "s\u00f8ppelsekk", "mann"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "tr\u00f8ndelag", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "johnny olsen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Gikk med hagle i s\u00f8ppelsekk - p\u00e5grepet for innbrudd to dager p\u00e5 rad"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/07/20/Gikk-med-hagle-i-s%C3%B8ppelsekk-p%C3%A5grepet-for-innbrudd-to-dager-p%C3%A5-rad-13061971.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-20T08:24:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13061971"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-20T08:24:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Gikk med hagle i s\u00f8ppelsekk - p\u00e5grepet for innbrudd to dager p\u00e5 rad -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mann p\u00e5grepet p\u00e5 stasjonen i Stj\u00f8rdal."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ec29da430334425090396279c994efed11eee47d.jpg?58b43a03"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1009"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T14:38:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Gikk med hagle i s\u00f8ppelsekk - p\u00e5grepet for innbrudd to dager p\u00e5 rad"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/07/20/Gikk-med-hagle-i-s%c3%b8ppelsekk-p%c3%a5grepet-for-innbrudd-to-dager-p%c3%a5-rad-13061971.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ec29da430334425090396279c994efed11eee47d"}], "score": 1.5239277, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ec29da430334425090396279c994efed11eee47d"}

