{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-10-30T08:56:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "jonas alsaker vikan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For litt over ett \u00e5r siden, kj\u00f8pte Leksvik kommune n\u00e6ringseiendommen Amborneset for \u00e5 forhindre at motorsykkelklubben Mongols etablerte seg i omr\u00e5det . Kommunen m\u00e5tte ut med \u00e5tte millioner kroner for \u00e5 f\u00e5 tilslaget.", "- Det er en lettelse at vi n\u00e5 har f\u00e5tt kj\u00f8pt eiendommen. Dette har v\u00e6rt en krevende kamp, ogs\u00e5 p\u00e5 et personlig plan, sa ordf\u00f8rer Einar Str\u00f8m til adressa.no.", "Siden kj\u00f8pet har kommunen havnet p\u00e5 regjeringens liste over kommuner med \u00f8konomiske problemer, skriver NRK Tr\u00f8ndelag . Det fremprovoserer salget. If\u00f8lge r\u00e5dmann Erlend Myking haster det med \u00e5 f\u00e5 solgt eiendommen.", "\u2013 Jeg innr\u00f8mmer at vi er litt ut\u00e5lmodige. Vi tar selvkritikk for at det har tatt s\u00e5 lang tid \u00e5 f\u00e5 lagt ut Amborneset for salg, sier han til NRK .", "R\u00e5dmannen er usikker p\u00e5 markedsverdien, men Leksvik kommune h\u00e5per p\u00e5 \u00e5 f\u00e5 igjen s\u00e5 mye som mulig av de \u00e5tte millionene som de betale i fjor."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f6d1415b9bc8f3e7880574c4ac5e9a9f12779511e6f4b13949b8bf22a6a5b9a9"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T01:00:55.000Z"}, {"field": "description", "value": "Leksvik kommune m\u00e5 selge Amborneset."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6584555.ece/ALTERNATES/w980-default/Mongols%20Amborneset8.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ec3a9f10241acc1dd1410d5161d4d337081b78c3.jpg?592b2085"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "N\u00e5 skal det selges igjen -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ec3a9f10241acc1dd1410d5161d4d337081b78c3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": "kommune"}, {"field": "kw-entity", "value": ["mongols", "amborneset"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "leksvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["einar str\u00f8m", "erlend myking"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6584555.ece/ALTERNATES/w980-default/Mongols%20Amborneset8.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 skal det selges igjen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6584589.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-30T06:42:22.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6584589"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-30T06:42:22.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 skal det selges igjen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Leksvik kommune m\u00e5 selge Amborneset."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ec3a9f10241acc1dd1410d5161d4d337081b78c3.jpg?592b2085"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1002"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-28T19:09:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 skal det selges igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6584589.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ec3a9f10241acc1dd1410d5161d4d337081b78c3"}], "score": 0.6443396, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ec3a9f10241acc1dd1410d5161d4d337081b78c3"}

