{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-11T09:00:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sv\u00e6rt mange nordmenn har i det siste f\u00e5tt en e-post fra Direktoratet for e-helse om at de har f\u00e5tt kjernejournal for sine helseopplysninger.", "Om du har lurt p\u00e5 hvorfor, er svaret at kjernejournalen skal gj\u00f8re det lettere for helsepersonell \u00e5 finne helseopplysninger om deg.", "Innbyggere i Midt-Norge var blant de f\u00f8rste i landet som fikk kjernejournal, i 2013. Da var det ikke epost-varsling, og det er derfor innbyggere i Midt-Norge f\u00e5r en p\u00e5minnelse n\u00e5, if\u00f8lge avdelingsdirekt\u00f8r Rune R\u00f8ren i Direktoratet for e-helse.", "1. Hvorfor f\u00e5r man en kjernejournal?", "For at helsepersonell landet over lettere skal finne fram til viktige helseopplysninger om deg. Hvis det haster, bruker helsepersonell i dag en del tid p\u00e5 \u00e5 finne fram til de viktige opplysningene.", "- Det er gjort en rekke studier som viser at akuttmedisinsk personale har begrenset informasjon om pasienter som kommer inn. Vi vet ogs\u00e5 at det av og til skjer uhell eller feilbehandling p\u00e5 grunn av for lite informasjon, sier avdelingsdirekt\u00f8r Rune R\u00f8ren.", "Han sier at s\u00e6rlig yngre pasienter blir overrasket over \u00e5 h\u00f8re at legevakt og akuttmottak ikke har tilgang til den samme informasjonen om pasienten som fastlegen har.", "LES OGS\u00c5: Dette er fremtidens m\u00e5te \u00e5 f\u00f8lge opp pasienter", "2. Hva st\u00e5r i kjernejournalen?", "Folkeregistrert adresse og telefonnummer til deg og din n\u00e6rmeste familie. Foreldreansvar for barn under 18 \u00e5r er oppgitt. Kjernejournalen inneholder ogs\u00e5 opplysninger om hvem som er pasientens fastlege, hvilke medisiner pasienten har f\u00e5tt utlevert p\u00e5 resept i norske apotek og informasjon om sykehusopphold siden 2008. Dessuten informasjon man selv og fastlegen har lagt inn om sykdommer, kontaktpersoner og annet.", "Opplysninger om din helse er hentet inn automatisk fra offentlige registre. Kjernejournalen erstatter ikke din journal hos legen, og er ikke fullstendig.", "LES OGS\u00c5: N\u00e6r \u00e9n million nye innbyggere f\u00e5r journal p\u00e5 nett", "3. M\u00e5 man gj\u00f8re noe selv etter \u00e5 ha mottatt eposten?", "Nei, journalen finnes uavhengig av dette. Det kan imidlertid v\u00e6re opplysninger som er nyttige \u00e5 ha med i journalen. Dette kan blant annet v\u00e6re informasjon om allergier, sjeldne lidelser, kontaktpersoner, eller andre forhold (nedsatt syn, h\u00f8rsel eller behov for tolk.)", "Noe informasjon kan man selv legge inn, og noe m\u00e5 fastlegen legge inn.", "- Alle kan legge inn kontaktinformasjon til for eksempel p\u00e5r\u00f8rende eller helsepersonell man ofte er i kontakt med utenom fastlege. Man kan ogs\u00e5 legge inn sin egen sykdomshistorie. Da vil helsepersonell f\u00e5 en bl\u00e5 varsling i kjernejournalen.", "- To til fire prosent av befolkningen har en alvorlig lidelse som helsepersonell m\u00e5 vite om hvis pasienten kommer inn akutt. Denne informasjonen m\u00e5 legges inn av legen. Dette er kritisk informasjon som vil medf\u00f8re r\u00f8d varsling i journalen n\u00e5r pasienten kommer inn. For eksempel om en student fra \u00d8stlandet med bl\u00f8dersykdom blir lagt inn p\u00e5 sykehus i Midt-Norge, sier R\u00f8ren.", "Professor: \u00c9n styrke\u00f8velse og 20 minutter i uken er nok", "4. Hvor mange har f\u00e5tt kjernejournal?", "De fleste av Norges innbyggere, s\u00e5 langt 4,1 millioner mennesker, har f\u00e5tt kjernejournal. Alle innbyggere i Midt-Norge har f\u00e5tt. Noen innbyggere p\u00e5 S\u00f8r\u00f8stlandet har s\u00e5 langt ikke f\u00e5tt kjernejournal, men vil f\u00e5 dette neste \u00e5r.", "5. Hvordan ivaretas personvernet?", "Det er et strengt regime for innlogging i kjernejournalen, if\u00f8lge R\u00f8ren.", "Brukeren selv kan logge seg inn via helsenorge.no med bank-id eller tilsvarende. Utenom brukeren selv er det bare helsepersonell som har tilgang. Helsepersonell m\u00e5 identifisere seg p\u00e5 tilsvarende m\u00e5te. Hver gang helsepersonell logger seg inn i kjernejournalen, vil dette bli loggf\u00f8rt slik at man kan se hvem som har v\u00e6rt inne, og n\u00e5r.", "LES OGS\u00c5: Datatilsynet frykter misbruk av helseopplysninger hvis nytt forslag g\u00e5r gjennom", "6. Hvordan kan man reservere seg mot kjernejournal?", "Man kan logge seg inn p\u00e5 helsenorge.no og reservere seg mot dette. Dette betyr at informasjon om deg ikke vil v\u00e6re tilgjengelig for helsepersonell i hele landet.", "- Dette er en frivillig ordning, og om man vil reservere seg m\u00e5 man melde seg ut av ordningen. S\u00e5 langt har litt under en promille av befolkningen, 3500 personer, reservert seg, sier Rune R\u00f8ren.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "dc92c1c693624e918b6139ad0bae0ffb70645df950d6d4c4606e9e21e221a032"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-29T19:13:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Har du f\u00e5tt beskjed om at du har f\u00e5tt opprettet en kjernejournal? Her er seks ting du m\u00e5 vite."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13770506.ece/wmvrgw/ALTERNATES/w980-default/doc6saaoafg1b713s1hr3fb.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ec5dbfb10bcea72d68343503efb1d057e2cc41e3.jpg?597edd09"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Denne e-posten er viktig for helsa di -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ec5dbfb10bcea72d68343503efb1d057e2cc41e3"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kjernejournal", "kjernejournalen", "helsepersonell", "pasienten", "journal", "informasjon", "innbyggere"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["\u00f8stlandet", "direktoratet", "norges", "s\u00f8r\u00f8stlandet"]}, {"field": "kw-location", "value": "midt-norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "rune r\u00f8ren"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13770506.ece/wmvrgw/ALTERNATES/w980-default/doc6saaoafg1b713s1hr3fb.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Denne e-posten er viktig for helsa di"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/11/10/Denne-e-posten-er-viktig-for-helsa-di-13760842.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-10T17:01:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13760842"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-10T17:01:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Denne e-posten er viktig for helsa di -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Har du f\u00e5tt beskjed om at du har f\u00e5tt opprettet en kjernejournal? Her er seks ting du m\u00e5 vite."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ec5dbfb10bcea72d68343503efb1d057e2cc41e3.jpg?597edd09"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1771"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-31T07:32:25.000Z"}, {"field": "title", "value": "Denne e-posten er viktig for helsa di"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/11/10/Denne-e-posten-er-viktig-for-helsa-di-13760842.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ec5dbfb10bcea72d68343503efb1d057e2cc41e3"}], "score": 0.77160794, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ec5dbfb10bcea72d68343503efb1d057e2cc41e3"}

