{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T16:42:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ulf dalheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Som adm. dir. for Leiv Eriksson Nyskaping (LEN) og S\u00e5korninvest Midt-Norge AS spiller han en sentral rolle n\u00e5r det gjelder \u00e5 utvikle nyetablerte bedrifter og skape verdier i disse. Villab\u00f8 oppfordrer til langsiktighet i tankegangen.", "\u2013Trondheim er fortsatt en provinsby, fordi det er et f\u00e5tall av de nye selskapene som sitter med den strategiske ledelsen i byen. Det er et poeng at der hovedkontoret er, der taes beslutningene, der sitter kapitalen og der bygges nettverkene. Mange gr\u00fcndere selger bedriften sin for tidlig. Vi m\u00e5 ikke v\u00e6re forn\u00f8yd med bare \u00e5 f\u00e5 utviklingsavdelingene, det samler ikke strategisk kraft i Trondheim, p\u00e5peker Villab\u00f8.", "Hans poeng er at det lett kan bli at disse bedriftene bare blir i Trondheim s\u00e5 lenge rammebetingelsene er gode. Den dagen \u00f8konomien strammes inn, n\u00e5r de d\u00e5rlige tidene kommer og man skal kutte kostnader, er det gjerne utviklingsavdelingen som legges ned. Og de beslutningene blir tatt helt andre steder enn i Trondheim.", "\u2013Det er viktig \u00e5 holde p\u00e5 bedriftene til de selv eier hele verdikjeden. I enhver bedrift er det en utgifts- og en inntektsside. Utgiftene g\u00e5r til \u00e5 utvikle produktet, inntektene kommer fra det man selger. \u00c5 sitte bare p\u00e5 utviklingsbiten (les: kostnadssiden) er ikke artig. Det blir det ikke noen hel bedrift av, sier Villab\u00f8.", "\u2013Men trenger vi ikke i noen tilfeller ogs\u00e5 den utenlandske kapitalen som kommer til byen gjennom oppkj\u00f8p av tr\u00f8nderske bedrifter?", "\u2013Da vil jeg kontre med \u00e5 si at vi i s\u00e5 fall m\u00e5 v\u00e6re sm\u00e5lige her i Norge. Landet flommer jo over av penger! Det er markedskanaler vi trenger, og vi b\u00f8r bruke penger p\u00e5 \u00e5 utvikle slike markedskanaler. Men det m\u00e5 v\u00e6re langsiktighet over det hele, b\u00e5de fra politikernes og fra investorenes side. En del kapital i Norge har dessverre hatt en tendens til \u00e5 v\u00e6re for kortsiktig, den b\u00f8r minst ha ti\u00e5rig t\u00e5lmodighet. Det m\u00e5 ikke bli strategien at vi skal kj\u00f8pes av utenlandske giganter. Vi m\u00e5 ha mangfold, og vi m\u00e5 bruke de l\u00e6ringsarenaer som finnes til \u00e5 l\u00e6re mer om verdensmarkedet, for s\u00e5 selv \u00e5 g\u00e5 ut og konkurrere ut de store der ute, sier Villab\u00f8 og trekker frem EMGS og Det Norske (Pertra) som nye bedrifter som kan gj\u00f8re nettopp dette.", "Som sunnm\u00f8ring er det lett \u00e5 vise til eksempler fra Nord-Vestlandet n\u00e5r det blir snakk om lokale suksesser. Malvin Villab\u00f8 peker p\u00e5 at det ikke var naturgitt at Stranda skulle bli hovedsete for Norges pizza-produksjon, eller at det skulle skapes et lefseeventyr i Lierne. Med tanke p\u00e5 transport er ikke akkurat det midt i geografien. Mer naturlig er det kanskje at Rolls Royce legger sin maritime satsning til Ulsteinvik, for der er milj\u00f8et langt sterkere enn for eksempel i London."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|dokument"}, {"field": "contenthash", "value": "43779312889deef25e6a825b343d14b19d5cc651c9ec118cb5b897e6287e635b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-22T12:09:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fra sitt hj\u00f8rnekontor i 3.etasje i Pirsenteret skuer sunnm\u00f8ringen Malvin Villab\u00f8 ut over Munkholmen og Trondheimsfjorden. Han pr\u00f8ver \u00e5 holde vidsynet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1249053.ece5/ALTERNATES/w980-default/malvin%20villab%C3%B8"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ec8b1a4dd4da02d40705903689f26b1df0d2a837.jpg?598bfc81"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Malvin Villab\u00f8 -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ec8b1a4dd4da02d40705903689f26b1df0d2a837"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "dokument"]}, {"field": "kw-company", "value": "s\u00e5korninvest midt-norge as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bedrift", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-vestlandet", "munkholmen og trondheimsfjorden", "rolls royce", "pertra", "det norske", "pirsenteret"]}, {"field": "kw-location", "value": ["ulsteinvik", "stranda", "london", "trondheim", "lierne"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["leiv eriksson nyskaping", "malvin villab\u00f8"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/dokument"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1249053.ece5/ALTERNATES/w980-default/malvin%20villab%C3%B8"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Malvin Villab\u00f8"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/dokument/article1091928.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-05-29T20:54:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1628854"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|dokument"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-05-29T20:54:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Malvin Villab\u00f8 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/dokument"]}, {"field": "teaser", "value": "Fra sitt hj\u00f8rnekontor i 3.etasje i Pirsenteret skuer sunnm\u00f8ringen Malvin Villab\u00f8 ut over Munkholmen og Trondheimsfjorden. Han pr\u00f8ver \u00e5 holde vidsynet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ec8b1a4dd4da02d40705903689f26b1df0d2a837.jpg?598bfc81"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1026"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T06:26:09.000Z"}, {"field": "title", "value": "Malvin Villab\u00f8"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/dokument/article1091928.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ec8b1a4dd4da02d40705903689f26b1df0d2a837"}], "score": 1.7253234, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ec8b1a4dd4da02d40705903689f26b1df0d2a837"}

