{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-01-05T20:25:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Frostating lagmannsrett d\u00f8mte i h\u00f8st mannen til fengsel i ett \u00e5r og to m\u00e5neder.", "Da rettssaken mot mannen gikk i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett i 2013, fant dommerne det bevist at han hadde utsatt kona si for en \u00abtorturlignende handling\u00bb .", "If\u00f8lge tingrettsdommen teipet mannen fast f\u00f8ttene og hendene til kona og klippet opp nattkjolen hennes, f\u00f8r han voldtok henne p\u00e5 et soverom. Han ga deretter forn\u00e6rmede st\u00f8t i underlivet ved hjelp av et elektrisk apparat. Overgrepet varte i rundt \u00e9n time, mente retten, og d\u00f8mte mannen til fem \u00e5rs fengsel.", "Mannen fra en kommune i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag nektet straffskyld for overgrepet og anket dommen til lagmannsretten.", "Etter at de 17 vitnene hadde forklart seg i ankesaken i oktober, ble juryen i lagmannsretten bedt om \u00e5 ta stilling til om 43-\u00e5ringen hadde beg\u00e5tt voldtekt og brukt str\u00f8mapparatet p\u00e5 kona. Lagretten svarte benektende \u2013 mannen ble dermed frifunnet for voldtekten.", "Juryen mente imidlertid at han hadde gjort seg skyldig i grov mishandling, ved at han teipet fast f\u00f8ttene til forn\u00e6rmede samt hendene hennes bak ryggen, samt at han satte seg opp\u00e5 henne.", "Mannen erkjente i lagmannsretten at han teipet f\u00f8ttene hennes, men benektet at han teipet hendene.", "- Jeg forventet ikke \u00e5 komme fra det i live den dagen, sa kvinnen i 40-\u00e5rene da hun forklarte seg i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett. Ogs\u00e5 i lagmannsretten fortalte hun om d\u00f8dsangsten, g\u00e5r det frem av dommen.", "En m\u00e5ned f\u00f8r mishandlingen hadde kvinnen gjort det slutt med 43-\u00e5ringen. Hun flyttet ut, mens mannen ble boende sammen med barna deres. Overfor tingretten fortalte kvinnen at hun gikk med p\u00e5 \u00e5 flytte tilbake i en m\u00e5ned for \u00e5 hjelpe til med praktiske gj\u00f8rem\u00e5l. 43-\u00e5ringen var p\u00e5 dette tidspunktet overbevist om at hun var utro mot ham, og installerte derfor et spionprogram p\u00e5 kvinnens mobiltelefon. Det var etter dette at mishandlingen skjedde p\u00e5 soverommet, if\u00f8lge dommen.", "If\u00f8lge rettsdokumentet hadde mannen bestemt seg for \u00e5 ta et oppgj\u00f8r med forn\u00e6rmede p\u00e5 morgenen 23. april 2012. Han ville ha svar p\u00e5 diverse sp\u00f8rsm\u00e5l. Han hadde med seg teiprullen da han kom inn p\u00e5 soverommet. Hensikten var \u00e5 binde sammen anklene hennes slik at hun ikke kunne unnslippe. Retten mener at det oppsto et basketak mellom dem, noe som f\u00f8rte til mange store bl\u00e5flekker p\u00e5 kvinnens kropp.", "Kvinnen klarte etter hvert \u00e5 f\u00e5 tak i mobiltelefonen sin. Hun ringte til sist anropte nummer. Dette tilh\u00f8rte en annen mann hun hadde f\u00e5tt f\u00f8lelser for. Han h\u00f8rte hva som foregikk og kom kj\u00f8rende til huset sammen slektninger av forn\u00e6rmede. Teipen ble da l\u00f8snet og hun forlot huset.", "Lagmannsretten finner ingen formildende omstendigheter i saken. Mannen d\u00f8mmes til fengsel i ett \u00e5r og to m\u00e5neder.", "Frifinnelse i en straffesak forhindrer ikke at det i samme sak kan id\u00f8mmes erstatning hvis det er sannsynlighetsovervekt for at en handling har funnet sted. Beviskravet i erstatningssaker er nemlig mindre strengt enn i straffesaker. Etter en samlet vurdering finner flertallet av lagmannsrettens fagdommere at 43-\u00e5ringen krenket kvinnen seksuelt denne morgenen, og d\u00f8mmer ham til \u00e5 betale 175 000 kroner i oppreisningserstatning. Rettens mindretall fant ikke en slik klar sannsynlighetsovervekt."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "cafeb1ebe4d53f91383ed6095d8d0b8be5b8128245d73e38f7563bcaea27974c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-12T20:42:47.000Z"}, {"field": "description", "value": "I tingretten ble 43-\u00e5ringen d\u00f8mt til fem \u00e5rs fengsel for voldtekt av kona si. I ankesaken ble mannen frifunnet for overgrepet, men d\u00f8mt for mishandling."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10513714.ece/sng1tu/ALTERNATES/w980-default/Str%C3%B8mapparat.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ece5cc31734ebd05d1248b00936192b911e65937.jpg?597d5ef7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Frifunnet for voldtekt med str\u00f8mapparat -adressa.no", "Frifunnet for overgrep", "Hadde d\u00f8dsangst", "M\u00e5 betale erstatning"]}, {"field": "id", "value": "ece5cc31734ebd05d1248b00936192b911e65937"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fast f\u00f8ttene", "kvinnen", "lagmannsrett", "mann", "\u00e5rs fengsel"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10513714.ece/sng1tu/ALTERNATES/w980-default/Str%C3%B8mapparat.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Frifunnet for voldtekt med str\u00f8mapparat"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10513715.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-01-05T20:25:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10513715"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-01-05T20:25:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Frifunnet for voldtekt med str\u00f8mapparat -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I tingretten ble 43-\u00e5ringen d\u00f8mt til fem \u00e5rs fengsel for voldtekt av kona si. I ankesaken ble mannen frifunnet for overgrepet, men d\u00f8mt for mishandling."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ece5cc31734ebd05d1248b00936192b911e65937.jpg?597d5ef7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1449"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-30T04:22:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "Frifunnet for voldtekt med str\u00f8mapparat"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10513715.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ece5cc31734ebd05d1248b00936192b911e65937"}], "score": 1.0696259, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ece5cc31734ebd05d1248b00936192b911e65937"}

