{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-22T05:34:35.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "trafikk"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For f\u00f8rste gang er en kj\u00f8rebok innlest og gjort digital, og boka \u00abKlar, ferdig, kj\u00f8r\u00bb er n\u00e5 tilgjengelig for alle p\u00e5 brettboka.no.", "Dysleksi Norge og Heimdal trafikkskole AS har v\u00e6rt blant p\u00e5driverne til \u00e5 f\u00e5 til denne boka.", "- Det er opp til elevene hvordan det g\u00e5r p\u00e5 teoripr\u00f8ven, men vi er villige til \u00e5 tilrettelegge og hjelpe dem som sliter s\u00e5 godt vi kan, sier daglig leder Inger Teigen ved Heimdal trafikkskole AS.", "LES OGS\u00c5: Ny krim-enhet i Vegvesenet skal forhindre svindel med kj\u00f8ret\u00f8y og juks p\u00e5 teoripr\u00f8ver", "Teigen sier at de m\u00f8ter mange dyslektikere og andre lesesvake som sliter med \u00e5 forst\u00e5 innholdet i kj\u00f8reboka og derfor stryker til teoripr\u00f8ven.", "- Det blir for mye tekst og elevene faller av f\u00f8r de egentlig har begynt. De mister motivasjonen og alt blir vanskeliggjort. Det er veldig kjedelig om kj\u00f8reoppl\u00e6ringen skal stoppe med teorien, bare fordi man sliter med lesingen, sier hun.", "Heimdal trafikkskole  AS  har lenge hatt et fokus p\u00e5 tilrettelegging med tanke p\u00e5 dysleksi og lesesvake elever, og er glade for at elevene n\u00e5 kan benytte seg av en digital kj\u00f8rebok.", "- Vi ble presentert boka i forrige uke og er veldig positive, sier Teigen.", "Tidligere i mars avdekket NRK et nettverk p\u00e5 \u00d8stlandet som hjelper folk \u00e5 jukse med teknisk utstyr p\u00e5 teoripr\u00f8ven.", "Dysleksi Norge har lenge hatt et \u00f8nske om en slik bok.", "- Forbundet f\u00e5r ofte henvendelser om redselen for den tunge teorien p\u00e5 trafikkoppl\u00e6ringen. Det er mye teori \u00e5 g\u00e5 gjennom for \u00e5 ta f\u00f8rerkortet i dag, og endelig er det kommet noe som kan gj\u00f8re oppl\u00e6ringen enklere. Dette var etterlengtet, sier Lars Johan Hagen i Dysleksi Norge avdeling Tr\u00f8ndelag.", "Mann (30) reiste landet rundt og tok teorif\u00f8rerpr\u00f8ven for andre", "Jukset med videolink og \u00f8repropp", "Mellom fem og sju prosent av Norges befolkning har dysleksi, og opp mot 15 prosent har lese- og skrivevansker.", "- Det er bare de vi kan dokumentere. Det er mange m\u00f8rketall, blant annet de som ikke f\u00e5r til \u00e5 lese teksten til en engelsk film p\u00e5 TV-skjermen. Det er veldig mange. Vi h\u00e5per \u00e5 n\u00e5 alle disse med denne boka, sier Hagen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "4b249e4247ac143a6c3e7f47715a8ec69610436b8939bf413a158d3f372ba93d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-06-22T04:36:48.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den f\u00f8rste kj\u00f8reboka for dyslektikere og lesesvake er klar."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12923587.ece/bg76wc/ALTERNATES/w980-default/kjorebokmontasje.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed0fa5861fd05f7107c4cd100d3b9b53cbe1d791.jpg?5981b792"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 blir det lettere \u00e5 ta lappen -adressa.no", "- Elevene faller av", "- Redd for teoripr\u00f8ven"]}, {"field": "id", "value": "ed0fa5861fd05f7107c4cd100d3b9b53cbe1d791"}, {"field": "keyword", "value": "trafikk"}, {"field": "keywords", "value": "trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["teori", "kj\u00f8rebok", "elevene faller", "dysleksi", "teoripr\u00f8ven", "elever", "bok"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["klar", "\u00f8stlandet", "dysleksi norge", "heimdal", "vegvesenet", "norge og heimdal"]}, {"field": "kw-location", "value": "tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["inger teigen", "lars johan hagen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12923587.ece/bg76wc/ALTERNATES/w980-default/kjorebokmontasje.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 blir det lettere \u00e5 ta lappen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/22/N%C3%A5-blir-det-lettere-%C3%A5-ta-lappen-12918686.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-22T05:34:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12918686"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-22T05:34:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 blir det lettere \u00e5 ta lappen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Den f\u00f8rste kj\u00f8reboka for dyslektikere og lesesvake er klar."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed0fa5861fd05f7107c4cd100d3b9b53cbe1d791.jpg?5981b792"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1309"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T11:29:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 blir det lettere \u00e5 ta lappen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/06/22/N%c3%a5-blir-det-lettere-%c3%a5-ta-lappen-12918686.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed0fa5861fd05f7107c4cd100d3b9b53cbe1d791"}], "score": 0.6484511, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed0fa5861fd05f7107c4cd100d3b9b53cbe1d791"}

