{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T18:55:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "tomas kothe-ness"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Han ber om vannslanger, kamp p\u00e5 nevene og skuespillere ut i den iskalde sj\u00f8en til fulle dampsirener. Regidebutant Sverre Anker Ousdal har innkalt til improvisert formiddags\u00f8kt av Trollfjordslaget foran utescenen i Prestelva i Stadsbygd. Den kjente skuespilleren Ousdal er hyret inn for \u00e5 dramatisere det vanvittige sj\u00f8slaget i Lofoten, som er en viktig del av Johan Bojers roman \u00abDen siste viking\u00bb. Teateroppsetningen ved museet i Stadsbygd har imidlertid i alle \u00e5r bare nevnt dette slaget under oppsetningen fordi det har v\u00e6rt for krevende \u00e5 utf\u00f8re, sier prosjektleder Svanhild Sveaas Skr\u00f8dal.", "- Derfor inviterte vi Ousdal til \u00e5 ta regien og f\u00e5 med Trollfjordslaget. Jeg synes det er blitt en r\u00e5ere og mer mandig forestilling. Ousdal har g\u00e5tt seri\u00f8st til oppgaven. Han har en fin m\u00e5te \u00e5 instruere p\u00e5, og er langt fra noen primadonna.", "Og selv om Ousdal enn\u00e5 ikke er blitt helt fortrolig med den tr\u00f8nderske sommeren og dialekten, er han helt p\u00e5 b\u00f8lgelengde n\u00e5r amat\u00f8rskuespillerne fra Rissa, pluss Arne O. Reitan og Terje Ranes diskuterer l\u00f8sninger p\u00e5 scenen av Trollfjordslaget. Den erfarne skipperen Ousdal har sterke meninger om hvordan det b\u00f8r se ut, men han lytter ogs\u00e5 p\u00e5 innspill fra skuespillerne.", "- Jeg har vel ikke gjort s\u00e5 veldig mye med selve stykket bortsett fra \u00e5 ta med Trollfjordslaget, som er en dramatisk hendelse i fortellingen. Jeg har kanskje strammet inn litt her og der og gjort forestilling mer hardtsl\u00e5ende, barskere og maskulin, sier Ousdal.", "Og det spares ikke p\u00e5 kruttet. Det skal v\u00e6re ekte saker. Ousdal har merket seg Adresseavisens anmelder som for noen \u00e5r siden kommenterte stykket som et vinterteater i sommerlys. I \u00e5r skal det spilles p\u00e5 seinkveld med lyskastere.", "- Vi pr\u00f8vde med flomlys i g\u00e5r, og det ga en veldig fin effekt.", "Ousdal vil ha alle b\u00e5tene p\u00e5 sj\u00f8en og full kamp p\u00e5 bare never og \u00e5rer. Dette er ikke helt ufarlig, det har allerede skuespillerne f\u00e5tt merke. I delvis m\u00f8rke m\u00e5 de komme seg til land etter slaget. For \u00e5 sikre folk som havner i sj\u00f8en, har teaterlaget allerede bestilt froskemenn som ligger klar hvis noe uforutsett skulle skje. Mens frosne lokalskuespillere kommer seg opp i b\u00e5tene, beordrer Ousdal en repitisjon av kampen. Han er imponert over amat\u00f8rskuespillerne.", "Allerede f\u00f8r premi\u00e8ren p\u00e5 fredag er det dokumentert at amat\u00f8rteater ikke er for amat\u00f8rer. I alle fall ble veteranen i teaterlaget; Jakob med litjfoten - Andreas Gjermstad, f\u00f8rste offer i Trollfjordslaget. Men prosjektleder Skr\u00f8dal er ikke bekymret.", "- Alt g\u00e5r som planlagt. F\u00f8rste forestilling er allerede utsolgt og vi h\u00e5per publikum vil benytte sjansen til f\u00e5 med seg dette.", "For dette er et stort l\u00f8ft for Rissa Ungdomslag og Museet Kystens Arv. Ikke minst \u00f8konomisk med et budsjett p\u00e5 rundt 1,3 millioner. N\u00e5 h\u00e5per teaterlaget p\u00e5 et l\u00f8ft og minst ti tusen tilskuere."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "d03e988311ee2571f9c9656ab06b7ce9f704b2314116210c9c7ea5df6eb0e409"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-13T19:40:44.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1144555.ece5/ALTERNATES/w980-default/TROLLFJORDSLAGET005"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed0f2245f6348fa502500c7357dba47251fa7da9.jpg?59947c9e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dramatisk sj\u00f8slag i Stadsbygd -adressa.no", "R\u00e5 og mandig", "Ikke helt ufarlig"]}, {"field": "id", "value": "ed0f2245f6348fa502500c7357dba47251fa7da9"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sj\u00f8en", "skuespillere", "forestilling", "dramatisk sj\u00f8slag", "sj\u00f8slag", "kamp", "teaterlaget", "dramatisk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rissa ungdomslag og museet kystens arv", "arne o. reitan og terje ranes", "jakob", "museet kystens arv", "svanhild sveaas skr\u00f8dal", "stadsbygd", "adresseavisens", "trollfjordslaget", "prestelva", "rissa ungdomslag"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lofoten", "rissa"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["sverre anker ousdal", "johan bojers", "terje ranes", "andreas gjermstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1144555.ece5/ALTERNATES/w980-default/TROLLFJORDSLAGET005"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dramatisk sj\u00f8slag i Stadsbygd"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article542146.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-08-24T22:34:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2120660"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-08-24T22:34:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dramatisk sj\u00f8slag i Stadsbygd -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. Han ber om vannslanger, kamp p\u00e5 nevene og skuespillere ut i den iskalde sj\u00f8en til fulle dampsirener. Regidebutant Sverre Anker Ousdal har innk"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed0f2245f6348fa502500c7357dba47251fa7da9.jpg?59947c9e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x950"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T17:10:54.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dramatisk sj\u00f8slag i Stadsbygd"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article542146.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed0f2245f6348fa502500c7357dba47251fa7da9"}], "score": 1.071194, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed0f2245f6348fa502500c7357dba47251fa7da9"}

