{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-09-16T06:44:17.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "synne hellum marschh\u00e4user"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Mandag ble Nord-Europas \u00abr\u00e5este\u00bb plusshus presentert. Huset kan lade eiernes elbil og varme opp sv\u00f8mmebassenget, eller sende ut str\u00f8m til str\u00f8mnettet. Og alt med egenprodusert str\u00f8m.", "- M\u00e5let er at huset skal produsere nok energi til bruk, og til \u00e5 dekke energien som har g\u00e5tt med til byggingen. Prosjektet er ganske r\u00e5tt, b\u00e5de med tanke p\u00e5 energil\u00f8sninger, men vel s\u00e5 mye arkitekturmessig, sier Anne G. Lien, daglig leder og seniorforsker i Sintef Byggforsk.", "Prosjektet, som kalles Multikomfort, er et samarbeid mellom Br\u00f8drene Dahl, Optimera, Sn\u00f8hetta og forskningssenteret ZEB hos Sintef. Det vil v\u00e6re innredet som en familiebolig, men skal kun brukes som demonstrasjonshus. M\u00e5let er \u00e5 f\u00e5 byggebransjen til \u00e5 bruke l\u00f8sningene.", "Huset st\u00e5r p\u00e5 Ringdalskogen i Larvik, et industriomr\u00e5de.", "Det totale energibehovet er beregnet til 16.387 kWh, men er redusert til 6900 kWh p\u00e5 grunn av energigjenvinning fra gr\u00e5vann (vann fra vask, dusj osv.), bergvarme, solfanger som varmer opp vann og elektrisitet fra solceller.", "- Hvor mye vil noe s\u00e5nt som det her koste?", "- Et kompakt hus med enkel form er en fordel med tanke p\u00e5 kostnader. Selve huset er oppn\u00e5elig kostnadsmessig, men forel\u00f8pig er det litt dyrt med solcellepanel i Norge. For at det skal v\u00e6re god \u00f8konomi i et hus med solceller, m\u00e5 vi ha en god avtale med energiselskapet om \u00e5 levere overskudd om sommeren og f\u00e5 den tilbake om vinteren, sier Lien.", "Les ogs\u00e5: Se hvordan fremtidsbyen blir", "- Det er brukt naturmaterialer ute og inne, for \u00e5 redusere CO2-utslipp. CO2-regnskapet g\u00e5r i pluss, if\u00f8lge Sn\u00f8hetta. Det vil si at huset bidrar positivt til milj\u00f8et.", "- Deler av husets tak er kledd med solcellepaneler og solfangere. I tillegg er det energibr\u00f8nner i bakken. Huset er bygget s\u00e5nn at det skal miste s\u00e5 lite varme som mulig.", "- Teknologien er innarbeidet i konstruksjonen. Systemene styres fra en Ipad.", "- Alt vann som treffer taket p\u00e5 huset samles i en takrenne, som renner ned i en dam, og som g\u00e5r videre til rensing. Vannet brukes til spyling i toalettene og i hagen.", "- Sv\u00f8mmebassenget er en 40 fot stor skipscontainer. Den er forsterket for \u00e5 t\u00e5le vann. Bassenget varmes opp av solfangerne p\u00e5 taket."]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "7acbfda226124ae1441d72cbfe26688e9310976186830f1b616c7d6fc5425da6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T19:58:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lader eiernes elbil eller varmer opp sv\u00f8mmebassenget."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10132114.ece/ALTERNATES/w980-default/max.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed114a8dca91afd5efeb262ce1bc30f0b339f3d2.jpg?5970e542"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Dette huset kan lade elbilen med selvlaget str\u00f8m -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ed114a8dca91afd5efeb262ce1bc30f0b339f3d2"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": ["home-and-garden", "technology-and-computing"]}, {"field": "kw-company", "value": ["optimera", "br\u00f8drene dahl"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["selvlaget str\u00f8m", "lade elbilen", "eiernes elbil", "lade eiernes elbil", "hus", "lade eiernes"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-europas", "ringdalskogen", "sn\u00f8hetta", "ipad", "sintef byggforsk", "multikomfort", "kwh"]}, {"field": "kw-location", "value": ["larvik", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "anne g. lien"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10132114.ece/ALTERNATES/w980-default/max.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dette huset kan lade elbilen med selvlaget str\u00f8m"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article10132115.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-09-16T06:44:17.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10132115"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-09-16T06:44:17.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dette huset kan lade elbilen med selvlaget str\u00f8m -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Lader eiernes elbil eller varmer opp sv\u00f8mmebassenget."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed114a8dca91afd5efeb262ce1bc30f0b339f3d2.jpg?5970e542"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1171"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T17:15:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dette huset kan lade elbilen med selvlaget str\u00f8m"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article10132115.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed114a8dca91afd5efeb262ce1bc30f0b339f3d2"}], "score": 1.097734, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed114a8dca91afd5efeb262ce1bc30f0b339f3d2"}

