{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-12T14:22:20.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Nord-Tr\u00f8ndelag", "Stj\u00f8rdal", "Arbeidsmarkedet", "\u00d8konomi", "oljebransjen"]}, {"field": "author", "value": ["b\u00f8rge sved", "st\u00e5le lang\u00f8rgen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Statoil har bestemt at kontorene i Stj\u00f8rdal og Harstad skal sl\u00e5s sammen til \u00e9n driftsenhet. Fire stillinger i ledelsen vil bli kuttet. Det er omr\u00e5desjef i Midt-Norge, Morten Loktu, som tar over som sjef for den nye driftsenheten, Drift Nord.", "Hovedkontoret for driftsenheten blir lokalisert i Harstad, og Loktu vil flytte kontoret sitt dit.", "- Dette vil ikke svekke Stj\u00f8rdal som kontorsted. Jeg kjenner det som foreg\u00e5r her i Midt-Norge godt, og kjenner omr\u00e5det i nord mindre. Derfor tror jeg det er lurt av meg \u00e5 bruke mer tid der, sier Loktu til adressa.no.", "Til tross for endringene, hevder Statoil at aktiviteten ved b\u00e5de Stj\u00f8rdals- og Harstad-kontoret vil bli som f\u00f8r.", "- Statoil vil forsterke satsingen i Midt- og Nord-Norge ved \u00e5 sl\u00e5 sammen aktivitetene i ett felles resultatomr\u00e5de, Drift Nord. Aktivitetene fra de ulike kontorstedene vil fortsette som f\u00f8r, og ledelsen vil v\u00e6re fordelt p\u00e5 de ulike lokasjonene. Norskehavet og Barentshavet er to av Statoils viktigste regioner, med betydelig aktivitet og med store attraktive uutforskede omr\u00e5der med langsiktig potensial. Ved \u00e5 sl\u00e5 sammen kompetansemilj\u00f8ene i begge regioner er m\u00e5let \u00e5 ta ut synergieffekter, kostnadsbesparelser og forsterke v\u00e5rt utgangspunkt for videre satsing, skriver selskapet p\u00e5 hjemmesidene.", "Ut over kuttene i lederstillingene har omorganiseringen ikke direkte sammenheng med Statoils beskjed om at bemanningen skal kuttes med opp mot 1500 ansatte .", "Hvordan ansatte-kuttene blir fordelt blir annonsert p\u00e5 et senere tidspunkt, opplyser Statoil overfor adressa.no.", "LES OGS\u00c5: Tr\u00f8ndelag rammes av Statoil-kutt", "Ogs\u00e5 Statoils virksomhet p\u00e5 Rotvoll i Trondheim blir ber\u00f8rt av endringene. Statoil vil ogs\u00e5 sl\u00e5 sammen dagens forskningsproduksjon med selskapets teknologienhet.", "Mens sjefen for forskningsproduksjonen i selskapet til n\u00e5 har hatt hovedkontor i Trondheim, blir dette n\u00e5 til et delt kontor mellom Trondheim og Stavanger.", "- Sammensl\u00e5ing av dagens TPD TEX og TPD RDI i en nye Forsknings- og teknologienhet (TPD R&T) som vil integrere komplett teknologiutvikling og -implementering i Statoil og levere teknisk ekspertise og r\u00e5dgivning innen utvalgte omr\u00e5der. I tillegg blir prosjektutviklingsprosessen forenklet. Dagens PRO-organisasjon sl\u00e5s sammen med feltutvikling i UPN/UPI og MMP og  f\u00e5r navnet Project Development  (PRD) og f\u00e5r fullt ansvar for leveranse av den samlede prosjektutviklingen fra DG1 til DG4, skriver Statoil i nyhetsmeldingen.", "Fylkespolitikerne i Nord- og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fikk f\u00f8r nyhetsmeldingen ble offentliggjort informasjon om proseessen. Fylkesordf\u00f8rer i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Tore O. Sandvik (Ap), kaller endringen uansvarlig.", "- Det er uansvarlig, oppsiktsvekkende og lite fremtidsrettet av Statoil \u00e5 svekke den strategiske tilstedev\u00e6relsen fra det mest modne sokkelomr\u00e5det og den regionen man rekrutterer og h\u00f8ste mest kompetanse og teknologi fra, sier Sandvik i en kommentar til adressa.no.", "Fylkesr\u00e5dleder i Nord-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, Anne Marit Mevassvik (Ap) er ogs\u00e5 bekymret for organisasjonsendringene. Hun etterlyser mer informasjon fra b\u00e5de selskapet og regjeringen p\u00e5 hvordan dette vil sl\u00e5 ut.", "- Innholdet i nyhetsmeldingen tyder p\u00e5 at man ikke styrker tilstedev\u00e6relsen i Midt-Norge. Forel\u00f8pig er det uklart akkurat hva som blir konsekvensen av endringen, men vi er bekymret for hva som vil skje. Og ikke minst hva som vil skje i neste omgang. Vi m\u00e5 f\u00e5 klarhet i hva dette egentlig betyr, sier Mevassvik.", "Konsernsjef Eldar S\u00e6tre uttaler i nyhetsmeldingen at det er reduksjoner av kostnader som er driveren for endringen.", "- Vi m\u00e5 fortsette arbeidet for \u00e5 \u00f8ke effektiviteten og redusere kostnader. V\u00e5rt m\u00e5l er \u00e5 bli en mer kostnadseffektiv organisasjon som er godt forberedt til \u00e5 m\u00f8te framtiden. Endringen vil st\u00f8tte denne ambisjonen gjennom \u00e5 redusere kompleksitet i organisasjonen, klargj\u00f8re roller, utnytte ressursene bedre, samt styrke linjeansvaret.  Det er en forutsetning at vi skal fortsette \u00e5 levere sikker og effektiv drift, inkludert st\u00f8tte av h\u00f8y kvalitet til v\u00e5re operasjoner, sier S\u00e6tre i nyhetsmeldingen.", "LES OGS\u00c5: Mer enn 20 000 oljejobber er borte", "Statoil skal n\u00e5 bruke sommeren og h\u00f8sten p\u00e5 \u00e5 konkretisere endringene i organisasjonen og bli enige om detaljene. Etter planen skal endringene tre i kraft ved utgangen av \u00e5ret.", "- \u00c5 v\u00e6re effektiv i dag handler om \u00e5 vinne konkurransen og skape grunnlag for vekst slik at vi kan gj\u00f8re spennende ting i framtiden. Dette dreier seg om endring av arbeidsprosessene v\u00e5re, styrking av det kommersielle aspektet i kulturen v\u00e5r, og full iverksetting av STEP, sier Anders Opedal, konserndirekt\u00f8r for drift (COO) i nyhetsmeldingen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "9ce3b2eb9e81530b809a06631ad96eb12a841b871fe43bcb79c1b49685acac64"}, {"field": "createtime", "value": "2015-06-25T10:19:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ledelsen av oljefeltene i Norskehavet og Barentshavet blir sl\u00e5tt sammen i \u00e9n driftsenhet ledet fra Harstad."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11241677.ece/lx8q8b/ALTERNATES/w980-default/Njord_Stj%C3%B8rdal%2003.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed2213853bde2a8927de33878b2319442429d114.jpg?598b2924"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Statoil sl\u00e5r sammen Stj\u00f8rdal og Harstad -adressa.no", "- Aktivitet som f\u00f8r", "Ber\u00f8rer Trondheim", "- Uansvarlig", "Kutter kostnader", "Trer i kraft i \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "ed2213853bde2a8927de33878b2319442429d114"}, {"field": "keyword", "value": ["Nord-Tr\u00f8ndelag", "Stj\u00f8rdal", "Arbeidsmarkedet", "\u00d8konomi", "oljebransjen"]}, {"field": "keywords", "value": "Nord-Tr\u00f8ndelag,Stj\u00f8rdal,Arbeidsmarkedet,\u00d8konomi,oljebransjen"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "statoil"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nyhetsmeldingen", "kuttet", "endringene", "endring", "ansvar", "kontor", "sl\u00e5", "kostnader", "drift"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["norskehavet og barentshavet", "trondheim og stavanger", "drift nord", "project development", "arbeidsmarkedet", "\u00f8konomi", "stj\u00f8rdal og harstad", "barentshavet", "forsknings", "rotvoll", "midt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "midt-norge", "harstad", "nord-norge", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "nord-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore o. sandvik", "eldar s\u00e6tre", "anders opedal", "anne marit mevassvik", "morten loktu"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11241677.ece/lx8q8b/ALTERNATES/w980-default/Njord_Stj%C3%B8rdal%2003.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Statoil sl\u00e5r sammen Stj\u00f8rdal og Harstad"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11241675.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-25T11:16:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11241675"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-25T11:16:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Statoil sl\u00e5r sammen Stj\u00f8rdal og Harstad -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Ledelsen av oljefeltene i Norskehavet og Barentshavet blir sl\u00e5tt sammen i \u00e9n driftsenhet ledet fra Harstad."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed2213853bde2a8927de33878b2319442429d114.jpg?598b2924"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2134"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T15:24:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det er uansvarlig og oppsiktsvekkende"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article11241675.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed2213853bde2a8927de33878b2319442429d114"}], "score": 0.37160075, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed2213853bde2a8927de33878b2319442429d114"}

