{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-06-07T15:21:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Beslutningen har f\u00e5tt kritikk for \u00e5 v\u00e6re \u00abuvitenskaplig\u00bb og \u00abuhistorisk\u00bb, men n\u00e5 tar museets samlings- og forskningssjef Peter N\u00f8rgaard Larsen til motm\u00e6le.", "Han understreker at det ikke er de originale titlene som er endret, men navn som museet selv har gitt verkene p\u00e5 bestemte tidspunkter.", "\u2013 Da det er snakk om tidsbestemte museumstitler, mener vi at det er v\u00e5r oppgave \u00e5 gj\u00f8re dem tidsriktige, slik at de ogs\u00e5 gir mening for folk i 2016, sier han og uttdyper:", "\u2013 Vi aner ikke hva verkene het opprinnelig. Mange av dem har f\u00f8rst f\u00e5tt sin tittel flere hundre \u00e5r etter at de ble laget, alts\u00e5 f\u00f8rst n\u00e5r de er kommet p\u00e5 museum, hvor noen museumsinspekt\u00f8rer og kunsthistorikere har gitt dem en tittel.", "N\u00f8rgaard Larsen understreker at hadde det v\u00e6rt snakk om originale kunstitler, ville museet ha bevart dem og gjort oppmerksom p\u00e5 at det er snakk om originale titler. (\u00a9NTB) (\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|utenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "c7d8fed11b4b59926d2d611b93b5eddab63508db9361eadc120c725184272329"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-16T11:35:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "K\u00f8benhavn (NTB-Ritzau): Statens Museum for Kunst i K\u00f8benhavn har valgt \u00e5 endre titlene p\u00e5 14 kunstverk slik at de ikke lenger inneholder ord som \u00abneger\u00bb og \u00abhottentott\u00bb."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed2da02edb8d98b894b0af7b99c36223eeca3790.jpg?59494acd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Dansk museum dropper titler med ordet \u00abneger\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ed2da02edb8d98b894b0af7b99c36223eeca3790"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "utenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["originale titler", "museum dropper titler", "dropper titler", "museum", "titler", "museum dropper", "museet"]}, {"field": "kw-entity", "value": "museum for kunst"}, {"field": "kw-location", "value": "k\u00f8benhavn"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "peter n\u00f8rgaard larsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dansk museum dropper titler med ordet \u00abneger\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/06/07/Dansk-museum-dropper-titler-med-ordet-%C2%ABneger%C2%BB-12853992.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-06-07T15:04:04.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12853992"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|utenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-06-07T15:04:04.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dansk museum dropper titler med ordet \u00abneger\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/utenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "K\u00f8benhavn (NTB-Ritzau): Statens Museum for Kunst i K\u00f8benhavn har valgt \u00e5 endre titlene p\u00e5 14 kunstverk slik at de ikke lenger inneholder ord som \u00abneger\u00bb og \u00abhottentott\u00bb."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed2da02edb8d98b894b0af7b99c36223eeca3790.jpg?59494acd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x659"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T16:18:21.000Z"}, {"field": "title", "value": "Dansk museum dropper titler med ordet \u00abneger\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/utenriks/2016/06/07/Dansk-museum-dropper-titler-med-ordet-%c2%abneger%c2%bb-12853992.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed2da02edb8d98b894b0af7b99c36223eeca3790"}], "score": 1.6299818, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed2da02edb8d98b894b0af7b99c36223eeca3790"}

