{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-26T08:01:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["H\u00f8yere utdanning", "S\u00f8knadsfrist h\u00f8yere utdanning", "Samordna opptak", "h\u00f8yskolen kristiania"]}, {"field": "author", "value": "aagot opheim"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg f\u00f8ler meg lurt, sier 22 \u00e5r gamle \u00c5smund Stadshaug fra Alta. For noen uker siden takket han ja til studieplass p\u00e5 H\u00f8yskolen Kristiania i Trondheim. Deretter fikk han beskjed om at skolen skal legge ned i Trondheim og ikke tar opp nye bachelorstudenter fra h\u00f8sten likevel.", "Vedtaket om nedleggelse skal ha kommet som lyn fra klar himmel for ansatte, studenter og s\u00f8kere. Ingen i trondheimsavdelingen skal ha visst at nedlegging sto p\u00e5 sakskartet til styrem\u00f8tet 8. mai. S\u00e6rlig blir det reagert p\u00e5 at vedtaket om nedlegging skjedde etter at opptaket var i full gang.", "Privat utdanningsstiftelse, grunnlagt av Ernst G. Mortensen", "H\u00f8yskolen har avdelinger i Oslo, Trondheim og Bergen", "La ned studiestedet i Stavanger i 2014", "Kj\u00f8pte nettopp Westerdals h\u00f8yskole i Oslo og overtok aksjene i slutten av mars 2017.", "8. mai 2017 vedtok styret ved H\u00f8yskolen Kristiania \u00e5 legge ned studiestedet i Trondheim fra sommeren 2019.", "Det betyr at bachelorstudiene ble lagt ned fra h\u00f8sten etter opptaket.", "Dagens studenter f\u00e5r fullf\u00f8re sine studiel\u00f8p.", "Dette \u00e5ret tar avdelingen bare opp studenter ved to\u00e5rige fagskolestudier.", "Skriver i \u00e5rsrapporten for 2016 at m\u00e5let er \u00e5 bli Norges f\u00f8rste private arbeidslivsuniversitet.", "H\u00f8yskolen Kristiania Trondheim har 20 ansatte og 322 studenter.", "Vis fakta", "H\u00f8yskolen Kristiania hadde s\u00f8knadsfrist 15. april. Etter det tok de opp studenter, skrev kontrakt og mange rakk \u00e5 betale 1850 kroner i registreringsavgift. Deretter vedtok styret 8. mai \u00e5 legge ned hele trondheimsavdelingen fra 2019.", "Det betyr at h\u00f8yskolen likevel ikke tar opp nye bachelorstudenter dette \u00e5ret. 177 mennesker f\u00e5r ikke gjennomf\u00f8rt det de hadde planlagt fra h\u00f8sten. Alternativet er \u00e5 takke ja til tilbudet om \u00e5 studere ved H\u00f8yskolen Kristianias avdelinger i Bergen eller Oslo for halv studieavgift.", "LES OGS\u00c5: H\u00f8yskole kutter ut Trondheim som studiested", "LES OGS\u00c5: - En rar dag, preget av mye sorg og skuffelse", "Flere s\u00f8kere Adresseavisen har snakket med, sier de har kommet i en tvangssituasjon fordi s\u00f8knadsfristen andre steder hadde g\u00e5tt ut da de fikk beskjed om at det ikke blir noe av studiet de hadde kommet inn p\u00e5.", "To av dagens studenter, Sunniva Langhoff og Signe V. Sterud, mener h\u00f8yskolen har satset lite p\u00e5 trondheimsavdelingen. Blant annet etterlyser de bedre markedsf\u00f8ring av studietilbudet i Trondheim.", "- Vi er veldig forn\u00f8yd med filmstudiet vi g\u00e5r p\u00e5. Nesten alle trondheimsstudentene er veldig forn\u00f8yde, sier de to.", "- Men det hjelper lite n\u00e5r h\u00f8yskolen ikke markedsf\u00f8rer studietilbudet.", "Kommunikasjonsdirekt\u00f8r Stein-Oddvar Evensen sier h\u00f8yskolen har valgt en nasjonal markedsf\u00f8ringsstrategi og bruker utdanningsmesser, skolebes\u00f8k og digitale flater til \u00e5 markedsf\u00f8re studietilbudet.", "LES OGS\u00c5: Kristiania kj\u00f8per alle aksjene i Westerdals Oslo", "Michael Hermansen fra Fredrikstad hadde kommet inn p\u00e5 grafisk design.", "- Jeg f\u00f8ler meg lurt. Jeg hadde betalt for leilighet, signert kontrakt med skolen og var klar til \u00e5 flytte til Trondheim. Fordi jeg ikke hadde s\u00f8kt noen andre steder, m\u00e5tte jeg takke ja til tilbudet om \u00e5 f\u00e5 studere p\u00e5 avdelingen i Oslo i stedet, sier han.", "Han sier han ble skikkelig lei seg fordi han hadde gledet seg til \u00e5 bli en del av studentmilj\u00f8et som Trondheim er s\u00e5 kjent for.", "- Jeg er veldig lei meg, sier 20 \u00e5r gamle Isabell Sandal fra Bergen.", "Hun hadde f\u00e5tt plass p\u00e5 bachelorstudiet kreativ markedskommunikasjon, takket ja til plassen og skaffet seg hybel i Trondheim.", "- Jeg valgte Trondheim fordi jeg ville flytte fra Bergen og er ikke s\u00e5 glad i Oslo. Jeg hadde gledet meg veldig til \u00e5 flytte til Trondheim, g\u00e5 der, bo der og bli kjent med en ny by.", "I kontrakten de hadde skrevet under, heter det at \u00abH\u00f8yskolen forbeholder seg retten til \u00e5 avlyse studier der det ved studiestart ikke er nok kandidater til \u00e5 sikre en forsvarlig gjennomf\u00f8ring av studiet\u00bb. Men i s\u00f8kertallene Adresseavisen har f\u00e5tt tilgang til, hadde flere takket ja til studietilbudet i \u00e5r enn i fjor. Bachelorstudiet i kreativ markedskommunikasjon hadde til og med en dobling av antall kontrakter med s\u00f8kere som har takket ja. Der hadde 40 takket ja i \u00e5r mot 21 i fjor. Bare bachelorstudiet i journalistikk og fagskolestudiet i 3d og animasjon har markant nedgang fra i fjor.", "P\u00e5 et allm\u00f8te ved trondheimsavdelingen stilte flere studenter sp\u00f8rsm\u00e5l ved om dette er kontraktsbrudd. Det mener kommunikasjonsdirekt\u00f8r Stein-Oddvar Evensen det ikke er.", "- Vi ser ikke p\u00e5 enkeltstudier, men p\u00e5 helheten, sier han.", "- I \u00e5r hadde vi flere helt nye studietilbud, men det er ikke nok fart i s\u00f8kningen til \u00e5 f\u00e5 til et b\u00e6rekraftig studietilbud.", "Han sl\u00e5r fast at H\u00f8yskolen Kristiania ikke har f\u00e5tt til \u00e5 rekruttere nok studenter til tilbudene i Trondheim som han er enig i er kjent for \u00e5 v\u00e6re en popul\u00e6r studieby.", "- Det f\u00f8ltes som om jeg fikk et slag i trynet. Jeg hadde lagt en plan for de neste tre \u00e5rene og s\u00e5 gikk det i tusen knas. Jeg tok det ganske hardt. Det er veldig kjipt, sier \u00c5smund Stadshaug.", "- Viss s\u00f8kere f\u00f8ler seg lurt, s\u00e5 beklager vi det, sier rektor Trond Blindheim. Han sier det f\u00f8rst etter s\u00f8knadsfristen ble klart at avdelingen i Trondheim m\u00e5tte utfases og legges ned.", "- Vi m\u00e5tte vente for \u00e5 se hvordan opptaket ble. Da vi kom tilbake p\u00e5 jobb etter p\u00e5ske, s\u00e5 vi at her blir det knallr\u00f8de tall.", "- Vi utfaser avdelingen der oppe i Trondheim fordi avdelingen g\u00e5r med underskudd, har for f\u00e5 s\u00f8kere og husleiekontrakten g\u00e5r ut i 2020.", "Finans- og \u00f8konomidirekt\u00f8r P\u00e5l Nakken sier avdelingen i Trondheim g\u00e5r i underskudd med et betydelig bel\u00f8p. Men det er ikke mulig for Adresseavisen \u00e5 f\u00e5 innsyn i regnskapet for avdelingen i Trondheim fordi det er en del av internregnskapet til H\u00f8yskolen Kristiania.", "- Underskuddet i Trondheim er p\u00e5 flere millioner i \u00e5ret, sier \u00f8konomidirekt\u00f8ren. Han sier ogs\u00e5 at lokalene i Kj\u00f8pmannsgata i Trondheim er tilpasset fagskolen den en gang var. Nye lokaler som er mer egnet til dagens drift, vil f\u00f8re til en dobling av husleieutgiftene fra dagens ni millioner til bortimot 20 millioner kroner, sier han.", "LES OGS\u00c5: Helt ferske arkitekter vant konkurransen om campus"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "56a09d340cfbefffe5af8ff234facc961ad870a9928b837398cb0e18ebd495c3"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-26T07:05:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Studentene kom inn, og tok i mot plass p\u00e5 H\u00f8yskolen Kristiania. S\u00e5 ble studiene lagt ned, og s\u00f8kerne kom i en tvangssituasjon uten alternativer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14776439.ece/g5bwuk/ALTERNATES/w980-default/RP_skole_01.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed6ecc25c6615654a2439c6b4223e204bbf1fc9f.jpg?5993e841"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- De har jo ikke markedsf\u00f8rt trondheimsstudiene -adressa.no", "Kom f\u00f8rst inn                 s\u00e5 ble studiet lagt ned", "- D\u00e5rlig markedsf\u00f8ring", "Ville gjerne studere i Trondheim", "Avviser kontraktsbrudd", "- M\u00e5tte vente til etter opptaket", "Underskudd i flere \u00e5r"]}, {"field": "id", "value": "ed6ecc25c6615654a2439c6b4223e204bbf1fc9f"}, {"field": "keyword", "value": ["H\u00f8yere utdanning", "S\u00f8knadsfrist h\u00f8yere utdanning", "Samordna opptak", "h\u00f8yskolen kristiania"]}, {"field": "keywords", "value": "H\u00f8yere utdanning,S\u00f8knadsfrist h\u00f8yere utdanning,Samordna opptak,h\u00f8yskolen kristiania"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kristiania", "h\u00f8yskolen kristiania", "h\u00f8yskole", "studenter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["samordna", "h\u00f8yskolen kristiania", "norges", "kj\u00f8pmannsgata", "s\u00f8knadsfrist", "trondheim og bergen", "kristiania trondheim", "adresseavisen", "westerdals oslo", "sunniva langhoff og signe v. sterud"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "fredrikstad", "alta", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stein-oddvar evensen", "trond blindheim", "isabell sandal", "\u00e5smund stadshaug", "ernst g. mortensen", "p\u00e5l nakken", "michael hermansen", "sunniva langhoff"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14776439.ece/g5bwuk/ALTERNATES/w980-default/RP_skole_01.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- De har jo ikke markedsf\u00f8rt trondheimsstudiene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/26/De-har-jo-ikke-markedsf%C3%B8rt-trondheimsstudiene-14776442.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-26T08:01:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14776442"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-26T08:01:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- De har jo ikke markedsf\u00f8rt trondheimsstudiene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Studentene kom inn, og tok i mot plass p\u00e5 H\u00f8yskolen Kristiania. S\u00e5 ble studiene lagt ned, og s\u00f8kerne kom i en tvangssituasjon uten alternativer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed6ecc25c6615654a2439c6b4223e204bbf1fc9f.jpg?5993e841"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2344"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T06:37:53.000Z"}, {"field": "title", "value": "- F\u00f8ler meg lurt av H\u00f8yskolen Kristiania"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/26/De-har-jo-ikke-markedsf%c3%b8rt-trondheimsstudiene-14776442.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed6ecc25c6615654a2439c6b4223e204bbf1fc9f"}], "score": 1.2028011, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed6ecc25c6615654a2439c6b4223e204bbf1fc9f"}

