{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-24T19:08:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["eldreomsorg", "Politikk", "facebook", "debatt"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "B\u00e5de p\u00e5 Facebook og i kommentarfeltene p\u00e5 adressa.no er saken mye debattert. Her er noen av de som deltar:", "\u00abN\u00e5r skal politikerne ta dette p\u00e5 alvor da? F\u00e5 skikk p\u00e5 eldreomsorgen f\u00f8r superbusser og andre prestisjeprosjekt.\u00bb", "Berit Fostvedt", "\u00abJeg har ingenting godt \u00e5 si om S\u00f8bstad. I mine \u00f8yne er det en tragedie og en sv\u00e6rt utrivelig plass som jeg h\u00e5per min slektning aldri m\u00e5 tilbake til. Men jeg legger ingen skyld p\u00e5 pleierne, de gj\u00f8r nok s\u00e5 godt de kan med de ressursene de har. Og det er ikke mange!\u00bb", "Gina Baumeyer", "\u00abJeg er bare 27 \u00e5r, men sitter her og strigr\u00e5ter n\u00e5r jeg leser dette. Har selv opplevd det samme da min mormor bodde p\u00e5 sykehjem siste \u00e5ret hun levde. Dette er ikke greit.\u00bb", "Ina", "Les bakgrunn: Ble sittende med en kopp kaffe, to knekkebr\u00f8d og en flaske urin til kveldsmaten", "\u00abJeg er ikke sjokkert. N\u00e5r det aldri har blitt fokusert p\u00e5 kvalitet p\u00e5 tjenester innen kommunal omsorg, s\u00e5 blir tilbudet deretter. Kommunen er bare opptatt av \u00e5 spare penger og er ikke interessert i \u00e5 tilby en god omsorg p\u00e5 sine institusjoner.\u00bb", "Tore Kristiansen", "\u00abTrist \u00e5 lese. Alle kommentarer leser jeg ikke da det hjelper s\u00e5 lite \u00e5 ta ut aggresjon sin p\u00e5 en slik m\u00e5te. Jeg har tre barn og vet at skulle noe slikt skje meg, s\u00e5 ville dem ta meg med hjem og s\u00f8rge for at jeg hadde det jeg skulle inntil det offentlige fant noe som passet bra til forhold hva jeg trengte. Vi som eldes kan vel ikke forvente at det offentlige skal ta all den jobben heller. Vi kan tenke og gj\u00f8re noe selv f\u00f8r det kommer s\u00e5 langt, men klart ser jeg stadig vekk at det er for lite bemanning, mange ufagl\u00e6rte osv. Utfordringen er stor n\u00e5r vi blir s\u00e5 mange eldre, stort sett s\u00e5 har vi en lengre levealder.\u00bb", "Helga Brennelien", "Les ogs\u00e5: Opoku: Det er trist n\u00e5r det svikter slik", "\u00abDette er helt uakseptabelt! Bra at dere sier ifra, men jeg tror dessverre det ikke blir noen forandring p\u00e5 problemene. Jeg har d\u00e5rlig erfaring som p\u00e5r\u00f8rende selv, der sa ogs\u00e5 enhetsleder at hun ikke kjente seg igjen i beskrivelsen av det jeg la inn klage p\u00e5. H\u00e5per du f\u00e5r et opphold p\u00e5 en bedre plass senere og lykke til med ny operasjon!\u00bb", "Randi Mikalsen", "\u00abSkjemmes p\u00e5 vegne av Trondheim kommune. Har selv hatt foreldre der, som opplevde oppholdet som traumatisk, og som gr\u00e5t n\u00e5r de kom hjem. Ingen god opplevelse n\u00e5r ens egen far ber p\u00e5 sin kn\u00e6r om \u00e5 f\u00e5 slippe \u00e5 komme dit mer.\u00bb", "Mona Berg", "Les ogs\u00e5: Dobbelt s\u00e5 mange d\u00f8r p\u00e5 sykehjem"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "1dbd654609111bf82c780822952b686059d8288d59d02f7ed7611befdc103618"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T19:10:04.000Z"}, {"field": "description", "value": "Debatten rundt Sveens opplevelser p\u00e5 S\u00f8bstad tar av i sosiale medier."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14295281.ece/56l20r/ALTERNATES/w980-default/helsehus%2020170219-HHJ-02.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed78a5af96a0292b9f6a6475ba850b6af5abf3bd.jpg?5989aee5"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00abF\u00e5 skikk p\u00e5 eldreomsorgen f\u00f8r superbusser og andre prestisjeprosjekt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ed78a5af96a0292b9f6a6475ba850b6af5abf3bd"}, {"field": "keyword", "value": ["eldreomsorg", "Politikk", "facebook", "debatt"]}, {"field": "keywords", "value": "eldreomsorg,Politikk,facebook,debatt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-company", "value": "facebook"}, {"field": "kw-concept", "value": ["prestisjeprosjekt", "eldreomsorg", "superbusser", "skikk"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00f8bstad", "politikk", "sveens"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14295281.ece/56l20r/ALTERNATES/w980-default/helsehus%2020170219-HHJ-02.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abF\u00e5 skikk p\u00e5 eldreomsorgen f\u00f8r superbusser og andre prestisjeprosjekt\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/24/%C2%ABF%C3%A5-skikk-p%C3%A5-eldreomsorgen-f%C3%B8r-superbusser-og-andre-prestisjeprosjekt%C2%BB-14308293.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-24T19:08:11.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14308293"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-24T19:08:11.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abF\u00e5 skikk p\u00e5 eldreomsorgen f\u00f8r superbusser og andre prestisjeprosjekt\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Debatten rundt Sveens opplevelser p\u00e5 S\u00f8bstad tar av i sosiale medier."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed78a5af96a0292b9f6a6475ba850b6af5abf3bd.jpg?5989aee5"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1463"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T12:30:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abF\u00e5 skikk p\u00e5 eldreomsorgen f\u00f8r superbusser og andre prestisjeprosjekt\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/02/24/%c2%abF%c3%a5-skikk-p%c3%a5-eldreomsorgen-f%c3%b8r-superbusser-og-andre-prestisjeprosjekt%c2%bb-14308293.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed78a5af96a0292b9f6a6475ba850b6af5abf3bd"}], "score": 1.1844463, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed78a5af96a0292b9f6a6475ba850b6af5abf3bd"}

