{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-23T06:49:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Lasteskipet har v\u00e6rt sikret over natten av to ankre og to slepeb\u00e5ter for \u00e5 hindre at det driver n\u00e6rmere land. Torsdag morgen har arbeidet med \u00e5 l\u00f8sne ankrene startet.", "\u2013Til sammen tre kystvaktfart\u00f8y er i n\u00e6rheten av skipet, og KV Bergen ligger helt ved havaristen, sier Johan Marius Ly i Kystverket til NRK.", "Han opplyser at b\u00e5de Kystverkets depot i Kristiansand og interkommunalt utvalg mot akutt forurensning i Rogaland er varslet.", "Det er 17 personer ombord p\u00e5 skipet som siden onsdag formiddag har drevet i sj\u00f8en utenfor kysten av J\u00e6ren. To loser fra kystverket er p\u00e5 skipet for \u00e5 kontrollere situasjonen.", "Tide Carrier er bygget i 1989 og registrert i den afrikanske \u00f8ystaten Komorene. Skipet er 232 meter langt og er p\u00e5 40.796 tonn d\u00f8dvekt. Det var p\u00e5 vei til H\u00f8ylandsbygd da Redningssentralen fikk beskjed om problemer klokka 10.48 onsdag.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "dc03ab7cc220946b819036b665d2bc45d2107128ba7dcc255f92ea1ca0df5548"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-23T07:20:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kystverket melder at det arbeides med \u00e5 l\u00f8sne ankrene til lasteskipet Tide Carrier torsdag morgen. Beredskapen ble trappet ned onsdag kveld grunnet sterk vind."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ed89200050318b5a766301b65b83379c4a518bfb.jpg?58ae8d36"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Bergingsarbeid av Tide Carrier er i gang -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ed89200050318b5a766301b65b83379c4a518bfb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kystverket", "onsdag", "skipet", "torsdag morgen", "l\u00f8sne ankrene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["redningssentralen", "tide carrier", "kystverket", "j\u00e6ren", "h\u00f8ylandsbygd"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kristiansand", "komorene", "rogaland", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "johan marius ly"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bergingsarbeid av Tide Carrier er i gang"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Bergingsarbeid-av-Tide-Carrier-er-i-gang-14299717.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-23T06:30:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14299717"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-23T06:30:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bergingsarbeid av Tide Carrier er i gang -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Kystverket melder at det arbeides med \u00e5 l\u00f8sne ankrene til lasteskipet Tide Carrier torsdag morgen. Beredskapen ble trappet ned onsdag kveld grunnet sterk vind."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ed89200050318b5a766301b65b83379c4a518bfb.jpg?58ae8d36"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1056"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-23T07:20:22.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bergingsarbeid av Tide Carrier er i gang"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/02/23/Bergingsarbeid-av-Tide-Carrier-er-i-gang-14299717.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ed89200050318b5a766301b65b83379c4a518bfb"}], "score": 1.5835881, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ed89200050318b5a766301b65b83379c4a518bfb"}

