{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-09T16:25:12.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["NTNU-fusjon", "NTNU", "Kari Melby"]}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Etter mer enn 20 \u00e5rs kamp kan ingeni\u00f8rutdanningen i Trondheim glede seg over \u00e5 v\u00e6re samlet i et nytt skreddersydd bygg.", "LES OGS\u00c5: Ingeni\u00f8rutdanningene m\u00e5 ut av nybygg etter kort tid", "I g\u00e5r ble det feiret med kake, taler og munter musikk fra Strindens Promenade Orchester i den luftige vrimlehallen. Fullt s\u00e5 munter er ikke stemningen blant alle ansatte. Styret ved tidligere Fakultet for teknologi har i et brev til styret uttrykt sterk bekymring for bachelorutdanningen og gjennomf\u00f8ringen av NTNU-fusjonen. I forrige uke kritiserte fakultetstillitsvalgt Ronny Kjelsberg fusjonsh\u00e5ndteringen hardt i en kronikk.", "LES OGS\u00c5: Snur NTNU blikket innover", "Kritikerne er bekymret for fremtiden til den tradisjonelle ingeni\u00f8rutdanningen. Det er frustrasjon over at teknologifakultetet ved gamle Hist er splittet opp og fordelt p\u00e5 de tre ulike teknologifakultetene p\u00e5 Gl\u00f8shaugen. Misn\u00f8yen gjelder ogs\u00e5 innf\u00f8ringen av ex.phil., og en f\u00f8lelse av ikke \u00e5 bli h\u00f8rt av toppledelsen. Fakultetsstyret er heller ikke forn\u00f8yd med NTNU-ledelsens planer om at teknologimilj\u00f8et skal flytte fra nybygget p\u00e5 Kalvskinnet til Gl\u00f8shaugen allerede i 2018.", "- Mangler NTNU-ledelsen respekt for bachelorutdanningen?", "- Nei, sier prorektor Kari Melby.", "LES OGS\u00c5: Vil ikke bygge ut p\u00e5 Kalvskinnet", "- Fusjonen var et klart \u00f8nske fra teknologiutdanningene ved H\u00f8gskolen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag og h\u00f8yskolene i Gj\u00f8vik og \u00c5lesund. Vi har forpliktet oss til \u00e5 utvikle ingeni\u00f8rutdanningen. En samlokalisering av ingeni\u00f8r- og sivilingeni\u00f8rutdanningene vil styrke begge utdanningene.", "- Kritikerne mener fusjonen kan skade den praksisn\u00e6re ingeni\u00f8rutdanningen?", "- Det skal vi gj\u00f8re v\u00e5rt ytterste for \u00e5 unng\u00e5. Vi s\u00e5 ogs\u00e5 at s\u00f8kningen til v\u00e5r ingeni\u00f8rutdanning gikk betydelig opp i 2016. Ingeni\u00f8r- og sivilingeni\u00f8rutdanningene dekker ulike arbeidsmarkeder. Vi har ingen ambisjon om \u00e5 gj\u00f8re dem mer like. NTNU skal greie begge deler. Forskningsbasert utdanning er viktig for \u00e5 holde oppe kvaliteten i den tre\u00e5rige ingeni\u00f8rutdanningen. At vi f\u00e5r et felles studieprogram p\u00e5 tvers av ingeni\u00f8rutdanningene i Trondheim, \u00c5lesund og Gj\u00f8vik, er til beste for alle.", "LES OGS\u00c5: Fusjonen \u00f8delegger ingeni\u00f8rutdanningen", "- Flytting fra et lekkert nybygg uten \u00e5 vite hva man g\u00e5r til p\u00e5 Gl\u00f8shaugen, skj\u00f8nner ledelsen motstanden mot det?", "- Jeg forst\u00e5r at folk er frustrert over at de skal flytte igjen. Samtidig vet vi at veldig mange har lyst til \u00e5 samlokalisere med fagmilj\u00f8ene p\u00e5 Gl\u00f8shaugen. Det er dette som kan gi de faglige gevinstene. Vi m\u00e5 se saken i et st\u00f8rre perspektiv. Nybygget p\u00e5 Kalvskinnet ble planlagt f\u00f8r fusjonen mellom Hist og NTNU. Bygget er flott og fleksibelt og vil p\u00e5 lengre sikt bli et veldig bra sted for \u00e5 samle l\u00e6rerutdanningen fra tidligere Hist og lektorutdanningen ved NTNU.", "LES OGS\u00c5: NTNU tester ut fremtidens campus", "- Samtidig vil det ivareta NTNUs tilstedev\u00e6relse i Midtbyen. N\u00e5r det gjelder lokalisering p\u00e5 Gl\u00f8shaugen, legger vi opp til en god prosess som vil vare fram til p\u00e5ske. Vi vil involvere fagmilj\u00f8ene i stor grad. Om det er plass til alle p\u00e5 Gl\u00f8shaugen, m\u00e5 vi finne ut.", "- De fleste studentene merker lite til fusjonen, men jeg deler de ansattes bekymring, sier Maja Gunvor Erlandsen, tillitsvalgt for teknologistudentene.", "LES OGS\u00c5: Studentene f\u00e5r en gigantisk hjerne under f\u00f8ttene", "\u2013 Vi f\u00e5r ikke tilbakemeldinger p\u00e5 h\u00f8ringssvar og vi ser ikke endringer. Opplevelser er at vi blir oversett.", "Erlandsen sier det er n\u00f8dvendig med en debatt om kvaliteten ved ingeni\u00f8rutdanningen.", "- Det er viktig at NTNU forst\u00e5r at bachelorutdanningen har samme behov for \u00e5 fremst\u00e5 som selvstendig og synlig som den fem\u00e5rige. Vi m\u00e5 ha fokus p\u00e5 forskjellene mellom de to, samtidig som vi jobber for faglige synergier."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "d4ae13777e7b15aeffb834107a14629267417556358aa3864b8fb8c60d1b2c7b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-09T16:26:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mandag tok ingeni\u00f8rstudentene i bruk sitt flotte nybygg p\u00e5 Kalvskinnet. Men i fagmilj\u00f8et er det frustrasjon over NTNU-fusjonen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14038085.ece/tmyo5r/ALTERNATES/w980-default/ingenior_"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/edaa3d0b3f8d2a075651ee6020dd245143c68e51.jpg?595e0812"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Endelig inne i nytt bygg -adressa.no", "- Splittes og blir ikke h\u00f8rt", "- Gevinst for alle", "Kontroversiell flytting", "Studentene merker lite"]}, {"field": "id", "value": "edaa3d0b3f8d2a075651ee6020dd245143c68e51"}, {"field": "keyword", "value": ["NTNU-fusjon", "NTNU", "Kari Melby"]}, {"field": "keywords", "value": "NTNU-fusjon,NTNU,Kari Melby"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["studentene merker", "bygg", "ingeni\u00f8rutdanning", "nybygg", "fusjonen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["hist", "h\u00f8gskolen", "fakultet", "kalvskinnet", "\u00e5lesund og gj\u00f8vik", "gl\u00f8shaugen", "u. bygget", "midtbyen", "strindens promenade orchester", "gj\u00f8vik og \u00e5lesund"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kari melby", "maja gunvor erlandsen", "ronny kjelsberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article14038085.ece/tmyo5r/ALTERNATES/w980-default/ingenior_"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Endelig inne i nytt bygg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/09/Endelig-inne-i-nytt-bygg-14038089.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-09T16:25:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14038089"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-09T16:25:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Endelig inne i nytt bygg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Mandag tok ingeni\u00f8rstudentene i bruk sitt flotte nybygg p\u00e5 Kalvskinnet. Men i fagmilj\u00f8et er det frustrasjon over NTNU-fusjonen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/edaa3d0b3f8d2a075651ee6020dd245143c68e51.jpg?595e0812"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1845"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-06T09:51:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "I dag feiret de nybygg - snart skal de flytte igjen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/01/09/Endelig-inne-i-nytt-bygg-14038089.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "edaa3d0b3f8d2a075651ee6020dd245143c68e51"}], "score": 0.637874, "siteId": "9222270286501375973", "id": "edaa3d0b3f8d2a075651ee6020dd245143c68e51"}

