{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-05-19T09:31:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Hybridbil", "Elbil"]}, {"field": "author", "value": "morten abrahamsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I \u00e5r har hybridbilsalget i Norge tatt av. Det er s\u00e6rlig de ladbare hybridene som har funnet mange nye kunder.", "I l\u00f8pet av \u00e5rets fire f\u00f8rste m\u00e5neder er det registrert 6725 slike personbiler i Norge, en vekst p\u00e5 349 prosent, if\u00f8lge tall fra Opplysningsr\u00e5det for veitrafikken. For hybridene som ikke er ladbare, er det ogs\u00e5 vekst \u2013 4980 registrerte personbiler av denne typen er det 35 prosent mer enn i samme periode i fjor.", "Samlet st\u00e5r disse bilene n\u00e5 for n\u00e6r 25 prosent av alle nye biler i 2016. \u00c5rsaken er mange nye modeller, samt avgifter som gj\u00f8r dem gunstige sammenlignet med diesel\u2014 eller bensinbiler med tilsvarende motoreffekt.", "Flest nye registreringer s\u00e5 langt i \u00e5r er det Mitsubishi Outlander som st\u00e5r for, med 1832 hybrider til og med april. Det vil si at 91 prosent av alle Outlander-kunder g\u00e5r for modellen med to motorer.", "Er hydrogen mer effektivt?", "Administrerende direkt\u00f8r Rune Gjerstad hos Mitsubishi i Norge trekker frem en viktig \u00e5rsak til at denne modellen selger s\u00e5 bra.", "\u2013 Mitsubishi Outlander Plug In Hybrid er markedets eneste ladbare SUV med firehjulstrekk, med det som kan karakteriseres som en hyggelig pris. Det vil si at markedet har f\u00e5tt med seg at dette er \u00abvalue for money\u00bb.Gjerstad regner med at de vil levere n\u00e6rmere 5000 slike Outlander i \u00e5r, noe som h\u00f8yst sannsynlig vil gj\u00f8re den til markedets mest solgte i sitt segment.", "Volkswagen Golf GTE har s\u00e5 langt i \u00e5r fulgt tettest etter Outlander, men den er ikke ventet \u00e5 oppn\u00e5 like h\u00f8ye tall. Informasjonssjef hos Volkswagen i Norge, Anita Svanes, sier de regner med \u00e5 levere 4000 Golf GTE i 2016. Hun mener det er en klar \u00e5rsak til at biltypen opplever vekst.", "\u2013 Kundene ser besparelsen i \u00e5 velge en teknologi som for mange gj\u00f8r at de kan kj\u00f8re bilen i rent elbilmodus i det daglige og ha den ekstra rekkevidden til de lange turene, sier Svanes.", "Gjerstad hos Mitsubishi er enig.", "\u2013 Kombinasjonen av \u00e5 kunne kj\u00f8re rent elektrisk p\u00e5 korte og mellomlange kj\u00f8relengder, samtidig med at man ikke trenger \u00e5 bekymre seg for rekkevidde, er noe som markedet verdsetter.", ": Frykter folk vil velge hybrid i stedet for elbiler**", "Han er ogs\u00e5 sikker p\u00e5 at ladbare hybridbiler har kommet for \u00e5 bli.", "\u2013 Det er ogs\u00e5 slik at det tar tid \u00e5 lade biler med lang elektrisk rekkevidde. V\u00e5r fullades p\u00e5 cirka 5 timer i vanlig stikkontakt. Det er overkommelig for de aller fleste. Ladetider som er lengre enn dette kan v\u00e6re med p\u00e5 \u00e5 p\u00e5virke ditt bruksm\u00f8nster. De f\u00e6rreste \u00f8nsker at ladetider skal p\u00e5virke bruksm\u00f8nsteret for bilen.", "April", "2016", "1. Mitsubishi Outlander", "507", "1 832", "2. Volkswagen Golf", "602", "1 552", "3. Toyota Auris*", "416", "1 495", "4. Toyota RAV4*", "272", "1 290", "5. Toyota Yaris*", "347", "1 246", "6. Audi A3", "196", "812", "7. Volkswagen Passat", "361", "618", "8. Toyota Prius*", "195", "524", "9. BMW X5", "138", "471", "10. Volvo V60", "53", "344", "Kilde: Opplysningsr\u00e5det for veitrafikken", "Opptatt av el\u2014 og hyrbidbiler?", "Frem til 2017 nyter elbilister godt av en rekke fordeler. Bakgrunnen for disse fordelene er \u00e5 hjelpe ny teknologi inn p\u00e5 markedet, og gj\u00f8re elbilene konkurransedyktige i forhold til vanlige biler.", "Stortingets klimaforlik sier at fordelene skal best\u00e5 frem til 2017 eller n\u00e5r det er 50.000 elbiler p\u00e5 norske veier.", "Det er et skille p\u00e5 nasjonale og lokale fordeler. De lokale fordelene er det opp til lokale myndigheter \u00e5 vurdere som skal fortsette. Allerede har S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylke valgt \u00e5 kutte ut fordelen med gratis ferge.", "Fordeler:", "Ingen engangsavgift.Ingen moms ved kj\u00f8pHalv firmabilbeskatning435 kroner i \u00e5rsavgiftGratis offentlig parkeringFritak for bompengerKan kj\u00f8re i kollektivfeltetFritak for fergeavgifterGratis lading p\u00e5 de fleste offentlige ladestasjonerKilde: NAF.", "Vis fakta"]}, {"field": "category0", "value": "bil"}, {"field": "contenthash", "value": "1724d7333046d2818a4a1b1edf16da3e4af6ff939f16f790f3d787909db9194d"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-04T09:20:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "En firedel av alle personbilene som selges i Norge, har hybrid drivlinje."}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 vil \u00aballe\u00bb ha hybridbiler -adressa.no", "5000 i \u00e5r", "Enkle i bruk", "Hybridleveringer til og med april"]}, {"field": "id", "value": "edb19c58c3abd65a3998c9b834653d2dded6bfa0"}, {"field": "keyword", "value": ["Hybridbil", "Elbil"]}, {"field": "keywords", "value": "Hybridbil,Elbil"}, {"field": "kw-category", "value": "bil"}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": ["volkswagen", "mitsubishi"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["markedet", "hybrid", "hybridbil", "biler", "fordeler", "lokale fordeler", "elbil"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["outlander", "opplysningsr\u00e5det", "mitsubishi outlander", "mitsubishi outlander plug in hybrid", "volkswagen golf gte", "elbil", "golf gte"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anita svanes", "rune gjerstad"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/0a2913b5-dbc9-42f6-a4ac-a6cb7cf5e965?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 vil \u00aballe\u00bb ha hybridbiler"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bil/Na-vil-alle-ha-hybridbiler-8592b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-05-19T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8592"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bil"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-05-19T07:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 vil \u00aballe\u00bb ha hybridbiler -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "teaser", "value": "En firedel av alle personbilene som selges i Norge, har hybrid drivlinje."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/edb19c58c3abd65a3998c9b834653d2dded6bfa0.jpg?596d4c5d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1341"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-17T23:46:37.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 vil \u00aballe\u00bb ha hybridbiler"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bil/Na-vil-alle-ha-hybridbiler-8592b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "edb19c58c3abd65a3998c9b834653d2dded6bfa0"}], "score": 0.5978503, "siteId": "9222270286501375973", "id": "edb19c58c3abd65a3998c9b834653d2dded6bfa0"}

