{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-19T08:01:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Acem"}, {"field": "author", "value": ["espen rasmussen", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Nordens st\u00f8rste meditasjonsorganisasjon selger og markedsf\u00f8rer kurs i ti land over hele verden:", "\u00abEtter publiseringen av nye forskningsresultater om Acem-meditasjon, er det stor p\u00e5gang p\u00e5 v\u00e5re grunnkurs over hele verden. London, New York, Barcelona og Oslo er blant de stedene der interessen for den norskutviklede teknikken er i sterk vekst.\u00bb", "Resultatene er lovende. If\u00f8lge Acem kan meditasjonsteknikken:", "Gi sv\u00e6rt effektiv hvile, redusere melkesyre etter trening, ha positiv effekt p\u00e5 immunforsvaret, v\u00e6re beroligende p\u00e5 hjertet, forbedre treffsikkerheten til skarpskyttere og aktivere deler av hjernen.", "Senest i 2014 ble en artikkel om Acem-meditasjon publisert med utspring i forskning fra NTNU. Adresseavisen har g\u00e5tt gjennom tilknyttet dokumentasjon for artikkelen og tre andre prosjekt eller eksperiment p\u00e5 Acems metode som er publisert de siste ti \u00e5rene.", "LES MER: Stryrtrike i stillhet", "Forskningen er finansiert med offentlige midler fra NTNU, Universitetet i Bergen og Universitet i Oslo. Blant forskerne er flere av Acems sentrale ledere. Det har de v\u00e6rt lenge:", "LES MER: - Fremst\u00e5r som en kult", "NTNU-professorene Are Holen og \u00d8yvind Ellingsen er kreditert p\u00e5 alle de fire forskningsartiklene. Holen grunnla Acem i 1966 og var \u00f8verste internasjonale leder frem til i h\u00f8st mens Ellingsen har v\u00e6rt en del av Acems \u00f8verste organ siden 1980.", "P\u00e5 Acems nettsider heter det at teknikken er \u00abvitenskapelig dokumentert\u00bb.", "\u2013 Ut fra disse forskningsartiklene, er det ikke grunnlag for \u00e5 si noe om at metoden fungerer. Det er ingenting som kan generaliseres ut fra dem, sier seniorforsker Charlotte Haug, som har sett p\u00e5 forskningen Acem bruker i markedsf\u00f8ring.", "Haug, som er lege ved SINTEFs avdeling for helse, var sjefredakt\u00f8r for Tidsskrift for den norske legeforening mellom 2002 og 2015. Hun var i tillegg er medlem av en internasjonal organisasjon som utformer retningslinjer for god vitenskaplig publisering.", "\u2013 Dette vil vi unng\u00e5. Det minner om det jeg kaller \u00abmarketing studies\u00bb hvor forskere leter og leter etter resultater, som kan brukes i markedsf\u00f8ring. Det er velkjent at n\u00e5r b\u00e5de deltakere og forskere veldig gjerne vil at noe skal virke, s\u00e5 virker det, sier Haug.", "LES MER: Bare lederne er medlemmer", "LES MER: Fikk \u00e9n million utbetalt etter s\u00f8knader med for h\u00f8ye medlemstall", "Professor \u00d8yvind Ellingsen skriver dette om kritikken mot Acem-forskningen:", "\u2013 Studien ved NTNU hadde ikke til hensikt \u00e5 avgj\u00f8re om metoden fungerer. Form\u00e5let var \u00e5 kartlegge hvordan hjernen aktiveres under meditasjon, og unders\u00f8kelsene ble gjennomf\u00f8rt slik at muligheten for p\u00e5virkning av resultatet var minimale.", "Charlotte Haug var i fjor var medarrang\u00f8r p\u00e5 Verdenskongressen i forskningsetikk. Hun opplever Acem-ledernes Acem-forskning som en interessekonflikt.", "\u2013 Som ledere i organisasjonen har de helt klart interesse av positive resultater. Der ligger interessekonflikten, sier seniorforskeren.", "Uttalelsene fra Charlotte Haug er forelagt professor Are Holen. Holen har ikke svart p\u00e5 Adresseavisens henvendelser. I v\u00e5r svarte professoren slik p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l om han opplever det som uproblematisk \u00e5 forske p\u00e5 noe man selv har utviklet og har interesser i:", "\u2013 Uttrykket \u00abinteresser\u00bb er brukt misvisende her. Jeg har ikke og har aldri hatt \u00f8konomiske interesser i Acem. Innen forskning er selv \u00f8konomiske interesser ansett som uproblematisk s\u00e5 lenge man oppgir sin tilknytning eller sine \u00f8konomiske interesser.", "LES MER: Acem br\u00f8t loven i over ti \u00e5r", "Bruk av forskningsresultater i markedsf\u00f8ring av Acems metode, kommenterte Holen slik:", "\u2013 Acems forskningsomtale er noks\u00e5 dempet og forsiktig. Det ville v\u00e6re unaturlig \u00e5 holde v\u00e5re egne bidrag utenfor i presentasjon av Acem. Forskningen har ikke bidratt til \u00e5 \u00f8ke Acems inntjening i synlig grad.", "Da NTNU-forskningen foregikk i 2006, leverte ikke Acem regnskap til det offentlige, i strid med regnskapsloven. Acems tall ble innrapportert f\u00f8rst i 2010. Inntektene var 5,9 millioner kroner. I 2015 l\u00e5 de p\u00e5 like over 9 millioner.", "LES OGS\u00c5: Oppga ikke Acem-verv", "I h\u00f8st har Adresseavisen fortalt at Acem er en av Norges rikeste foreninger, etter store offentlige utbetalinger fra virksomhet i flyktningebransjen (se fakta). Verken Are Holen eller \u00d8yvind Ellingsen hadde registrert sitt engasjement i Acem hos NTNU, slik reglementet krever . Universitetet kjente heller ikke til omfanget av meditasjonsorganisasjonens virksomheter:", "\u2013 Forretningsvirksomheten til Acem slik den er beskrevet i Adresseavisens sak, er ikke kjent for NTNUs ledelse, sa kommunikasjonssjef Christian Fossen.", "Dataene som ble hentet inn ved NTNU ble til to publiserte artikler i 2009 og 2014. Ledelsen ved Det medisinske fakultet stiller seg i dag bak forskningen p\u00e5 Acems metode.", "\u2013 Interessekonflikter som f\u00f8lge av \u00d8yvind Ellingsens medlemskap i Acem er oppgitt i forskningsartikkelen og etter v\u00e5r oppfatning er prinsippet om \u00e5penhet ivaretatt, skriver Rannveig Tellemand Storeng, seksjonssjef for forskning ved Det medisinske fakultet, i en e-post til Adresseavisen.", "Da forskningen ble gjort i 2006, var professor Are Holen nestleder ved fakultetet. Professor \u00d8yvind Ellingsen sitter selv i dagens ledelse, som prodekan. I tillegg til Holen og Ellingsen er en tredje Acem-leder, professor Svend Davanger ved Universitet i Oslo, kreditert i resultatene. Davanger har v\u00e6rt en del av Acem siden 1981.", "Professor \u00d8yvind Ellingsen viser til at forskningen selvf\u00f8lgelig var klarert, og til s\u00f8knaden til Regional Etisk Komite (REK).", "\u2013 I s\u00f8knaden ble det gjort rede for at tre av de \u00e5tte forskerne hadde tilknytning til Acem. Komiteen reiste ingen sp\u00f8rsm\u00e5l eller motforestillinger mot dette under behandlingen av s\u00f8knaden, skriver professoren i en e-post.", "S\u00f8knaden til etisk komit\u00e9 beskriver forskningsprosjektet over 26 sider. Der oppgis f\u00f8lgende om Holen, Ellingsens og Davangers over tretti \u00e5r lange virksomhet som ledere i Nordens st\u00f8rste meditasjonsorganisasjon:", "\u00abTre av prosjektmedarbeiderne er kjente for fors\u00f8kspersonen som tidligere instrukt\u00f8rer og veiledere p\u00e5 kurs i meditasjon.\u00bb", "\u2013 Hvis vi i dag hadde f\u00e5tt forelagt et prosjekt om denne typen meditasjon, ville det blitt stilt sp\u00f8rsm\u00e5l rundt interessekonflikter knyttet til roller i organisasjonen. Vi var ikke kjent med omfanget eller hadde kunnskap om virksomheter og \u00f8konomi i den organisasjonen f\u00f8r sakene i Adresseavisen, sier Sven Erik Gisvold, leder i Regional Etisk Komite (REK) i Midt-Norge.", "Gisvold sier videre at det er kritikkverdig hvis ikke forskere oppgir interessekonflikter.", "\u2013 Komiteen er i h\u00f8y grad opptatt av personlig integritet, og objektivitet i forskning man bruker samfunnets ressurser p\u00e5. Forskes det p\u00e5 et patent, eller en metode som noen eller noe kan tjene penger p\u00e5, s\u00e5 ville det v\u00e6rt noe som komiteen hadde v\u00e6rt opptatt av, sier han.", "I 2007 forsket Are Holen, \u00d8yvind Ellingsen og Svend Davanger p\u00e5 om Acem-meditasjon har effekt p\u00e5 hjertet ved Universitet i Oslo. I tillegg deltok overlegene Erik Ekker Solberg og Anders Nesvold.", "Ekker Solberg har undervist i Acem-meditasjon i tretti \u00e5r. I 2004 tok han doktorgrad p\u00e5 Acems metode, if\u00f8lge Dagbladet . Biveileder p\u00e5 doktorgraden, var Are Holen. Anders Nesvold har v\u00e6rt Acem-tilknyttet siden 1971.", "F\u00f8r forskningen i Oslo kunne begynne, s\u00f8kte Acem-legene etisk komit\u00e9 p\u00e5 \u00d8stlandet. Der st\u00e5r det at Acems meditasjonsmetode er utviklet i Norge, at Acem har hovedkontor i Oslo, og at 55 000 har l\u00e6rt teknikken. De fem forskernes lederposisjoner i Acem, ble ikke oppgitt.", "Forskningsleder ved medisinsk klinikk i Oslo, professor Dan Atar, skrev til Adresseavisen i v\u00e5r at s\u00f8knadsskjemaet til Regional Etisk Komit\u00e9 ikke sp\u00f8r etter personlige interesser, eller posisjoner i frivillige organisasjoner.", "\u2013 I det aktuelle prosjektet er det ingen interessekonflikter, slo Atar fast.", "Forskningsleder Atar st\u00e5r selv kreditert p\u00e5 de publiserte resultatene fra Oslo, men professoren er ikke tilknyttet Acem. Han ser ikke problemer med at de fem forskerne hadde ledende posisjoner i organisasjonen som selger kurs i metoden det ble forsket p\u00e5.", "\u2013 I og med at tilknytningen til Acem har v\u00e6rt \u00e5pen og kjent for ledelsen, er det heller ingen problemer i forhold til habilitet og omd\u00f8mme. Det er ingen motsetning mellom medarbeidernes idealistiske og ubetalte engasjement i Acem og deres deltagelse, skrev Atar i v\u00e5r.", "I h\u00f8st har Atar f\u00e5tt oversendt Adresseavisens saker om Acems virksomhet og \u00f8konomi. Han \u00f8nsker ikke \u00e5 knytte nye kommentarer til forskningen fra Oslo utover dette:", "\u2013 V\u00e5r forskning er p\u00e5 ingen m\u00e5te knyttet til \u00f8konomien i Acem.", "Da resultatene fra Oslo ble publisert i 2012, ble det oppgitt at Acem-legene var \u00abaffiliated\u00bb, tilknyttet det som beskrives som en internasjonal, ideell organisasjon.", "I den ene av de to publiserte artiklene basert p\u00e5 NTNU-forskningen heter det at Acem-forskerne gj\u00f8r frivillig arbeid for en ideell organisasjon. Den andre bruker samme formulering som forskningsresultatene fra Oslo, at Holen og Ellingsen er tilknyttet Acem.", "Jusprofessor Jan Frithjof Bernt ved Universitetet i Bergen er ekspert p\u00e5 forvaltnings- og helserett. If\u00f8lge Bernt skal koblinger mellom forskere og organisasjoner oppgis i detalj.", "\u2013 Manglende presis angivelse av egen tilknytning til organisasjonen ved publisering er et klart brudd p\u00e5 alminnelige forskningsetiske og vitenskapelig prinsipper, sier han.", "Seniorforsker Charlotte Haug ved SINTEF, som underviser i publiseringsetikk, opplever at opplysningene om forskernes tilknytning, ikke er tilstrekkelige.", "\u2013 Jeg tenker at \u00abaffiliated\u00bb ikke er dekkende. Det lesere og redakt\u00f8rer har behov for \u00e5 vite er hvor sterk tilknytningen er for \u00e5 kunne bed\u00f8mme om forskerne kan ha interesse av bestemte resultater, sier Haug.", "Uttalelsene fra Bernt, Haug og REK-leder Sven Erik Gisvold, er forelagt Are Holen og \u00d8yvind Ellingsen som ikke har \u00f8nsket \u00e5 knytte kommentarer til dem.", "I 2010 ble resultater fra et eksperiment, som unders\u00f8kte om Acem-meditasjon kunne p\u00e5virke hjernen, publisert. Eksperimentet ved Universitetet i Bergen, krediterte Are Holen, \u00d8yvind Ellingsen og Svend Davanger.", "De tre forskernes lederposisjoner i Acem, nevnes ikke i den 16 sider lange artikkelen. Koblingen ble imidlertid oppgitt, if\u00f8lge en e-post fra Davanger til Adresseavisen i v\u00e5r.", "\u2013 Vi oppga til tidsskriftet vi publiserte studien i at jeg selv, Are Holen og \u00d8yvind Ellingsen hadde organisatorisk tilknytning til Acem. Tidsskriftet valgte selv og ikke trykke dette.", "Eksperimentet i Bergen ble finansiert med midler fra Haukeland Universitetssykehus og en bevilgning for forskningssamarbeid som Davanger satt p\u00e5. Sistemann som deltok, var professor Kenneth Hugdahl.", "Professor Hugdahl har aldri v\u00e6rt en del av Acem, men ledet avdelingen som disponerte utstyret som ble brukt. Han opplyste i v\u00e5r til Adresseavisen at han ikke var kjent med, ei heller ble han gjort kjent med de tre andre forskernes lederposisjoner i Nordens st\u00f8rste meditasjonsorganisasjon.", "\u2013 Hvis jeg hadde kjent til det, s\u00e5 ville jeg trolig tatt en ekstra vurdering, og hvis jeg da hadde konkludert med at tilh\u00f8righet ville p\u00e5virket faglig vurderingsevne, s\u00e5 ville jeg trolig valgt ikke \u00e5 delta eller gjennomf\u00f8re eksperimentet.", "Verken Hugdahl eller Universitetet i Bergen har \u00f8nsket \u00e5 knytte ytterligere kommentarer til Acem-forskningen etter \u00e5 ha f\u00e5tt lese Adresseavisens sak om meditasjonsorganisasjonen.", "Professor Svend Davanger skriver dette til Adresseavisen:", "\u2013 Hugdahl m\u00e5 ha visst i 2002 at vi alle tre drev med Acem-meditasjon, men det er mulig han ikke var kjent med posisjonene v\u00e5re i Acem som organisasjon. Jeg s\u00e5 det ikke som relevant \u00e5 nevne det den gangen."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "7b73c37d5fd9c9cfdec212c39715ca73f4520a3cc06b1e31ebedfb985eac25ca"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-19T06:13:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Offentlig finansiert forskning ved universitetene i Trondheim, Bergen og Oslo viser positive effekter ved Acems meditasjonsteknikk. Acem bruker resultatene i markedsf\u00f8ring av meditasjonskurs. Flere av Acems mest sentrale ledere har gjort forskningen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13942797.ece/d9oorw/ALTERNATES/w980-default/dmf.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/edc0217a8bc48e3facb91b331def61cdf02ec631.jpg?59744369"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Acems ledere forsker p\u00e5 Acem-meditasjon -adressa.no", "Data fra NTNU", "- Interessekonflikt", "- Misvisende", "Ville stilt sp\u00f8rsm\u00e5l", "- Ingen interessekonflikter", "- \u00c5pen og kjent", "- Ikke dekkende", "Kjente ikke Acem-kobling"]}, {"field": "id", "value": "edc0217a8bc48e3facb91b331def61cdf02ec631"}, {"field": "keyword", "value": "Acem"}, {"field": "keywords", "value": "Acem"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["etisk komit\u00e9", "forske"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["verdenskongressen", "regional etisk komite", "dan atar", "acem", "regional etisk komit\u00e9", "\u00f8stlandet", "are holen og \u00f8yvind ellingsen", "u. adresseavisen", "rannveig tellemand storeng", "dagbladet", "\u00f8yvind ellingsen og svend davanger", "tidsskrift", "haukeland universitetssykehus", "bergen og universitet", "ellingsens og davangers", "universitetet", "barcelona og oslo", "nordens", "bergen og oslo", "solberg", "holen og ellingsen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo", "midt-norge", "norge", "new york", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jan frithjof bernt", "are holen", "svend davanger", "anders nesvold", "sven erik gisvold", "charlotte haug", "\u00f8yvind ellingsen", "christian fossen", "kenneth hugdahl"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13942797.ece/d9oorw/ALTERNATES/w980-default/dmf.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Acems ledere forsker p\u00e5 Acem-meditasjon"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/12/19/Acems-ledere-forsker-p%C3%A5-Acem-meditasjon-13942606.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-19T06:08:30.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13942606"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-19T06:08:30.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Acems ledere forsker p\u00e5 Acem-meditasjon -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Offentlig finansiert forskning ved universitetene i Trondheim, Bergen og Oslo viser positive effekter ved Acems meditasjonsteknikk. Acem bruker resultatene i markedsf\u00f8ring av meditasjonskurs. Flere av Acems mest sentrale ledere har gjort forskningen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/edc0217a8bc48e3facb91b331def61cdf02ec631.jpg?59744369"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x3678"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-23T06:34:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Acems ledere forsker p\u00e5 Acem-meditasjon"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/12/19/Acems-ledere-forsker-p%c3%a5-Acem-meditasjon-13942606.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "edc0217a8bc48e3facb91b331def61cdf02ec631"}], "score": 1.1505529, "siteId": "9222270286501375973", "id": "edc0217a8bc48e3facb91b331def61cdf02ec631"}

