{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-02T21:15:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Arbeidstilsynet"]}, {"field": "author", "value": ["p\u00e5l solberg", "charlotte \u00f8. sundberg"]}, {"field": "body", "value": ["En mann d\u00f8de og to ble alvorlig brannskadd etter den eksplosjonsartede brannen p\u00e5 Trondheim bil-demontering 26. mai i \u00e5r. Arbeidstilsynet ble raskt koblet inn, og gjennomf\u00f8rte tilsyn hos bedriften.", "Tilsynsrapporten, som Adresseavisen har f\u00e5tt innsyn i, avdekker at bedriften har store avvik i forhold til kravene i blant annet arbeidsmilj\u00f8loven.", "- Det har v\u00e6rt vanskelig for oss \u00e5 dokumentere det arbeidet vi har gjort, fordi mange av dokumentene og datautstyret gikk opp i flammer under brannen. Det gj\u00f8r at det er veldig svart-hvitt det som st\u00e5r i rapporten. Jeg mener at ikke alt stemmer, sier Belinda Skibnes Ramberg, daglig leder og medeier av Trondheim bil-demontering.", "LES OGS\u00c5: Oppretter tilsynssak etter \u00d8ysand-brannen", "Brannen oppsto i et rom hvor bedriften lagret drivstoff etter milj\u00f8sanering av biler. If\u00f8lge tilsynet ble et \u00abtankanlegg\u00bb med \u00e5tte modifiserte og ombygde 1200 liters rustfrie tanker brukt til oppbevaringen. Fem av disse inneholdt brennbar v\u00e6ske. Den aktuelle ettermiddagen falt en av disse tankene ned fra en st\u00e5lreol hvorp\u00e5 det oppsto lekkasje p\u00e5 gulvet. De som var til stede i rommet fors\u00f8kte \u00e5 bruke en truck til \u00e5 l\u00f8fte p\u00e5 plass tanken. Den fatale brannen i rommet oppsto etter dette, g\u00e5r det frem i tilsynsrapporten fra Arbeidstilsynet.", "Her kan du lese alt om \u00d8ysand-brannen", "Mye av rapporten omhandler m\u00e5ten drivstoffet ble oppbevart p\u00e5 hos Trondheim bil-demontering, og Arbeidstilsynet vurderer det slik at \u00abvirksomheten ikke har kunnskap om hvordan oppbevaring og h\u00e5ndtering av kjemikalier skal utf\u00f8res\u00bb. Likevel, ombyggingen av tankene, plasseringen, oppstillingen og sikringen av dem, ble utf\u00f8rt av egne ansatte i bedriften. De endringer som ble gjort p\u00e5 tankene er i strid med produsentens anbefalinger for tankenes bruksomr\u00e5de, g\u00e5r det videre frem av rapporten.", "St\u00e5lreolene som tankene sto p\u00e5 var montert og modifisert av de ansatte i strid med monteringsbeskrivelsen, if\u00f8lge rapporten. Reolene var heller ikke festet til gulvet, og det var gjennomf\u00f8rt sveisearbeider p\u00e5 b\u00e6rebjelkene. Det reagerer Arbeidstilsynet p\u00e5:", "\u00abAt virksomheten utf\u00f8rer sveisearbeider p\u00e5 b\u00e6rebjelker i reolsystem, da for \u00e5 sette fast tanker, er \u00e5 anse som sv\u00e6rt alvorlig. Et slikt sveisearbeid kan forringe b\u00e6reevnen til bjelken betydelig og i ytterste konsekvens v\u00e6re \u00e5rsaken til at en ulykke inntreffer\u00bb, heter det i rapporten.", "- Dette var en alvorlig ulykke. Det varselet om p\u00e5legg som vi har gitt n\u00e5, har som hensikt \u00e5 gi grunnlag for forbedring for videre drift. Vi \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere avvikene ut over dette. Konsekvenser av ulykken er en del av etterforskningen, og politiet vil konkludere om noen har straffansvar for det som skjedde, sier regiondirekt\u00f8r Stig Magnar L\u00f8v\u00e5s ved Arbeidstilsynet Midt-Norge.", "Trondheim bil-demontering har n\u00e5 mulighet til \u00e5 komme med et tilsvar til rapporten f\u00f8r Arbeidstilsynet eventuelt vedtar p\u00e5leggene. Belinda Skibnes Ramberg \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere innholdet i rapporten til Arbeidstilsynet ytterligere. Hun p\u00e5peker imidlertid at Arbeidstilsynet og brannvesenet var p\u00e5 tilsyn hos bedriften kort tid f\u00f8r brannen. Det ble da ikke funnet noen avvik.", "- Det er veldig uheldig det som har skjedd, sier Ramberg.", "I den siste tilsynsrapporten etter brannen p\u00e5peker Arbeidstilsynet ogs\u00e5 flere andre forhold ved bedriften:", "De hadde ikke foretatt risikovurdering av helsefare ved h\u00e5ndtering av kjemikalier.", "Bedriften kunne ikke dokumentere beredskapsplan for n\u00f8dssituasjoner ved arbeid med kjemikalier.", "De ansatte hadde ikke f\u00e5tt oppl\u00e6ring i arbeid med farlige kjemikalier.", "Arbeidsgiveren hadde ikke gjennomg\u00e5tt oppl\u00e6ring i helse-, milj\u00f8- og sikkerhetsarbeid (HMS).", "Arbeidstilsynet ber Trondheim bil-demontering om \u00e5 s\u00f8rge for et systematisk HMS-arbeid samt at lederen skal ha oppl\u00e6ring i HMS-arbeid.", "- En leders HMS-oppl\u00e6ring og god internkontroll er grunnleggende for \u00e5 drive godt HMS-arbeid i en virksomhet, sier L\u00f8v\u00e5s.", "B\u00e5de Arbeidstilsynet og Direktoratet for samfunnssikkerhet og beredskap anmeldte Trondheim bil-demontering i etterkant av brannen.", "Etterforskningsleder Grethe M. Fossum ved Melhus lensmannskontor opplyser at det fortsatt gjenst\u00e5r noen avh\u00f8r, f\u00f8r saken er ferdig etterforsket.", "- Jeg har som m\u00e5l \u00e5 f\u00e5 sendt min p\u00e5taleinnstilling til statsadvokaten f\u00f8r jul, sier politiadvokat Aage Sliper Midling ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "- Hva er din kommentar til rapporten fra Arbeidstilsynet?", "- Den er politiet kjent med, og vi har brukt den under etterforskningen, sier Midling."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "dadbf48cae5a2b423a03e857c3b1a746465a267983ed56963d29d1588c011323"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-18T20:13:20.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ansatte ved Trondheim bil-demontering konstruerte selv tankanlegget som bensin og diesel ble oppbevart i. \u00c5tte ombygde tanker ble brukt og sveiset fast i reoler. Sv\u00e6rt alvorlig, mener Arbeidstilsynet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11878649.ece/zi6235/ALTERNATES/w980-default/IMG_Brann_%C3%98ysand_2_26051_1_1_NU8O8NE.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/edf95e0e26d71f3a0ef6aff7435fbf4e0b796fc0.jpg?5902ed0a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lagret bensin i hjemmelagd tankanlegg f\u00f8r brannen -adressa.no", "- Tank falt ned", "\u00abSv\u00e6rt alvorlig\u00bb", "- De fant ikke noe galt", "Mangler oppl\u00e6ring", "Snart ferdig med etterforskningen"]}, {"field": "id", "value": "edf95e0e26d71f3a0ef6aff7435fbf4e0b796fc0"}, {"field": "keyword", "value": ["Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste", "Bilopphuggeri-brannen i Melhus", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt", "Arbeidstilsynet"]}, {"field": "keywords", "value": "Tr\u00f8ndelag brann- og redningstjeneste,Bilopphuggeri-brannen i Melhus,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt,Arbeidstilsynet"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lagret bensin", "bil-demontering", "bedriften", "brann", "tank", "hjemmelagd tankanlegg", "rapporten"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bilopphuggeri", "arbeidstilsynet midt-norge", "adresseavisen", "arbeidstilsynet og direktoratet", "\u00f8ysand"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["grethe m. fossum", "aage sliper midling", "belinda skibnes ramberg", "stig magnar l\u00f8v\u00e5s"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article11878649.ece/zi6235/ALTERNATES/w980-default/IMG_Brann_%C3%98ysand_2_26051_1_1_NU8O8NE.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lagret bensin i hjemmelagd tankanlegg f\u00f8r brannen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/12/02/Lagret-bensin-i-hjemmelagd-tankanlegg-f%C3%B8r-brannen-11878651.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-02T21:15:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11878651"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-02T21:15:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lagret bensin i hjemmelagd tankanlegg f\u00f8r brannen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Ansatte ved Trondheim bil-demontering konstruerte selv tankanlegget som bensin og diesel ble oppbevart i. \u00c5tte ombygde tanker ble brukt og sveiset fast i reoler. Sv\u00e6rt alvorlig, mener Arbeidstilsynet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/edf95e0e26d71f3a0ef6aff7435fbf4e0b796fc0.jpg?5902ed0a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1856"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-28T07:19:38.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lagret bensin i hjemmelagd tankanlegg f\u00f8r brannen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2015/12/02/Lagret-bensin-i-hjemmelagd-tankanlegg-f%c3%b8r-brannen-11878651.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "edf95e0e26d71f3a0ef6aff7435fbf4e0b796fc0"}], "score": 1.0543116, "siteId": "9222270286501375973", "id": "edf95e0e26d71f3a0ef6aff7435fbf4e0b796fc0"}

