{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-11-09T11:48:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["H\u00e5ndball", "Troms\u00f8 IL", "Gjermund \u00c5sen"]}, {"field": "author", "value": "tobias stein eilertsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "TROMSDALSHALLEN: Kristiansen flyttet til Troms\u00f8 i sommer p\u00e5 grunn av kj\u00e6resten Gjermund \u00c5sen (24) som spiller for TIL.", "P\u00e5 grunn av skade, var ikke \u00c5sen med resten av \u00abGutan\u00bb til Haugesund i helgen og fikk se kj\u00e6resten avgj\u00f8re toppoppgj\u00f8ret mot Junkeren med sin 22-21-scoring tre sekunder f\u00f8r full tid.", "\u2013 Jeg er ikke noen fan av h\u00e5ndball til vanlig, men i dag var det ganske artig. Jeg tenkte at Tonje m\u00e5tte ta det avgj\u00f8rende skuddet siden hun var den som hadde truffet best i dag, sier Gjermund \u00c5sen.", "Og \u00c5sen hadde rett. Kristiansen ble Bravos mestscorende med syv m\u00e5l totalt.", "Bravo ledet komfortabelt 14\u20137 til pause, men holdt p\u00e5 \u00e5 rote det hele vekk da Junkeren utlignet til 21\u201321 med to minutter igjen \u00e5 spille.", "Det ble en thriller uten sidestykke i oppgj\u00f8ret mellom de to lagene, som f\u00f8r helgens kamp begge var ubeseiret.", "\u2013 Jeg tenkte jeg m\u00e5tte fors\u00f8ke da alle ropte \u00abskyt\u00bb. Det var vel ikke mange sekundene igjen, men jeg har hatt noen slike scoringer og kamper tidligere, s\u00e5 det er jeg ganske god p\u00e5, sier Tonje Kristiansen.", "Tydelig lettet over seieren.", "\u2013 Det var utrolig viktig at vi vant f\u00f8r vi skal m\u00f8te de borte senere i \u00e5r. Samtidig burde vi avgjort det tidligere, men vi slapp de inn i kampen, s\u00e5 vi har mye \u00e5 g\u00e5 p\u00e5, sier Kristiansen.", "Kristiansen var selv med \u00e5 rykke opp fra 2. til 1.-divisjon med Sverresborg for tre \u00e5r siden og spilte nesten en hel sesong p\u00e5 landets nest \u00f8verste niv\u00e5.", "Hun mener Bravo kan klare opprykk.", "\u2013 Det er absolutt mulig, men da m\u00e5 vi bli mye mer stabil. Det var vi ikke i dag, sier Kristiansen, som n\u00e5 studerer for \u00e5 bli tannlege p\u00e5 Universitetet i Troms\u00f8.", "\u2013 Jeg flyttet hit p\u00e5 grunn av Gjermund og trives veldig godt her oppe. Jeg har kommet godt inn i laget og trives i byen. jeg gruer meg litt til vinteren, men trives som sagt og vi har ingen planer om \u00e5 flytte p\u00e5 oss, sier Kristiansen.", "Seieren var Bravos femte for sesongen.", "\u2013 Jentene skal ha honn\u00f8r for at de holder hodet kaldt under press de siste to minuttene. Samtidig burde vi ikke sluppet de inn i kampen, men Junkeren er et veldig godt lag og vi tapte med ti m\u00e5l mot de i en treningskamp i Sverige i vinteren. S\u00e5 fra \u00e5 tapte med ti m\u00e5l, til \u00e5 vinne med ett, viser at vi har tatt steg som lag, sier Bravo-trener Bo Andersen.", "M\u00e5l Bravo: Tonje Kristiansen 7, Linda Krantz Johnson 5, Vilde Flermoen Paulsen 4, Ingebj\u00f8rg S. Baadshaug 2, Emilie Hauan Solvang 2, Malin Myrvoll 1, Henriette S. Willumsen 1.", "Utvisninger: Bravo 1x2 min, Junkeren 1x2 min.", "Flest m\u00e5l Junkeren: Mie Reiertsen 5.", "Dommere: Tom Arne Abrahamsen og Tom B\u00f8rge Johansen", "Tilskuere: 150"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|ballsport"}, {"field": "contenthash", "value": "8e8c07532d590650742380bed0379e225cbbd1248fc71e6a7afb158eb4f6f38f"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T02:05:52.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tonje Kristiansen (22) flyttet til Troms\u00f8 p\u00e5 grunn av kj\u00e6rligheten og avgjorde l\u00f8rdag formiddag toppkampen i 2.-divisjon for damer."}, {"field": "heading", "value": ["Avgjorde toppoppgj\u00f8ret med TIL-kj\u00e6resten p\u00e5 tribunen -adressa.no", "Toppscorer", "Opprykk"]}, {"field": "id", "value": "ee018714c73b364d38483370f7fb68c5861134d9"}, {"field": "keyword", "value": ["H\u00e5ndball", "Troms\u00f8 IL", "Gjermund \u00c5sen"]}, {"field": "keywords", "value": "H\u00e5ndball,Troms\u00f8 IL,Gjermund \u00c5sen"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "ballsport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["flytte", "dag", "kamp", "m\u00e5l", "avgjorde toppoppgj\u00f8ret"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["troms\u00f8 il", "bravo", "junkeren", "gutan", "kristiansen", "tonje", "universitetet", "sverresborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["haugesund", "sverige"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["bo andersen", "gjermund \u00e5sen", "tonje kristiansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/777b15ba-7dbf-4908-98d3-d25e8e529d5f?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Avgjorde toppoppgj\u00f8ret med TIL-kj\u00e6resten p\u00e5 tribunen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Avgjorde-toppoppgjoret-med-TIL-kjaresten-pa-tribunen-191502b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-11-07T14:40:46.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "191502"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|ballsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-11-07T14:40:46.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Avgjorde toppoppgj\u00f8ret med TIL-kj\u00e6resten p\u00e5 tribunen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "teaser", "value": "Tonje Kristiansen (22) flyttet til Troms\u00f8 p\u00e5 grunn av kj\u00e6rligheten og avgjorde l\u00f8rdag formiddag toppkampen i 2.-divisjon for damer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ee018714c73b364d38483370f7fb68c5861134d9.jpg?5907e980"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1194"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T02:05:52.000Z"}, {"field": "title", "value": "Avgjorde toppoppgj\u00f8ret med TIL-kj\u00e6resten p\u00e5 tribunen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Avgjorde-toppoppgjoret-med-TIL-kjaresten-pa-tribunen-191502b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "ee018714c73b364d38483370f7fb68c5861134d9"}], "score": 1.2124712, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ee018714c73b364d38483370f7fb68c5861134d9"}

