{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-11-13T13:16:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Krasjen skjedde da sj\u00e5f\u00f8ren mistet kontrollen i svingen i Sandgata og krasjet i et tre.", "Et vitne hindret trolig et enda alvorligere utfall av ulykken, ved \u00e5 dra de to mennene som satt i bilen ut av vraket f\u00f8r flammene tok ordentlig tak.", "En 28-\u00e5ring er n\u00e5 tiltalt for \u00e5 ha kj\u00f8rt bilen i narkorus den 30. mars i fjor. If\u00f8lge tiltalen skal mannen ha v\u00e6rt p\u00e5virket av b\u00e5de hasj og LSD.", "28-\u00e5ringen er ogs\u00e5 tiltalt for \u00e5 ha kj\u00f8rt for fort.", "B\u00e5de 28-\u00e5ringen og en passasjer i bilen ble sendt til St. Olavs Hospital etter ulykken.", "28-\u00e5ringen p\u00e5dro seg brudd i leggen, i bekkenet og i flere ribben. Passasjeren fikk p\u00e5vist brudd i fire ribben, i hoftebenet og i en h\u00e6l.", "Saken skal opp i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett i midten av november."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "12cd47da0ea01b6f767207741583c57895a0f9defd1ab6ec54d3ffd354ac6940"}, {"field": "createtime", "value": "2016-05-14T22:01:23.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 28-\u00e5ring m\u00e5 m\u00f8te i retten etter den alvorlige ulykken i Trondheim i fjor."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2142575.ece5/ALTERNATES/w980-default/bilulykke_skansen03"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ee15593e6207a1b8edf274fc87c1e2ac81b393f8.jpg?5999708e"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Var ruset p\u00e5 hasj og LSD da bilen krasjet i h\u00f8y fart -adressa.no", "- R\u00e5kj\u00f8rte", "Bruddskader"]}, {"field": "id", "value": "ee15593e6207a1b8edf274fc87c1e2ac81b393f8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["krasjet", "bilen", "bilen krasjet", "h\u00f8y fart"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olavs hospital", "sandgata", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2142575.ece5/ALTERNATES/w980-default/bilulykke_skansen03"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Var ruset p\u00e5 hasj og LSD da bilen krasjet i h\u00f8y fart"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8371609.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-10-01T19:43:53.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8371609"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-10-01T19:43:53.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Var ruset p\u00e5 hasj og LSD da bilen krasjet i h\u00f8y fart -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En 28-\u00e5ring m\u00e5 m\u00f8te i retten etter den alvorlige ulykken i Trondheim i fjor."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ee15593e6207a1b8edf274fc87c1e2ac81b393f8.jpg?5999708e"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1124"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T11:20:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Var ruset p\u00e5 hasj og LSD da bilen krasjet i h\u00f8y fart"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article8371609.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ee15593e6207a1b8edf274fc87c1e2ac81b393f8"}], "score": 1.6476197, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ee15593e6207a1b8edf274fc87c1e2ac81b393f8"}

