{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T17:14:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "torill ustad stav"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Denne dua er et eksempel p\u00e5 en helt naturlig f\u00f8dsel, sier jordmor Britt Tove Kv\u00e6rnes ved f\u00f8de \u00d8st p\u00e5 St. Olavs Hospital.", "Mens tre menneskebabyer kom til verden med hjelp fra de ansatte p\u00e5 f\u00f8de \u00d8st i l\u00f8pet av 2. pinsedag, klarte den lille dueungen ferden ut i verden p\u00e5 egen h\u00e5nd.", "Verken epidural eller hjelp fra jordm\u00f8drene var n\u00f8dvendig da den fj\u00e6rkledde babyen s\u00e5 dagens lys.", "\u2013 Og duene slapp ogs\u00e5 \u00e5 flytte over til f\u00f8de Vest n\u00e5r klokka ble 20, sp\u00f8ker Kv\u00e6rnes.", "Helt siden mars har duemor oppholdt seg p\u00e5 verandaen utenfor vaktrommet til jordm\u00f8drene p\u00e5 f\u00f8de \u00d8st. Her har hun laget seg reir i en blomsterpotte, og den siste tiden har hun ruget p\u00e5 eggene.", "\u2013 Vi har sett litt til far ogs\u00e5, men han har hatt litt problemer med \u00e5 komme seg inn forbi persiennene rundt verandaen, sier Kv\u00e6rnes.", "Mandag ettermiddag oppdaget jordm\u00f8drene at det hadde g\u00e5tt hull p\u00e5 egget, og at duemors f\u00f8rstef\u00f8dte hadde kommet til verden helt uten dramatikk.", "\u2013 Jeg har sett ungen. Den er bitte liten og brun, og den hadde masse fj\u00e6r, forklarer Kv\u00e6rnes.", "N\u00e5 lar b\u00e5de de ansatte og pasientene ved f\u00f8deavdelingen seg sjarmere av den nyankomne, fj\u00e6rkledde babyen.", "\u2013 Vi har jo kikket bortom krukka hver dag, men det er klart det er enda mer stas n\u00e5 som det er kommet en liten en, mener Britt Tove Kv\u00e6rnes.", "Krukken med den lille familien ligger like utenfor jordm\u00f8drenes vaktrom, og n\u00e5 m\u00e5 de ansatte passe p\u00e5 s\u00e5 ikke familien kommer seg inn p\u00e5 avdelingen og blander seg med de menneskelige pasientene n\u00e5r vinduet \u00e5pnes for \u00e5 lufte.", "\u2013 Men jeg tror ikke det er fare for at vi skremmer bort mora. Hun er s\u00e5 vant til alle oss om kommer og g\u00e5r, sier Kvern\u00e6s."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9f44b161945bcd50dade47881df2df168fa506925082bd2cf8c9f268c22fb309"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-25T23:29:00.000Z"}, {"field": "description", "value": "For en gangs skyld var det ikke behov for jordm\u00f8drene under en f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs. En duemor klarte brasene p\u00e5 egen h\u00e5nd p\u00e5 verandaen like utenfor f\u00f8destua."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1246241.ece5/ALTERNATES/w980-default/due2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ee5fba3790afb5344f92b66d6ae6e289d5416701.jpg?598ac164"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fj\u00e6rkledd f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs -adressa.no", "Liten og brun unge", "F\u00f8lger med"]}, {"field": "id", "value": "ee5fba3790afb5344f92b66d6ae6e289d5416701"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["f\u00f8de", "fj\u00e6rkledd f\u00f8dsel", "fj\u00e6rkledd", "f\u00f8dsel", "jordmor", "fj\u00e6rkledde babyen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "kvern\u00e6s", "\u00f8st", "olavs hospital", "st. olavs hospital", "vest"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "britt tove kv\u00e6rnes"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1246241.ece5/ALTERNATES/w980-default/due2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fj\u00e6rkledd f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1079743.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-05-12T19:31:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1643648"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-05-12T19:31:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fj\u00e6rkledd f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "For en gangs skyld var det ikke behov for jordm\u00f8drene under en f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs. En duemor klarte brasene p\u00e5 egen h\u00e5nd p\u00e5 verandaen like utenfor f\u00f8destua."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ee5fba3790afb5344f92b66d6ae6e289d5416701.jpg?598ac164"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1050"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-09T08:01:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fj\u00e6rkledd f\u00f8dsel p\u00e5 St. Olavs"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1079743.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ee5fba3790afb5344f92b66d6ae6e289d5416701"}], "score": 1.4976163, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ee5fba3790afb5344f92b66d6ae6e289d5416701"}

