{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-03-13T12:39:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Akkurat n\u00e5 er det sn\u00f8storm og 25 minusgrader. Med vinden er det sikkert mer, sier Fl\u00f8an, som forteller at det er en av verdens mest forbl\u00e5ste steder han befinner seg p\u00e5. Han tilbringer 13 m\u00e5neder i is\u00f8det p\u00e5 Norsk Polarinstitutts forskningsstasjon Troll i Dronning Maud Land.", "N\u00e5r det bl\u00e5ser er det ikke bare sn\u00f8 i kastene.", "- Det bl\u00e5ser nesten som en sandstorm. Vi m\u00e5 sette baksiden av bilen mot vinden. Hvis ikke blir den sandbl\u00e5st, forteller han.", "Fl\u00f8an jobber p\u00e5 Troll som elektriker. Det er hans jobb \u00e5 holde dieselaggregatene i gang slik at de er forsynt med str\u00f8m.", "- Det er det vi har \u00e5 varme oss p\u00e5, forteller Fl\u00f8an. Til sammen er de seks menn som arbeider p\u00e5 forskningsstasjonen.", "Den eventyrlystne nordtr\u00f8nderen s\u00f8kte p\u00e5 jobben etter at han s\u00e5 en Finn-annonse.", "- Jeg liker ting som er utenom det vanlige. Dette er natur man ikke opplever verken f\u00f8r eller senere, mener Fl\u00f8an.", "I vinterm\u00e5nedene, fra mai til august, synker temperaturene til mellom 40 og 50 minusgrader. Forskningsstasjonen er bygd for \u00e5 t\u00e5le 60 minusgrader.", "- Da kjenner man at man lever, men vi m\u00e5 v\u00e6re forsiktige slik at vi ikke f\u00e5r frostskader, sier Fl\u00f8an.", "Det er ikke bare mennesker det er kaldt for i minusgradene. I is\u00f8det finnes det ikke mye dyreliv, bare pingviner og noen fuglearter overlever kulden.", "- Innimellom kan man klappe pingvinene. De er veldig nysgjerrige, kommer bort til oss og er ikke stresset. Det er artig, forteller Fl\u00f8an.", "Hjemme p\u00e5 Skatval sitter kona Rita og barna Marit (13), Ole-Gustav (9) og Kristoffer (8).", "- Det er pussig \u00e5 v\u00e6re borte fra dem. De er stolte, men jeg har inntrykk av at de savner faren sin. Det et rart n\u00e5r man ikke har mulighet til \u00e5 komme hjem, sier Fl\u00f8an, som er i daglig telefonkontakt med familien.", "Om vinteren har de seks mennene sv\u00e6rt f\u00e5 muligheter til \u00e5 komme seg fra omr\u00e5det.", "- Om vinteren blir flystripen sn\u00f8dd ned. Det tar over en uke \u00e5 br\u00f8yte ny flystripe og man er avhengig av godt flyv\u00e6r for at man skal komme seg ut, forteller Fl\u00f8an.", "For en stund tilbake fikk de oppleve hvordan det kan v\u00e6re hvis noen skader seg ute i \u00f8demarken.", "- Det var en person som arbeidet ved kysten da han falt og brakk foten. Han ble gipset her ute, men det tok 14 dager f\u00f8r man kunne fly han ut. Da s\u00e5 vi at det g\u00e5r an \u00e5 skade seg og hva som skjer da.", "Isolert sammen med fem andre menn gj\u00f8r de det beste ut av situasjonen, og s\u00e5 langt har det g\u00e5tt greit.", "- Men vi kan bli uenige etter hvert. Men da kan man ikke g\u00e5 rundt \u00e5 v\u00e6re sur p\u00e5 den personen. Vi er jo her alene, sier han.", "De arbeider om dagene, og eller spiller de musikk, tar bilder og lager god mat.", "- Vi har mye tid til \u00e5 tenke og bare ta det med ro, men det er viktig \u00e5 ha det litt morsomt ogs\u00e5, sier han.", "N\u00e5r Fl\u00f8an kommer hjem til Skatval i desember tror han ikke at det kommer til \u00e5 bli flere eventyr.", "- Jeg er spent p\u00e5 hvor mye man forandrer seg p\u00e5 ett \u00e5r. De blir selvstendige de som er hjemme ogs\u00e5. Den st\u00f8rste spenningen ligger i hvordan man passer inn n\u00e5r man kommer hjem igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "cc505aee1fa74aae0baa0cddefdbc826e3c078e417b4513fc770bb5127985c43"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-03T14:10:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "I Antarktis, omringet av ingenting annet enn m\u00f8rkebl\u00e5 st\u00e5lis og fjell, arbeider Geir Ove Fl\u00f8an (38) fra Skatval."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7241415.ece/ALTERNATES/w980-default/Fl%C3%B8an.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/eec37a2bcf0dcb7998af419b34f69bb071749252.jpg?595760de"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Her tilbringer Geir Ove 13 m\u00e5neder -adressa.no", "- Liker ting utenom det vanlige", "Leker med pingviner", "Isolert i is\u00f8det", "M\u00e5 ha det artig", "Spent p\u00e5 \u00e5 komme hjem"]}, {"field": "id", "value": "eec37a2bcf0dcb7998af419b34f69bb071749252"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["m\u00e5neder", "liker ting", "hjem", "minusgrader", "arbeider"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["rita", "norsk polarinstitutts", "marit", "skatval", "ole-gustav", "kristoffer", "troll", "finn", "geir ove 13"]}, {"field": "kw-location", "value": ["dronning maud land", "antarktis"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "geir ove fl\u00f8an"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7241415.ece/ALTERNATES/w980-default/Fl%C3%B8an.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Her tilbringer Geir Ove 13 m\u00e5neder"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7241381.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-03-13T12:05:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7241381"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-03-13T12:05:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Her tilbringer Geir Ove 13 m\u00e5neder -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I Antarktis, omringet av ingenting annet enn m\u00f8rkebl\u00e5 st\u00e5lis og fjell, arbeider Geir Ove Fl\u00f8an (38) fra Skatval."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/eec37a2bcf0dcb7998af419b34f69bb071749252.jpg?595760de"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2027"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-01T08:44:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her tilbringer Geir Ove 13 m\u00e5neder"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7241381.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "eec37a2bcf0dcb7998af419b34f69bb071749252"}], "score": 0.8375164, "siteId": "9222270286501375973", "id": "eec37a2bcf0dcb7998af419b34f69bb071749252"}

