{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-03T09:35:48.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "vegard enlid"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\"Oppdraget\" i Adresseavisen pr\u00f8ver i disse dager \u00e5 finne ut hvem den s\u00e5kalte Generasjon Z er, og hvem bedre til \u00e5 vise det fram enn ungdommene selv?", "LES OGS\u00c5: \u00c9n Z, ett d\u00f8gn, \u00e9n film", "Vi spurte f\u00f8rsteklassinger ved Charlottenlund videreg\u00e5ende skole om de ville dokumentere et d\u00f8gn av sitt liv, og Julie T\u00f8ndel (17) var en av dem som sa ja til \u00e5 lage film om seg selv. Hun er derfor hovedperson foran kamera, men filmen er laget sammen med klassekameratene Maria Helene Vedde , Christel Hilmo og Anne Lise Overland.", "Klassekameraten Jonas Tvinnereim ble ogs\u00e5 fulgt i et d\u00f8gn, se filmen om Jonas .", "I filmen f\u00e5r vi bli med Julie p\u00e5 danseforestilling i Olavshallen, vindusshopping og caf\u00e9bes\u00f8k - n\u00e5r hun f\u00f8rst har klart \u00e5 st\u00e5 opp, vel \u00e5 merke.", "LES OGS\u00c5: - Her er vi, Generasjon Z", "LES OGS\u00c5: TeenZ-en inntar treningsstudioet", "LES OGS\u00c5: Trivelige ten\u00e5ringer"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|oppdraget"}, {"field": "contenthash", "value": "f0e9f49f4209ea976d72e5e4934bcc22efb7773f7f168132df44afa6592be639"}, {"field": "createtime", "value": "2015-12-11T22:12:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Julie T\u00f8ndel (17) ble filmet i et d\u00f8gn. Er hun en typisk Generasjon Z?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7490877.ece/ALTERNATES/w980-default/Julie%20oppdraget%20film%202.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/eee563dea0e1d729218554dabc2a339c375d0b74.jpg?5999c8a9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "En dag med Julie -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "eee563dea0e1d729218554dabc2a339c375d0b74"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "oppdraget"]}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8gn", "film"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["generasjon z", "christel hilmo og anne lise overland", "adresseavisen", "olavshallen"]}, {"field": "kw-location", "value": "charlottenlund"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonas tvinnereim", "anne lise overland", "maria helene vedde", "julie t\u00f8ndel", "christel hilmo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/oppdraget"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7490877.ece/ALTERNATES/w980-default/Julie%20oppdraget%20film%202.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "En dag med Julie"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/oppdraget/article7490505.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-30T15:34:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7490505"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|oppdraget"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-30T15:34:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "En dag med Julie -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/oppdraget"]}, {"field": "teaser", "value": "Julie T\u00f8ndel (17) ble filmet i et d\u00f8gn. Er hun en typisk Generasjon Z?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/eee563dea0e1d729218554dabc2a339c375d0b74.jpg?5999c8a9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1325"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-20T17:36:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "En dag med Julie"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/oppdraget/article7490505.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "eee563dea0e1d729218554dabc2a339c375d0b74"}], "score": 0.9470155, "siteId": "9222270286501375973", "id": "eee563dea0e1d729218554dabc2a339c375d0b74"}

