{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-09-10T14:59:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kvinnekamp", "kvinner", "Barn", "forlag", "gutter", "kj\u00f8nn"]}, {"field": "author", "value": "sven egil omdal"}, {"field": "body", "value": ["Det plasker mot flisene. S\u00e5pevannet str\u00f8mmer mot sluket n\u00e5r T\u00f8ffen spyler seg under de sm\u00e5 armene og frydefullt dukker ansiktet inn i den brede str\u00e5len.", "LES OGS\u00c5: Rektor endrer p\u00e5 kj\u00f8nnsdelte aktiviteter", "S\u00e5 m\u00e5 det forandring til f\u00f8r S\u00f8ta kan g\u00e5 i dusjen, mens T\u00f8ffen frotteres t\u00f8rr p\u00e5 badegulvet. S\u00f8ta skal bruke samme flytende s\u00e5pe fra Lilleborg, men i en annen innpakning. Den skal hjelpe henne \u00e5 finne sin plass i livet som yndefull og rosa, myk og brusende vakker. Den skal tidlig vaskes som skal bli skikkelig mann og tiltalende kvinne. \u00abN\u00e5. Er. Det. Nok.\u00bb skrev Anders Heger p\u00e5 Twitter over et bilde av to flasker Lano for S\u00f8ta og Lano for T\u00f8ffen. Jeg tenkte \u00e5 sende ham et h\u00e5ndskrevet svar, men fant bare en rosa Miss Bic-penn med gummigrep og ultra-glidende blekk, og syntes det ble for intimt.", "LES OGS\u00c5: Klarer ikke \u00e5 stoppe rosahysteriet uansett", "I svaret hadde jeg tenkt \u00e5 henlede forleggerens oppmerksomhet p\u00e5 hans egen bransje, hvor b\u00e5de \u00abSangbok for jenter\u00bb (rosa omslag) og \u00abSangbok for gutter\u00bb (bl\u00e5tt) er utsolgt. Nye opplag er formodentlig p\u00e5 vei, slik at T\u00f8ffen fortsatt kan synge: \u00abHan tok \u00e5 (sic!) skj\u00f8t den store bamsen. BUMS, der falt den store bamsen\u00bb, og ikke roter seg bort i S\u00f8tas repertoar, med klissete forsikringer om at \u00abingenting vondt din vugge skal n\u00e5. Mor er jo hos deg, hun passer p\u00e5.\u00bb", "LES OGS\u00c5: Dropper kj\u00f8nnsdeling p\u00e5 SFO", "Forlagsbransjen er veivisere inn i det landskapet hvor guttene er bl\u00e5 og t\u00f8ffe, jentene rosa og glitrende, og de skjemmes ikke engang. Noen \u00e5r var det slutt p\u00e5 Gyldendals Gode Gutteb\u00f8ker og ditto Pikeb\u00f8ker, men n\u00e5 er kj\u00f8nnsdelingen s\u00e5 kraftig at det er like f\u00f8r vi f\u00e5r egne bokhandler for menn og andre (mye st\u00f8rre) for kvinner. Forlagene inviterer til jentekvelder med bobler og goodie bags og bryr seg d\u00f8yten om det siste halve \u00e5rhundrets debatt om kj\u00f8nnsidentitet. Damene vil ha feelgood , og det skal de f\u00e5. Gutta kan g\u00e5 og stable ved imens.", "S\u00e5 hvem gir en forlegger rett til \u00e5 kritisere s\u00e5pebransjen, eller klesindustrien som lager plagg til nyf\u00f8dte hvor det st\u00e5r \u00abAdm.dir.\u00bb p\u00e5 den bl\u00e5 og \u00abHjerteknuser\u00bb p\u00e5 den rosa?", "Det siste eksemplet har jeg funnet hos Marta Breen, som har skrevet motboken \u00abF\u00f8dt feminist\u00bb (2014). En herlig naiv tittel i en verden hvor ungene f\u00e5r b\u00f8ker som \u00abHvordan tegne 404 ting for gutter\u00bb og \u00abHvordan tegne 404 ting for jenter\u00bb.", "For ikke \u00e5 snakke om \u00abBarnas bibel for jenter\u00bb og \u00abBarnas bibel for gutter\u00bb. Ok, sm\u00e5piker, i dag skal vi h\u00f8re om hvordan Maria salvet Jesu f\u00f8tter, mens guttene nok en gang f\u00e5r h\u00f8re om Daniel i l\u00f8vehulen og Jonas i hvalfiskens buk.", "LES OGS\u00c5: Det er forskjell p\u00e5 gutter og jenter", "Ledelsen ved Steindal skole i Trondheim ble naturlig nok ganske overrumplet da mediestormen traff dem i forrige uke. De hadde ikke forestilt seg at det var kontroversielt \u00e5 dele SFO inn i en gutteklubb med \u00abfart og moro i gymsalen\u00bb og en jenteklubb med \u00abvi lager s\u00e5pe\u00bb. S\u00f8ta vil jo ha s\u00e5pe og alle vet hva T\u00f8ffen tenker om litt fart og moro. N\u00e5 blir de to klubbene sl\u00e5tt sammen, etter klar beskjed fra ordf\u00f8rer Rita Ottervik om at en slik praksis m\u00e5 avvikles.", "Rita Ottervik er akkurat gammel nok til \u00e5 ha unng\u00e5tt b\u00f8ker som \u00ab365 historier og rim for jenter\u00bb, og kan derfor helt uforvarende ha kommet p\u00e5 tanken om at jenter ogs\u00e5 kan bli ordf\u00f8rere.", "Den rosa rim og regle-boken (det finnes selvsagt en bl\u00e5 ogs\u00e5, med litt barskere enderim) er utgitt av Spektrum forlag. I katalogen har de titler som \u00abMotedesigner for prinsesser\u00bb og \u00ab501 ting \u00e5 oppdage for gutter\u00bb.", "En 502. ting \u00e5 oppdage for gutter, er hvordan n\u00e6ringslivet for tiden kj\u00f8rer 50 \u00e5rs likestillingsdebatt i revers. Den p\u00e5g\u00e5ende kj\u00f8nnsinndelingen av b\u00f8ker, kl\u00e6r og filmer brer seg til produkt hvor man hittil ikke har hatt noe p\u00e5trengende behov for \u00e5 skille mellom menn og kvinner. Miss Bic finnes ikke bare som penner, men ogs\u00e5 som lightere, vanligvis utstilt p\u00e5 disken i en h\u00f8yh\u00e6lt sko.", "Lekebutikkene er allerede fargekodet, bl\u00e5 biler, fly og monstre til h\u00f8yre, rosa tyll og \u00abLego friends\u00bb i pastell til venstre. For 35 \u00e5r siden hadde Lego annonser der sm\u00e5 jenter i dongeri og joggesko bygget konstruksjoner med hjul og rotor, n\u00e5 bor de i Heartlake og b\u00e6rer tiara som en del av hverdagsantrekket.", "Noen av oss som fikk barn p\u00e5 90-tallet er enn\u00e5 s\u00e5 p\u00e5virket av 70-tallets tanker at vi er stolte av d\u00f8tre som skriver bachelor-oppgaver om \u00abfourth wave feminism\u00bb og sprer slagord som \u00abGirls just want to have Fundamental rights\u00bb.", "Derfor blir vi grunnleggende forvirret over \u00e5 oppdage at en stadig st\u00f8rre del av deres generasjon jakter p\u00e5 julekalender for gutter og rosa ski til den lille prinsessen, etter tips de har f\u00e5tt av like rosa bloggere.", "Sist helg hadde Aftenposten en reportasje fra det gode liv p\u00e5 Manglerud sykehjem, hvor \u00abgutta gjerne samler seg p\u00e5 hjemmets egen fotballpub\u00bb mens \u00abdamene synger mens de er med p\u00e5 \u00e5 tilberede dagens middag\u00bb. Ogs\u00e5 i livets siste \u00e5r ser T\u00f8ffen fotball mens S\u00f8ta syngende skreller poteter.", "Det var jo denne fordelingen av roller vi skulle endre, var det ikke?", "Marta Breen bor selv p\u00e5 Manglerud. For tre \u00e5r siden skrev hun p\u00e5 bloggen sin om det lokale kj\u00f8pesenterets tilbud om sommerkl\u00e6r \u00abtil sm\u00e5 prinsesser og sm\u00e5 pirater\u00bb \u2013 som fortsatt holder stand som karrierevalget voksne gir til barn.", "Rekrutteringen til sykehjemmets fremtidige inndeling i r\u00f8ffe \u00f8ldrikkere og yndige matlagene er alts\u00e5 sikret. 70-tallet kan g\u00e5 og legge seg, i kj\u00f8nnsn\u00f8ytral pyjamas.", "F\u00f8lg p\u00e5 twitter.com/svelle"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "cddeb1193480e2995abf6ad56ce3449e1dc1135d48a7f16fc8aa37b61656a3d1"}, {"field": "createtime", "value": "2016-09-10T09:43:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vi trenger desperat 70-tallet tilbake. Vi beh\u00f8ver r\u00f8de str\u00f8mper og store bannere med krav om \u00e5 f\u00e5 ligge \u00f8verst. Dette g\u00e5r helt galt!"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13300693.ece/fo186j/ALTERNATES/w980-default/IMG_Dagens_dikt_030316_K_1_1_89BKLJC.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ef6f9f00784a0a8cacf45331894e3af599cafab7.jpg?58ffa047"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Noen barn er rosa -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ef6f9f00784a0a8cacf45331894e3af599cafab7"}, {"field": "keyword", "value": ["Kvinnekamp", "kvinner", "Barn", "forlag", "gutter", "kj\u00f8nn"]}, {"field": "keywords", "value": "Kvinnekamp,kvinner,Barn,forlag,gutter,kj\u00f8nn"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "pluss"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["gutta", "jenter", "barnas bibel", "barn", "rosa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["aftenposten", "hjerteknuser", "lano for t\u00f8ffen", "fundamental", "girls", "spektrum", "f\u00f8dt", "twitter", "lego", "barn", "maria", "lano for s\u00f8ta", "t\u00f8ffen", "s\u00f8ta", "sangbok", "heartlake", "steindal", "barnas", "motedesigner", "adm", "gyldendals gode gutteb\u00f8ker", "jesu", "lilleborg", "jonas", "pikeb\u00f8ker", "manglerud"]}, {"field": "kw-location", "value": ["daniel", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["miss bic", "rita ottervik", "anders heger", "marta breen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13300693.ece/fo186j/ALTERNATES/w980-default/IMG_Dagens_dikt_030316_K_1_1_89BKLJC.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Noen barn er rosa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/09/10/Noen-barn-er-rosa-13300695.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-09-10T10:40:47.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13300695"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-09-10T10:40:47.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Noen barn er rosa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Vi trenger desperat 70-tallet tilbake. Vi beh\u00f8ver r\u00f8de str\u00f8mper og store bannere med krav om \u00e5 f\u00e5 ligge \u00f8verst. Dette g\u00e5r helt galt!"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ef6f9f00784a0a8cacf45331894e3af599cafab7.jpg?58ffa047"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1761"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-25T19:15:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Noen barn er rosa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/09/10/Noen-barn-er-rosa-13300695.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ef6f9f00784a0a8cacf45331894e3af599cafab7"}], "score": 0.60461754, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ef6f9f00784a0a8cacf45331894e3af599cafab7"}

