{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-12T14:18:27.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kim nyg\u00e5rd", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Tusenvis ble rammet da V\u00e6rnes m\u00e5tte stenge p\u00e5 grunn av t\u00e5ke s\u00f8ndag ettermiddag. Utover kvelden drev t\u00e5ka inn over Trondheim ogs\u00e5. M\u00f8tet mellom t\u00e5ka, byens lys og m\u00f8rket skapte noen spesielle \u00f8yeblikk.", "SE BILDENE OVER", "Les ogs\u00e5: NSB setter inn ekstra vogner p\u00e5 nattoget", "LES OGS\u00c5: Aldri hatt s\u00e5 mange fly p\u00e5 bakken f\u00f8r", "Les ogs\u00e5: Meteorologene ble tatt p\u00e5 senga da t\u00e5ka kom inn over Trondheimsfjorden", "Alle foto: Kim Nyg\u00e5rd"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "7265dee528b8c118634ad70426928186543ead9f7dd4139ace888e1ed00743a4"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-11T21:14:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Da V\u00e6rnes ble lammet og t\u00e5ka tok Trondheim kunne fortsatt noen med vinger ta til lufta."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11671712.ece/6zp021/ALTERNATES/w980-default/taake312.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ef80b581a3f059ad92ad5c95dae97547784bc070.jpg?597a5463"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Ikke alle hadde problemer med \u00e5 fly i t\u00e5ka -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ef80b581a3f059ad92ad5c95dae97547784bc070"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": "t\u00e5ka"}, {"field": "kw-location", "value": ["v\u00e6rnes", "trondheimsfjorden", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kim nyg\u00e5rd"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11671712.ece/6zp021/ALTERNATES/w980-default/taake312.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ikke alle hadde problemer med \u00e5 fly i t\u00e5ka"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/11/Ikke-alle-hadde-problemer-med-%C3%A5-fly-i-t%C3%A5ka-11671734.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-11T22:10:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11671734"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-11T22:10:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ikke alle hadde problemer med \u00e5 fly i t\u00e5ka -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Da V\u00e6rnes ble lammet og t\u00e5ka tok Trondheim kunne fortsatt noen med vinger ta til lufta."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ef80b581a3f059ad92ad5c95dae97547784bc070.jpg?597a5463"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1468"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-27T21:00:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ikke alle hadde problemer med \u00e5 fly i t\u00e5ka"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/10/11/Ikke-alle-hadde-problemer-med-%c3%a5-fly-i-t%c3%a5ka-11671734.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ef80b581a3f059ad92ad5c95dae97547784bc070"}], "score": 1.3887737, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ef80b581a3f059ad92ad5c95dae97547784bc070"}

