{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:17:37.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Kun flaks og snarr\u00e5dighet berget livet for fire ungdommer fra Lys\u00f8ysund da b\u00e5ten begynte \u00e5 ta inn vann natt til s\u00f8ndag. Vennegjengen hadde v\u00e6rt p\u00e5 tur til Halten fyr, og var p\u00e5 vei tilbake til Lys\u00f8ysund. Etter \u00e5 ha kj\u00f8rt kun 15-20 minutter merket Lage Jakobsen at b\u00e5ten begynte \u00e5 oppf\u00f8re seg rart. Dette var seint p\u00e5 kvelden, og gjengen best\u00e5ende av tre gutter og ei jente hadde belaget seg p\u00e5 \u00e5 komme seg hjem etter et bes\u00f8k p\u00e5 Haltendagene. Det gikk ikke helt etter planen.", "18-\u00e5ringen forteller at hele skroget plutselig virket ekstra tungt, og b\u00e5ten begynte etter hvert \u00e5 miste fart. De befant seg da midt ute p\u00e5 sj\u00f8en, midt mellom Halten og Asen.", "- Jeg merket at den \u00abfalt\u00bb mer og mer ned i havet. Vi skj\u00f8nte at noe var galt, men ikke helt hva, sier Jakobsen.", "Fylt med vann", "Hans f\u00f8rste reaksjon var \u00e5 kikke akterut mot bensintankene. Synet som m\u00f8tte han var vann nesten opp til fenderlistene.", "- Vi m\u00e5tte \u00f8se for harde livet, samtidig som vi pr\u00f8vde \u00e5 kj\u00f8re b\u00e5ten videre. Men jeg tror ikke vi fikk mer enn maksimalt 7-8 knop p\u00e5 b\u00e5ten. Vi visste da at vi var en god time unna Asenv\u00e5g fyr - med normal fart. Heldigvis for oss s\u00e5 vi noen skj\u00e6r, og bestemte oss for \u00e5 komme oss p\u00e5 land p\u00e5 Grunnfluen, sier Jakobsen.", "Han tenker med skrekk over hva som ville skjedd om forholdene hadde v\u00e6rt verre.", "- Vi kunne fort ha blitt kastet mot skj\u00e6rene, og f\u00e5tt knust b\u00e5ten, sier atter\u00e5ringen.", "Kunne d\u00f8dd", "Da de fikk satt beina p\u00e5 skj\u00e6ret ble b\u00e5ten dratt lengst mulig opp av vannet. Her fortsatte gjengen med \u00e5 \u00f8se b\u00e5ten. Samtidig ringte de etter hjelp.", "- Vi hadde ikke v\u00e6rt her i dag, hvis vi ikke hadde kommet oss opp p\u00e5 skj\u00e6ret, sier Jakobsen.", "Han er ogs\u00e5 glad for at de hadde venner som var ute med b\u00e5t denne seine kvelden.", "- Jeg sov d\u00e5rlig nettene etter dette, og vi som var med har snakket mye om det som skjedde i ettertid. Natt til i g\u00e5r ble jeg liggende og tenke p\u00e5 at jeg kunne ha ligget under en gravstein n\u00e5, sier Jakobsen.", "Han forteller videre at han ikke f\u00f8lte seg trygg f\u00f8r b\u00e5ten var slepet inn til Asenv\u00e5g fyr, i siste liten.", "- De andre satt p\u00e5 med b\u00e5ten som kom for \u00e5 hjelpe oss, mens jeg ble om bord for \u00e5 styre den lekke b\u00e5ten. Jeg kom meg i land p\u00e5 Asen bare sekunder f\u00f8r b\u00e5ten var overfylt. Da vi kom i fj\u00e6ra botnet b\u00e5ten, og der sto den til vi hentet den p\u00e5 mandag.", "F\u00f8rst da skj\u00e6rg\u00e5rdsjeepen ble dratt opp p\u00e5 hengeren kunne de se hva som var \u00e5rsaken til vanninntaket.", "- Vi s\u00e5 en stor sprekk p\u00e5 30 centimeter. Jeg er bombesikker p\u00e5 at den er p\u00e5 akkurat samme sted som p\u00e5 b\u00e5ten som gikk ned i Stj\u00f8rnfjorden. Jeg er glad vi overlevde, sier Lage Jakobsen. Alle om bord i b\u00e5ten brukte redningsvest. If\u00f8lge Jakobsen opplyste forhandleren muntlig om at p\u00e5hengsmotorer opp til 115 HK kan brukes p\u00e5 b\u00e5ten, mens motoren som ble brukt yter 90 HK."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "6eff504392c25f48f9414d47f8fdf84f6c3d6f9807c0f3eb3c8c922ef8b43e1e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-18T16:43:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Midt ute p\u00e5 havet revnet skroget p\u00e5 skj\u00e6rg\u00e5rdsjeepen. I flere timer m\u00e5tte ungdomsgjengen \u00f8se vann for \u00e5 overleve."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1096655.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20SELFA_FARKOST005"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/efa275edc2e0890783687312daffd65aa88d3e56.jpg?598f7154"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "B\u00e5ten revnet p\u00e5 \u00e5pent hav -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "efa275edc2e0890783687312daffd65aa88d3e56"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "b\u00e5ten begynte"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["asenv\u00e5g", "lys\u00f8ysund", "asen", "lage jakobsen", "halten", "grunnfluen", "haltendagene", "halten og asen"]}, {"field": "kw-location", "value": "stj\u00f8rnfjorden"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1096655.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20SELFA_FARKOST005"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "B\u00e5ten revnet p\u00e5 \u00e5pent hav"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11725.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-07-21T07:08:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2483840"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-07-21T07:08:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "B\u00e5ten revnet p\u00e5 \u00e5pent hav -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Midt ute p\u00e5 havet revnet skroget p\u00e5 skj\u00e6rg\u00e5rdsjeepen. I flere timer m\u00e5tte ungdomsgjengen \u00f8se vann for \u00e5 overleve."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/efa275edc2e0890783687312daffd65aa88d3e56.jpg?598f7154"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x840"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T21:21:24.000Z"}, {"field": "title", "value": "B\u00e5ten revnet p\u00e5 \u00e5pent hav"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11725.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "efa275edc2e0890783687312daffd65aa88d3e56"}], "score": 0.9354322, "siteId": "9222270286501375973", "id": "efa275edc2e0890783687312daffd65aa88d3e56"}

