{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T20:08:58.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00e5 mye som 750 millioner kroner vil det planlagte handle- og opplevelsessenteret p\u00e5 Kvegjerdsmyrene i Malvik koste, if\u00f8lge planer selskapet Multivision presenterte i Malvik i fjor h\u00f8st. Senteret vil i utgangspunktet legge beslag p\u00e5 minst 350 m\u00e5l tomtegrunn.", "Et forslag til reguleringsplan fra investorene skulle foreligge tidlig i v\u00e5r, men enn\u00e5 har Malvik kommune ikke sett noe til det. Da fylkeslandbruksstyret var p\u00e5 befaring torsdag, sa kommuneplanlegger Rolf Brovold at forslaget ventelig kommer i l\u00f8pet av sommeren.", "Et stort byggvarehus (tyske Hornbach) er tiltenkt en sentral i senteret. Andre varegrupper skal inn i hver sin bygning i det som blir kj\u00f8pesenter-delen.", "En gr\u00f8nn senterprofil skal sikres med bemannede fagstasjoner og parkanlegg rundt selve senteret. P\u00e5 fagstasjonene skal publikum kunne f\u00e5 r\u00e5d bl.a. om valg av produkter.", "Mens enkelte av grunneierne i omr\u00e5det er villige til \u00e5 avst\u00e5 arealer til senteret, er flertallet livredde for \u00e5 gi investorene lillefingeren.", "- \u00c5 stikke litt hull p\u00e5 en ballong g\u00e5r ikke an, det, sa bonden p\u00e5 Kvegjerdet, Karl Erik Lium, til fylkeslandbruksstyret torsdag.", "Lium og de fleste andre som driver jordbruk i omr\u00e5det, frykter at all dyrket og dyrkbar jord mellom Vikhammer\u00e5sen, Fj\u00f8lstad\u00e5sen, H\u00f8nstad og bergomr\u00e5dene i vest - henholdsvis 4300 og 1100 m\u00e5l - kommer i faresonen.", "Jordbrukssjefen i Malvik, Johan Forbord, opplyser at tilsammen 1050 m\u00e5l fordelt p\u00e5 elleve g\u00e5rdsbruk p\u00e5 \u00e5 ved Kvegjerdsmyrene blir ber\u00f8rt av en eventuell utbygging. 450 m\u00e5l av dette arealet er fulldyrket, 350 m\u00e5l dyrkbart.", "- Det eneste som er sikkert, er at vi mangler varehus her i regionen, ironiserer fylkeslandbruksstyrets nestleder, veteranen Jon Bakken (SV). Han minner om at det langt fra er f\u00f8rste gang Kvegjerdsmyene er i s\u00f8kelyset.", "Bakken gj\u00f8r det klart at han er imot en bitvis fristilling av landbruksarealer. \u00c5 gi gr\u00f8nt lys for handlesenter p\u00e5 Kvegjerdsmyrene vil han ikke engang vurdere. Men Bakken mener saken stiller seg annerledes hvis det blir sp\u00f8rsm\u00e5l om tomtegrunn for st\u00f8rre prosjekter av regional betydning.", "Mange av kommunepolitikerne i Malvik skal v\u00e6re velvillig stemt overfor det planlagte senteret. Det er derimot ikke flertallet av grunneierne i det aktuelle omr\u00e5det.", "- Jeg har selv hatt bes\u00f8k av investorer s\u00f8rfra som ville kj\u00f8pe hele g\u00e5rden min, fortalte bonde Nils Kvarving p\u00e5 Bj\u00f8rnstad s\u00f8ndre til fylkeslandbruksstyret for \u00e5 illustrere hvor sterkt presset er p\u00e5 landbruksarealene i Malvik."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|okonomi"}, {"field": "contenthash", "value": "0454aa6c4f9b95896acdbfe51ac4a10e5ce29b816e9397e1869e540ab31faf0e"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T06:52:25.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det g\u00e5r tregere enn forutsatt, men det jobbes videre med \u00e5 f\u00e5 opp et kjempemessig senter i Malvik. Investorene frister med 1000-1500 arbeidsplasser. Prisen blir noen hundre m\u00e5l dyrkbar jord."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1139343.ece5/ALTERNATES/w980-default/a-Befaring-Malvik-1"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/efac5a6a0c58653ad9f5a9d57f67183b048cf7b5.jpg?594a5847"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Senter f\u00f8des i storm -adressa.no", "\u00abGr\u00f8nn profil\u00bb", "Flere tusen m\u00e5l", "Lokalt oppr\u00f8r"]}, {"field": "id", "value": "efac5a6a0c58653ad9f5a9d57f67183b048cf7b5"}, {"field": "keyword", "value": ["\u00f8konomi", "finans", "aksjer", "skatt", "b\u00f8rs", "\u00f8konominyheter"]}, {"field": "keywords", "value": "\u00f8konomi,finans,aksjer,skatt,b\u00f8rs,\u00f8konominyheter"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "okonomi"]}, {"field": "kw-company", "value": "multivision"}, {"field": "kw-concept", "value": ["m\u00e5l dyrkbar", "dyrkbar jord", "senter", "senter f\u00f8des", "m\u00e5l"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kvegjerdsmyene", "kvegjerdet", "bj\u00f8rnstad", "vikhammer\u00e5sen", "fj\u00f8lstad\u00e5sen", "h\u00f8nstad", "kvegjerdsmyrene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["hornbach", "malvik"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karl erik lium", "johan forbord", "rolf brovold", "jon bakken", "nils kvarving"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1139343.ece5/ALTERNATES/w980-default/a-Befaring-Malvik-1"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Senter f\u00f8des i storm"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article515313.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2005-06-10T21:23:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2146374"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|okonomi"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2005-06-10T21:23:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Senter f\u00f8des i storm -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/okonomi"]}, {"field": "teaser", "value": "Det g\u00e5r tregere enn forutsatt, men det jobbes videre med \u00e5 f\u00e5 opp et kjempemessig senter i Malvik. Investorene frister med 1000-1500 arbeidsplasser. Prisen blir noen hundre m\u00e5l dyrkbar jord."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/efac5a6a0c58653ad9f5a9d57f67183b048cf7b5.jpg?594a5847"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x939"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-21T11:28:07.000Z"}, {"field": "title", "value": "Senter f\u00f8des i storm"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/okonomi/article515313.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "efac5a6a0c58653ad9f5a9d57f67183b048cf7b5"}], "score": 0.68640524, "siteId": "9222270286501375973", "id": "efac5a6a0c58653ad9f5a9d57f67183b048cf7b5"}

