{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-18T08:19:26.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["kari hovde", "terje svaan", "stian espeland"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "B\u00e5de fungerende rektor, kommunaldirekt\u00f8ren og politiet ser alvorlig p\u00e5 konflikten som har oppst\u00e5tt p\u00e5 skolen. Skolens faste rektor Trine Lenschow avbr\u00f8t i g\u00e5r Polen-reisen og returnerer i dag til Trondheim for \u00e5 l\u00f8se problemene. Hun vil forel\u00f8pig ikke kommentere saken overfor Adresseavisen.", "To elever ved Ugla skole har n\u00e5 levert politianmeldelse etter br\u00e5k og sl\u00e5ssing p\u00e5 Ugla ungdomsskole de siste dagene.", "Mandag var det sl\u00e5ssing p\u00e5 skolen, og uroen vedvarte. Blant annet ble brannalarmen ved skolen utl\u00f8st av elever ved tre anledninger, angivelig for \u00e5 lokke \u00e9n elev ut av skolebygningen.", "Fungerende rektor Iren Rambraut sier konfliktene de siste par dagene har f\u00f8rt til at flere elever har f\u00f8lt seg utrygge.", "- Som f\u00f8lge av sl\u00e5ssingen mandag er det flere elever som har f\u00f8lt seg utrygge i dag. Det f\u00f8rte til uro, men elevene roet seg straks politiet kom, sier Rambraut.", "Rambraut er ikke avvisende til at det er en sammenheng mellom br\u00e5ket og at den faste staben er bortreist.", "- Vi kan ikke utelukke at det er noen sammenheng, vikarene opplever muligens mindre respekt fra elevene. Men vi har sikret oss ved at fem av skolens faste ansatte fortsatt er igjen, sier Rambraut.", "Hun ser meget alvorlig p\u00e5 saken, og skolen har f\u00e5tt forsterkninger fra den forebyggende gruppa i politiet, adferdsteamet og ressurssenteret for barn og unge i kommunen til \u00e5 h\u00e5ndtere konflikten videre. Hva som var \u00e5rsaken til br\u00e5ket vil ikke Rambraut utdype, men opplyser at sl\u00e5sskampen ble utl\u00f8st av noe som skjedde mellom elever p\u00e5 fritiden.", "- Vi ser alvorlig p\u00e5 dette, ingen elever skal f\u00f8le seg truet p\u00e5 skolen sin. Det er sjelden politiet rykker ut p\u00e5 en skole, vanligvis greier skoleledelsen \u00e5 h\u00e5ndtere slike konflikter p\u00e5 egen h\u00e5nd, sier politioverbetjent Jan Erik Haugdal i den forebyggende gruppa ved Sentrum politistasjon. Politiet valgte \u00e5 dra til skolen i g\u00e5r som f\u00f8lge av sl\u00e5sskampen p\u00e5 skolen dagen f\u00f8r.", "- En elev som skal ha blitt utsatt for vold mandag, ringte oss i dag fordi vedkommende f\u00f8lte at trusselen vedvarte, forteller Haugdal. Han opplyser at politiet har mottatt to anmeldelser fra involverte parter i konflikten, der minst en av anmeldelsene skal gjelde vold.", "Da politiet kom til skolen i g\u00e5r formiddag var det amper stemning mellom grupperinger av elever, men if\u00f8lge operasjonsleder Leif Berglund ved S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt var situasjonen forholdsvis rolig sett med politiets \u00f8yne.", "I g\u00e5r kveld ble det holdt et m\u00f8te p\u00e5 skolen mellom de involverte elevene, foreldrene deres, l\u00e6rere og den forebyggende gruppa i politiet. Den fungerende rektoren avviser at skolen har problemer med \u00e5 kontrollere elevene, men at skolen har noen utfordrende elever som periodevis har skapt problemer.", "Leder Gunhild Aa i foreldrenes arbeidsutvalg (FAU) ved skolen opplyser at enkelte foreldre er bekymret, men at de ikke ser noe dramatisk i hendelsen.", "- Vi har tro p\u00e5 at skolen h\u00e5ndterer saken etter beste evne, sier Aa."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "e1b45b47ca4701652fd5b075805a6bcda7a38281ba2f939057e7d233cc5861a3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-01-20T22:12:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "Rektor og l\u00e6rere ved Ugla skole var p\u00e5 reise i Polen og ble erstattet av uerfarne l\u00e6rerstudenter. Etter at politiet ble tilkalt p\u00e5 av sl\u00e5ssing og brannalarmer p\u00e5 skolen, m\u00e5tte rektor gj\u00f8re vendereis."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1196191.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ugla_Skole%201"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/efcff5c98ec5c898c8aafdc2f9d033cedd56c5b4.jpg?5997d9e4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Rektor m\u00e5tte avbryte studietur -adressa.no", "- Utrygge", "Alvorlig", "Allm\u00f8te p\u00e5 skolen"]}, {"field": "id", "value": "efcff5c98ec5c898c8aafdc2f9d033cedd56c5b4"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "skole", "forebyggende gruppa", "fungerende rektor", "elev"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sentrum", "ugla", "adresseavisen", "iren rambraut", "gunhild aa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["polen", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["trine lenschow", "jan erik haugdal", "leif berglund"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1196191.ece5/ALTERNATES/w980-default/Ugla_Skole%201"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Rektor m\u00e5tte avbryte studietur"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article827821.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2007-03-21T07:45:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1866726"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2007-03-21T07:45:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Rektor m\u00e5tte avbryte studietur -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Rektor og l\u00e6rere ved Ugla skole var p\u00e5 reise i Polen og ble erstattet av uerfarne l\u00e6rerstudenter. Etter at politiet ble tilkalt p\u00e5 av sl\u00e5ssing og brannalarmer p\u00e5 skolen, m\u00e5tte rektor gj\u00f8re vendereis."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/efcff5c98ec5c898c8aafdc2f9d033cedd56c5b4.jpg?5997d9e4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1325"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T06:25:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Rektor m\u00e5tte avbryte studietur"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article827821.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "efcff5c98ec5c898c8aafdc2f9d033cedd56c5b4"}], "score": 0.8022832, "siteId": "9222270286501375973", "id": "efcff5c98ec5c898c8aafdc2f9d033cedd56c5b4"}

