{"fields": [{"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Studentenes fredspris", "Isfit"]}, {"field": "author", "value": "mari k. by rise"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Verdens st\u00f8rste studentfestival, ISFIT, arrangerer i kveld festivalens store h\u00f8ydepunkt - fredsprisutdelingen med 1500 gjester i Olavshallen. Og tradisjonen tro gikk flere hundre av deltakere og frivillige i fakkeltog fra Samfundet til Olavshallen for \u00e5 hylle fredsprisvinneren.", "Aayat Alqormozi (23) fra Bahrain ble i 2011 d\u00f8mt til fengsel for ulovlige ytringer mot regimet og for \u00e5 ha forn\u00e6rmet kongefamilien. Det skjedde etter at hun hadde lest opp dikt p\u00e5 Perleplassen i Bahrains hovedstad Manama.", "\u2013 Jeg elsker Norge, og jeg elsker alle de vennlige menneskene jeg har m\u00f8tt her! Det har v\u00e6rt en fantastisk dag, og n\u00e5 er jeg veldig spent p\u00e5 resten av kvelden. Jeg har ett viktig budskap til alle unge mennesker i verden: Dere m\u00e5 utdanne dere! Kriminelle regimer er redde for mennesker med utdanning som er klar over sine rettigheter, sa Alqormozi til adressa.no under kveldens fakkeltog.", "LES MER: Mohammed skulle til ISFIT, men kom seg ikke ut av Gaza", "Arrang\u00f8rene ansl\u00e5r at de fleste av de 450 deltakerne og 350 frivillige deltok i det stemningsfylte lystoget som gikk gjennom Trondheims gater i kveld.", "ISFIT-president Marius Jones er sv\u00e6rt forn\u00f8yd med \u00e5rets festival.", "\u2013 Vi har samlet flere hundre unge mennesker fra 114 land, og det gir perspektiver n\u00e5r s\u00e5 mange med ulik kulturell bakgrunn m\u00f8tes for \u00e5 diskutere utfordringene verden st\u00e5r overfor. Det er dette som gj\u00f8r ISFIT s\u00e5 spesielt, sier Jones.", "Hele 5000 studenter s\u00f8kte om \u00e5 f\u00e5 delta p\u00e5 \u00e5rets festival.", "\u2013 Vi har valgt ut deltakerne b\u00e5de for \u00e5 f\u00e5 stor geografisk spredning, men ogs\u00e5 ut i fra deres engasjement. Dette er mennesker som \u00f8nsker \u00e5 skape en bedre verden. Det er ingen tvil om at de som g\u00e5r i dette toget er verdens fremtidige ledere, fastslo ISFIT-presidenten f\u00f8r kveldens store fredsprisutdeling.", "LES MER: Dalai Lama traff 1800 studenter", "Lederen av Studentenes fredspris, Ragnhild Fredheim, sier prisen handler om \u00e5 l\u00f8fte fram det viktige arbeidet studenter verden over gj\u00f8r for menneskerettigheter og demokrati.", "\u2013 Det er ofte studenter som sier ifra n\u00e5r noe er galt, men de f\u00e5r ikke s\u00e6rlig stor oppmerksomhet. Det er det vi \u00f8nsker \u00e5 endre med denne prisen, sier Fredheim, og legger til:", "\u2013 Bahrain er den glemte konflikten i den arabiske v\u00e5ren, til tross for at det skjer grove brudd p\u00e5 menneskerettighetene der. Aayat Alqormozi har f\u00e5tt prisen fordi hun har hatt mot til \u00e5 fortelle sin historie og mot til \u00e5 si det hun mener om hva som skjer i landet hennes. Vi vil hjelpe henne til \u00e5 f\u00e5 enda st\u00f8rre oppmerksomhet rundt dette ved \u00e5 gi henne denne prisen, sier Fredheim.", "LES MER: \u2013Det er mulig \u00e5 skape en bedre fremtid", "Litt lenger bak i toget g\u00e5r Hanna Kriiska (22) fra Estonia og Marco Vega Botto (25) fra Costa Rica. De er fulle av lovord om studentfestivalen.", "\u2013 Det er fantastisk \u00e5 se s\u00e5 mange mennesker fra hele verden dele sine ideer! Ideene er forskjellige, det skyldes ikke n\u00f8dvendigvis ulike kulturer, men at menneskene er forskjellige, sier Kriiska.", "\u2013 F\u00e5r dere l\u00f8st noen verdensproblemer?", "\u2013 Hele tiden, ler hun.", "\u2013 Det viktigste er at vi l\u00e6rer \u00e5 l\u00f8se problemer gjennom kreativ tenkning og dialog. Vi f\u00e5r verkt\u00f8y vi kan bruke i fremtiden, n\u00e5r vi kommer i posisjoner der vi f\u00e5r innflytelse. De som m\u00f8tes her kommer til \u00e5 havne i ledende roller i sine hjemland, mange vil bli parlamentarikere, andre journalister, noen vil bli advokater. Nettverkene vi lager kommer vi til \u00e5 beholde i fremtiden, det er jeg sikker p\u00e5, sier Marco Vega Botto.", "LES MER: Mangler 100 sengeplasser to dager f\u00f8r festivalen braker l\u00f8s", "I morgen skal alle deltakerne m\u00f8tes til ISFIT-parlament. Der skal 19 grupper som har jobbet sammen denne uka legge fram sine tre beste forslag til \u00e5 redusere korrupsjon med 50 prosent innen 2030.", "\u2013 S\u00e5 skal ISFIT-parlamentet bli enige om de tre beste forslagene, som skal sendes til FN. Det blir en spennende dag. Vi kan ikke l\u00f8se alle verdens problemer i l\u00f8pet av disse ti dagene, men vi sitter igjen med mange erfaringer for hvordan vi kan fortsette \u00e5 jobbe i fremtiden, sier Vega Botto fra Costa Rica.", "LES MER: Eksotiske gjester p\u00e5 ski-NM"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "73fd6ea56928da5746e90806b95fc3a02d614d1562294ac08f43a3cd83a88408"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-10T08:45:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere hundre studenter hyllet en stolt og r\u00f8rt fredsprisvinner, Aayat Alqormozi, i fakkeltoget som gikk gjennom Trondheim sentrum i kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10645130.ece/nmuves/ALTERNATES/w980-default/FAKKELTOG-lite.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f02ebb4793faab07a4d3d65ce99160bc5289cde7.jpg?589d7dbe"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Verdens fremtidige ledere g\u00e5r i dette toget -adressa.no", "Fengslet etter diktlesing", "Studenter fra 114 land", "\u2013 Baharain ble glemt", "\u2013 L\u00f8ser verdensproblemer", "Bekjemper korrupsjon"]}, {"field": "id", "value": "f02ebb4793faab07a4d3d65ce99160bc5289cde7"}, {"field": "keyword", "value": ["Studentenes fredspris", "Isfit"]}, {"field": "keywords", "value": "Studentenes fredspris,Isfit"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["verdens fremtidige", "prisen", "mennesker", "fremtidige ledere", "festival", "verdens", "kveld", "verden", "verdens fremtidige ledere", "fremtid", "toget", "studenter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["perleplassen", "estonia og marco vega botto", "vega botto", "samfundet", "isfit", "aayat alqormozi", "studentenes", "n. det", "olavshallen", "mohammed"]}, {"field": "kw-location", "value": ["manama", "gaza", "bahrain", "costa rica", "trondheim", "lama", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["marius jones", "ragnhild fredheim", "marco vega botto", "hanna kriiska"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10645130.ece/nmuves/ALTERNATES/w980-default/FAKKELTOG-lite.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u2013 Verdens fremtidige ledere g\u00e5r i dette toget"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/02/12/%E2%80%93-Verdens-fremtidige-ledere-g%C3%A5r-i-dette-toget-10645260.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-02-12T18:46:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10645260"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-02-12T18:46:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u2013 Verdens fremtidige ledere g\u00e5r i dette toget -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere hundre studenter hyllet en stolt og r\u00f8rt fredsprisvinner, Aayat Alqormozi, i fakkeltoget som gikk gjennom Trondheim sentrum i kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f02ebb4793faab07a4d3d65ce99160bc5289cde7.jpg?589d7dbe"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1583"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-10T08:45:50.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u2013 Verdens fremtidige ledere g\u00e5r i dette toget"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/02/12/%e2%80%93-Verdens-fremtidige-ledere-g%c3%a5r-i-dette-toget-10645260.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f02ebb4793faab07a4d3d65ce99160bc5289cde7"}], "score": 0.958088, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f02ebb4793faab07a4d3d65ce99160bc5289cde7"}

