{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-20T09:19:51.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Har du barn, har du sannsynligvis f\u00e5tt en e-post fra Direktoratet for e-helse den siste tiden, med opplysning om at barnet har f\u00e5tt en kjernejournal.", "I h\u00f8st fikk de fleste nordmenn melding om at de har f\u00e5tt en kjernejournal .", "M\u00e5let er at barnet skal kunne f\u00e5 bedre behandling n\u00e5r det er i kontakt med helsepersonell. Uten en kjernejournal vil helseopplysninger om barnet bare ligge lagret ved hvert enkelt sted barnet har f\u00e5tt behandling.", "- Hva m\u00e5 man som forelder passe p\u00e5 n\u00e5r det gjelder barns kjernejournal?", "- Hvis barnet har en helsetilstand med alvorlig sykdom eller sjeldne lidelser, er det veldig viktig \u00e5 be legen legge inn dette. Man kan ogs\u00e5 legge inn en sykdomshistorikk og helsekontaktpersoner. Dette kan v\u00e6re viktig hvis barnet har flere tilstander, svarer Ragnhild Bamrud, seksjonssjef innf\u00f8ring i Direktoratet for e-helse.", "- Men for friske barn som ikke har spesielle sykdommer, trenger man ikke gj\u00f8re noen ting. Det kan imidlertid v\u00e6re \u00f8nskelig fra foreldrenes side \u00e5 registrere en spesiell kontaktperson som for eksempel skal kontaktes f\u00f8rst hvis barnet blir innlagt. Dette er mulig \u00e5 gj\u00f8re.", "LES OGS\u00c5: Dette er fremtidens m\u00e5te \u00e5 f\u00f8lge opp pasienter", "Bamrud sier at det ogs\u00e5 det kan v\u00e6re lurt \u00e5 registrere opplysningene om barnet er h\u00f8rselshemmet eller svaksynt. Dette kan v\u00e6re til god hjelp hvis barnet kommer inn til behandling, og foreldre ikke er med.", "Voksnes kjernejournaler er tilgjengelig for hver enkelt pasient p\u00e5 nettstedet helsenorge.no. Barns kjernejournal er imidlertid ikke tilgjengelig p\u00e5 helsenorge.no s\u00e5 lenge de er under 16 \u00e5r. Men foreldre kan f\u00e5 en utskrift av kjernejournalen hos fastlegen. For barn mellom 12 og 16 \u00e5r skal fastlegen vurdere om foreldre skal f\u00e5 innsyn i barnets kjernejournal.", "LES OGS\u00c5: N\u00e6r \u00e9n million nye innbyggere f\u00e5r journal p\u00e5 nett", "- Hvorfor er ikke barns kjernejournal tilgjengelig for foreldre og barn p\u00e5 helsenorge.no?", "- Barn f\u00e5r ansvaret for sin egen helse fra de er 16 \u00e5r, og allerede fra man er 12 \u00e5r gammel, har man muligheter for \u00e5 bestemme at foreldre ikke skal ha tilgang til enkeltopplysninger. P\u00e5 bakgrunn av det juridiske lovverket i Norge, og at det per i dag ikke er l\u00f8sninger for \u00e5 h\u00e5ndtere dette godt nok, er det ikke noe digitalt innsyn f\u00f8r man er 16. Men man har tilgang til journalen gjennom helsepersonell, sier Bamrud.", "LES OGS\u00c5: S\u00f8kte etter helses\u00f8stre i ti prosent stilling", "- Kjernejournalen inneholder utvalgte helseopplysninger fra offentlige registre, og noen opplysninger som legen legger inn. Kjernejournalen er ikke fullstendig, og erstatter ikke pasientjournalen barnet har hos legen.", "De fleste opplysninger hentes inn automatisk. Foreldre kan be legen legge inn opplysninger om kontaktpersoner, sykehistorikk, eller om utfordringer med syn, h\u00f8rsel eller spr\u00e5k.", "Ellers vil disse opplysningene st\u00e5 i journalen:", "- Barnets folkeregistrerte adresse og n\u00e6rmeste familie samt hvem som har foreldreansvar for barn under 18 \u00e5r.", "- Barnets fastlege.", "- Medisiner barnet har f\u00e5tt p\u00e5 resept etter at det fikk kjernejournal, og gyldige e-resepter.", "- Barnets sykehusopphold.", "- Viktig informasjon om allergier eller sjeldne lidelser.", "- Egne registreringer som legen har gjort for barnet.", "Helsepersonell f\u00e5r tilgang til kjernejournalen via sitt journalsystem. De kan bare sl\u00e5 opp i kjernejournalen i forbindelse med behandling av barnet. Hver gang kjernejournalen \u00e5pnes, vil det loggf\u00f8res n\u00e5r den er \u00e5pnet, hvem som har \u00e5pnet den og i hvilken sammenheng.", "Man kan ogs\u00e5 reservere seg mot at barnet skal ha kjernejournal, hvis barnet er under 16 \u00e5r. Dette m\u00e5 begge foreldre eller foresatte v\u00e6re enige i, hvis ikke barnet bor fast bare hos \u00e9n av dem."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c5e9cf3673c17b6cdd3f6757dfcad3da2ca4f250db27343586c4f4219359f287"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T09:22:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "Dette m\u00e5 du som forelder passe p\u00e5."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article14240418.ece/w8wi93/ALTERNATES/w980-default/kjerne2mail"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f0cc27eadfab003f3ce518f18cbf558dacc9c5ac.jpg?59453e9b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 har ogs\u00e5 barn f\u00e5tt en kjernejournal -adressa.no", "Hva inneholder kjernejournalen?", "Hvem har tilgang til den?"]}, {"field": "id", "value": "f0cc27eadfab003f3ce518f18cbf558dacc9c5ac"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barns kjernejournal", "be legen legge", "barn", "legen legge"]}, {"field": "kw-entity", "value": "direktoratet"}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "ragnhild bamrud"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/article14240418.ece/w8wi93/ALTERNATES/w980-default/kjerne2mail"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 har ogs\u00e5 barn f\u00e5tt en kjernejournal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/02/20/N%C3%A5-har-ogs%C3%A5-barn-f%C3%A5tt-en-kjernejournal-14240419.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-20T09:19:51.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14240419"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-20T09:19:51.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 har ogs\u00e5 barn f\u00e5tt en kjernejournal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Dette m\u00e5 du som forelder passe p\u00e5."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f0cc27eadfab003f3ce518f18cbf558dacc9c5ac.jpg?59453e9b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1712"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-17T14:37:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "N\u00e5 har ogs\u00e5 barn f\u00e5tt en kjernejournal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/02/20/N%c3%a5-har-ogs%c3%a5-barn-f%c3%a5tt-en-kjernejournal-14240419.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f0cc27eadfab003f3ce518f18cbf558dacc9c5ac"}], "score": 1.3472574, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f0cc27eadfab003f3ce518f18cbf558dacc9c5ac"}

