{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-27T11:05:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Fotografi", "Melhus", "trondheim", "Konkurranse"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "I helga arrangerte Norges Fotografforbund sin \u00e5rlige fotokonkurranse.", "- Vi er Norges st\u00f8rste forbund for fagfotografer og konkurransen har v\u00e6rt arrangert hvert \u00e5r i 15 \u00e5r. Det er Norges st\u00f8rste fotokonkurranse. I \u00e5r deltok 158 fotografer fra hele Norge, forteller pressekontakt Ingalill Sandal.", "Bildekarusell: Se de beste bildene fra Adressa-fotografene i mars", "Selv om det var Trine Bjervig fra N\u00f8tter\u00f8y som ble k\u00e5ret til \u00c5rets fotograf , gjorde tr\u00f8nderne det sterkt i konkurransen:", "Beate Eidsmo Bj\u00f8rnli fra Melhus mottok s\u00f8lvmedalje og ble premiert for beste Barnebilde med bildet \u00abShy\u00bb. Juryen sier f\u00f8lgende: \u00abBildet er, i all sin enkelhet, b\u00e5de art og sl\u00e5ende vakkert! Det er et godt eksempel p\u00e5 hvor utrolig sterkt et \u00abenkelt\u00bb bilde kan v\u00e6re\u00bb.", "Kristoffer Wittrup fra Trondheim, som ogs\u00e5 tidligere har markert seg i konkurransen, ble k\u00e5ret til \u00c5rets L\u00e6rling og mottok bronsemedalje for bildene \u00abThe Look\u00bb, \u00abThe Facade\u00bb, \u00abThe Interruption\u00bb og \u00abThe Lonesome Man\u00bb.", "Juryen uttaler: \u00abTeknikken er god b\u00e5de p\u00e5 svart/hvitt og fargebilder. Komposisjonene er gode, og uttrykkene i portrettene viser at fotografen har god kontakt og regi p\u00e5 modellene. Eksteri\u00f8rbildet viser p\u00e5 en glimrende m\u00e5te dimensjonene p\u00e5 bygget\u00bb.", "Den sv\u00e6rt premierte fotografen Eir J\u00f8rgen Bue fra Stj\u00f8rdal fikk bronsemedalje for bildet \u00abPartners in Crime\u00bb, mens Terese Samuelsen fikk bronsemedalje for bildet \u00abMelgaard\u00bb. Hanne Hest\u00f8 Ness fikk bronsemedalje for portrettet \u00abAstrid\u00bb.", "I tillegg mottok Torgrim Melhuus, Camilla Moe R\u00f8dven og Ausra Breiseth hederlig omtale for flere bilder.", "LES OGS\u00c5: - Dette er et bilde som norsk presse nesten aldri viser", "Det ble innlevert 627 arbeider til \u00e5rets konkurranse, som fant sted p\u00e5 Norges Fotografforbunds landsm\u00f8te i Drammen denne helga. Det ble i \u00e5r utdelt ett gull, fire s\u00f8lv, 32 bronse og 73 hederlige omtaler.", "Juryen har best\u00e5tt av juryformann Jens Eld\u00f8y og jurymedlemmer Vibeke Havenstr\u00f8m, J\u00f8rgen Brandt, Fr\u00f8ydis Geithus, Peder Klingwall og Miriam Skeide Brandstad.", "- Juryen har g\u00e5tt etter faglig niv\u00e5 og kreativitet. Trondheim og Tr\u00f8ndelag markerer seg alltid sterkt; det m\u00e5 v\u00e6re et bra fagmilj\u00f8 for fotografer der, sier Sandal.", "LES OGS\u00c5: Dette bryllupsbildet tatt p\u00e5 Byneset er blant de ti beste i verden", "Selve prisutdelingen fant sted l\u00f8rdag kveld, og feiringen p\u00e5gikk til langt p\u00e5 natt.", "- Konkurransen er en fantastisk mulighet for fotografene \u00e5 treffe hverandre. Det er fint \u00e5 se at det kommer stadig nye, unge talenter til, ogs\u00e5 flere jenter. For noen \u00e5r tilbake var fotograf et manneyrke. Slik er det ikke lenger, sier Sandal.", "Om \u00c5rets Fotograf, Trine Bjervig, sier juryen f\u00f8lgende:", "\u00ab\u00c5rets fotograf viser at hun behersker det tekniske p\u00e5 en profesjonell m\u00e5te. Bildene har et kreativt og spennende uttrykk, og hvert bilde inneholder en klar og lesbar historie samtidig som det overlates til seerens fantasi selv \u00e5 tolke bildene. Juryen ble betatt av fotografens kontakt med modellene og det resultatet som dette gir i form av sterke uttrykk. Komposisjon og fargebruk er behersket p\u00e5 en m\u00e5te som forsterker helhetsinntrykket\u00bb.", "\u00c5rets vinnerbilder g\u00e5r videre i WPC \u2013 World Photographic Cup, der Norge pleier \u00e5 gj\u00f8re det sv\u00e6rt bra.", "Bildet snudde verdens syn p\u00e5 Vietnamkrigen. Dette er historien bak", "Vinnerne av \u00c5rets bilder i de ulike kategoriene:", "Portrett: \u00abIda Kristine\u00bb av Anne Helene Gjelstad, s\u00f8lv (Gjettum, B\u00e6rum).", "Bryllup: \u00abBlue Mood\u00bb av Andreas Harald Bj\u00f8rge, bronse (Oslo).", "Familie/gruppe: \u00abEat pray and love\u00bb av Kate-Monica Myrmellom, gull (R\u00e5dal, Bergen).", "\u00c5pen klasse: \u00abEaglepower\u00bb av Tone B. Haugerud, bronse (Mysen).", "Digitalt arbeid: \u00abStuck in the middle\u00bb av Trine Bjervig, s\u00f8lv (N\u00f8tter\u00f8y).", "\u00c5rets Student: \u00abThe Look\u00bb, \u00abThe Facade\u00bb, \u00abThe Interruption\u00bb og \u00abThe Lonesome Man\u00bb av Kristoffer Wittrup (Trondheim)."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "21dea64224977a3b29270cb4186ee3cf3493af9f590ab758f7abdfa1ba5e7d73"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-26T18:26:22.000Z"}, {"field": "description", "value": "Tr\u00f8nderne markerte seg sterkt i Norges st\u00f8rste konkurranse for fagfotografer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14506643.ece/pjdwz6/ALTERNATES/w980-default/melhus.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f0cd49ce98c87e70aca57cddb150fec6d28acc0c.jpg?598cb643"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Se bildene som sikret denne gjengen gjeve fotopriser -adressa.no", "Ble \u00c5rets l\u00e6rling", "Faglig niv\u00e5 og kreativitet", "Ikke lenger manneyrke"]}, {"field": "id", "value": "f0cd49ce98c87e70aca57cddb150fec6d28acc0c"}, {"field": "keyword", "value": ["Fotografi", "Melhus", "trondheim", "Konkurranse"]}, {"field": "keywords", "value": "Fotografi,Melhus,trondheim,Konkurranse"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "style-and-fashion"}, {"field": "kw-concept", "value": ["the", "juryen", "\u00e5rets fotograf", "\u00e5rets", "konkurranse", "bildet", "gjengen gjeve fotopriser", "fotograf"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mood", "shy", "\u00e5rets", "camilla moe r\u00f8dven og ausra breiseth", "r\u00e5dal", "the interruption", "byneset", "ausra breiseth", "\u00e5rets l\u00e6rling", "the facade", "partners in crime", "the look", "barnebilde", "photographic cup", "vietnamkrigen", "the lonesome man", "kate-monica myrmellom", "\u00e5rets fotograf", "norges fotografforbund", "konkurranse", "astrid", "melgaard", "adressa"]}, {"field": "kw-location", "value": ["melhus", "oslo", "n\u00f8tter\u00f8y", "mysen", "tr\u00f8ndelag", "trondheim", "stj\u00f8rdal", "drammen", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["andreas harald bj\u00f8rge", "terese samuelsen", "hanne hest\u00f8 ness", "beate eidsmo bj\u00f8rnli", "eir j\u00f8rgen bue", "trine bjervig", "ingalill sandal", "kristoffer wittrup", "torgrim melhuus", "camilla moe r\u00f8dven", "tone b. haugerud"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article14506643.ece/pjdwz6/ALTERNATES/w980-default/melhus.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Se bildene som sikret denne gjengen gjeve fotopriser"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/03/26/Se-bildene-som-sikret-denne-gjengen-gjeve-fotopriser-14506644.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-26T19:23:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14506644"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-26T19:23:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Se bildene som sikret denne gjengen gjeve fotopriser -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Tr\u00f8nderne markerte seg sterkt i Norges st\u00f8rste konkurranse for fagfotografer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f0cd49ce98c87e70aca57cddb150fec6d28acc0c.jpg?598cb643"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1604"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-10T19:38:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Se bildene som sikret denne gjengen gjeve fotopriser"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2017/03/26/Se-bildene-som-sikret-denne-gjengen-gjeve-fotopriser-14506644.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f0cd49ce98c87e70aca57cddb150fec6d28acc0c"}], "score": 1.0813053, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f0cd49ce98c87e70aca57cddb150fec6d28acc0c"}

