{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-11T14:41:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Milj\u00f8pakken", "Arbeiderpartiet", "SV", "H\u00f8yre", "Samferdsel", "Trondheim kommune", "trondheim"]}, {"field": "author", "value": "berit baumberger"}, {"field": "body", "value": ["Kontaktutvalget har ansvar for \u00e5 styre finansiering og politisk behandling av prosjektene i Milj\u00f8pakken.", "Milliardsummer skal prioriteres, og frem til n\u00e5 har disse m\u00f8tene v\u00e6rt lukket for offentligheten og pressen. Etter at fylkestinget i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag i forrige uke vedtok at m\u00f8tene b\u00f8r v\u00e6re \u00e5pne , besluttet lederen \u00e5 \u00e5pne opp:", "- N\u00e5r det var politisk \u00f8nske om det, var det naturlig \u00e5 \u00e5pne. Fordelen er at vi kan f\u00e5 diskusjonen ut i det \u00e5pne raskere, sier leder for kontaktutvalget Lars Aksnes fra Vegdirektoratet.", "Her kan du lese hvilke saker som ble behandlet (ekstern nettside)", "Aksnes sier at \u00abreelle forhandlinger\u00bb, for eksempel n\u00e5r bymilj\u00f8avtalen skal reforhandles, fremdeles kommer til \u00e5 skje bak lukkede d\u00f8rer.", "- Hvorfor det?", "- N\u00e5r vi skal bryne standpunkter mot hverandre, er det tradisjon for lukkede m\u00f8ter, sl\u00e5r Aksnes fast.", "Les lederartikkelen: Mer \u00e5penhet i Milj\u00f8pakken", "Fylkestingspolitiker Rakel Trondal (SV) var i m\u00f8tet for S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune siden fylkesordf\u00f8reren er bortreist.", "- M\u00e5let m\u00e5 v\u00e6re \u00e5penhet ogs\u00e5 i de kontroversielle sakene, ogs\u00e5 n\u00e5r det kommer opp diskusjoner som kan v\u00e6re ubehagelige \u00e5 ta i det offentlige rom, sier Trondal.", "Hun er glad for den nye \u00e5penheten. Det er ogs\u00e5 ordf\u00f8rer Rita Ottervik (Ap), som tror dette blir en anledning s\u00e6rlig for enkeltpolitikere og presse til \u00e5 komme. Strategidirekt\u00f8r for Midt-Norge Anne Skolmli fra Jernbaneverket sitter ogs\u00e5 i kontaktutvalget.", "- Det er naturlig at disse m\u00f8tene er \u00e5pne, det er i god norsk tradisjon, sier Skolmli.", "Jernbaneverket har v\u00e6rt en del av kontaktutvalget siden bymilj\u00f8avtalen ble signert.", "Les ogs\u00e5: Beslutning om \u00e5 \u00e5pne m\u00f8tene", "P\u00e5 det f\u00f8rste \u00e5pne m\u00f8tet var tema blant annet prosjektstatus for Trondheim sentralstasjon , nytt mandat for superbussens prosjektstyre samt oppf\u00f8lging av hvordan arbeidet med de nye superbussene g\u00e5r .", "Etter m\u00f8tet i kontaktutvalget fredag, var det et nytt m\u00f8te der Aksnes ga informasjon til fylkesutvalget i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag samt formannskapet i Trondheim.", "- Dette er en ny ordning som vi vil ha fire ganger i \u00e5ret for \u00e5 bedre informasjonsflyten til politikerne, forteller Ottervik.", "Det var H\u00f8yres fylkespolitiker Guro Angell Gimse (H) som i forrige uke ivret for \u00e5 gi opposisjonen fast plass i kontaktutvalget, uten at hun fikk geh\u00f8r for det. Flere politikere har sagt at de \u00f8nsker \u00e5 observere disse m\u00f8tene. Det var imidlertid ingen politikere p\u00e5 tilh\u00f8rerbenken da m\u00f8tet startet fredag.", "- Jeg visste ikke om at det var m\u00f8te i dag. Hadde jeg visst det, ville jeg selvsagt ha v\u00e6rt der, sier Gimse.", "Hun tar noe selvkritikk for manglende oppm\u00f8te, men samtidig mener hun at alle deltakere i Milj\u00f8pakken b\u00f8r f\u00e5 dato og tidspunkt for m\u00f8te i kontaktutvalget tilsendt.", "I kontaktutvalget sitter den politisk ledelse i Trondheim og S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune, ledelsen i Statens vegvesen, Jernbaneverket og Fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag. Selv om kontaktutvalgsm\u00f8tene n\u00e5 er \u00e5pne, er m\u00f8tene blant \u00abmilj\u00f8kameratene\u00bb i Trondheim kommune fremdeles lukket."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "b18eaf906036c9a1442d492b311561bd73be852f866a4f752b7671af1c7a1398"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T14:43:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "For f\u00f8rste gang var m\u00f8tet i kontaktutvalget \u00e5pent. Partiet H\u00f8yre, som har ivret for \u00e5 f\u00e5 delta p\u00e5 m\u00f8tene, var ikke der for \u00e5 observere."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13777244.ece/1xza2n/ALTERNATES/w980-default/aapent%20moete2.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f1771103c12eebfd20031ee8f5bb6a91c7c7767d.jpg?58c16da4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["N\u00e5 m\u00f8tes Milj\u00f8pakke-toppene med \u00e5pne d\u00f8rer -adressa.no", "Noe fremdeles lukket", "Ny informasjonsflyt", "- Visste ikke om m\u00f8tet"]}, {"field": "id", "value": "f1771103c12eebfd20031ee8f5bb6a91c7c7767d"}, {"field": "keyword", "value": ["Milj\u00f8pakken", "Arbeiderpartiet", "SV", "H\u00f8yre", "Samferdsel", "Trondheim kommune", "trondheim"]}, {"field": "keywords", "value": "Milj\u00f8pakken,Arbeiderpartiet,SV,H\u00f8yre,Samferdsel,Trondheim kommune,trondheim"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim kommune", "\u00e5pne d\u00f8rer", "fremdeles lukket", "m\u00f8te", "forrige uke", "\u00e5pne", "\u00e5pne m\u00f8tet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "milj\u00f8pakke", "milj\u00f8pakken", "midt-norge anne skolmli", "trondheim og s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "rakel trondal", "statens", "vegdirektoratet", "jernbaneverket", "jernbaneverket og fylkesmannen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["rita ottervik", "lars aksnes", "guro angell gimse"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article13777244.ece/1xza2n/ALTERNATES/w980-default/aapent%20moete2.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "N\u00e5 m\u00f8tes Milj\u00f8pakke-toppene med \u00e5pne d\u00f8rer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/11/N%C3%A5-m%C3%B8tes-Milj%C3%B8pakke-toppene-med-%C3%A5pne-d%C3%B8rer-13777246.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-11T14:41:03.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13777246"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-11T14:41:03.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "N\u00e5 m\u00f8tes Milj\u00f8pakke-toppene med \u00e5pne d\u00f8rer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "For f\u00f8rste gang var m\u00f8tet i kontaktutvalget \u00e5pent. Partiet H\u00f8yre, som har ivret for \u00e5 f\u00e5 delta p\u00e5 m\u00f8tene, var ikke der for \u00e5 observere."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f1771103c12eebfd20031ee8f5bb6a91c7c7767d.jpg?58c16da4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1710"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-09T14:58:44.000Z"}, {"field": "title", "value": "Her m\u00f8tes Milj\u00f8pakke-toppene med \u00e5pne d\u00f8rer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/2016/11/11/N%c3%a5-m%c3%b8tes-Milj%c3%b8pakke-toppene-med-%c3%a5pne-d%c3%b8rer-13777246.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f1771103c12eebfd20031ee8f5bb6a91c7c7767d"}], "score": 0.9410526, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f1771103c12eebfd20031ee8f5bb6a91c7c7767d"}

