{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-11T16:47:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kari hovde"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Over 2000 av byens innbyggere ble husl\u00f8se etter bombingen aprildagene i 1940. F\u00e5 timer f\u00f8r angrepet, ble befolkningen tvangsevakuert.", "Tyskerne var grundige i sitt arbeid med \u00e5 legge byen i ruiner, og de brukte 21. og 22. april til \u00e5 \u00f8delegge bebyggelsen med spreng- og brannbomber.", "Til tross for angrep fra engelske forsvarere, hadde tyskerne okkupert Steinkjer-omr\u00e5det den 24. april.", "Onsdag ble bombeangrepet markert i Steinkjer, blant annet med en minnestund ved den nye minnebautaen som er satt opp ved Sannan. Falne, norske soldater ble minnet med taler og kransenedleggelse."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2257ed7b26013fe188badd30cd5941e0acb7819959a7db2c0354a9eb8d5b165c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-23T18:17:19.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er 70 \u00e5r siden Steinkjer ble bombet, og tyskerne la store deler av bykjernen i ruiner."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1352170.ece5/ALTERNATES/w980-default/Bombeminne"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f197f086d9563cfc87bcd05726e7e07f52882193.jpg?596b1d14"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Markerte bombingen av Steinkjer -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f197f086d9563cfc87bcd05726e7e07f52882193"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["tyskerne", "markerte bombingen", "bombet", "markert"]}, {"field": "kw-entity", "value": "sannan"}, {"field": "kw-location", "value": "steinkjer"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1352170.ece5/ALTERNATES/w980-default/Bombeminne"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Markerte bombingen av Steinkjer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1473352.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-04-21T18:01:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1207193"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-04-21T18:01:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Markerte bombingen av Steinkjer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Det er 70 \u00e5r siden Steinkjer ble bombet, og tyskerne la store deler av bykjernen i ruiner."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f197f086d9563cfc87bcd05726e7e07f52882193.jpg?596b1d14"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x986"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-16T08:00:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Markerte bombingen av Steinkjer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article1473352.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f197f086d9563cfc87bcd05726e7e07f52882193"}], "score": 1.5016932, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f197f086d9563cfc87bcd05726e7e07f52882193"}

