{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T09:46:06.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Vi skj\u00f8nte at det var noe p\u00e5 gang da vi var ute og gikk tur. Bare noen timer senere var han ute, sier Slung\u00e5rd til adressa.no.", "LES OGS\u00c5: Blir mor som 48-\u00e5ring", "Den tidligere trondheimsordf\u00f8reren sier hun hadde en rask og ukomplisert f\u00f8dsel p\u00e5 Oslo universitetssykehus. Klokken 23.15 skj\u00e6rtorsdag var lille Gabriel ute, 53 centimeter lang og 3,5 kilo tung - og med en solid m\u00f8rk manke.", "- S\u00f8nnen min Daniel sa til meg at jeg klarte det p\u00e5 tredje fors\u00f8k. De to andre barna er lysh\u00e5ret, ler Slung\u00e5rd.", "Storebror Daniel (snart 20) og stores\u00f8ster Kristin (snart 11) fikk umiddelbart beskjed om familiefor\u00f8kelsen natt til langfredag.", "For far Stig Inge Eikemo (36) er det hans f\u00f8rste barn. Slung\u00e5rd og Eikemo ble introdusert for hverandre gjennom Idar Vollvik, da Anne Kathrine satt i juryen for tv-serien \u00abSkaperen\u00bb. Etter hvert ble de kj\u00e6rester, og for to \u00e5r siden kj\u00f8pte de seg leilighet og flyttet sammen p\u00e5 Majorstua.", "Begge var klare p\u00e5 at de \u00f8nsket seg felles barn. Slung\u00e5rd startet p\u00e5 hormonbehandling og i fjor sommer ble hun gravid.", "- Jeg har sagt at det sannsynligvis er f\u00e5 barn som kommer til verden som er s\u00e5 \u00f8nsket som Gabriel, sier hun.", "N\u00e5 tar 48-\u00e5ringen permisjon fra jobben direkt\u00f8r for \u00abUngt entrepren\u00f8rskap\u00bb.", "Og aller f\u00f8rst venter noen rolige p\u00e5skedager hjemme p\u00e5 Majorstua for den lille familien.", "- Det er den andre p\u00e5ska jeg ikke er p\u00e5 fjellet. Og det blir den siste. Neste \u00e5r er det ut i pulk, sier den nybakte mammaen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "fa78716ad28fdd1a6a4f7a40a05da12866572fbb49a2c24ecc9751c73dd8b5c3"}, {"field": "createtime", "value": "2015-11-28T19:49:38.000Z"}, {"field": "description", "value": "Anne Kathrine Slung\u00e5rd (48) og Stig Inge Eikemo (36) fikk en gutt sent skj\u00e6rtorsdag kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143411.ece5/ALTERNATES/w980-default/slung%C3%A5rd%20og%20eikemo"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f24445a1522aca3d6ce25acc815b71b53ca8b39d.jpg?59975f16"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Ble foreldre til Gabriel -adressa.no", "\u00d8nsket felles barn", "Rolig p\u00e5ske"]}, {"field": "id", "value": "f24445a1522aca3d6ce25acc815b71b53ca8b39d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["felles barn", "barn", "ute"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kristin", "ungt", "skaperen", "gabriel", "majorstua"]}, {"field": "kw-location", "value": ["daniel", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stig inge eikemo", "idar vollvik", "anne kathrine slung\u00e5rd", "anne kathrine"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2143411.ece5/ALTERNATES/w980-default/slung%C3%A5rd%20og%20eikemo"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ble foreldre til Gabriel"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1801965.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-04-06T13:09:05.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3160425"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-04-06T13:09:05.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ble foreldre til Gabriel -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Anne Kathrine Slung\u00e5rd (48) og Stig Inge Eikemo (36) fikk en gutt sent skj\u00e6rtorsdag kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f24445a1522aca3d6ce25acc815b71b53ca8b39d.jpg?59975f16"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1301"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T21:41:42.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ble foreldre til Gabriel"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article1801965.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f24445a1522aca3d6ce25acc815b71b53ca8b39d"}], "score": 0.81841683, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f24445a1522aca3d6ce25acc815b71b53ca8b39d"}

