{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-05T21:48:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "helge voll hustad"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Onsdag morgen ble det full stopp p\u00e5 fergestrekningen Brekstad-Valset, etter at fergelemmen p\u00e5 Brekstad falt i havet.", "Sj\u00e5f\u00f8r Erling Gildset fikk filmet \u00f8yeblikket med dashbord-kameraet sitt. Lemmen datt av idet et vogntog kj\u00f8rte av ferga.", "- Det var dramatisk. Du ser jo at det kommer en bil like bak, s\u00e5 det er bare noen sekunder om \u00e5 gj\u00f8re f\u00f8r den havner i havet, sier Gildset til Adresseavisen.", "Gildset kj\u00f8rer selv tungtransport, og sier det var en ekkel opplevelse \u00e5 se lemmen havne i havet.", "- Jeg har aldri sett noe s\u00e5nt f\u00f8r, og det er jo litt ekkelt n\u00e5r jeg selv kj\u00f8rer ferge ofte.", "I likhet med mange andre m\u00e5tte Gildset kj\u00f8re en kraftig omvei for \u00e5 komme frem onsdag.", "Fergestrekningen ble stengt etter uhellet, og f\u00f8rst klokka 22 onsdag kveld var strekningen klar for normal drift igjen.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "a1796c66cf13933cfd0e045f57c9f6beb46369f3d00d34277292af15a84f3542"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-05T20:29:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Vogntogsj\u00e5f\u00f8ren fikk seg en st\u00f8kk da han ventet p\u00e5 \u00e5 ta ferga fra Brekstad."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14559271.ece/rophbd/ALTERNATES/w980-default/lem_ring.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f2496bd7ab59ddf257defa2a8b74dae4bfd7601d.jpg?59971053"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Aldri sett noe s\u00e5nt f\u00f8r -adressa.no", "- Ekkelt", "\u00c5pnet igjen"]}, {"field": "id", "value": "f2496bd7ab59ddf257defa2a8b74dae4bfd7601d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["havet", "onsdag", "kj\u00f8re", "adressa", "ekkel", "s\u00e5nt"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["brekstad-valset", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "brekstad"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erling gildset"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14559271.ece/rophbd/ALTERNATES/w980-default/lem_ring.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Aldri sett noe s\u00e5nt f\u00f8r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/05/Aldri-sett-noe-s%C3%A5nt-f%C3%B8r-14559154.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-05T21:25:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14559154"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-05T21:25:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Aldri sett noe s\u00e5nt f\u00f8r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Vogntogsj\u00e5f\u00f8ren fikk seg en st\u00f8kk da han ventet p\u00e5 \u00e5 ta ferga fra Brekstad."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f2496bd7ab59ddf257defa2a8b74dae4bfd7601d.jpg?59971053"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1099"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T16:05:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Aldri sett noe s\u00e5nt f\u00f8r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/05/Aldri-sett-noe-s%c3%a5nt-f%c3%b8r-14559154.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f2496bd7ab59ddf257defa2a8b74dae4bfd7601d"}], "score": 0.80919033, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f2496bd7ab59ddf257defa2a8b74dae4bfd7601d"}

