{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-02-27T08:57:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "h\u00e5vard haugseth jensen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "P\u00e5 grunn av byggearbeider i Gimseveien p\u00e5 Melhus har det blitt tett mellom skiltene. Faktisk s\u00e5 tett at enkelte har reagert, skriver Tr\u00f8nderbladet. De stiller sp\u00f8rsm\u00e5let:", "- Dette m\u00e5 da v\u00e6re Norges korteste 50-sone?", "I forbindelse med byggingen av en ny hovedvannsledning langs fylkesveien har entrepren\u00f8ren satt opp nye skilt og lysregulering p\u00e5 stedet. F\u00f8lgen er at 50-sonen ble uhyre kort.", "- Det var kanskje en litt kort strekning, sier Tor Borten, daglig leder i Br\u00f8drene Bjerke.", "Han understreker samtidig at mange billister ikke respekterer skiltingen som er satt opp i Gimseveien.", "- Det er godt gjort at de har oppdaget feilen, fordi mange har kj\u00f8rt raskt forbi byggeplassen, legger han til.", "Arbeidet med ny vannledning har tatt lang tid, men det rettferdiggj\u00f8r ikke at noen kj\u00f8rer fort, mener daglig leder.", "Br\u00f8drene Bjerke opplyser n\u00e5 at skiltene med 60-sone skal v\u00e6re tildekket.", "Kjenner du til andre strekninger hvor det er kort avstand mellom skiltene? Tips oss: webred@adresseavisen.no", "Se video i vinduet ovenfor og se hvor langt det er mellom skiltene."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "b7953208c2ccfcb2ca58ccc20402628fc31c21ded4f14a0ec26139dfa63a981b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-27T11:02:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "Er denne 50-sonen i Melhus blant landets korteste?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7165803.ece/ALTERNATES/w980-default/skilt%20i%20Melhus-16-9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f25ad57c93b62ea702a04b2435fc509080216978.jpg?58b40749"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Tipp lengden mellom skiltene -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f25ad57c93b62ea702a04b2435fc509080216978"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["kort", "daglig leder", "skiltene"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8nderbladet", "gimseveien", "norges"]}, {"field": "kw-location", "value": "melhus"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tor borten", "br\u00f8drene bjerke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7165803.ece/ALTERNATES/w980-default/skilt%20i%20Melhus-16-9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tipp lengden mellom skiltene"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7165509.ece"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2013-02-27T08:57:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7165509"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-02-27T08:57:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tipp lengden mellom skiltene -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Er denne 50-sonen i Melhus blant landets korteste?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f25ad57c93b62ea702a04b2435fc509080216978.jpg?58b40749"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1285"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-27T11:02:33.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tipp lengden mellom skiltene"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7165509.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f25ad57c93b62ea702a04b2435fc509080216978"}], "score": 1.4686137, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f25ad57c93b62ea702a04b2435fc509080216978"}

