{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-30T11:59:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "morten skipenes smedsrud"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Forel\u00f8pig er det snakk om en pr\u00f8veperiode hvor det \u00e5pnes for konserter med inntil 14 000 publikummere p\u00e5 Kristiansten festning i Trondheim.", "Formannskapet i Trondheim kommune gjorde samme vedtak i januar, men vedtaket ble klaget inn for Fylkesmannen av festningens naboer. Fredag var fylkeslege Jan Vaage klar med sin konklusjon.", "- Vi stadfester formannskapets vedtak om \u00e5 pr\u00f8ve ut konserter p\u00e5 festningen, sier Vaage.", "LES MER: - Bruk er det beste vern", "Han forteller om en vanskelig prosess.", "- Vi har jobbet uvanlig grundig og lenge med denne saken. I utgangspunktet var det en stor usikkerhet knyttet til om festningen var egnet med tanke p\u00e5 at Bakklandet menighets omsorgssenter ligger s\u00e5 n\u00e6rt.", "Omsorgssenteret har tidligere klaget p\u00e5 vedtaket om \u00e5 tillate konserter i sitt nabolag.", "Det er mengden st\u00f8y som har v\u00e6rt det springende punkt.", "- Det vil bli en del st\u00f8y. Men vi synes kommunen har lagt strenge nok krav p\u00e5 lydniv\u00e5et, forklarer fylkeslegen.", "- Vi mener kravene til s\u00e5kalt c-lyd er fornuftige.", "C-lyd er lydniv\u00e5et som m\u00e5les n\u00e5r man tar hensyn til den dype bassen som f\u00f8lger med pop- og rockkonserter. Det er denne lyden som er mest vanskelig \u00e5 skjerme nabolaget for.", "- Utfordringen med bass er at den brer seg ut i alle retninger. Det er som n\u00e5r du skal plassere subwooferen p\u00e5 surround-anlegget ditt hjemme, forklarer Vaage.", "LES MER: G\u00e5r inn for konserter ved Festningen", "Fylkeslegen mener imidlertid at kommunen vil f\u00e5 utfordringer med \u00e5 oppfylle sine egne krav til lydniv\u00e5.", "- Saksbehandleren v\u00e5r har g\u00e5tt dypt inn i dette og gjort masse m\u00e5linger og beregninger. Han var likevel i tvil om det lot seg gj\u00f8re, sier Vaage som mener det n\u00e5 er kommunens ansvar \u00e5 levere.", "- Det er de som n\u00e5 m\u00e5 s\u00f8rge for \u00e5 ligge innenfor grenseverdiene i pr\u00f8veperioden, sier Vaage.", "LES MER: F\u00e5 st\u00f8yproblemer for naboene", "Trondheim kommune har lenge v\u00e6rt p\u00e5 jakt etter en konsertarene som kan ta de virkelig store artistene. Fylkeslegen understreker at pr\u00f8veperioden ikke vil \u00e5pne for det.", "- Det er et publikumstak p\u00e5 14 000 i pilotperioden. Det er fortsatt mye som taler for at Trondheim m\u00e5 se seg om etter en annen arena for de virkelig store konsertene, sier Vaage."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "558b1fb7a8b2da05b22f9a535eb1643eb4df541fdc2c177b349c8dcd122d43c5"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-23T18:33:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fylkesmannen avviser klagene og tillater rock-konserter i Trondheim sentrum."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9755588.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_Lag_et_russearrangem_2_1_5M4RGR9.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f27148262cdd3991437fcca5338ec592085ff455.jpg?593bdeb9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Klarsignal til konserter p\u00e5 Kristiansten festning -adressa.no", "Utfordringer med st\u00f8yen", "Tak p\u00e5 14 000 publikummere"]}, {"field": "id", "value": "f27148262cdd3991437fcca5338ec592085ff455"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kommune", "konserter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["bakklandet", "kristiansten", "festningen", "fylkesmannen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan vaage"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9755588.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_Lag_et_russearrangem_2_1_5M4RGR9.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Klarsignal til konserter p\u00e5 Kristiansten festning"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9755584.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-30T11:35:58.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9755584"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-30T11:35:58.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Klarsignal til konserter p\u00e5 Kristiansten festning -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Fylkesmannen avviser klagene og tillater rock-konserter i Trondheim sentrum."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f27148262cdd3991437fcca5338ec592085ff455.jpg?593bdeb9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1376"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-10T11:57:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Klarsignal til konserter p\u00e5 Kristiansten festning"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9755584.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f27148262cdd3991437fcca5338ec592085ff455"}], "score": 1.1930597, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f27148262cdd3991437fcca5338ec592085ff455"}

