{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-09T20:45:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["camilla kilnes", "norunn bergesen", "aagot opheim"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En kvinne i 20-\u00e5rene skal ha blitt voldtatt i en leilighet i Elgeseter-omr\u00e5det natt til l\u00f8rdag. Kvinnen har v\u00e6rt til unders\u00f8kelse ved voldtektsmottaket ved St. Olavs Hospital. De varslet politiet klokka 07.44 l\u00f8rdag morgen.", "Jourhavende jurist ved Krimvakta, Aage Sliper Midling, bekrefter at de etterforsker en voldtekt og at de noen timer etter meldingen p\u00e5grep en jevngammel mann.", "- Vi har krimteknikere i boligen som unders\u00f8ker stedet. Kvinnen er i ferd med \u00e5 bli avh\u00f8rt, mens den p\u00e5grepne vil bli avh\u00f8rt senere, sier han like f\u00f8r klokka 14.00.", "Den faktiske siktelsen eller om mannen har erkjent straffskyld er enda ukjent.", "Krimvakta \u00f8nsket ikke \u00e5 kommentere saken s\u00f8ndag kveld.", "Den siste tiden har politiet f\u00e5tt melding om en god del voldtekter i Trondheim.", "- Det kan v\u00e6re tilfeldig, men jeg har ogs\u00e5 lagt merke til at det har v\u00e6rt en del i det siste, sier Sliper Midling."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "0737d44d5db71799f52ae689c0bdf241f325b29692710864879f71d65584bbed"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-08T12:02:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mann i 20-\u00e5rene er p\u00e5grepet etter at politiet fikk melding om en voldtekt i Trondheim."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12764270.ece/urelgp/ALTERNATES/w980-default/Aage%20Sliper%20Midling%208263.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f2a9209bda5b86f054599272c692ea55d81f5a59.jpg?5991eafd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mann p\u00e5grepet og siktet etter voldtekt i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f2a9209bda5b86f054599272c692ea55d81f5a59"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["voldtekt", "trondheim", "mann p\u00e5grepet", "p\u00e5grepet", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sliper midling", "krimvakta", "olavs hospital", "elgeseter", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "aage sliper midling"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/okonomi/article12764270.ece/urelgp/ALTERNATES/w980-default/Aage%20Sliper%20Midling%208263.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann p\u00e5grepet og siktet etter voldtekt i Trondheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/08/Mann-p%C3%A5grepet-og-siktet-etter-voldtekt-i-Trondheim-13617294.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-08T12:43:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13617294"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-08T12:43:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann p\u00e5grepet og siktet etter voldtekt i Trondheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En mann i 20-\u00e5rene er p\u00e5grepet etter at politiet fikk melding om en voldtekt i Trondheim."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f2a9209bda5b86f054599272c692ea55d81f5a59.jpg?5991eafd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1316"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-14T18:25:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann p\u00e5grepet og siktet etter voldtekt i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/10/08/Mann-p%c3%a5grepet-og-siktet-etter-voldtekt-i-Trondheim-13617294.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f2a9209bda5b86f054599272c692ea55d81f5a59"}], "score": 1.1546259, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f2a9209bda5b86f054599272c692ea55d81f5a59"}

