{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-23T09:45:45.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Sofia Ellen Holgersson (20) og Ingrid Luise Ward Olsen (20) fra Sverige og Helge Singstad (20) fra \u00d8rland mistet livet da bilen de satt i kj\u00f8rte utfor veien og inn i en fjellvegg.", "En fjerde passasjer ble lettere skadet. F\u00f8reren p\u00e5dro seg alvorlige hodeskader, men er i stabil tilstand ved St. Olavs hospital. Fire av de fem var tilsatt ved Salmar p\u00e5 Fr\u00f8ya.", "Minnegudstjenesten for de omkomne avholdes kl. 16 i Hallaren kirke p\u00e5 Fr\u00f8ya."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "96ec6ea19dd5569785b56587471011612494754fee41f614c6c9bc0fd8b0deed"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-28T10:17:57.000Z"}, {"field": "description", "value": "I dag holdes det minnestund for de tre ungdommene som omkom i en bilulykke p\u00e5 Hitra l\u00f8rdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f2e60ff33760fbd294b77ad2400a5cd4dcd1f960.jpg?5981d237"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Minnestund i dag -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f2e60ff33760fbd294b77ad2400a5cd4dcd1f960"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["minnestund", "dag"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["st. olavs", "hallaren", "sverige og helge singstad", "salmar"]}, {"field": "kw-location", "value": ["fr\u00f8ya", "hitra", "\u00f8rland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["ingrid luise ward olsen", "helge singstad", "sofia ellen holgersson"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Minnestund i dag"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article20890.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2004-04-27T08:29:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "2499312"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2004-04-27T08:29:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Minnestund i dag -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "I dag holdes det minnestund for de tre ungdommene som omkom i en bilulykke p\u00e5 Hitra l\u00f8rdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f2e60ff33760fbd294b77ad2400a5cd4dcd1f960.jpg?5981d237"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x612"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-02T13:23:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Minnestund i dag"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article20890.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f2e60ff33760fbd294b77ad2400a5cd4dcd1f960"}], "score": 1.2015716, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f2e60ff33760fbd294b77ad2400a5cd4dcd1f960"}

