{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T12:04:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "harry b.a. strand"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det er ikke uvanlig at statsledere i store olje- og gassnasjoner reiser med privatfly, etter \u00e5 ha blitt kj\u00f8rt til flyplassen av en privatsj\u00e5f\u00f8r, fra et staselig hjem med mange tjenere. Selv om Jens Stoltenberg har 17 rutefly \u00e5 velge mellom til K\u00f8benhavn i dag, gir privatfly en st\u00f8rre fleksibilitet. Det understreket Karl Eirik Schj\u00f8tt-Pedersen (Ap), statsr\u00e5d uten portef\u00f8lje, i sitt forsvar for reiseopplegget i g\u00e5r.", "Han har selvsagt helt rett. Det er jo akkurat denne fleksibiliteten som ofte gj\u00f8r at vi velger \u00e5 kj\u00f8re bil i stedet for kollektivt. I tillegg gir slike private l\u00f8sninger ofte en helt annen komfort. Man slipper \u00e5 sitte s\u00e5 trangt, og man slipper \u00e5 havne i selskap med folk man overhodet ikke kjenner \u2013 som for Stoltenberg sin del kan v\u00e6re en helt vanlig velger.", "Milj\u00f8profilen til Jens Stoltenberg blir forstreket av en liten reise med privatfly, i etterkant av budsjettvedtaket om avgift p\u00e5 biodiesel. Prinsippet statsministeren presset p\u00e5 plass i diesel-striden var at det er grunnleggende feil \u00e5 gi avgiftsfordeler til alternativt drivstoff. Det er ingen fare for at flybensinen som blir svidd av p\u00e5 turen til K\u00f8benhavn er spesielt milj\u00f8vennlig. R\u00f8dt og gr\u00f8nt er dermed likestilt.", "Det er mange hensyn en travel statsminister skal ta som er viktigere enn \u00e5 g\u00e5 foran som et godt eksempel i milj\u00f8politikken. Dessuten er ikke privatflyet til Stoltenberg noen klimaversting, sammenlignet med flyet president Barack Obama benyttet under fredsprisen sist uke. I tillegg er det bare en times flytur til K\u00f8benhavn, noe som ikke gir CO2-utslipp av betydning.", "Stoltenberg har mange ganger benyttet privatfly til sm\u00e5turer fra Oslo til Trondheim eller Bergen. En opptelling her i sommer viste at Stoltenberg hadde lagt bak seg 67 turer med privatfly. Det hadde kostet staten vel 23 millioner kroner, og viser at Stoltenberg har v\u00e6rt langt flinkere til \u00e5 benytte denne reisem\u00e5ten enn sin forgjenger, Kjell Magne Bondevik.", "Utslippene fra fly er store, men det er de ogs\u00e5 fra veitrafikken, for ikke s\u00e5 snakke om olje- og gassindustrien. Dette er utfordringer Stoltenberg skal dr\u00f8fte etter \u00e5 ha landet i K\u00f8benhavn i dag som den fremste representant for en p\u00e5drivernasjon i klimapolitikken. Stoltenberg har med seg gode l\u00f8sninger for regnskog og finansieringsordninger for kutt i u-land. Det skal vise at Norge er et foregangsland med vilje til mer enn kvotehandel. For en statsminister er det krevende \u00e5 sitte og lese i slike strategiske dokumenter p\u00e5 et rutefly.", "Mens Stoltenberg snakker klima med 190 andre statsledere i K\u00f8benhavn, jakter hans fremste medhjelpere i Stortinget p\u00e5 nye bilavgifter fordi altfor mange nordmenn kj\u00f8per milj\u00f8vennlige biler. Bare i \u00e5r taper staten 3,8 milliarder kroner fordi folk velger milj\u00f8 foran utslipp. Finanskomiteens leder Torgeir Micalsen (Ap) vil derfor innf\u00f8re luksusskatt p\u00e5 biler st\u00f8rre enn en standard Passat, melder Dagens N\u00e6ringsliv.", "Med tanke p\u00e5 statskassen er det selvsagt bekymringsfullt at folk velger mer milj\u00f8vennlige biler. Da Jens Stoltenberg skulle skaffe seg en firmabil p\u00e5 statens regning i 2006, valgte han en Mini Cooper S. Selv om den er liten, klarer den \u00e5 slippe ut dobbelt s\u00e5 mye CO2 som EU har satt som m\u00e5l for nye biler neste \u00e5r.", "Mini-kj\u00f8pet ble en fiasko for Stoltenberg, i motsetning til diesel-feiden som han vant suverent. N\u00e5 rykker de samme prinsippene frem p\u00e5 bred front \u2013 mot mer milj\u00f8vennlige biler og mot bioenergi til oppvarming av hus.", "Privatfly til klimam\u00f8tet viser at Jens Stoltenberg holder st\u00f8 kurs.", "Harry.strand@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "ad540d5c9e986ac49ab8fe4902c3b699ca54bd44c5f923cab32172414ce30f7b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-12T21:37:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Privatfly til klimatoppm\u00f8tet i K\u00f8benhavn har \u00e5penbare fordeler. Det gir statsminister Jens Stoltenberg st\u00f8rre fleksibilitet, st\u00f8rre komfort og i tillegg slipper han \u00e5 m\u00f8te folk flest."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1337686.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_jens_s8liten_2.jpg_1_1_H2VD4P"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f31ad7b339d4a376a29c17e36ac0fa7b54fe9819.jpg?59162b1b"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Diesel-Jens tar privatfly -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f31ad7b339d4a376a29c17e36ac0fa7b54fe9819"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": "meninger"}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "dagens n\u00e6ringsliv"}, {"field": "kw-concept", "value": ["milj\u00f8vennlige biler", "bil", "privatfly", "slippe"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["mini cooper", "mini cooper s. selv", "harry", "passat", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo", "norge", "bergen", "k\u00f8benhavn"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kjell magne bondevik", "torgeir micalsen", "karl eirik schj\u00f8tt-pedersen", "jens stoltenberg", "barack obama"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1337686.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_jens_s8liten_2.jpg_1_1_H2VD4P"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Diesel-Jens tar privatfly"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2009/12/16/Diesel-Jens-tar-privatfly-1269553.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2009-12-16T07:52:26.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1269553"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2009-12-16T07:52:26.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Diesel-Jens tar privatfly -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "meninger"}, {"field": "teaser", "value": "Privatfly til klimatoppm\u00f8tet i K\u00f8benhavn har \u00e5penbare fordeler. Det gir statsminister Jens Stoltenberg st\u00f8rre fleksibilitet, st\u00f8rre komfort og i tillegg slipper han \u00e5 m\u00f8te folk flest."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f31ad7b339d4a376a29c17e36ac0fa7b54fe9819.jpg?59162b1b"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1513"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-12T21:37:31.000Z"}, {"field": "title", "value": "Diesel-Jens tar privatfly"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/2009/12/16/Diesel-Jens-tar-privatfly-1269553.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f31ad7b339d4a376a29c17e36ac0fa7b54fe9819"}], "score": 1.1888858, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f31ad7b339d4a376a29c17e36ac0fa7b54fe9819"}

