{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-16T13:49:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Uv\u00e6ret som onsdag stengte flere fjelloverganger i S\u00f8r-Norge s\u00f8rger for stengte veier ogs\u00e5 torsdag. Ogs\u00e5 Nord-Norge er rammet.", "If\u00f8lge Meteorologisk institutt vil vinden roe seg mot ettermiddagen, men g\u00e5 opp i styrke igjen mot kvelden, noe som kan bety at strekninger som n\u00e5 er \u00e5pne kan bli stengt igjen, eller at kolonnekj\u00f8ring innf\u00f8res p\u00e5 flere veier.", "B\u00e5de riksvei 7 over Hardangervidda og riksvei 13 over Vikafjellet er stengt, melder Statens vegvesen. Ogs\u00e5 fylkesvei 53 Tyin \u2013 \u00c5rdal ble stengt torsdag formiddag.", "Vikafjellet vil v\u00e6re stengt inntil videre og \u00e5pner ikke torsdag p\u00e5 grunn av uv\u00e6ret og rasfare, mens det er h\u00e5p for Hardangervidda.", "\u2013 P\u00e5 Hardangervidda holder de p\u00e5 \u00e5 finne veibanen igjen. Det er en god del \u00e5 frese ut p\u00e5 den strekningen. Det er mulig det blir \u00e5pnet for kolonnekj\u00f8ring utp\u00e5 dagen, sier trafikkoperat\u00f8r Kjetil Larsen ved Vegtrafikksentralen til Bergens Tidende.", "P\u00e5 E134 over Haukelifjell er det kolonnekj\u00f8ring mellom V\u00e5gslidtunnelen og Liamyrane bom, og p\u00e5 fylkesvei 50 mellom Hol og Aurland er det ogs\u00e5 kolonnekj\u00f8ring torsdag morgen etter at veistrekningen har v\u00e6rt stengt tidligere.", "E16 over Filefjell og riksvei 52 over Hemsedalsfjellet er \u00e5pen for fri ferdsel, men det kan bli innf\u00f8rt kolonnekj\u00f8ring over Hemsedal p\u00e5 kot varsel.", "Ogs\u00e5 i Nord-Norge melder Vegvesenet om stengte veier og kolonnekj\u00f8ring p\u00e5 grunn av uv\u00e6r.", "E6 over Sennalandet i Finnmark er stengt p\u00e5 grunn av sn\u00f8ras og blir tidligst \u00e5pnet i kveld. Ny vurdering skal foretas kl. 18. Ogs\u00e5 E69 Skarsv\u00e5g \u2013 Nordkapp er stengt, mens det er kolonnekj\u00f8ring over E6 Hatter.", "E6 Kv\u00e6nangsfjellet i Troms er \u00e5pnet igjen etter \u00e5 ha v\u00e6rt stengt, men kun for kolonnekj\u00f8ring. Ogs\u00e5 E10 over Bj\u00f8rnfjell p\u00e5 grensen mellom Sverige og Norge i Nordland er \u00e5pnet, ogs\u00e5 der med kolonnekj\u00f8ring.", "Ved Bj\u00f8rnfjell er ogs\u00e5 persontogtrafikken med SJs tog innstilt over Ofotbanen, som g\u00e5r fra Kiruna i Sverige og til Narvik. B\u00e5de togene p\u00e5 norsk og svensk side av grensen er innstilt, skriver Fremover.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7b098fd69072475468bed06ac3837f6577804ba59abada7fa9e12225873b9ac7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-16T13:52:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere fjelloverganger i S\u00f8r-Norge er stengt eller har kolonnekj\u00f8ring p\u00e5 grunn av uv\u00e6r. Ogs\u00e5 Nord-Norge og togtrafikken rammes, og uv\u00e6ret er ikke over."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f31bc399f03b93535631eebe3736fb4a18404e23.jpg?58ca989c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Uv\u00e6ret vil fortsette \u00e5 stenge veier over hele landet  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f31bc399f03b93535631eebe3736fb4a18404e23"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["stenge veier", "stengt", "kolonnekj\u00f8ring"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ofotbanen", "hardangervidda", "fremover", "hatter", "bergens tidende", "kv\u00e6nangsfjellet", "hol og aurland", "vegtrafikksentralen", "hemsedalsfjellet", "skarsv\u00e5g", "vegvesenet", "filefjell", "vikafjellet", "v\u00e5gslidtunnelen og liamyrane", "bj\u00f8rnfjell", "meteorologisk", "sennalandet", "s\u00f8r-norge", "tyin", "sverige og norge", "statens", "haukelifjell"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kiruna", "narvik", "nord-norge", "sverige", "finnmark", "hemsedal", "troms", "nordland"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjetil larsen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Uv\u00e6ret vil fortsette \u00e5 stenge veier over hele landet"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/16/Uv%C3%A6ret-vil-fortsette-%C3%A5-stenge-veier-over-hele-landet-14453445.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-16T13:31:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14453445"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-16T13:31:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Uv\u00e6ret vil fortsette \u00e5 stenge veier over hele landet -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere fjelloverganger i S\u00f8r-Norge er stengt eller har kolonnekj\u00f8ring p\u00e5 grunn av uv\u00e6r. Ogs\u00e5 Nord-Norge og togtrafikken rammes, og uv\u00e6ret er ikke over."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f31bc399f03b93535631eebe3736fb4a18404e23.jpg?58ca989c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1049"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-16T13:52:28.000Z"}, {"field": "title", "value": "Uv\u00e6ret vil fortsette \u00e5 stenge veier over hele landet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/16/Uv%c3%a6ret-vil-fortsette-%c3%a5-stenge-veier-over-hele-landet-14453445.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f31bc399f03b93535631eebe3736fb4a18404e23"}], "score": 0.95802236, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f31bc399f03b93535631eebe3736fb4a18404e23"}

