{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-05-22T17:42:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En kommune uten ku er ingen bra kommune, er budskapet i den ferske protestvisen som Alf Kjetil Walgermo slipper n\u00e5 \u2013 om nedbyggingen i landbruket.", "Der har han skrevet om H\u00e5vam\u00e5l lett, s\u00e5 refrenget lyder \u00abbur det fe, bur det frendar\u00bb.", "\u2013 Alle kommuner fortjener \u00e5 ha kyr innenfor grensene. Der det bor kyr, bor det ogs\u00e5 folk, sier Walgermo, som til Nynorsk pressekontor r\u00f8pet at han gikk i klasse med landbruksminister Sylvi Listhaug i seks \u00e5r.", "\u2013 \u00abKommune utan ku\u00bb f\u00e5r bli min lille st\u00f8tteerkl\u00e6ring til b\u00f8ndene. Vi trenger flere sm\u00e5g\u00e5rder! Legger vi ikke til rette for dem, risikerer vi at neste generasjon ikke tar over, og at vi f\u00e5r mange kommuner uten ku, sier Walgermo, som er kritikerrost forfatter s\u00e5 vel som nybleven kulturredakt\u00f8r i V\u00e5rt Land.", "Han er fra Sj\u00f8holt p\u00e5 Sunnm\u00f8re, er ikke bondes\u00f8nn \u2013 men jobbet p\u00e5 g\u00e5rd i oppveksten, og flyttet i likhet med sangens hovedperson til hovedstaden.", "\u00abIkke vet jeg hvordan det ender, i byen dit du flyttet for \u00e5 bo. Bor det fe, s\u00e5 bor det ogs\u00e5 frender. Du bor i en kommune uten ku\u00bb, g\u00e5r l\u00e5tteksten \u2013 om den ku- og litteraturglade bondes\u00f8nnen som alts\u00e5 velger \u00e5 flytte vekk fra bygda.", "Og g\u00e5rden blir lagt ned, i sangen som Walgermo beskriver som \u00aben tekstdrevet, humoristisk-melankolsk protestvise i god 1970-talls\u00e5nd\u00bb.", "L\u00e5ten hadde radiopremiere tidligere denne uken p\u00e5 NRK M\u00f8re og Romsdal, og er n\u00e5 \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 iTunes."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "658aa37110f909d154fe048768fc0740384ddb2f04061165f3b87838c0b1b22f"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-15T11:17:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "Protestvise st\u00f8tter sm\u00e5g\u00e5rder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9730878.ece/ALTERNATES/w980-default/szc6989dH.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f3539d97a765b0a5c7b8d30df6e97f3f5621bc27.jpg?59541244"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00abEn kommune uten ku\u00bb -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f3539d97a765b0a5c7b8d30df6e97f3f5621bc27"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-concept", "value": "kommune"}, {"field": "kw-entity", "value": ["nynorsk", "itunes", "v\u00e5rt land", "h\u00e5vam\u00e5l", "sylvi listhaug"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sunnm\u00f8re", "sj\u00f8holt", "m\u00f8re og romsdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "alf kjetil walgermo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9730878.ece/ALTERNATES/w980-default/szc6989dH.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00abEn kommune uten ku\u00bb"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9730901.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-05-22T17:42:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9730901"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-05-22T17:42:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00abEn kommune uten ku\u00bb -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Protestvise st\u00f8tter sm\u00e5g\u00e5rder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f3539d97a765b0a5c7b8d30df6e97f3f5621bc27.jpg?59541244"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x936"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-28T20:32:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "\u00abEn kommune uten ku\u00bb"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article9730901.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f3539d97a765b0a5c7b8d30df6e97f3f5621bc27"}], "score": 1.1312484, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f3539d97a765b0a5c7b8d30df6e97f3f5621bc27"}

