{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-11T13:05:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Hun bes\u00f8kte H\u00f8yres stand p\u00e5 storsenteret og stekte noen vafler. Det meste av tiden gikk imidlertid med til \u00e5 ta selfier med de mange unge som stakk innom, og til \u00e5 snakke med noen av dem.", "H\u00f8yres plan var \u00e5 \"farge Romerike bl\u00e5tt\" med en storstilt d\u00f8r-til-d\u00f8r-aksjon i lunsjpausen l\u00f8rdag ettermiddag. Omkring 100 partifolk var med p\u00e5 aksjonen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "445d7b883bb41a33c39e51611deae323794d76a7f2397c1d22215e421dd5110a"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-11T13:43:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Statsminister og partileder Erna Solberg tok et par timers pause fra H\u00f8yres landsm\u00f8te for \u00e5 drive valgkamp p\u00e5 Jessheim Storsenter l\u00f8rdag."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f3563d790644a3bf94c9f0df33ad0ff0b5126fb0.jpg?58c3fef2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Solberg drev valgkamp p\u00e5 Jessheim  -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f3563d790644a3bf94c9f0df33ad0ff0b5126fb0"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["drev valgkamp", "valgkamp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yres", "romerike", "jessheim storsenter"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "erna solberg"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Solberg drev valgkamp p\u00e5 Jessheim"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Solberg-drev-valgkamp-p%C3%A5-Jessheim-14428781.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-11T12:46:34.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14428781"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-11T12:46:34.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Solberg drev valgkamp p\u00e5 Jessheim -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Statsminister og partileder Erna Solberg tok et par timers pause fra H\u00f8yres landsm\u00f8te for \u00e5 drive valgkamp p\u00e5 Jessheim Storsenter l\u00f8rdag."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f3563d790644a3bf94c9f0df33ad0ff0b5126fb0.jpg?58c3fef2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x747"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-11T13:43:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Solberg drev valgkamp p\u00e5 Jessheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/11/Solberg-drev-valgkamp-p%c3%a5-Jessheim-14428781.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f3563d790644a3bf94c9f0df33ad0ff0b5126fb0"}], "score": 1.6273844, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f3563d790644a3bf94c9f0df33ad0ff0b5126fb0"}

