{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-10-10T13:24:10.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Gunhild Stordalen", "Petter Stordalen", "bok"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Du kan ikke skrive en bok og utelate alt som er vondt, sier Stordalen til NTB.", "Kona Gunhild Stordalen ble d\u00e5rligere etter den eksperimentelle behandlingen hun fikk i Amsterdam i Nederland, skriver han i boka \u00abJeg skal fortelle deg min hemmelighet\u00bb.", "\u2013 Det g\u00e5r jo opp og ned, og s\u00e5nn vil det helt sikkert gj\u00f8re i en periode til. Hele sykdommens natur er s\u00e5nn, sier Stordalen om hvordan kona har det i dag.", "Da han var med henne i Amsterdam, begynte arbeidet med boka. Han reflekterte over sitt eget liv, skrev testamente.", "\u2013 Boka er mest et resultat av at jeg ble sittende i Amsterdam. For f\u00f8rste gang var det ikke noen dealer, styrem\u00f8ter eller forhandlingsm\u00f8ter. Plutselig var det ingenting, sier han.", "Lege og milj\u00f8aktivist Gunhild Stordalen ble rammet av den livstruende bindevevssykdommen systemisk sklerose i fjor.", "LES OGS\u00c5: Ekteparet Stordalen takker for st\u00f8tten", "Men hotellkongen ville kanskje ikke tatt med alt som st\u00e5r i boka dersom han kunne gjort det om igjen.", "I kapittelet \u00abSveits\u00bb, som er datert 20. mai i \u00e5r, forteller Stordalen om samtaler de har hatt mens kona har kjempet mot sykdommen:", "\u00abHun har bare nevnt Sveits noen ganger. Sveits er det siste alternativet. Sveits er endestasjonen.\u00bb", "Gunhild har begynt \u00e5 forberede seg p\u00e5 det verste og vil ikke leve som en slave av sykdommen, skriver Stordalen. \u00abDet er derfor hun har nevnt Sveits.\u00bb", "\u2013 Jeg ville kanskje utelatt en del ting, jeg ville kanskje ikke v\u00e6rt s\u00e5 brutalt \u00e6rlig. Jeg skriver om diskusjonen vi har hatt. Jeg er ikke sikker, men jeg tror kanskje jeg ville endret p\u00e5 noe av det, sier han.", "Stordalen understreker at paret har satt en grense for hvor mye de vil snakke om sykdomsbildet, og vil heller rose henne for \u00e5 beholde roen, til tross for sykdommen.", "En av tingene Gunhild Stordalen skrev opp p\u00e5 sin liste over ting hun vil gj\u00f8re da hun trodde hun hadde to \u00e5r igjen \u00e5 leve, var \u00e5 spille polo.", "\u2013 Det er blitt mye fokus p\u00e5 at Gunhild var d\u00e5rlig i deler av tiden da jeg skrev boka. Men det er ikke der fokuset ligger, jeg begynner med det, men jeg slutter med at vi skal spille polo, sier han.", "Hotellkongen kan opplyse i boka at han to milliarder kroner i cash. Og \u00e5tte milliarder i gjeld.", "Hotellkongen reflekterer dessuten over hvordan han framst\u00e5r for folk og hvilke rykter som verserer om han. If\u00f8lge Stordalen selv er den verste \u00abmyten\u00bb av dem alle den om at han er 169 centimeter h\u00f8y.", "\u00abDet er selvf\u00f8lgelig l\u00f8gn. Jeg er mye h\u00f8yere enn det. Jeg er 171. 175 med Tom Ford-h\u00e6lene mine\u00bb.", "Selv kaller han boka en \u00abselvhjelpsbiografi\u00bb. Den tar nemlig for seg alt fra hvordan du kan lykkes som gr\u00fcnder, til konas sykdom, til forholdet til faren og til maktkamp med tidligere kolleger som Stein Erik Hagen, Christen Sveaas og Christian Ringnes."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "7a3e46777594798e838238dda4098a02f8ed2b84e001acf76a98008781c726c3"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-25T20:12:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Petter Stordalen gir i boka si et innblikk i hvordan han og kona Gunhild takler hennes livstruende sykdom. Hun har gode og d\u00e5rlige perioder, og han er forberedt p\u00e5 at det vil v\u00e6re slik en stund til."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11668475.ece/nk50e4/ALTERNATES/w980-default/taa30e2f.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f35b99774b01ed2c7432f7746713d9b7ea184eee.jpg?59985138"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Det g\u00e5r opp og ned -adressa.no", "Forberedt", "Skal spille polo", "To milliarder i cash"]}, {"field": "id", "value": "f35b99774b01ed2c7432f7746713d9b7ea184eee"}, {"field": "keyword", "value": ["Gunhild Stordalen", "Petter Stordalen", "bok"]}, {"field": "keywords", "value": "Gunhild Stordalen,Petter Stordalen,bok"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["spille polo", "sykdom", "kona", "bok"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["gunhild stordalen", "stordalen", "christen sveaas og christian ringnes"]}, {"field": "kw-location", "value": ["nederland", "sveits", "amsterdam"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["christen sveaas", "stein erik hagen", "petter stordalen", "tom ford", "christian ringnes"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11668475.ece/nk50e4/ALTERNATES/w980-default/taa30e2f.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Stordalen om kona Gunhild: \u2013 Det g\u00e5r opp og ned"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/10/10/Stordalen-om-kona-Gunhild-%E2%80%93-Det-g%C3%A5r-opp-og-ned-11668492.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-10-10T13:24:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11668492"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-10-10T13:24:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Stordalen om kona Gunhild: \u2013 Det g\u00e5r opp og ned -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Petter Stordalen gir i boka si et innblikk i hvordan han og kona Gunhild takler hennes livstruende sykdom. Hun har gode og d\u00e5rlige perioder, og han er forberedt p\u00e5 at det vil v\u00e6re slik en stund til."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f35b99774b01ed2c7432f7746713d9b7ea184eee.jpg?59985138"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1240"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T14:54:48.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stordalen om kona Gunhild: \u2013 Det g\u00e5r opp og ned"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2015/10/10/Stordalen-om-kona-Gunhild-%e2%80%93-Det-g%c3%a5r-opp-og-ned-11668492.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f35b99774b01ed2c7432f7746713d9b7ea184eee"}], "score": 1.4667579, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f35b99774b01ed2c7432f7746713d9b7ea184eee"}

