{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-11-27T19:27:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg har hatt en kort samtale med klienten min per telefon i kveld. Han erkjenner ikke straffskyld, sier advokat Amir Mirmotahari, som forsvarer mannen.", "- Etter en samtale med en politibetjent i Trondheim, oppfatter jeg det slik at forn\u00e6rmede skal ha blitt bortf\u00f8rt fra Trondheim og kj\u00f8rt til Oslo. Klienten min sier at han aldri har v\u00e6rt i Trondheim, og skj\u00f8nner ikke noe av denne saken. Dette vil fremg\u00e5 n\u00e5r politiet sjekker telefonlogg og basestasjoner. Om noen har bortf\u00f8rt kvinnen fra Trondheim til Oslo, er ikke han rett mann, sier Mirmotahari, som enn\u00e5 ikke har sett siktelsen eller andre dokumenter i saken.", "Klienten hans skal avh\u00f8res p\u00e5 fredag.", "LES OGS\u00c5:  Fant savnet kvinne i god behold i Oslo", "Politiavh\u00f8ret av den rumenske firebarnsmoren, som kom til rette i Oslo onsdag, har p\u00e5g\u00e5tt store deler av dagen, og er n\u00e5 over, opplyser politif\u00f8rstebetjent John Ola Volden ved Sentrum politistasjon. Han leder etterforskningen av saken.", "Volden \u00f8nsker ikke \u00e5 kommentere innholdet i forklaringen til kvinnen. Han vil heller ikke kommenterer advokat Mirmotaharis opplysninger om en eventuell bortf\u00f8ring fra Trondheim.", "De to p\u00e5grepne mennene i 20-\u00e5rene er siktet for frihetsber\u00f8velse av den rumenske 31-\u00e5ringen, eller medvirkning til dette. Volden opplyste tidligere i dag at den ene av de siktede er afrikaner, mens den andre er fra et ikke-vestlig land. Tore Angen er oppnevnt som forsvarer for den f\u00f8rstnevnte, og planlegger \u00e5 m\u00f8te klienten fredag.", "To etterforskere fra Sentrum politistasjon i Trondheim m\u00f8tte den rumenske kvinnen i Oslo i g\u00e5r formiddag, etter at hun kom til rette. I etterkant av dette ble de to siktede p\u00e5grepet i et lokale i Oslo, som 31-\u00e5ringen p\u00e5viste til politiet, opplyser politiet.", "Den rumenske firebarnsmoren ble meldt savnet etter en fest i Trondheim 1. november. Hun var sammen med sin venninne p\u00e5 denne fest i \u00d8stbyen. Venninnen skal etter hvert ha forlatt huset, og hevder at 31-\u00e5ringen og huseieren, en mann i 50-\u00e5rene, ble igjen i boligen. Huseieren derimot har fortalt politiet at begge kvinnene forlot festen sammen. Mannen ble etter dette siktet for falsk forklaring.", "Politiet har imidlertid den siste uken rettet etterforskningen mot Munkegata og Trondheim sentrum, etter at et vitne mente \u00e5 ha sett kvinnen der natt til 1. november i 04.30-tiden. Det var inntil kvinnen ble funnet i Oslo i g\u00e5r.", "Politiadvokat Hans Vang har opplyst at han vil vurdere siktelsen mot huseieren etter at han har gjennomg\u00e5tt avh\u00f8ret av 31-\u00e5ringen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "c108827879be695b991da62edd937ae3b58c0e98f4b1375db3ef1e9109e28f40"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-19T07:14:28.000Z"}, {"field": "description", "value": "En av de to mennene som er siktet for frihetsber\u00f8velse av den rumenske firebarnsmoren (31) snakket med advokaten sin i kveld."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10394241.ece/99v3jc/ALTERNATES/w980-default/Amir%20Mirmotahari.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f35beed886c73fbd9d89a7f7201ed530d6f0319b.jpg?598f4333"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Siktet i forsvinningssak nekter straffskyld -adressa.no", "Avh\u00f8ret ferdig", "P\u00e5grepet i et lokale", "Vil vurdere siktelse"]}, {"field": "id", "value": "f35beed886c73fbd9d89a7f7201ed530d6f0319b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "kvinne", "saken", "rumenske firebarnsmoren", "mann", "siktet", "forsvinningssak nekter straffskyld", "trondheim"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sentrum", "hans vang", "\u00f8stbyen", "munkegata og trondheim"]}, {"field": "kw-location", "value": ["trondheim", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["tore angen", "john ola volden", "amir mirmotahari"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10394241.ece/99v3jc/ALTERNATES/w980-default/Amir%20Mirmotahari.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Siktet i forsvinningssak nekter straffskyld"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10394242.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-11-27T19:27:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10394242"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-11-27T19:27:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Siktet i forsvinningssak nekter straffskyld -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "En av de to mennene som er siktet for frihetsber\u00f8velse av den rumenske firebarnsmoren (31) snakket med advokaten sin i kveld."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f35beed886c73fbd9d89a7f7201ed530d6f0319b.jpg?598f4333"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1273"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T18:04:35.000Z"}, {"field": "title", "value": "Siktet i forsvinningssak nekter straffskyld"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10394242.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f35beed886c73fbd9d89a7f7201ed530d6f0319b"}], "score": 0.8987199, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f35beed886c73fbd9d89a7f7201ed530d6f0319b"}

