{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-04-17T16:55:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Slik er det blitt. Stadig nyere bilmodeller vrakes etter skader som i f\u00f8rste omgang ser overkommelige ut.", "- De siste ti-femten \u00e5rene har bilene f\u00e5tt s\u00e5 mye kostbart sikkerhetsutstyr som m\u00e5 skiftes etter krasj, at det koster uforholdsmessig mye \u00e5 bygge opp en skadet bil for fortsatt bruk, sier Georg Gr\u00f8neng i Tr\u00f8ndelag Bildeler AS i Malvik. Han kaller seg helst bilopphugger, men er ogs\u00e5 daglig leder. Sammen med far Tore er han dessuten eier.", "For dyr reparasjon gj\u00f8r alts\u00e5 at en flott BMW 520d st\u00e5r der og venter p\u00e5 \u00e5 bli slaktet. For om selve bilen aldri mer skal p\u00e5 veien, s\u00e5 vil mesteparten av delene gj\u00f8re det. Akkurat dette vraket betalte Gr\u00f8neng 28000 kroner for, en tidel av verdien f\u00f8r krasjet. N\u00e5r alle delene er solgt, regner han med \u00e5 tatt inn omtrent det dobbelte bel\u00f8pet.", "Dyre skader", "- Bilen er ikke fullt s\u00e5 bra som den ser ut. En ting er at fronten er smadret p\u00e5 venstre side, men forstillingen er ogs\u00e5 revet l\u00f8s. Dessuten er kollisjonsputene og beltestrammerne utl\u00f8st, og det alene koster rundt 70 000 kroner \u00e5 erstatte. I tillegg har denne bilen en dieselvarmer som ble \u00f8delagt i krasjet, og her snakker vi om ytterligere 30 000 kroner, sier Gr\u00f8neng.", "Av 1500 biler som kommer til hans anlegg i Malvik, er halvparten nyere krasjbiler, resten er utrangerte gamle biler. De gamle bilene blir stort sett bare t\u00f8mt for olje og andre v\u00e6sker, og milj\u00f8klargjort f\u00f8r de blir presset og sendt til smelteovnen. Noen gode deler tas vare p\u00e5. Krasjbilene blir systematisk t\u00f8mt for alle brukbare deler. Halvparten av delene kj\u00f8pes av private, resten av bilverksteder. Halvparten av delene selges p\u00e5 stedet, resten sendes til kj\u00f8peren som ofte finner delen p\u00e5 nettet.", "Popul\u00e6re deler", "Stort sett alt av brukte deler er salgsvare. Mest popul\u00e6rt er dynamoer og startere, om h\u00f8sten viftemotorer til varmeapparatene. Andre popul\u00e6re deler er pussermotorer, servopumper, b\u00e6rebruer, fj\u00e6rbein, lykter og alskens karosserideler. Motorer, girbokser og resten av drivverket g\u00e5r det ogs\u00e5 mye av.", "Salg av brukte dekk er derimot noe redusert. Gr\u00f8neng tror at \u00e5rsaken er at folk har mer penger, og at det finnes mange gode tilbud p\u00e5 nydekk. Tidligere havnet mange dekk i Afrika, men betalingsproblemer gjorde slutt p\u00e5 denne handelen. \u00c5rlig selger Tr\u00f8ndelag Bildeler AS rundt 5000 dekk til Russland.", "Med ni ansatte g\u00e5r Tr\u00f8ndelag Bildeler AS bra med omsetning i fjor p\u00e5 ni millioner kroner.", "Mer seri\u00f8s bransje", "- Dette er en spennende bransje som med \u00e5rene er blitt stadig mer seri\u00f8s. I Tr\u00f8ndelag finnes ni bilopphuggerier som alle gj\u00f8r en god jobb, b\u00e5de med \u00e5 ta vare p\u00e5 kondemnerte biler og \u00e5 s\u00f8rge for at fullt brukbare deler kommer til nytte igjen, sier Gr\u00f8neng."]}, {"field": "category0", "value": "bil"}, {"field": "contenthash", "value": "5f2f85eb2fbbb22e1c7ba3c581b80eaba3fac692268ed58f51c3de1fee3bf8bb"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T15:57:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "Det er til \u00e5 bli klein av. Den bare fire \u00e5r gamle BMW'en har riktignok en skade i fronten, men er ellers tilsynelatende riktig fin der den st\u00e5r p\u00e5 taket av en annen BMW. Likevel er livet p\u00e5 veien allerede slutt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1247746.ece5/ALTERNATES/w980-default/Bilopphugg2"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f43cd0ec165181694c845179a93cada87771d956.jpg?594757f9"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Livet p\u00e5 veien allerede slutt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f43cd0ec165181694c845179a93cada87771d956"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": "bil"}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "tr\u00f8ndelag bildeler as"}, {"field": "kw-concept", "value": ["deler", "brukbare deler", "bil", "popul\u00e6re deler", "gamle biler"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tore", "gr\u00f8neng 28000", "gr\u00f8neng", "w. likevel"]}, {"field": "kw-location", "value": ["russland", "malvik", "afrika"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "georg gr\u00f8neng"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1247746.ece5/ALTERNATES/w980-default/Bilopphugg2"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Livet p\u00e5 veien allerede slutt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/bil/article1086509.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2008-05-21T07:24:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1634380"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|bil"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2008-05-21T07:24:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Livet p\u00e5 veien allerede slutt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "bil"}, {"field": "teaser", "value": "Det er til \u00e5 bli klein av. Den bare fire \u00e5r gamle BMW'en har riktignok en skade i fronten, men er ellers tilsynelatende riktig fin der den st\u00e5r p\u00e5 taket av en annen BMW. Likevel er livet p\u00e5 veien allerede slutt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f43cd0ec165181694c845179a93cada87771d956.jpg?594757f9"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1382"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-19T04:50:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Livet p\u00e5 veien allerede slutt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/bil/article1086509.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f43cd0ec165181694c845179a93cada87771d956"}], "score": 0.46862867, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f43cd0ec165181694c845179a93cada87771d956"}

