{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-04T10:13:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["h\u00e5vard haugseth jensen", "p\u00e5l solberg", "martin andersen", "\u00f8yvind lein"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet rykket torsdag morgen ut til en arbeidsulykke inne i lokalene til vaskeriet Storvask i Fossegrenda i Trondheim. Operasjonssentralen ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt meldte om arbeidsulykken p\u00e5 Twitter klokken 08.21.", "- Vi fikk melding om ulykken klokken 08.08. Det er sagt at det var en klemulykke, men det er ikke bekreftet enn\u00e5, sier operasjonsleder Ebbe Kimo ved Tr\u00f8ndelag politidistrikt.", "Klokken 08.33 meldte politiet at en mann i 50-\u00e5rene var omkommet i ulykken.", "- Avd\u00f8de var ikke ansatt i vaskeriet, men var der for \u00e5 gj\u00f8re et arbeid, sier operasjonslederen i 11-tiden.", "Mannens p\u00e5r\u00f8rende og arbeidsplass er varslet om d\u00f8dsfallet.", "Flere politipatruljer jobbet i formiddag p\u00e5 stedet. De gjennomf\u00f8rte avh\u00f8r og i tillegg gjorde krimteknikere unders\u00f8kelser inne i vaskeriet.", "Arbeidstilsynet er ogs\u00e5 koblet inn i forbindelse med arbeidsulykken, opplyser Solveig Eide, som er politiets innsatsleder p\u00e5 stedet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "9b0497a7a5a26bc77a38757e0e34f2c57cfb4ec0e3df2691213a10fed68ba1df"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-04T09:04:29.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen i 50-\u00e5rene var ikke ansatt i bedriften, men var p\u00e5 stedet for \u00e5 gj\u00f8re et arbeid."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14679214.ece/nbfqzx/ALTERNATES/w980-default/doc6us6xrvrxl39r606bga.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f45ba12056d52dfe7b5333411e1ca818845c242a.jpg?590b02ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Mann omkom i arbeidsulykke i vaskeri -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f45ba12056d52dfe7b5333411e1ca818845c242a"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "arbeidsulykke", "mann omkom", "vaskeri", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["twitter", "ebbe kimo", "storvask", "fossegrenda"]}, {"field": "kw-location", "value": ["tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "solveig eide"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14679214.ece/nbfqzx/ALTERNATES/w980-default/doc6us6xrvrxl39r606bga.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mann omkom i arbeidsulykke i vaskeri"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/04/Mann-omkom-i-arbeidsulykke-i-vaskeri-14678042.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-04T07:23:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14678042"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-04T07:23:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mann omkom i arbeidsulykke i vaskeri -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen i 50-\u00e5rene var ikke ansatt i bedriften, men var p\u00e5 stedet for \u00e5 gj\u00f8re et arbeid."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f45ba12056d52dfe7b5333411e1ca818845c242a.jpg?590b02ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4619"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-04T10:30:03.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mann omkom i arbeidsulykke i vaskeri"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2017/05/04/Mann-omkom-i-arbeidsulykke-i-vaskeri-14678042.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f45ba12056d52dfe7b5333411e1ca818845c242a"}], "score": 1.6558449, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f45ba12056d52dfe7b5333411e1ca818845c242a"}

