{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-21T23:19:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det bekrefter offiserenes advokat Kjell M. Brygfjeld overfor Klassekampen.", "Alle de fem var stasjonert i Norge da en del av det tyrkiske milit\u00e6ret fors\u00f8kte \u00e5 overta makten i Tyrkia 15. juli i fjor. Alle hevder at de ikke hadde noe med kuppfors\u00f8ket \u00e5 gj\u00f8re, skriver avisen.", "I januar sa de til VG at de hadde mistet jobben og f\u00e5tt beskjed om \u00e5 reise tilbake til hjemlandet. Isteden valgte de alts\u00e5 \u00e5 bli, og \u00e5 s\u00f8ke asyl.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "b052efd6725e7aa7debaf6b1450c7c658985d739f95a27ed45dec6cfd852ed12"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T23:53:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire tyrkiske offiserer og en milit\u00e6rattach\u00e9 har f\u00e5tt asyl i Norge etter \u00e5 ha s\u00f8kt om beskyttelse etter kuppfors\u00f8ket i fjor sommer."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f45eae38b18f96eb383dadfdee9a7e1052951178.jpg?58d1bf65"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Tyrkiske avhoppere etter kuppfors\u00f8ket har f\u00e5tt asyl i Norge -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f45eae38b18f96eb383dadfdee9a7e1052951178"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["asyl", "tyrkiske avhoppere", "tyrkiske", "kuppfors\u00f8ket"]}, {"field": "kw-entity", "value": "klassekampen"}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "tyrkia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kjell m. brygfjeld"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tyrkiske avhoppere etter kuppfors\u00f8ket har f\u00e5tt asyl i Norge"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/22/Tyrkiske-avhoppere-etter-kuppfors%C3%B8ket-har-f%C3%A5tt-asyl-i-Norge-14483196.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-21T23:02:13.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14483196"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-21T23:02:13.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tyrkiske avhoppere etter kuppfors\u00f8ket har f\u00e5tt asyl i Norge -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire tyrkiske offiserer og en milit\u00e6rattach\u00e9 har f\u00e5tt asyl i Norge etter \u00e5 ha s\u00f8kt om beskyttelse etter kuppfors\u00f8ket i fjor sommer."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f45eae38b18f96eb383dadfdee9a7e1052951178.jpg?58d1bf65"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x776"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-22T00:03:49.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tyrkiske avhoppere etter kuppfors\u00f8ket har f\u00e5tt asyl i Norge"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/22/Tyrkiske-avhoppere-etter-kuppfors%c3%b8ket-har-f%c3%a5tt-asyl-i-Norge-14483196.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f45eae38b18f96eb383dadfdee9a7e1052951178"}], "score": 1.8752514, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f45eae38b18f96eb383dadfdee9a7e1052951178"}

