{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T11:55:57.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lina leth-olsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Reinbukkene i Essand reinbeitedistrikt f\u00e5r g\u00e5 i fred for slakterkniven i noen uker i m\u00e5nedskiftet september/oktober. Det er nemlig brunsttid, og da er kj\u00f8ttet til hannreinen mildt sagt uspiselig.", "- Det er ikke spiselig, b\u00e5de smaken og lukta er f\u00e6l. Hundene spiser det ikke heller, sier Aslak Bransfjell. Han er leder i distriktsstyret i Essand reinbeitedistrikt, eller Saanti sijte som det heter p\u00e5 samisk.", "Slaktinga foreg\u00e5r helt oppimot brunsttiden. For \u00e5 v\u00e6re sikker p\u00e5 at dyrene som blir slaktet ikke er kommet i brunst enn\u00e5, bruker de en gammel metode.", "- Vi m\u00e5 lukte p\u00e5 \u00e5nden til dyret. Dette er l\u00e6rdom vi har f\u00e5tt gjennom generasjoner, og det er en s\u00e5 markant lukt at det ikke er \u00e5 ta feil av, sier Bransfjell.", "Hvert \u00e5r er det derfor de bukkene med d\u00e5rlig \u00e5nde som f\u00e5r innpass hos simlene og pare seg.", "Andre tegn p\u00e5 at reinbukken er i brunst er at den trekker opp magen, og tisser p\u00e5 f\u00f8ttene sine. Det er viktig at bukker i brunst ikke blir sendt til slakting, for da blir kj\u00f8ttet kassert.", "Essand reinbeitedistrikt har 4500 rein. Akkurat n\u00e5 er de p\u00e5 sommerbeiter i Mer\u00e5ker, Stj\u00f8rdal, Tydal og Selbu. Rett f\u00f8r jul vil de bli sanket inn og flyttet til vinterbeiter ved Femunden, i R\u00f8ros, Os og Engerdal.", "H\u00f8sten er en bra tid for \u00e5 selge reinkj\u00f8tt, men kj\u00f8ttprisene gikk i forrige uke ned med 20 prosent i forhold til 2010.", "- \u00c5rsaken er store lager med reinkj\u00f8tt. Vi h\u00e5per at prisen g\u00e5r opp igjen, for reinkj\u00f8tt er eksklusivt og godt kj\u00f8tt, sier reineieren.", "Alle som jobber med reindrift garanterer at reinkj\u00f8tt er det beste kj\u00f8ttet som finnes, og selv spiser de rein 365 dager i \u00e5ret.", "- De som har f\u00e5tt smaken p\u00e5 reinkj\u00f8tt, vil ikke ha noe annet, sier Bransfjell.", "Nationen har tidligere publisert en sak om slakting av rein ved Essan reinbeitedistrikt. Den kan du lese her ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|nordtrondelag|stjordal"}, {"field": "contenthash", "value": "27101dd623bbecb103355c2550afb06dc7817f927c9981ed8ef8b92fdecfc577"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-23T20:07:37.000Z"}, {"field": "description", "value": "For \u00e5 finne ut om reinbukkene er i brunst, m\u00e5 reineiere sniffe i munnen p\u00e5 dyrene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2118025.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_Uke39_IMG_8586.JPG_1_1_HO2HQGL"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f49523d99e08a17ff06b6cafbe982cb6dad28d54.jpg?5957ef5c"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Sjekker bukkene for d\u00e5rlig \u00e5nde -adressa.no", "Lukta som avgj\u00f8r", "Reinkj\u00f8tt 365 dager i \u00e5ret"]}, {"field": "id", "value": "f49523d99e08a17ff06b6cafbe982cb6dad28d54"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag", "stjordal"]}, {"field": "kw-classification", "value": "food-and-drink"}, {"field": "kw-company", "value": "essan"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lukt", "brunst", "\u00e5nde", "reinkj\u00f8tt", "reinbeitedistrikt", "rein", "bukker", "kj\u00f8tt", "d\u00e5rlig \u00e5nde"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["essand", "saanti", "os og engerdal", "tydal og selbu", "femunden"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8ros", "mer\u00e5ker", "stj\u00f8rdal"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "aslak bransfjell"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag/stjordal", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article2118025.ece5/ALTERNATES/w980-default/IMG_Uke39_IMG_8586.JPG_1_1_HO2HQGL"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sjekker bukkene for d\u00e5rlig \u00e5nde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/stjordal/article1705700.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-10-07T19:52:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "3182951"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag|stjordal"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-10-07T19:52:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sjekker bukkene for d\u00e5rlig \u00e5nde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag/stjordal", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "For \u00e5 finne ut om reinbukkene er i brunst, m\u00e5 reineiere sniffe i munnen p\u00e5 dyrene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f49523d99e08a17ff06b6cafbe982cb6dad28d54.jpg?5957ef5c"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1403"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-01T18:52:12.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sjekker bukkene for d\u00e5rlig \u00e5nde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/stjordal/article1705700.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f49523d99e08a17ff06b6cafbe982cb6dad28d54"}], "score": 1.1167511, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f49523d99e08a17ff06b6cafbe982cb6dad28d54"}

