{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-12T06:45:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["klemenskirken", "trondheim", "Olav den hellige", "Arkeologi", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "author", "value": "stein arne s\u00e6ther"}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|meninger"}, {"field": "contenthash", "value": "5883120dce1139bb5bef7fadfc2e97b60798887efa2464cbc4d75d5ac7dbd38e"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T22:31:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Detektiver med jord under neglene har gjort oppsiktsvekkende funn. N\u00e5 er det avgj\u00f8rende hva som skjer n\u00e5r de er ferdige med jobben."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13778864.ece/6aiqsp/ALTERNATES/w980-default/Klemenskirken"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f5382f84ff88f5af1ac32b4452a2f30b9d242b4f.jpg?5967b960"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Sensasjonen m\u00e5 ikke bli stengt inne av et glasstak -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f5382f84ff88f5af1ac32b4452a2f30b9d242b4f"}, {"field": "keyword", "value": ["klemenskirken", "trondheim", "Olav den hellige", "Arkeologi", "Kommentar", "stein arne S\u00e6ther"]}, {"field": "keywords", "value": "klemenskirken,trondheim,Olav den hellige,Arkeologi,Kommentar,stein arne S\u00e6ther"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "meninger"]}, {"field": "kw-concept", "value": "stengt inne"}, {"field": "kw-entity", "value": ["s\u00e6ther", "olav", "arkeologi", "kommentar"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/article13778864.ece/6aiqsp/ALTERNATES/w980-default/Klemenskirken"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Sensasjonen m\u00e5 ikke bli stengt inne av et glasstak"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/11/11/Sensasjonen-m%C3%A5-ikke-bli-stengt-inne-av-et-glasstak-13778865.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-11T22:28:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13778865"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|meninger"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-11T22:28:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Sensasjonen m\u00e5 ikke bli stengt inne av et glasstak -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss/meninger", "pluss"]}, {"field": "teaser", "value": "Detektiver med jord under neglene har gjort oppsiktsvekkende funn. N\u00e5 er det avgj\u00f8rende hva som skjer n\u00e5r de er ferdige med jobben."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f5382f84ff88f5af1ac32b4452a2f30b9d242b4f.jpg?5967b960"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1743"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-13T18:18:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Sensasjonen m\u00e5 ikke bli stengt inne av et glasstak"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/meninger/2016/11/11/Sensasjonen-m%c3%a5-ikke-bli-stengt-inne-av-et-glasstak-13778865.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f5382f84ff88f5af1ac32b4452a2f30b9d242b4f"}], "score": 1.6716118, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f5382f84ff88f5af1ac32b4452a2f30b9d242b4f"}

