{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-29T20:48:19.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Kombinert"}, {"field": "author", "value": "petter rasmus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Dette hadde jeg overhodet ikke regnet med. Jeg er litt sjokkskadd egentlig, sier 24-\u00e5ringen.", "Etter m\u00e5neder med skadeproblemer og usikkerhet, har Graabak levert solid i innledningen p\u00e5 sesongen.", "P\u00e5 Lillehammer ble det 7.- og 20. plass, mens han i Ramsau toppet sjetteplassen l\u00f8rdag med en fjerdeplass p\u00e5 s\u00f8ndag.", "\u2014 Jeg har jo hatt enkelte trenings\u00f8kter som jeg har f\u00f8lt fungerte bra, og jeg har glimtet til innimellom. Men at det skulle v\u00e6re s\u00e5 bra, s\u00e5 stabilt \u2013 det hadde jeg ikke trodd, sier han.", "Les ogs\u00e5: \u00abGodfoten\u00bb gir kombinertsuksess Nedturen for Graabak begynte rundt VM i Falun. Kroppen spilte ikke p\u00e5 lag, og mesterskapet ble starten p\u00e5 et syv m\u00e5neder langt skademareritt. I august meldte Graabak at han var usikker p\u00e5 om han i det hele tatt konkurrerte f\u00f8r jul. Like f\u00f8r sesongstarten var det en noe mer optimistisk mester som igjen siktet seg mot verdenstoppen \u2013 men som var \u00e6rlig p\u00e5 om det var realisme i m\u00e5let om \u00e5 kjempe om de f\u00f8rste plassene i verdenscupen denne sesongen.", "Les ogs\u00e5: Endelig spiller kroppen p\u00e5 lag", "N\u00e5 kan Graabak legge vekk den usikkerheten.", "\u2014 Selvsagt stiger forh\u00e5pningene med s\u00e5 gode bekreftelser s\u00e5 tidlig. Men jeg skal nok fortsatt v\u00e6re innstilt p\u00e5 at det kommer til \u00e5 svinge litt, sier han.", "Graabak er spesielt forn\u00f8yd med innsatsen i hoppbakken s\u00e5 langt. Samtidig er han klar p\u00e5 at det h\u00f8rer med til historien bak de gode resultatene at han har hatt marginene litt p\u00e5 sin side.", "\u2014 Jeg har jobbet ganske bra med den mentale biten i bakken, og det synes jeg at jeg har v\u00e6rt god p\u00e5. Jeg har f\u00e5tt ut en del gode skihopp. Og jeg har ogs\u00e5 v\u00e6rt litt heldig med posisjonen jeg har f\u00e5tt etter hopprennet \u2013 jeg har havnet i noen grupper som har g\u00e5tt fort. Selv om jeg ikke har klart \u00e5 bidra til \u00e5 holde farten oppe, har jeg klart \u00e5 henge p\u00e5. Da har jeg blitt dratt fram, og n\u00e5r det kommer til slutten av l\u00f8pet vet jeg at jeg er god, sier han \u2013 og har selvsagt rett.", "Les ogs\u00e5: N\u00e5 herjer Norge i kombinert", "Uten en real \u00abGraabak-spurt\u00bb p\u00e5 lager, kunne han like gjerne blitt nummer ti den siste konkurransedagen i Ramsau.", "S\u00e5 langt denne sesongen har ikke v\u00e6rgudene spilt p\u00e5 lag med kombinertgjengen. Sesong\u00e5pningen i Kuusamo ble avlyst, og heller ikke Klingenthal makter \u00e5 gjennomf\u00f8re kommende helgs verdenscuprenn. Men det er ingen stor ulempe for Graabak.", "\u2014 Alts\u00e5, jeg skulle gjerne ha g\u00e5tt skirenn, men kynisk sett i forhold til min verdenscupsesong er det gunstig. Det gir meg noen konkurransepauser som jeg trenger. Jeg hadde jo i utgangspunktet tenkt \u00e5 st\u00e5 over noen verdenscuphelger \u2013 og det slipper jeg n\u00e5, sier han.", "I julen har Graabak brukt tid sammen med familien. I tillegg har han f\u00e5tt trent bra. Planen var \u00e5 dra til \u00d8sterrike p\u00e5 treningsleir rett over nytt\u00e5r, men de stadige v\u00e6rskiftene endrer p\u00e5 det opplegget.", "\u2014 Turen til \u00d8sterrike ble skrinlagt i og med at det kom sn\u00f8 her i Trondheim. Men er det ikke det ene, s\u00e5 er det det andre. N\u00e5 er det meldt s\u00e5 mye vind her, at vi reiser til Lillehammer etter nytt\u00e5rsfeiringen. Forh\u00e5pentligvis f\u00e5r vi noen gode treningsdager der f\u00f8r vi reiser til Schonach onsdag eller torsdag i neste uke, sier han.", "Les ogs\u00e5: Vil avslutte karrieren i Gran\u00e5sen"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "contenthash", "value": "f9e4049db0362592df3a0e6bfa38a8578309a382088f7015f10d057d78498251"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-23T18:39:45.000Z"}, {"field": "description", "value": "Olympiamesteren har allerede levert resultater han knapt turde dr\u00f8mme om f\u00f8r sesongstarten."}, {"field": "heading", "value": ["Opptur for J\u00f8rgen Graabak: - Jeg er litt sjokkskadd -adressa.no", "Overraskende stabilt", "Gode hopp og litt tur", "V\u00e6ret bestemmer"]}, {"field": "id", "value": "f5b04d3e58fe00dddc9217084803b15c7aa05aa2"}, {"field": "keyword", "value": "Kombinert"}, {"field": "keywords", "value": "Kombinert"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["klar", "sesongen", "sjokkskadd"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["schonach", "nedturen for graabak", "gran\u00e5sen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["falun", "kuusamo", "trondheim", "ramsau", "klingenthal", "\u00f8sterrike", "norge", "lillehammer"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "j\u00f8rgen graabak"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/d7146781-b082-4949-b35e-c7bc4d42f47e?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Opptur for J\u00f8rgen Graabak: - Jeg er litt sjokkskadd"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Opptur-for-Jorgen-Graabak---Jeg-er-litt-sjokkskadd-189049b.html"}, {"field": "pageclass", "value": null}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-29T20:48:19.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "189049"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-29T20:48:19.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Opptur for J\u00f8rgen Graabak: - Jeg er litt sjokkskadd -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Olympiamesteren har allerede levert resultater han knapt turde dr\u00f8mme om f\u00f8r sesongstarten."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f5b04d3e58fe00dddc9217084803b15c7aa05aa2.jpg?58af2c71"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1626"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-02-23T18:39:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Opptur for J\u00f8rgen Graabak: - Jeg er litt sjokkskadd"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/Opptur-for-Jorgen-Graabak---Jeg-er-litt-sjokkskadd-189049b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "f5b04d3e58fe00dddc9217084803b15c7aa05aa2"}], "score": 1.339514, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f5b04d3e58fe00dddc9217084803b15c7aa05aa2"}

