{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-19T09:13:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Reduksjonen er st\u00f8rst i transportsektoren. Det er viktig at vi n\u00e5 fullf\u00f8rer den ambisi\u00f8se opptrappingsplanen for biodrivstoff og videref\u00f8rer elbilfordelene til minst 2020, sier klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen (H) til NTB.", "Utslippene utgjorde 53,4 millioner tonn CO2-ekvivalenter i fjor, viser forel\u00f8pige tall fra if\u00f8lge Statistisk sentralbyr\u00e5 (SSB). Nedgangen fra \u00e5ret f\u00f8r er p\u00e5 om lag 1 prosent.", "Selv om nordmenn eier flere biler og kj\u00f8rer mer med dem, bidro innblanding av biodrivstoff i bensin og diesel sterkt til nedgangen i klimagassutslipp fra veitrafikk, som sank 3,6 prosent i 2016. I fjor ble det likevel solgt 4,3 milliarder liter bensin og autodiesel \u2013 119 millioner liter mer enn \u00e5ret f\u00f8r.", "L\u00f8sningen for \u00e5 f\u00e5 ned utslippene er \u00e5 redusere drivstoffbehovet \u2013 ikke \u00e5 lene seg p\u00e5 \u00abregnskogdiesel\u00bb, mener Naturvernforbundet.", "\u2013 Dessverre skyldes nedgangen i klimagassutslipp hovedsakelig at nordmenn kj\u00f8rer med palmeolje p\u00e5 tanken. Naturvernforbundet har lenge ment at rask innfasing av biodrivstoff er problematisk, og vi ser konsekvensene av dette n\u00e5, sier leder Silje Ask Lundberg.", "Venstre m\u00e5tte t\u00e5le mye kritikk i vinter for biodrivstoffsatsingen som partiet har v\u00e6rt en ivrig forkjemper for. Men nestleder Ola Elvestuen har liten sans for argumentene fra Naturvernforbundet.", "\u2013 Biodrivstoff er n\u00f8dvendig for \u00e5 n\u00e5 norske utslippsm\u00e5l. Drivstoffet f\u00f8lger b\u00e6rekraftskriteriene. Egne krav til annen generasjons biodrivstoff vil gj\u00f8re at kvaliteten blir stadig bedre. N\u00e5 m\u00e5 vi forsterke virkemidlene som gir flere nullutslippskj\u00f8ret\u00f8y p\u00e5 norske veier, sier Elvestuen.", "Helgesen sier norske bilister ikke har grunn til \u00e5 f\u00f8le d\u00e5rlig samvittighet n\u00e5r de fyller biodrivstoff p\u00e5 tanken.", "\u2013 Men det hjelper om bilistene stiller krav om at bensinforhandlerne forsyner dem med b\u00e6rekraftig biodrivstoff, sier klimaministeren. Han tror biodrivstoff er et overgangsfenomen i personbiltrafikken, som han forventer snart vil bli dominert av biler som g\u00e5r p\u00e5 elektrisitet og hydrogen.", "Utslippene fra olje- og gassektoren gikk ogs\u00e5 ned i fjor sammenlignet med 2015. Denne nedgangen er p\u00e5 1,6 prosent, skriver SSB.", "Lavere norske utslipp til tross, Natur og Ungdom er ikke imponert.", "\u2013 Dette er museskritt. Sammenlignet med v\u00e5re naboland er det som om norske politikere ikke l\u00f8fter en finger for \u00e5 m\u00f8te menneskehetens st\u00f8rste utfordring, sier Natur og Ungdom-leder Ingrid Skjoldv\u00e6r.", "Klima- og milj\u00f8minister Vidar Helgesen (H) la fram et forslag til klimalov i slutten av mars, der regjeringen vil lovfeste Norges klimam\u00e5l for 2030 og 2050. If\u00f8lge lovforslaget skal Norge innen 2030 bidra til utslippskutt tilsvarende 40 prosent av de norske utslippene.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "da21061e4659aa1ff1d8b4b8563e6e655d62afe49271bc0d778d03b0eeb20443"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T09:19:39.000Z"}, {"field": "description", "value": "Flere elbiler og mer bruk av biodrivstoff er blant \u00e5rsakene til at klimautslippene falt i fjor. Naturvernforbundet reagerer, mens klimaministeren fryder seg."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f5ca94c3d61ab1cd4289c8a4be4f676b13bcc795.jpg?591eb8ab"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Biodrivstoff ga utslippskutt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f5ca94c3d61ab1cd4289c8a4be4f676b13bcc795"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["ga utslippskutt", "biodrivstoff ga utslippskutt", "biodrivstoff ga", "utslipp", "norske utslipp", "biodrivstoff"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["naturvernforbundet", "natur og ungdom", "statistisk"]}, {"field": "kw-location", "value": "norge"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["vidar helgesen", "ola elvestuen", "ingrid skjoldv\u00e6r", "silje ask lundberg"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Biodrivstoff ga utslippskutt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/19/Biodrivstoff-ga-utslippskutt-14752376.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-19T08:56:10.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14752376"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-19T08:56:10.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Biodrivstoff ga utslippskutt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Flere elbiler og mer bruk av biodrivstoff er blant \u00e5rsakene til at klimautslippene falt i fjor. Naturvernforbundet reagerer, mens klimaministeren fryder seg."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f5ca94c3d61ab1cd4289c8a4be4f676b13bcc795.jpg?591eb8ab"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x933"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-19T09:19:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Biodrivstoff ga utslippskutt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/05/19/Biodrivstoff-ga-utslippskutt-14752376.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f5ca94c3d61ab1cd4289c8a4be4f676b13bcc795"}], "score": 1.2213892, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f5ca94c3d61ab1cd4289c8a4be4f676b13bcc795"}

