{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-19T16:04:36.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Kreft", "Ski", "Langrenn"]}, {"field": "author", "value": "kurt. b.m. haugli"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Akershus skikrets \u00f8nsker \u00e5 f\u00e5 slutt p\u00e5 bruk av milj\u00f8farlig, helseskadelig og r\u00e5dyr skismurning for barn og ungdom.", "Et forbud mot fluorsmurning kan komme allerede til vinteren. Det er opptil Norges Skiforbunds v\u00e5rm\u00f8te \u00e5 ta stilling til forslaget om et forbud p\u00e5 sitt m\u00f8te i juni. P\u00e5 den samlingen m\u00f8tes blant andre langrennslederne i alle skikretsene, i tillegg til lederne i Norges Skiforbund.", "\u2013 Det er ingen r\u00f8d tr\u00e5d mellom de verdiene som skiforbundet fremsetter i sitt skipolitiske dokument og det som praktiseres i norsk barne- og ungdomsidrett, sier Henrik Pay som er sportslig leder i Holmen IF Langrenn i Asker.", "Han er en av dem som har g\u00e5tt i spissen mot et forbud mot glidsmurning med fluor i alle \u00e5rsklasser helt opp til og med 16 \u00e5r. Det er flere grunner til engasjementet som manifesterte seg gjennom aksjonen \u00abT\u00f8ffest uten fluor\u00bb denne vinteren.", "\u2013 En grunn er at en av v\u00e5re foreldre i klubben fikk kreft og d\u00f8de. En \u00e5rsak til kreften kan v\u00e6re at hun som aktiv og engasjert langrennsmamma hadde v\u00e6rt utsatt for fluor og st\u00f8v i sm\u00f8rebua hvor hun var sv\u00e6rt aktiv, forteller Torbj\u00f8rn Hundere, selv aktiv langrennspappa og en av dem som st\u00e5r bak aksjonen \u00abT\u00f8ffest uten fluor\u00bb.", "Men det er ikke bare de helseskadene amat\u00f8rsm\u00f8rerne blir utsatt for som er en begrunnelse for at de ber om forbud. Fluorbasert smurning er dyr og f\u00f8rer til nok en betydelig utgiftspost for foreldre, noe som igjen kan f\u00f8re til b\u00e5de frafall og manglende rekruttering til sporten.", "Et tredje og minst like viktig argument er at fluorsmurningen som blir lagt under skiene, slites av og blir igjen i l\u00f8ypa.", "\u2013 Vi driver en utend\u00f8rssport. Da er det et paradoks at vi drar med oss en milj\u00f8gift som hoper seg opp i naturen, sier Hundere.", "Henrik Pay ber n\u00e5 skilederne om \u00e5 innse alvoret og ta en kjapp beslutning.", "\u2013 Vi f\u00f8ler at vi har mange med oss, men vi lurer ogs\u00e5 p\u00e5 om vi klarer \u00e5 n\u00e5 frem. Uansett vil vi drive aktivt lobbyarbeid i forkant av m\u00f8tet i juni, sier han.", "Forslaget g\u00e5r i sin enkleste form ut p\u00e5 at det skal v\u00e6re forbudt med fluorprodukter under skiene i alle \u00e5rsklasser til og med 16 \u00e5r. Det blir ogs\u00e5 bedt om at det stilles krav til sikkerheten rundt bruken i junior og seniorklassene.", "\u2013 Vi ser gjerne at vi f\u00e5r med oss de store rennene som Birken p\u00e5 \u00e5 innf\u00f8re lignende forbud, sier Torbj\u00f8rn Hundere.", "Aktivistene kan ha sine grunner til \u00e5 tvile p\u00e5 om det n\u00e5r helt frem med sitt radikale forslag n\u00e5r skitoppene m\u00f8tes denne v\u00e5ren.", "\u2013 Det som har v\u00e6rt utfordringen og fortsatt er utfordringen, er at det fortsatt ikke finnes noen m\u00e5ter og kontrollere dette p\u00e5. Hvis v\u00e5rm\u00f8tet g\u00e5r inn for et forbud, har jeg ingen sterke f\u00f8lelser mot det. Men i utgangspunktet synes jeg det er krevende \u00e5 innf\u00f8re et forbud som ikke er mulig \u00e5 kontrollere, sier leder av langrennskomiteen i Norges Skiforbund, Torbj\u00f8rn Skogstad.", "Langrennskomiteen har allerede satt ned et utvalg som skal se p\u00e5 problematikken rundt sm\u00f8ring i norsk langrenn. Sindre Bergan, tidligere landslagstrener i langrenn og medlem av langrennskomiteen, sitter i dette utvalget.", "\u2013 Dette er et tema jeg er veldig glad for at det har kommet opp. Og vi i Ski-Norge m\u00e5 ble enige i denne saken. Det er satt av tid p\u00e5 v\u00e5rm\u00f8tet til \u00e5 diskutere dette og da vil vi kommer frem med v\u00e5r rapport, sier Bergan.", "Han kan ikke si noe n\u00e5 om hvordan innstillingen til hans arbeidsgruppe vil bli p\u00e5 m\u00f8tet i juni.", "Innsigelsen om at det blir vanskelig \u00e5 kontrollere dette, synes ikke Torbj\u00f8rn Hundere er et gyldig argument.", "\u2013 Skiforbundet m\u00e5 t\u00f8rre \u00e5 ta stilling i dette verdisp\u00f8rsm\u00e5let. Dette vil p\u00e5 mange m\u00e5ter v\u00e6re et symbolsk forbud, og s\u00e5 kan vi ble enige om vi skal kontrollere det p\u00e5 den ene eller den andre m\u00e5ten."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "74e626edf76a4f03f86782e653ef97c953bd1edb3bdf84335552397f74976a45"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-19T15:28:35.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5r skikretser og langrennstoppene m\u00f8tes til v\u00e5rm\u00f8te, vil det ligge et radikalt forslag p\u00e5 bordet."}, {"field": "heading", "value": ["Barn bruker r\u00e5dyr og helseskadelig skismurning. N\u00e5 kan det forbys. -adressa.no", "Helse, milj\u00f8 og \u00f8konomi", "Paradokset", "Utfordringer", "Symbolsk forbud"]}, {"field": "id", "value": "f60455e0516a75b4e99797d8607afea8df28c771"}, {"field": "keyword", "value": ["Kreft", "Ski", "Langrenn"]}, {"field": "keywords", "value": "Kreft,Ski,Langrenn"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["symbolsk forbud", "langrenn", "bruker r\u00e5dyr", "fluor", "barn bruker", "forbud", "radikale forslag", "m\u00f8te", "barn bruker r\u00e5dyr", "helseskadelig skismurning"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["langrenn", "birken", "t\u00f8ffest", "norges skiforbund", "ski-norge", "holmen if"]}, {"field": "kw-location", "value": "asker"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["torbj\u00f8rn skogstad", "sindre bergan", "torbj\u00f8rn hundere", "henrik pay"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/2ba195ae-7459-4b62-b5e5-6545d4ae80a9?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barn bruker r\u00e5dyr og helseskadelig skismurning. N\u00e5 kan det forbys."}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Barn-bruker-radyr-og-helseskadelig-skismurning-Na-kan-det-forbys-235871b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-19T16:00:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "235871"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-19T16:00:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barn bruker r\u00e5dyr og helseskadelig skismurning. N\u00e5 kan det forbys. -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5r skikretser og langrennstoppene m\u00f8tes til v\u00e5rm\u00f8te, vil det ligge et radikalt forslag p\u00e5 bordet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f60455e0516a75b4e99797d8607afea8df28c771.jpg?5988a781"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1407"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-07T17:46:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Barn bruker r\u00e5dyr og helseskadelig skismurning. N\u00e5 kan det forbys."}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Barn-bruker-radyr-og-helseskadelig-skismurning-Na-kan-det-forbys-235871b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "f60455e0516a75b4e99797d8607afea8df28c771"}], "score": 1.2705035, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f60455e0516a75b4e99797d8607afea8df28c771"}

