{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-27T18:12:08.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Gjenbruk", "Milj\u00f8", "H\u00e5ndverk"]}, {"field": "author", "value": "silje marnburg ellefsen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For over 30 \u00e5r siden ga Kirsten Flaten et broderi av Leonardo da Vincis \u00abNattverden\u00bb  i gave til Salem menighet. Hun hadde brukt ett \u00e5r p\u00e5 \u00e5 brodere bildet som skulle henge i menighetens nye b\u00f8nnerom.", "Da menigheten for omtrent 25 \u00e5r siden pusset opp, etterspurte hun bildet. Ingen kunne si hvor det var eller n\u00f8yaktig n\u00e5r det hadde forsvunnet.", "Siden s\u00e5 ikke Flaten noe mer til broderiet f\u00f8r det p\u00e5 mandag dukket opp i en reportasje om gjenbruk i Adresseavisen.", "- Plutselig s\u00e5 jeg broderiet igjen p\u00e5 et bilde i avisen. Det var mannen min som la merke til det, sier Flaten.", "Reportasjen i Adresseavisen var fra Brukom p\u00e5 Heggstadmoen gjenvinningsstasjon. Brukom er et gratis gjenbrukstorg hvor man kan levere inn ting man ikke lenger har bruk for, og der folk gratis kan ta med seg det de m\u00e5tte \u00f8nske hjem.", "- Vi kj\u00f8rte rett ut til Heggstadmoen gjenvinningsstasjon i h\u00e5p om at broderiet fremdeles sto der. Da vi kom frem fikk vi beskjed om at det nettopp var blitt hentet ut, sier Flaten.", "LES OGS\u00c5: Stor interesse for \u00e5 bytte, leie og donere kl\u00e6r", "Hun er rimelig sikkert p\u00e5 at det er hennes broderi som var p\u00e5 trykk i mandagens avis.", "- For meg ser det ut som akkurat samme ramme som jeg kj\u00f8pte den gang. Bildet er ogs\u00e5 signert med navn og \u00e5rstall p\u00e5 baksiden. Jeg vil med \u00e9n gang kunne se p\u00e5 broderiene om det ikke skulle v\u00e6re mitt, sier Flaten.", "Hun forteller at hun n\u00e5 veldig gjerne \u00f8nsker \u00e5 lokalisere bildet fordi hun kjenner noen som \u00f8nsker \u00e5 bruke bildet i jobbsammenheng.", "- Det er nok det broderiet jeg har brukt mest tid p\u00e5. Grunnen til at det tok s\u00e5 lang tid var at broderiet var sv\u00e6rt detaljert. Jeg la veldig vekt p\u00e5 ansiktsuttrykkene, sier Flaten.", "LES OGS\u00c5: Cecilie de Lange har \u00absvart belte\u00bb i bruktkj\u00f8p"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "f2a9f5f3224dfe9dabb9f6267f87e4bfaebe8f7f69967e2d79706ab5ea75ea26"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-27T17:15:43.000Z"}, {"field": "description", "value": "For 25 \u00e5r siden etterlyste Kirsten Flaten et broderi hun hadde gitt i gave til Salem menighet. Ingen i menigheten visste da hvor bildet hadde tatt veien. Mandag fant hun broderiet igjen p\u00e5 et reportasjebilde i Adresseavisen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13087486.ece/1t926l/ALTERNATES/w980-default/Gjenbrukstorg06%20(2).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f6725407e07b0cc59e08f21742fa2d2137a9197a.jpg?597b7bef"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Fant igjen savnet broderi 25 \u00e5r senere -adressa.no", "Skyndte seg ut til Heggstadmoen", "Signert med navn og \u00e5rstall"]}, {"field": "id", "value": "f6725407e07b0cc59e08f21742fa2d2137a9197a"}, {"field": "keyword", "value": ["Gjenbruk", "Milj\u00f8", "H\u00e5ndverk"]}, {"field": "keywords", "value": "Gjenbruk,Milj\u00f8,H\u00e5ndverk"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["broderi", "savnet broderi"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["cecilie de lange", "heggstadmoen", "adresseavisen", "vincis", "brukom", "nattverden"]}, {"field": "kw-location", "value": ["salem", "leonardo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "kirsten flaten"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13087486.ece/1t926l/ALTERNATES/w980-default/Gjenbrukstorg06%20(2).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Fant igjen savnet broderi 25 \u00e5r senere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/07/27/Fant-igjen-savnet-broderi-25-%C3%A5r-senere-13087487.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-27T18:12:08.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13087487"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-27T18:12:08.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Fant igjen savnet broderi 25 \u00e5r senere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "For 25 \u00e5r siden etterlyste Kirsten Flaten et broderi hun hadde gitt i gave til Salem menighet. Ingen i menigheten visste da hvor bildet hadde tatt veien. Mandag fant hun broderiet igjen p\u00e5 et reportasjebilde i Adresseavisen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6725407e07b0cc59e08f21742fa2d2137a9197a.jpg?597b7bef"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1069"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T18:01:19.000Z"}, {"field": "title", "value": "Fant igjen savnet broderi 25 \u00e5r senere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2016/07/27/Fant-igjen-savnet-broderi-25-%c3%a5r-senere-13087487.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f6725407e07b0cc59e08f21742fa2d2137a9197a"}], "score": 1.5083623, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6725407e07b0cc59e08f21742fa2d2137a9197a"}

