{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-30T08:47:04.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Stein Vanebo", "Per Olav Hops\u00f8", "Brukbar/Bl\u00e6st", "dokkhuset", "kultur"]}, {"field": "author", "value": "kai kristiansen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Steder som Brukbar, Bl\u00e6st og Familien har v\u00e6rt drevet av milj\u00f8et selv. Det har v\u00e6rt like mye steder \u00e5 henge ut som scener. Jeg er usikker p\u00e5 om et nytt bygg kan erstatte det, sier Per Olav Hops\u00f8 (Ap), leder av kulturkomiteen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune.", "Han er dermed ikke enig med sine politikerkolleger i kommunen, som er sv\u00e6rt positive til B\u00f8rre Johnsen og Stein Vanebos planer om et helt nytt hus p\u00e5 Solsiden med Trondheims nye mellomstore scene.", "LES MER: Her kan Trondheims nye rockescene ligge om ett \u00e5r", "I et leserinnlegg i Adresseavisen i dag stiller Hops\u00f8 sp\u00f8rsm\u00e5l om et nytt bygg med rockeprofil er det rette. Og vil det overleve n\u00e5r ikke Bl\u00e6st, BrukBar eller Familien gjorde det?", "- Det er ikke sikkert at det er dette byen eller milj\u00f8et \u00f8nsker eller trenger akkurat n\u00e5. Det kan ikke v\u00e6re vi p\u00e5 toppen som sier hva de unge skal gj\u00f8re, initativet m\u00e5 komme fra ungdommene selv, sier han.", "Han synes det er problematisk \u00e5 sammenligne det eventuelle \u00abRockhuset\u00bb med godt etablerte Dokkhuset, som vil bli liggende vegg i vegg med det nye huset.", "- Dokkhuset er et helt annet konsept som ble startet fordi et annet milj\u00f8 \u00f8nsket \u00e5 vise seg frem. De har en sterk offentlig finansiering i bunnen og er blitt en institusjon i Trondheims kulturliv. Jeg regner med at rockmilj\u00f8et ikke er interessert i \u00e5 institusjonalisere seg, men heller vil v\u00e6re fri og uavhengig.", "Pstereosjef og styreleder for Byscenen B\u00e5rd Flikke kaller forslaget et luftslott: - Ikke l\u00f8sningen eller det Trondheim trenger", "Hops\u00f8 sier fylkeskommunen har en ambisjon om \u00e5 f\u00e5 frem flere akt\u00f8rer i musikkbransjen. I dag bruker de mesteparten av pengene satt av til form\u00e5let p\u00e5 festivaler der ogs\u00e5 tr\u00f8nderske artister f\u00e5r vist seg frem.", "- Hvis milj\u00f8et mener vi m\u00e5 se p\u00e5 hel\u00e5rsarrang\u00f8rene og ikke bare festivalene, s\u00e5 er vi med p\u00e5 den diskusjonen. Det er helt \u00e5penbart at vi trenger scener i byen, men det er ikke det offentlige som skal g\u00e5 inn for \u00e5 f\u00e5 p\u00e5 plass et bygg. Da risikerer man \u00e5 st\u00e5 igjen med et hus ingen bruker.", "- Milj\u00f8et m\u00e5 selv komme p\u00e5 banen. Det er alltid noen som har lyst til \u00e5 starte opp, og med tid og stunder dukker de opp, sier Hops\u00f8.", "Daglig leder ved Dokkhuset Scene, Kristen Rams\u00f8y-Halle, ble overrasket da han leste om planene i Adresseavisen l\u00f8rdag.", "- Jeg hadde gjerne sett at Vanebo og Johnsen hadde snakket med oss i forkant. Dokkparken, som er tomten det er snakk om, er interessant for oss ogs\u00e5. Vi trenger en st\u00f8rre backstage og flere kontorer, og vil melde oss p\u00e5 i forhold til en eventuell utvidet bruk av Dokkparken.", "LES OGS\u00c5: - En viktig del av Trondheim erstattes med sirkus og r\u00e6l", "Rams\u00f8y-Halle understreker at han er positiv til nyetablering i nabolaget, og er enig med Vanebo om at det eventuelle \u00abRockhuset\u00bb heller vil utfylle enn \u00e5 konkurrere med Dokkhuset.", "- For Nedre Elvehavn spesielt, og for konsertbyen Trondheim, er det viktig \u00e5 f\u00e5 i gang en ny rockescene. Men det er viktig at et slikt hus blir forankret i de rette milj\u00f8ene. For Nedre Elvehavn vil en ny scene f\u00f8re til st\u00f8rre fokus og \u00f8kt interesse for det samlede konserttilbudet p\u00e5 Dokken, og vil v\u00e6re en viktig kontrast til kommersen p\u00e5 Solsiden.", "Rams\u00f8y-Halle sier at Dokkhuset gjerne \u00f8nsker \u00e5 g\u00e5 i dialog med Vanebo og Johnsen.", "- I utgangspunktet er vi ikke negative til \u00e5 f\u00e5 dem til naboer. Men, blir det f\u00f8rst byggeaktivitet i omr\u00e5det, vil det aktualisere v\u00e5rt behov i st\u00f8rre grad. Det kan uansett v\u00e6re smart \u00e5 ta det litt piano. Det er ikke sikkert at \u00abRockhuset\u00bb er den beste l\u00f8sningen og plasseringen."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "2fe53a969c56e4b5d0fab521b5a9d69a8484b2ca2ba371606655d1fbc7720d90"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-29T21:36:03.000Z"}, {"field": "description", "value": "Per Olav Hops\u00f8 tror ikke \u00abRockhuset\u00bb vil kunne fylle vakuumet etter Bl\u00e6st og Familien."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13860508.ece/edshfr/ALTERNATES/w980-default/IMG_Hops%C3%B8.JPG_1_1_UADIS8K.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f6b347941b916c87701192f8c299093a5f3ee2fc.jpg?5997020d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Milj\u00f8et m\u00e5 selv komme p\u00e5 banen -adressa.no", "Brukes mest p\u00e5 festivaler", "Dokkhuset overrasket", "\u00d8nsker dialog"]}, {"field": "id", "value": "f6b347941b916c87701192f8c299093a5f3ee2fc"}, {"field": "keyword", "value": ["Stein Vanebo", "Per Olav Hops\u00f8", "Brukbar/Bl\u00e6st", "dokkhuset", "kultur"]}, {"field": "keywords", "value": "Stein Vanebo,Per Olav Hops\u00f8,Brukbar/Bl\u00e6st,dokkhuset,kultur"}, {"field": "kw-category", "value": "kultur"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["nytt bygg", "dokkhuset", "hus", "bruk", "fylle vakuumet", "scene", "milj\u00f8"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["b\u00f8rre johnsen og stein vanebos", "dokkparken", "brukbar", "bl\u00e6st", "dokken", "solsiden", "vanebo og johnsen", "nedre elvehavn", "familien", "byscenen b\u00e5rd flikke", "dokkhuset scene", "bl\u00e6st og familien", "rockhuset", "adresseavisen", "per olav hops\u00f8"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["stein vanebos", "kristen rams\u00f8y-halle", "b\u00f8rre johnsen", "stein vanebo"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article13860508.ece/edshfr/ALTERNATES/w980-default/IMG_Hops%C3%B8.JPG_1_1_UADIS8K.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Milj\u00f8et m\u00e5 selv komme p\u00e5 banen"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/29/Milj%C3%B8et-m%C3%A5-selv-komme-p%C3%A5-banen-13860511.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-29T21:32:33.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13860511"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-29T21:32:33.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Milj\u00f8et m\u00e5 selv komme p\u00e5 banen -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "kultur"}, {"field": "teaser", "value": "Per Olav Hops\u00f8 tror ikke \u00abRockhuset\u00bb vil kunne fylle vakuumet etter Bl\u00e6st og Familien."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6b347941b916c87701192f8c299093a5f3ee2fc.jpg?5997020d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1622"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T15:04:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tror ikke \u00abRockhuset\u00bb vil kunne fylle vakuumet etter Bl\u00e6st og Familien"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/2016/11/29/Milj%c3%b8et-m%c3%a5-selv-komme-p%c3%a5-banen-13860511.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f6b347941b916c87701192f8c299093a5f3ee2fc"}], "score": 1.1386024, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6b347941b916c87701192f8c299093a5f3ee2fc"}

