{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-04-25T13:10:52.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fredag legger helseminister Jonas Gahr St\u00f8re frem sin stortingsmelding om folkehelsen. Det er knyttet spenning til om denne regjeringen noen foresl\u00e5r store endringer for \u00e5 f\u00e5 nordmenn til \u00e5 bevege seg mer og spise sunnere.", "Professor Gunnar Breivik ved Norges Idrettsh\u00f8gskole har fulgt den fysiske aktiviteten blant nordmenn i mange \u00e5r. I fjor sto han bak Helsedirektoratets rapport \u00abFysisk aktivitet; omfang, tilrettelegging og sosial ulikhet\u00bb sammen med Kolbj\u00f8rn Rafoss.", "Breivik har ikke tro p\u00e5 at St\u00f8re og resten av regjeringen tar radikale grep om folkehelsen i stortingsmeldingen.", "- Jeg tror det fysiske forfallet m\u00e5 bli mye verre f\u00f8r politikerne tar skikkelig tak i dette. Det offentliges innsats er s\u00f8rgelig. Det er mye man kan gj\u00f8re med enkle midler, men noen m\u00e5 legge en plan for det som skal gj\u00f8res, sier Breivik.", "Han mener at ansvaret for folkehelsen m\u00e5 plasseres hos statsministeren.", "- I dag er denne politikken spredd ut p\u00e5 5\u20136 ulike departementer som ikke klarer \u00e5 koordinere seg. De danner et klattverk av litt sykkelstier her og et idrettsanlegg der. Og helse- og omsorgsdepartementet er ikke villig til \u00e5 bruke penger p\u00e5 fysisk aktivitet. I dag er folkehelsen offer for en politisk styring uten noe system eller samlet innsats, sier Breivik.", "Norge er i dag nederst p\u00e5 Europa-listen i samlet tidsbruk p\u00e5 fysisk aktivitet. Bare Belgia er d\u00e5rligere, viser de harmoniserte europeiske tidsbruksunders\u00f8kelsene. Rapporten fra Brevik viser at i l\u00f8pet av perioden 1985\u20132011 har befolkningen \u00f8kt sin fysiske aktivitet i fritiden.", "I 2011 trente nesten to tredjedeler, 64,9 prosent, 1\u20134 ganger i uken, mens bare 13,9 prosent trente og var fysisk aktive fem ganger i uken eller mer, slik det er foresl\u00e5tt i Helsedirektoratets anbefalinger.", "Breivik har ingen stor forventninger til at St\u00f8res melding til Stortinget skal forandre stort ved dette.", "- Jeg tror det fortsatt blir mye fine ord. Vi m\u00e5 til en politisk forandring med en skikkelig visjon. De m\u00e5 kreve at kommuner og fylkeskommuner f\u00f8lger opp. Og de m\u00e5 v\u00e6re villige til \u00e5 bruke penger p\u00e5 dette, sier Breivik.", "Det er ventet at en del av meldingen vil handle om skolehelsetjenesten og hvordan barn kan p\u00e5virkes i skoletiden til \u00e5 f\u00e5 gode vaner. Gahr St\u00f8re var selv inne p\u00e5 dette da han holdt et foredrag ved NHH for to uker siden.", "- Vaner legges tidlig, b\u00e5de n\u00e5r det gjelder fysisk aktivitet og kosthold. Vi er stadig lenger p\u00e5 skolen, og vi vet at mange spiser helt feil i l\u00f8pet av dagen, sa St\u00f8re.", "- Jeg \u00f8nsker meg \u00f8kt fokus p\u00e5 forebyggende helsearbeid, s\u00e6rlig p\u00e5 ungdomsskolen og videreg\u00e5ende. Etter 15 \u00e5r som helses\u00f8ster p\u00e5 en videreg\u00e5ende skole vet jeg hvor viktig det er. Helses\u00f8ster m\u00e5 v\u00e6re mer til stede og holde kontoret \u00e5pent. Vi vet at mange unge sliter, og at terskelen for videre hjelp er h\u00f8y. Da er det ekstra viktig \u00e5 oppdage problemene tidlig og gi hjelp n\u00e5r ungdommene er motivert, sier helses\u00f8ster Astrid Giertsen.", "Michael Grasdalsmoen er kropps\u00f8vingsl\u00e6rer ved Vadmyra skole.", "Han begynte han \u00e5 teste formen p\u00e5 elvene. I forrige skole\u00e5r fikk de som var i d\u00e5rligst form en time gym ekstra i uken. Da ble de tatt ut av annen undervisning, som matte og norsk.", "Han har ett klart r\u00e5d til helseministeren:", "- Sett krav til at skolene skal m\u00e5le elevenes fysiske form og fremgang! F\u00f8rst n\u00e5r det skjer vil faget f\u00e5 et l\u00f8ft, og kvalitet p\u00e5 timer og planer endres. Det samme har vi sett ved basisfagene hvor nasjonale pr\u00f8ver har \u00f8kt fokus og kvalitet p\u00e5 fagene norsk, matte og engelsk.", "I dag er det ingen som ettersp\u00f8r fremgang eller resultater i kropps\u00f8vingsfaget.", "- Dette gj\u00f8r at undervisningen i nettopp dette faget blir nedprioritert mange steder. Skolen komme dessverre aldri til \u00e5 prioritere fysisk aktivitet som fag, om det ikke settes krav kommunalt og nasjonalt. Jeg tror vi kan komme langt med de gymtimene vi har, s\u00e5 lenge planene og innholdet er godt nok, sier Grasdalsmoen."]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|sprek"}, {"field": "contenthash", "value": "097f917c9f0d129ffc24fb0481b9ed1655c15f0f140e3a5196df5f0fae32f60c"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-27T13:53:31.000Z"}, {"field": "description", "value": "Professor Gunnar Breivik tror det fysiske forfallet blant nordmenn kommer til \u00e5 bli mye verre f\u00f8r politikerne tar skikkelig tak."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7462243.ece/ALTERNATES/w980-default/hopp.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f6c97fb579dd88e12b7a3d8172b20f29c6a80270.jpg?5965e5cc"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Tror nordmenn blir slappere og sykere -adressa.no", "Sp\u00e5r mer fysisk forfall", "Beveger oss nest minst", "Mer forebyggende helsearbeid", "- Ta tak i gymmen"]}, {"field": "id", "value": "f6c97fb579dd88e12b7a3d8172b20f29c6a80270"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["sport", "sprek"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fysisk", "skole", "aktive", "fysisk aktive"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fysisk", "vadmyra", "norges idrettsh\u00f8gskole", "helsedirektoratets", "stortinget"]}, {"field": "kw-location", "value": ["europa", "brevik", "belgia"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonas gahr st\u00f8re", "michael grasdalsmoen", "astrid giertsen", "kolbj\u00f8rn rafoss", "gunnar breivik"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7462243.ece/ALTERNATES/w980-default/hopp.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Tror nordmenn blir slappere og sykere"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7462253.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-25T13:06:37.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7462253"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|sprek"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-25T13:06:37.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Tror nordmenn blir slappere og sykere -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "teaser", "value": "Professor Gunnar Breivik tror det fysiske forfallet blant nordmenn kommer til \u00e5 bli mye verre f\u00f8r politikerne tar skikkelig tak."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6c97fb579dd88e12b7a3d8172b20f29c6a80270.jpg?5965e5cc"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1594"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-12T09:03:08.000Z"}, {"field": "title", "value": "Tror nordmenn blir slappere og sykere"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7462253.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f6c97fb579dd88e12b7a3d8172b20f29c6a80270"}], "score": 0.61022884, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6c97fb579dd88e12b7a3d8172b20f29c6a80270"}

