{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-02T08:45:09.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["egil opland", "grete holstad"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- F\u00f8rst trodde jeg sluken hadde botna, men s\u00e5 begynte det \u00e5 bevege seg.", "Emil Hansen (67) er forbausende rolig. Koker det innvendig, skjuler han det godt.", "LES ADRESSA-DOKUMENTET: Elvas tapte s\u00f8lv", "Stedet er pumpehuset noen hundre meter nedenfor Fosseparken ved Nedre Leirfoss. Fisken blir avlivet og skylt. Og avfotograftert og veid: 5,2 kilo.", "- En fin hannlaks, med merker etter en gammel garnsskade, konstaterer Kai Arne Olsen i Trondheim og omland fiskeadministrasjon (TOFA) som administrerer valdet.", "Klokken er blitt 13.00 mandag formiddag p\u00e5 laksesesongens f\u00f8rste dag. Emil Hansen hadde fisket i 45 minutter da det bet p\u00e5 (marksluk).", "- N\u00e5 vet vi i alle fall at det er laks her!", "- Det var en laks her, ja, repliserer Steinar Nordskag til godslig fliring fra de andre karene i gapahuken.", "De er en stor gjeng, alle er medlem av Fossekallen lakseklubb, en fiskeforening for bevegelseshemmede. TOFA stiller med b\u00e5ter og hjelpere.", "En stakket stund spekuleres det i om dette er sesongens f\u00f8rste laks i Nidelva. Men en sjekk viser at det allerede er innrapport en p\u00e5 TOFAs hjemmesider. Carl Christian Collin-Hansen er registrert med en p\u00e5 4,8 kilo.", "- Den ble tatt p\u00e5 andre kastet cirka klokken 08.00 p\u00e5 Kroppan privat, opplyser Collin-Hansen. Det ble en kort fisketur, han f\u00e5r ikke lov til \u00e5 ta mer den dagen. D\u00f8gnkvoten i Nidelva er p\u00e5 to laks, og hvis den f\u00f8rste er st\u00f8rre en 3 kilo skal fisket avsluttes.", "LES OGS\u00c5: Det kan bli lenge \u00e5 vente p\u00e5 napp", "Collin-Hansen har fisket i Nidelva 60 \u00e5r siden han var sju \u00e5r og sto p\u00e5 bredden sammen med sin far Carl \u00abCarco\u00bb. Emil Hansen bare siden 2004. Men begge har merket at det er mindre fisk i elva.", "- Nidelva har g\u00e5tt fra \u00e5 v\u00e6re en storlakselv til en mellomlakselv, sier Collin-Hansen. Den st\u00f8rste han har tatt ble dradd p\u00e5 land i 1992 og var p\u00e5 16, 5 kilo.", "Emil Hansens st\u00f8rste var p\u00e5 10,2 kilo, men i fjor og forfjor fikk han ikke napp \u00e9n gang.", "LES OGS\u00c5: Bl\u00e5tt lys for laksen", "Mens Emil har bakset med sin laks, har Tone Elisabeth B\u00f8geberg (54) hatt en liten sj\u00f8\u00f8rret p\u00e5 kroken. Den ble raskt satt ut igjen. Sj\u00f8\u00f8rreten er totalfredet. Hun sitter i rullestol ute p\u00e5 den ene bryggen.", "- Dette er artig, det er spenning. N\u00e5r du f\u00e5r en laks p\u00e5 kroken, f\u00e5r du s\u00e5nn adrenalinkick at du begynner \u00e5 skjelve og pese, ler hun.", "Hun har skikkelig kraft i kastene, kroken med makken plasker langt ut i elven.", "- Jeg kan ikke bruke f\u00f8ttene, s\u00e5 det blir mye trening for hendene, ler hun.", "Det er bare fire \u00e5r siden hun ble med i Fossekallen. F\u00f8rste \u00e5ret fikk hun en laks, \u00e5ret etter to, det tredje \u00e5ret tre og det fjerde \u00e5ret fire lakser.", "Dette kommer jeg til \u00e5 holde p\u00e5 med til jeg ikke klarer mer, sier hun. Selv om det p\u00f8ser ned, er det herlig \u00e5 v\u00e6re her. Verdien av det kan ikke m\u00e5les eller uttrykkes med ord, sier Elisabeth.", "Ute i elva p\u00e5 Tangen st\u00e5r en adskillig mer erfaren fisker. Knut Lian er 76 \u00e5r og har fisket i Nidelva i 30 av dem.", "- Har han merket at det er blitt mindre fisk med \u00e5rene?", "- \u00c5 jada! F\u00f8r i tiden brukte kjerringa \u00e5 si at vi var s\u00e5 fattige at det eneste vi hadde r\u00e5d til \u00e5 spise var laks. En gang fikk jeg jeg tre storlaks p\u00e5 over ti kilo p\u00e5 en dag. Det er ikke mulig lenger. I fjor tok jeg to laks p\u00e5 hele sesongen, men i forfjor fikk jeg ingen, sier Lian.", "En annen ting han har merket seg er mye lus og skader p\u00e5 laksen som tas i Nidelva.", "- Det vises godt, vi ser stygge s\u00e5r etter lusa p\u00e5 laksen, sier Lian.", "Men han s\u00e5 ikke ut til \u00e5 glede seg mindre av den grunn. Han kaller seg markoman, bruker alltid mark som agn. Om bord i rob\u00e5ten p\u00e5 vei over til Tangen fleiper han med at det vil ta 15 minutter f\u00f8r han f\u00e5r den f\u00f8rste p\u00e5 kroken."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "6dec4bd75d648336d39d3498fe8beb0e900bdd5a6ab78aaefea7b035ae6cf328"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T06:50:12.000Z"}, {"field": "description", "value": "En mobiltelefon ringer. Rop h\u00f8res. \u00abEmil trenger h\u00e5v!\u00bb Flere karer legger p\u00e5 sprang. Noen minutter senere ligger en glinsende laks p\u00e5 Nidelvas bredd."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11149289.ece/arv87e/ALTERNATES/w980-default/nhtlaksereportasje.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f6e06925e404dcf204743969b1fd0b50f2b196ab.jpg?5961eef0"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lyktes etter tre kvarter -adressa.no", "Collin-Hansen f\u00f8rst ute", "Mindre fisk i elva", "- Du begynner \u00e5 skjelve", "Stygge s\u00e5r p\u00e5 laksen"]}, {"field": "id", "value": "f6e06925e404dcf204743969b1fd0b50f2b196ab"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["fisk", "laks", "stygge s\u00e5r"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["carco", "kroppan", "nedre leirfoss", "fosseparken", "tangen", "ute", "tone elisabeth b\u00f8geberg", "fossekallen", "nidelva 60"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["carl christian collin-hansen", "steinar nordskag", "knut lian", "kai arne olsen", "emil hansen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11149289.ece/arv87e/ALTERNATES/w980-default/nhtlaksereportasje.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lyktes etter tre kvarter"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11149409.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-01T18:39:02.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11149409"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-01T18:39:02.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lyktes etter tre kvarter -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "En mobiltelefon ringer. Rop h\u00f8res. \u00abEmil trenger h\u00e5v!\u00bb Flere karer legger p\u00e5 sprang. Noen minutter senere ligger en glinsende laks p\u00e5 Nidelvas bredd."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6e06925e404dcf204743969b1fd0b50f2b196ab.jpg?5961eef0"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1683"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-09T08:53:04.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lyktes etter tre kvarter"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article11149409.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f6e06925e404dcf204743969b1fd0b50f2b196ab"}], "score": 0.48518988, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6e06925e404dcf204743969b1fd0b50f2b196ab"}

