{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-16T20:50:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Eliteserien"}, {"field": "author", "value": "petter rasmus"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2014 Til \u00e5 begynne med lurte vi litt p\u00e5 om Alex tullet. Han spurte igjen og igjen om hva som hadde skjedd. Vi forklarte ham det, og han svarte \u00abok, ok\u00bb. Men femten sekunder senere spurte han igjen, sier Jonas Svensson.", "Det er 1. februar 2016. I en spillsekvens p\u00e5 slutten av treningen treffer et skudd fra P\u00e5l Andr\u00e9 Helland \u00abLunna\u00bb midt i ansiktet. Keeperen blir liggende rett ut p\u00e5 kunstgresset i Abrahallen.", "34-\u00e5ringen har f\u00e5tt sin tredje smell i hodet siden mai 2014. Treningen f\u00e5r en br\u00e5 slutt.", "\u2014 Det var t\u00f8ft der og da. Han s\u00e5 redd ut, jeg s\u00e5 det i \u00f8ynene hans. Det var veldig ubehagelig. Han er en god kompis av meg i tillegg til en veldig god lagkamerat. Det var kjedelig at det var mitt skudd som f\u00f8rte til at han m\u00e5tte gi seg. Men samtidig kunne det v\u00e6rt hvem som helst, sier P\u00e5l Andr\u00e9 Helland.", "\u2014 Som trener er det den verste situasjonen jeg har opplevd. Det preget oss alle i de n\u00e6rmeste ukene. Vi var bekymret for Lunna, sier RBK-trener K\u00e5re Ingebrigtsen.", "Tilbake til den skjebnesvangre februarmandagen kj\u00f8res Lund Hansen til St. Olavs Hospital av Micke Dorsin og Jonas Svensson. Det blir en tur Svensson aldri glemmer. \u00abTrasig og lang\u00bb er backens beskrivelse av den dr\u00f8ye to mil lange bilturen.", "\u2014 Da vi inns\u00e5 at han ikke husket at vi akkurat hadde v\u00e6rt p\u00e5 treningsleir p\u00e5 Gran Canaria, begynte jeg \u00e5 tenke p\u00e5 det litt st\u00f8rre bildet. Skulle det v\u00e6re s\u00e5nn, liksom. Lunna har jo unger og familie. Jeg m\u00e5tte jobbe litt med meg selv for at det ikke skulle komme t\u00e5rer, sier Svensson \u2013 som ogs\u00e5 husker et lite lyspunkt rett f\u00f8r de kom fram til sykehuset.", "\u2014 I det siste lyskrysset f\u00f8r vi var fremme, begynte Alex plutselig \u00e5 snakke om at han hadde v\u00e6rt i Berlin rett f\u00f8r jul og sett Per Ciljan spille kamp, sier han.", "\u2014 Han husket ogs\u00e5 at han hadde feiret jul med G\u00f8ril og svigerforeldrene, minnes Micke Dorsin.", "Les Kjetil Kroks\u00e6ters kommentar:", "Det var i podkasten \u00abRasmus & Saga\u00bb Alexander Lund Hansen for f\u00f8rste gang avsl\u00f8rte alle detaljene rundt hva som hendte den mandagen i februar:", "\u00abJeg har ikke sagt det f\u00f8r, men jeg kan si det n\u00e5. Rett etterp\u00e5 husket jeg ingenting fra flere m\u00e5neder tilbake i tid. Jeg visste ikke hvor jeg var, og ble veldig redd. Men jeg kom meg p\u00e5 sykehuset og m\u00f8tte kona mi G\u00f8ril. Jeg la merke til at hun var litt st\u00f8rre enn vanlig, og etter hvert skj\u00f8nte jeg at hun var gravid\u00bb.", "H\u00f8r hele podkasten her: (Saken fortsetter)", "N\u00e5 har \u00abLunna\u00bb \u2013 etter et lite familier\u00e5d \u2013 godkjent at Adresseavisen trykker hele historien rundt skaden som satte det definitive punktumet for keeperkarrieren. Kona G\u00f8ril Lund Snorroeggen mener det er en riktig avgj\u00f8relse.", "\u2014 Det er litt for hans egen del. Det er like greit \u00e5 bare f\u00e5 sagt det \u2013 for alle sp\u00f8r jo. Det virker som det er slitsomt for ham \u00e5 svare p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l rundt det hele tiden. I tillegg kan det v\u00e6re greit \u00e5 vite for andre hvordan det kan v\u00e6re n\u00e5r man har f\u00e5tt en hodeskade. Det er jo noe som er \u00abusynlig\u00bb \u2013 som ikke vises, og det kan v\u00e6re flere som sliter med det, sier hun.", "Selv husker ikke Lund Hansen noe fra hele sykehusoppholdet, annet enn det han har blitt fortalt i ettertid. Men kona G\u00f8ril husker det sv\u00e6rt godt. Sammen med RBK-lege Kjetil Holen m\u00f8tte hun ektemannen da han kom p\u00e5 sykehuset. Hun s\u00e5 straks at det var alvorlig.", "\u2014 Det f\u00f8rste som slo meg var at han s\u00e5 veldig redd og forvirret ut. Jeg s\u00e5 det i \u00f8ynene hans. Det var veldig ekkelt. Alex hadde jo v\u00e6rt gjennom det samme f\u00f8r \u2013 og det var ikke noe s\u00e6rlig. Jeg begynte \u00e5 tenke p\u00e5 hvordan det ville bli denne gangen. Det gikk noen tanker gjennom hodet. Men han begynte ganske fort \u00e5 komme til seg selv p\u00e5 sykehuset, sier hun.Snorroeggen innr\u00f8mmer n\u00e5 at hun var skeptisk til at ektemannen skulle fortsette med fotballen allerede etter de to f\u00f8rste smellene han fikk i hodet sommeren 2014. Den f\u00f8rste skaden kom mot Str\u00f8msgodset i Drammen. \u00abLunna\u00bb mistet bevisstheten etter en corner, og m\u00e5tte forlate banen omtrent ti minutt f\u00f8r kampslutt. Etter kampen ble det konstatert at han hadde p\u00e5dratt seg en hjernerystelse. Dr\u00f8yt to m\u00e5neder senere, i slutten av august, fikk han en ny smell i hodet. Denne gangen p\u00e5 trening.", "\u2014 Jeg har v\u00e6rt opptatt av at Alex skulle finne det ut selv, men inni meg har jeg h\u00e5pet at det skulle bli slik hele veien. De f\u00f8rste ukene etter smellen i vinter gikk det bedre enn det gjorde forrige gangen, og han hadde trua p\u00e5 \u00e5 komme tilbake ganske fort. Men s\u00e5 ble det egentlig verre. Og fortsatt kan han ikke f\u00e5 puls\u00f8kning uten at han f\u00e5r vondt i hodet. S\u00e5 det sa seg ganske selv etter hvert, sier hun.", "Samtidig som Lund Hansen har slitt med \u00e5 komme tilbake etter smellen i februar, har paret v\u00e6rt gjennom en travel tid p\u00e5 hjemmebane. Etter en byggeperiode p\u00e5 et \u00e5rs tid, flyttet kjernefamilien p\u00e5 fire inn i nytt hus i midten av september.", "\u2014 Det har v\u00e6rt en litt slitsom periode \u00e5 ha sm\u00e5unger, men samtidig har Alex fungert ganske bra i hverdagen og v\u00e6rt med p\u00e5 prosessen. Han blir riktignok fort sliten, og det er litt vanskelig for oss begge. Han sier ikke s\u00e5 mye, og klager ikke, men jeg vet at det ligger der litt. Selv om det n\u00e6rmer seg en normalsituasjon, h\u00e5per jeg det blir enda bedre enn det er n\u00e5, sier hun.", "\u2014 Det kunne g\u00e5tt s\u00e5 mye verre. Jeg h\u00e5per bare at jeg kan fungere helt normalt og holde meg i form etter hvert. Jeg b\u00e6rer selvsagt ikke nag overfor noen. Jeg er bare glad P\u00e5l skj\u00f8t med h\u00f8yre- og ikke med venstrefoten, sier han og smiler."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|fotball"}, {"field": "contenthash", "value": "2687b52e8e27b2135ef79b67bdde06bf33396a397809dd792220616be416b4c7"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-14T20:03:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "Etter et knallhardt skudd til hodet, visste ikke en livredd Alexander Lund Hansen hvor han var. I bilen p\u00e5 vei til sykehuset, kjempet kompis Jonas Svensson mot t\u00e5rene."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Flere m\u00e5neder var borte, og jeg husket ikke at kona var gravid -adressa.no", "- Han s\u00e5 redd ut", "Husket Per Ciljan", "Slitsomt med alle sp\u00f8rsm\u00e5lene", "Kona ville kutte i 2014", "N\u00e6rmer seg normalsituasjon"]}, {"field": "id", "value": "f6f4f4a9f1cf3f036141267e75db51cbe31b7bc2"}, {"field": "keyword", "value": "Eliteserien"}, {"field": "keywords", "value": "Eliteserien"}, {"field": "kw-category", "value": ["fotball", "100sport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["hodet", "husket", "sykehuset", "kona", "ganske fort"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["lunna", "rasmus", "saken", "olavs hospital", "micke dorsin", "abrahallen", "str\u00f8msgodset", "micke dorsin og jonas svensson", "adresseavisen", "per ciljan", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": ["gran canaria", "berlin", "saga", "drammen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jonas svensson", "k\u00e5re ingebrigtsen", "alexander lund hansen", "g\u00f8ril lund snorroeggen", "lund hansen", "kjetil holen", "p\u00e5l andr\u00e9 helland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/7dbb5d8e-5d05-47e3-b8e2-fe7f0ef1660f?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Snakker ut om skaden som stoppet karrieren: \u2013 Flere m\u00e5neder var borte, og jeg husket ikke at kona var gravid"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Snakker-ut-om-skaden-som-stoppet-karrieren--Flere-maneder-var-borte_-og-jeg-husket-ikke-at-kona-var-gravid-218213b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-16T20:50:40.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "218213"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|fotball"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-16T20:50:40.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Snakker ut om skaden som stoppet karrieren: \u2013 Flere m\u00e5neder var borte, og jeg husket ikke at kona var gravid -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/fotball"]}, {"field": "teaser", "value": "Etter et knallhardt skudd til hodet, visste ikke en livredd Alexander Lund Hansen hvor han var. I bilen p\u00e5 vei til sykehuset, kjempet kompis Jonas Svensson mot t\u00e5rene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6f4f4a9f1cf3f036141267e75db51cbe31b7bc2.jpg?59959d9d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1572"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-17T13:43:57.000Z"}, {"field": "title", "value": "Snakker ut om skaden som stoppet karrieren: \u2013 Flere m\u00e5neder var borte, og jeg husket ikke at kona var gravid"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/fotball/Snakker-ut-om-skaden-som-stoppet-karrieren--Flere-maneder-var-borte_-og-jeg-husket-ikke-at-kona-var-gravid-218213b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "f6f4f4a9f1cf3f036141267e75db51cbe31b7bc2"}], "score": 0.90098155, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6f4f4a9f1cf3f036141267e75db51cbe31b7bc2"}

