{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-23T14:28:13.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Flyktningregnskapet som Flyktninghjelpen la frem f\u00f8r helgen, er nedsl\u00e5ende lesning. I fjor var 59,5 mennesker p\u00e5 flukt, det var en \u00f8kning p\u00e5 8,3 millioner fra 2013. Etter en nedgang i antall kriger og konflikter etter den kalde krigen, er minst 15 konflikter startet eller vekket til live igjen de siste fem \u00e5rene.", "-For hvert andre sekund flykter et menneske fra krig og konflikt, sier generalsekret\u00e6r Jan Egeland i Flyktninghjelpen til V\u00e5rt Land. Den sterke \u00f8kningen i antall flyktninger skyldes f\u00f8rst og fremst konfliktene i Syria, Irak og S\u00f8r-Sudan. Konflikten i Ukraina er \u00e5rsaken til at tallet p\u00e5 flyktninger i Europa er \u00f8kt med 51 prosent det siste \u00e5ret.", "De fleste flyktningene er internt fordrevne. Hele 38 millioner har flyktet i eget land, mens 21,3 millioner har flyktet fra hjemlandet sitt. I Syria har 12 millioner flyktet, de fleste internt i landet. Her i Europa er vi bekymret over den store str\u00f8mmen av flyktninger som legger ut p\u00e5 desperate kryssinger av Middelhavet, men disse utgj\u00f8r bare en liten andel av den store globale flukten. Fattige Jordan er det landet som mottar flest flyktninger, med 2,7 millioner.", "I Norge og de andre nordiske landene kjemper sterke krefter imot at vi skal ta imot flere flyktninger. Hos oss st\u00e5r Fremskrittspartiet p\u00e5 den hardeste linjen. I Danmark gjorde Dansk Folkeparti stor fremgang i valget p\u00e5 sin motstand mot innvandring generelt. Det er likevel ikke slik at v\u00e5re land er i ferd med \u00e5 bli oversv\u00f8mt av flyktninger, slik enkelte pr\u00f8ver \u00e5 skape et inntrykk av. For eksempel utgj\u00f8r asyls\u00f8knadene til Norge knapt 0,1 prosent av antall nye flyktninger i verden i fjor.", "Den viktigste innsatsen er den som legges ned for \u00e5 forebygge konflikt og krig, og \u00e5 bidra til \u00e5 bilegge konflikter. Her st\u00e5r verden mer maktesl\u00f8se enn p\u00e5 sv\u00e6rt lenge. Konfliktniv\u00e5et er farlig h\u00f8yt, og et uttrykk for at fredsarbeid gjennom internasjonale organisasjoner ligger nede.", "Bare ved diplomati, forhandlinger og vilje til fred kan vi p\u00e5 lengre sikt unng\u00e5 at mennesker blir n\u00f8dt til \u00e5 flykte fra sine hjem."]}, {"field": "category0", "value": "meninger"}, {"field": "category1", "value": "meninger|leder"}, {"field": "contenthash", "value": "3ad7efad24d607445b9cd525d5954ec17d03d516821f32f951bcde7879512e50"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-18T15:48:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ikke siden andre verdenskrig har s\u00e5 mange mennesker v\u00e6rt p\u00e5 flukt fra krig, vold og undertrykkelse."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11235372.ece/ugdmfv/ALTERNATES/w980-default/bilde_jpg795.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f6f90347fb3de7d9aac366e9c3dd498415fd8903.jpg?59092514"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Millioner p\u00e5 flukt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f6f90347fb3de7d9aac366e9c3dd498415fd8903"}, {"field": "keyword", "value": ["meninger", "snakk ut", "leder"]}, {"field": "keywords", "value": "meninger,snakk ut,leder"}, {"field": "kw-category", "value": ["meninger", "leder"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["land", "flykte", "konflikt", "millioner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["middelhavet", "irak og s\u00f8r-sudan", "fremskrittspartiet", "v\u00e5rt land", "flyktninghjelpen", "dansk folkeparti"]}, {"field": "kw-location", "value": ["danmark", "europa", "syria", "ukraina", "norge", "jordan"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "jan egeland"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11235372.ece/ugdmfv/ALTERNATES/w980-default/bilde_jpg795.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Millioner p\u00e5 flukt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11223219.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-22T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11223219"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|meninger"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|meninger|leder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-22T04:00:00.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Millioner p\u00e5 flukt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["meninger", "meninger/leder"]}, {"field": "teaser", "value": "Ikke siden andre verdenskrig har s\u00e5 mange mennesker v\u00e6rt p\u00e5 flukt fra krig, vold og undertrykkelse."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f6f90347fb3de7d9aac366e9c3dd498415fd8903.jpg?59092514"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x6534"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-03T00:32:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Millioner p\u00e5 flukt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/meninger/leder/article11223219.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f6f90347fb3de7d9aac366e9c3dd498415fd8903"}], "score": 0.5969511, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f6f90347fb3de7d9aac366e9c3dd498415fd8903"}

