{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-11T13:36:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "helen j\u00f8sok gansmo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Tenke det og ville det , men faktisk gj\u00f8re det? Jeg har fortalt alle kolleger at jeg skal sykle til jobben. Jeg har v\u00e6rt p\u00e5 nordisk forskerkonferanse og fortalt alle at jeg skal sykle til jobben. Jeg har til og med fortalt NTNUs p\u00e5troppende rektor at jeg skal bli NTNUs sykle-til-jobben blogger, og n\u00e5 kommer bloggen. N\u00e5 er det ingen vei tilbake!", "LES OGS\u00c5: Skal tr\u00e5kke i vei etter helsesjekk", "Slik h\u00e5per jeg \u00e5 ha skaffet meg en virtuell heiagjeng som skal holde meg unna fristelsen til \u00e5 lure med meg bilen p\u00e5 jobb. Jeg h\u00e5per at prosjektet skal gj\u00f8re meg litt sprekere. Jeg h\u00e5per \u00e5 f\u00e5 litt bedre milj\u00f8samvittighet. Aller mest h\u00e5per jeg at prosjektet p\u00e5 sikt kan bidra til \u00e5 p\u00e5virke utformingen av Trondheim som sykkelby.", "Det kan sies og skrives mye om sykkelforholdene i Trondheim. Det er akkurat det jeg har tenkt \u00e5 gj\u00f8re gjennom \u00e5 kombinere ferske erfaringer med aktuell forskning. Du kan bidra i kommentarfeltet. Hva er dine erfaringer med \u00e5 sykle til jobben? Eller hva er det som hindrer deg fra \u00e5 sykle til jobben?", "Jeg er godt forn\u00f8yd med at sykle-til-jobben prosjektet kom tidlig i gang. Jeg startet allerede i april. Vel og merke 30. april, men det var uansett f\u00f8r mai! Og f\u00f8r jeg kunne hive meg p\u00e5 sykkelen har jeg allerede g\u00e5tt mange runder med meg selv. Hva slags sykkel ville jeg bruke?", "Avisene er fulle av tips : bysykkel, elsykkel, hybrid, offroad, racersykkel, stisykkel, og til og med stjelesykkel. Jeg spurte erfarne syklere, og jeg googlet \u2013 uten \u00e5 finne det entydige r\u00e5det som sa at DEN sykkelen er den riktige for deg.", "Transaksjonskostnader er et sentralt begrep i min familie: Jeg \u00f8nsker den best mulige l\u00f8sningen med h\u00f8yest kvalitet til lavest mulig pris uansett hva jeg skal kj\u00f8pe. Prosjektet er ikke umulig, det tar bare fryktelig mye tid. N\u00e5r tid ogs\u00e5 blir en dyrebar mangelvare blir kostnadene med \u00e5 optimalisere alle innkj\u00f8p veldig h\u00f8ye. Jeg f\u00f8lte meg derfor b\u00e5de litt vill og gal da jeg etter veldig rask oppsummering av r\u00e5dene jeg hadde f\u00e5tt gikk inn i f\u00f8rste og beste sykkelbutikk og kj\u00f8pte den f\u00f8rste sykkelen jeg fant med ekstra store hjul!", "Formen er offisielt testet p\u00e5 St. Olav. Dommen var at jeg har et godt utgangspunkt for forbedring. N\u00e5 m\u00e5 bare rumpa herdes!"]}, {"field": "category0", "value": "sport"}, {"field": "category1", "value": "sport|sprek"}, {"field": "contenthash", "value": "2b41b2d98c4a54850b6a73db23decdbc833b0d55fe87df29c192ed3f6a4d6737"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-20T08:04:27.000Z"}, {"field": "description", "value": "N\u00e5 skal Helen J\u00f8sok Gansmo sykle til jobben. S\u00e5 enkelt. S\u00e5 vanskelig. F\u00f8lg \u00abJobbsyklistene\u00bb p\u00e5 Sprek."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7540401.ece/ALTERNATES/w980-default/Helen%20J%C3%B8sok%20Gansmo"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f71906032ac3aa96fc73e05b96708d97e021834d.jpg?5960d363"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "- N\u00e5 er det ingen vei tilbake -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f71906032ac3aa96fc73e05b96708d97e021834d"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["sport", "sprek"]}, {"field": "kw-classification", "value": "hobbies-and-interests"}, {"field": "kw-concept", "value": ["h\u00e5per", "sykle", "vei", "jobb", "prosjektet", "sykkel"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["jobbsyklistene", "st. olav", "sprek"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "helen j\u00f8sok gansmo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7540401.ece/ALTERNATES/w980-default/Helen%20J%C3%B8sok%20Gansmo"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- N\u00e5 er det ingen vei tilbake"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7525501.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-10T20:28:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7525501"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|sport|sprek"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-10T20:28:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- N\u00e5 er det ingen vei tilbake -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["sport", "sport/sprek"]}, {"field": "teaser", "value": "N\u00e5 skal Helen J\u00f8sok Gansmo sykle til jobben. S\u00e5 enkelt. S\u00e5 vanskelig. F\u00f8lg \u00abJobbsyklistene\u00bb p\u00e5 Sprek."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f71906032ac3aa96fc73e05b96708d97e021834d.jpg?5960d363"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1168"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-08T12:43:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "- N\u00e5 er det ingen vei tilbake"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/sport/sprek/article7525501.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f71906032ac3aa96fc73e05b96708d97e021834d"}], "score": 0.5113212, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f71906032ac3aa96fc73e05b96708d97e021834d"}

