{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-01T03:09:00.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Avisen viser til nettstedet mergermarket.com som skriver at Hurtigruten har leid inn tre meglerhus for \u00e5 ta selskapet p\u00e5 b\u00f8rs. Tidspunktet er ikke endelig bestemt, men det kan skje allerede f\u00f8r sommeren. Egenkapitalen skal n\u00e5 v\u00e6re verdt mellom 12 og 16 milliarder kroner", "I midten av mars skrev Finansavisen at Hurtigruten hadde kurs mot b\u00f8rsen, og n\u00e5 ser det ut til at det kan bli realitet i n\u00e6r fremtid.", "\u2013Jeg kan naturligvis ikke kommentere noe som helst rundt dette, sa Hurtigruten-styreleder Trygve Hegnar til avisen hvor han er ansvarlig redakt\u00f8r.", "Hurtigrutens administrerende direkt\u00f8r Daniel Skjeldam vil ikke kommentere den mulige b\u00f8rsnoteringen.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "cb2d09114b1f5c9dbb76596defc3c2daf2ddbc44dff2a32fc59433ffb12b6e25"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-01T02:31:33.000Z"}, {"field": "description", "value": "To \u00e5r etter at Hurtigruten ble tatt av b\u00f8rs, kan selskapet igjen noteres \u2013 og det kan v\u00e6re tilbake p\u00e5 b\u00f8rsen allerede f\u00f8r sommeren, melder Dagens N\u00e6ringsliv."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f7414a8260dfdb1adb789c75f9274c7bc4ec8156.jpg?58df1ac1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Hurtigruten kan v\u00e6re p\u00e5 b\u00f8rs igjen f\u00f8r sommeren -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "f7414a8260dfdb1adb789c75f9274c7bc4ec8156"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-company", "value": ["hurtigruten", "finansavisen", "dagens n\u00e6ringsliv"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["sommeren", "b\u00f8rs"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["daniel skjeldam", "trygve hegnar"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hurtigruten kan v\u00e6re p\u00e5 b\u00f8rs igjen f\u00f8r sommeren"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Hurtigruten-kan-v%C3%A6re-p%C3%A5-b%C3%B8rs-igjen-f%C3%B8r-sommeren-14537412.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-01T02:51:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14537412"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-01T02:51:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hurtigruten kan v\u00e6re p\u00e5 b\u00f8rs igjen f\u00f8r sommeren -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "To \u00e5r etter at Hurtigruten ble tatt av b\u00f8rs, kan selskapet igjen noteres \u2013 og det kan v\u00e6re tilbake p\u00e5 b\u00f8rsen allerede f\u00f8r sommeren, melder Dagens N\u00e6ringsliv."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f7414a8260dfdb1adb789c75f9274c7bc4ec8156.jpg?58df1ac1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x801"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-01T03:13:05.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hurtigruten kan v\u00e6re p\u00e5 b\u00f8rs igjen f\u00f8r sommeren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/04/01/Hurtigruten-kan-v%c3%a6re-p%c3%a5-b%c3%b8rs-igjen-f%c3%b8r-sommeren-14537412.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f7414a8260dfdb1adb789c75f9274c7bc4ec8156"}], "score": 1.2666851, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f7414a8260dfdb1adb789c75f9274c7bc4ec8156"}

