{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-12-11T11:03:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["H\u00e5ndball", "Toppidrett", "Mette Bugge", "Fotball"]}, {"field": "author", "value": "mette bugge"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Ut\u00f8vere m\u00e5 ta ansvar for egen fremtid. Det gj\u00f8r man ikke ved for eksempel \u00e5 spille Playstation i stedet for \u00e5 ta et studium eller en deltidsjobb ved siden av karrieren, sier Svein-Erik Edvartsen.", "Etableringen av Idrettens karrieresenter ble svaret da Norske idrettsut\u00f8veres Sentralorganisasjon (NISO) kom med sine bekymringer til NFF, med utgangspunkt i at ut\u00f8vere f\u00f8lte en viss utilpasshet med tanke p\u00e5 hva som ventet etter at karrieren var over.", "\u2013 NFF syntes dette b\u00e5de var interessant og ikke minst viktig. Vi koblet p\u00e5 ManpowerGroup som er eksperten p\u00e5 karriereveiledning og arbeidsmarkedet, og pilotprosjektperioden fra juni og ut 2016 har v\u00e6rt vellykket. Ut\u00f8verne har s\u00e5 langt gitt klare tilbakemeldinger p\u00e5 at dette virkelig har v\u00e6rt - og er matnyttig, sier Edvartsen.", "LES OGS\u00c5: Kristin St\u00f8rmer Steiras nye liv etter toppidretten", "Etablert av NISO og NFF", "Tilbyr to moduler. \u00c9n er for unge ut\u00f8vere i starten av idrettskarreiren. Den andre for de som har en idrettskarriere p\u00e5 hell.", "Til sammen er det over 20 ut\u00f8vere som er med i pilotperioden som er i 2016.", "De l\u00e6rer \u00e5 ha bevisst forhold til karriereplanlegging etter idrettskarrieren. De l\u00e6rer seg \u00e5 skrive CV, sette opp en god s\u00f8knad og forberede seg til f\u00f8rstegangsintervju.", "De \u00f8ver p\u00e5 \u00e5 presentere seg selv, det de har av styrker, interesser og kontakter.", "Dette handler i stor grad om bevisstgj\u00f8ring, planlegging og handling underveis i karrieren, samt st\u00f8tte og veiledning i det karrieren tar slutt. Med utgangspunkt i et idrettskarrierelivsl\u00f8p har Idrettens Karrieresenter utarbeidet to programmer som tar hensyn til at idrettskarrierens varighet varierer og at uforutsette hendelser kan inntreffe underveis i karrieren.", "Programmene er modulbaserte og det er lagt opp til egeninnsats mellom hver enkelt modul.", "For ut\u00f8vere tidlig eller midt i karrieren ser vi for oss konseptet: Karriereplanlegging og Bevisstgj\u00f8ring", "For ut\u00f8vere mot slutten av idrettskarrieren anbefales konseptet: Hvordan vinne i jobbmarkedet?", "Vis fakta", "Han har nettopp v\u00e6rt innom gjengen p\u00e5 Ullevaal, toppidrettsut\u00f8vere som n\u00e5 g\u00e5r en god \u00abskole\u00bb, et opplegg som er modulbasert. Aktive og tidligere ut\u00f8vere som h\u00e5ndballspillerne Gro Hammerseng-Edin, Karoline Dyhre Breivang, og fotballspillere som Frode Kippe og Alexander Lund Hansen er blitt en del av Idrettens Karrieresenter. Danser Karianne Stensen Gulliksen er blant kursholderne. Ut\u00f8verne mener alle at opplegget er midt i blinken. De f\u00e5r hjelp til \u00e5 stake ut en ny kurs.", "\u2013 Jeg f\u00f8ler jeg har hatt flaks som f\u00e5r v\u00e6re med p\u00e5 dette pilotprosjektet. Jeg m\u00e5 innr\u00f8mme at jeg har h\u00f8rt mange uttrykke at det er krevende \u00e5 kutte ut toppidretten og starte p\u00e5 noe nytt. De har f\u00f8lt seg litt fortapt. Idretten blir en s\u00e5 stor del av identiteten, og det blir annerledes n\u00e5r man ikke lenger er ut\u00f8ver, sier Larvik-spiller Gro Hammerseng-Edin.", "Hun mener at ut\u00f8vere som har v\u00e6rt i toppen er vant til \u00e5 f\u00e5 mange tilbakemeldinger til \u00e5 mestre det som skjer p\u00e5 banen eller i l\u00f8ypa. Det utenfor er mer usikker grunn.", "\u2013 Vi har greie p\u00e5 det vi driver med, og plutselig er vi i en situasjon der vi skal starte med noe elt annet. Da har vi ikke lenger den samme selvtilliten.", "Den tidligere landslagsspilleren mener at til tross for at hun har tenkt utdannelse underveis, s\u00e5 er neste etappe litt skummel.", "\u2013 Det er befriende \u00e5 h\u00f8re at det finnes noen som sier at overgangen g\u00e5r bra. Jeg har lyst til \u00e5 sikre meg at den blir s\u00e5 god som mulig. Det kan virke som brutalt \u00e5 slutte som aktiv n\u00e5r Olympiatoppen, forbund og klubb ikke lenger har noen forpliktelser overfor deg, mener Hammerseng-Edin, som har hatt dette gode nettverket i mange \u00e5r. Derfor tenker hun det er lurt \u00e5 ha noen sparringspartnere og samarbeidspartnere.", "\u2013 Derfor er ogs\u00e5 Idrettens karrieresenter midt i blinken. Det er veldig fint at det tenkes p\u00e5 utfordringene som kommer, fordi toppidrettsut\u00f8vere lever et veldig spesielt liv. Det var for \u00f8vrig en som nylig sa at \u00abdere blir jo p\u00e5 en m\u00e5te pensjonister\u00bb. Jeg tenker at det kommer en fantastisk ny epoke, der jeg skal brenne for noe annet.", "Klubbvenninne Karoline Dyhre Breivang planlegger \u00e5 komme tilbake til h\u00e5ndballen etter jul. Hun ble mamma i oktober.", "\u2013 Jeg begynner \u00e5 dra p\u00e5 \u00e5rene, og m\u00e5 tenke p\u00e5 hva som skal skje etterp\u00e5. Dette tilbudet er spennende, sier 36-\u00e5ringen med 305 landskamper for Norge, to OL-gull, ett VM-gull og fem EM-gull.", "B\u00e6rumsjenta har bachelor i forretningsjus og andre avdeling jus fra universitetet.", "\u2013 N\u00e5 synes jeg det er mer og mer fokus p\u00e5 at idrettskarrieren tar slutt. Ut\u00f8vere er blitt flinkere til \u00e5 tenke p\u00e5 det. Man har l\u00e6rt av dem som har g\u00e5tt p\u00e5 en smell, som ikke har tenkt i de baner.", "Breivang sitter i Meldepliktkomiteen og Ut\u00f8verkomiteen, og har hatt en rekke lederoppgaver i idretten i \u00e5renes l\u00f8p. Hun liker \u00e5 ta ansvar og h\u00e5per og tror hun vil v\u00e6re attraktiv p\u00e5 arbeidsmarkedet med den erfaringen hun har f\u00e5tt gjennom idrett og utdannelse.", "Norges Fotballforbund og NISO har f\u00e5tt gode tilbakemeldinger fra deltagerne, som har igjen \u00e9n modul f\u00f8r de er ferdige.", "\u2013 Norges Fotballforbund \u00f8nsker \u00e5 fortsette \u00e5 ta ansvar for at toppidrettsut\u00f8verne har noe \u00e5 \u00abg\u00e5 til\u00bb etter at karrieren er over. Dette handler i stor grad om bevisstgj\u00f8ring, planlegging og handling underveis i karrieren, i tillegg til st\u00f8tte og veiledning i det karrieren tar slutt, sier Edvartsen.", "Han mener ogs\u00e5 at ut\u00f8vere st\u00e5r godt rustet, n\u00e5r de bare f\u00e5r frem kvalitetene sine.", "\u2013 Det finnes mange potensielle arbeidsgivere for ulike kandidater, og vi er kjent med at flere av organisasjonsleddene innen idretten ogs\u00e5 har behov for flere av ManpowerGroups ulike tjenester. Karriereprogrammet som n\u00e5 er utviklet er modulbaserte og karriereplanlegging, bevisstgj\u00f8ring og fokus p\u00e5 hvordan man skal vinne i jobbmarkedet st\u00e5r helt sentralt. P\u00e5 sikt h\u00e5per vi at idrettens organisasjonsledd og n\u00e6ringslivet finner det interessant \u00e5 rekruttere kandidater fra Idrettens Karrieresenter, sier Edvartsen.", "Han mener at livet kan bli krevende hvis man ikke har utdanning eller arbeidserfaring.", "\u2013 Vi \u00f8nsker \u00e5 s\u00f8rge for at unge ut\u00f8vere i slutten av ten\u00e5rene vil st\u00e5 langt bedre rustet n\u00e5r de er 36-37 \u00e5r enn hvordan det er i dag. Det handler om \u00e5 ta ansvar for sin egen fremtid, sier Edvartsen.", "Seksjonssjefen, som ogs\u00e5 er FIFA-dommer i fotball, har et godt r\u00e5d til de unge i dag:", "- Det er viktig at idrettsut\u00f8vere ikke lar seg blende av gode inntekter mens karrieren p\u00e5g\u00e5r. Det er sv\u00e6rt f\u00e5 som kommer til \u00e5 legge seg opp s\u00e5 mye penger at de slipper \u00e5 jobbe resten av livet.", "H\u00f8r Aftenpodden Sport:"]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "contenthash", "value": "5772d6f40f34fa3cad3fa55f21d00c2ad4a58792cba36a5359f520d19f073adb"}, {"field": "createtime", "value": "2016-12-11T14:03:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Gro Hammerseng-Edin er en del av et pilotprosjekt som skal gj\u00f8re toppidrettsut\u00f8vere bedre rustet til livet etter karrieren."}, {"field": "heading", "value": ["Edin: - Mange synes det er krevende \u00e5 kutte ut toppidretten. De f\u00f8ler seg litt fortapt -adressa.no", "P\u00e5 skolebenken p\u00e5 Ullevaal", "Fremtiden en smule skummel", "Vil fortsette som h\u00e5ndballspiler", "\u2013 NFF \u00f8nsker \u00e5 ta ansvar"]}, {"field": "id", "value": "f7b57ff92f62d7d29cb9051d004b8a1d9c85a55c"}, {"field": "keyword", "value": ["H\u00e5ndball", "Toppidrett", "Mette Bugge", "Fotball"]}, {"field": "keywords", "value": "H\u00e5ndball,Toppidrett,Mette Bugge,Fotball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "idrettspolitikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-company", "value": "manpowergroup"}, {"field": "kw-concept", "value": ["ut\u00f8vere", "karrieren", "tenkt", "toppidrett", "idrett", "idrettens karrieresenter"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["olympiatoppen", "playstation", "sentralorganisasjon", "idrettens karrieresenter", "meldepliktkomiteen og ut\u00f8verkomiteen", "gro hammerseng-edin", "norske", "ullevaal", "bevisstgj\u00f8ring", "fotballforbund", "frode kippe og alexander lund hansen"]}, {"field": "kw-location", "value": ["larvik", "norge"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["karoline dyhre breivang", "frode kippe", "alexander lund hansen", "kristin st\u00f8rmer steiras", "karianne stensen gulliksen", "svein-erik edvartsen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "http://vertical.snd.no/images/06c6b270-42a8-4ac1-8c88-ce9581981da0?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hammerseng-Edin: - Mange synes det er krevende \u00e5 kutte ut toppidretten. De f\u00f8ler seg litt fortapt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Hammerseng-Edin---Mange-synes-det-er-krevende-a-kutte-ut-toppidretten-De-foler-seg-litt-fortapt-227209b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-12-11T07:51:28.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "227209"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|idrettspolitikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-12-11T07:51:28.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hammerseng-Edin: - Mange synes det er krevende \u00e5 kutte ut toppidretten. De f\u00f8ler seg litt fortapt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/idrettspolitikk", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Gro Hammerseng-Edin er en del av et pilotprosjekt som skal gj\u00f8re toppidrettsut\u00f8vere bedre rustet til livet etter karrieren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f7b57ff92f62d7d29cb9051d004b8a1d9c85a55c.jpg?5943f69f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1713"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T15:17:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hammerseng-Edin: - Mange synes det er krevende \u00e5 kutte ut toppidretten. De f\u00f8ler seg litt fortapt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/idrettspolitikk/Hammerseng-Edin---Mange-synes-det-er-krevende-a-kutte-ut-toppidretten-De-foler-seg-litt-fortapt-227209b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "f7b57ff92f62d7d29cb9051d004b8a1d9c85a55c"}], "score": 1.099449, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f7b57ff92f62d7d29cb9051d004b8a1d9c85a55c"}

