{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-11-11T18:09:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["birger ringseth", "j\u00f8rgen pettersen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Hehe, det var et d\u00e5rlig forslag, svarer Morten Heggdal raskt n\u00e5r han f\u00e5r h\u00f8re han er foresl\u00e5tt som \u00c5rets tr\u00f8nder.", "Hvor er nordtr\u00f8nderne? spurte NRK Tr\u00f8ndelag og Adresseavisen i forrige uke da overvekten av forslag til \u00c5rets tr\u00f8nder besto av s\u00f8rtr\u00f8ndere. N\u00e5 har flere nordtr\u00f8ndere blitt foresl\u00e5tt, en av dem Farmen-deltaker p\u00e5 TV2, Morten Heggdal.", "En anonym innsender er raus i beskrivelsen av den 44 \u00e5r gamle namsosmannen.", "\u00abEndelig en tr\u00f8nder som gj\u00f8r seg godt p\u00e5 tv. Han er trivelig, humoristisk, macho og rett og slett et godt menneske rett igjennom. Morten kan bryte opp tr\u00f8ndernes harry og fl\u00e5sete rykte. Morten er slik jeg vil at tr\u00f8ndere skal oppfattes!\u00bb skriver innsenderen.", "Heggdal synes dette er et meget stort kompliment.", "Ikke n\u00f8l, send inn ditt forslag til \u00c5rets tr\u00f8nder i skjemaet til h\u00f8yre i saken!", "- Det var ikke lite. Man skulle nesten tro jeg hadde fabulert det selv. Men det forandrer ikke min mening. Det er fullt av andre folk i Tr\u00f8ndelag som har mye st\u00f8rre verdi enn meg. Jeg har bare deltatt i et realityprogram for \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 vinne en premie, mener innsatslederen i politiet.", "Men han er enig i at han har kommet fra det s\u00e5 langt i Farmen.", "- Jeg hadde ingen erfaring med lignende fra f\u00f8r. Jeg h\u00f8rte mange skumle rykter om hvordan man blir klippet og redigert, men jeg synes nesten det har tippet andre veien. At jeg har kommet bedre ut enn jeg har v\u00e6rt, mener namsosingen.", "- Hvem synes du fortjener \u00e5 bli \u00c5rets tr\u00f8nder?", "- Selv om det ble s\u00f8lv i serien i \u00e5r synes jeg Rosenborg er et godt samlingspunkt for oss tr\u00f8ndere. Jeg tror de er p\u00e5 vei mot toppen igjen og at en ny \u00e6ra er p\u00e5 gang. B\u00e5de spillerne og andre deler av klubben fremst\u00e5r og uttaler seg veldig forbilledlig. Sammenlignet med Rosenborg spiller jeg 8. divisjon bedriftsfotball i denne sammenhengen, mener tv-kjendisen.", "- Og s\u00e5 synes jeg Petter Northug og Marit Bj\u00f8rgen har v\u00e6rt fenomenale \u00e5 f\u00f8lge med p\u00e5 gjennom vinteren, sier Heggdal.", "Men han synes likevel det er artig \u00e5 bli foresl\u00e5tt som \u00c5rets tr\u00f8nder.", "- Det skal jeg fortelle kona n\u00e5r hun kommer hjem.", "- Kanskje det er hun som har foresl\u00e5tt deg, siden innsenderen var anonym?", "- Nei. Det skal jeg endelig love deg at hun ikke har. Hun synes det er mer enn nok som det er, ler 44-\u00e5ringen fra Namsos.", "Ikke n\u00f8l, send inn ditt forslag til \u00c5rets tr\u00f8nder i skjemaet til h\u00f8yre i saken!", "Det er fjerde gang NRK Tr\u00f8ndelag og Adresseavisen sammen deler ut prisen \u00c5rets tr\u00f8nder. N\u00e5r alle forslagene er kommet inn vil en jury plukke ut fem kandidater som blir nominert til prisen. Deretter vil det bli mulig \u00e5 stemme fram den kandidaten du mener fortjener \u00e5 vinne.", "\u2013 \u00c5 bli k\u00e5ret til \u00c5rets tr\u00f8nder er det st\u00f8rste du skal kunne oppleve \u00e5 bli utnevnt til i regionen. Ved \u00e5 samarbeide om prisen for den slagkraften og prestisjen vinnerne fortjener, sa sjefredakt\u00f8r i Adresseavisen Arne Blix da startskuddet for \u00e5rets k\u00e5ring gikk."]}, {"field": "category0", "value": "kultur"}, {"field": "category1", "value": "kultur|aretstronder"}, {"field": "contenthash", "value": "9feece4572d0661e145ce947e569167b6c37d58a3808dc786495d63d87c7a5e4"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-01T07:52:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politimann og Farmen-deltaker Morten Heggdal er foresl\u00e5tt som kandidat til \u00c5rets tr\u00f8nder."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8608383.ece/ALTERNATES/w980-default/B39R1810.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f7f7193e58d3ccce7d3a2a77fcbff319029ef073.jpg?5958d895"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Kan Morten b\u00e5de vinne Farmen og bli \u00c5rets tr\u00f8nder? -adressa.no", "- Kommet godt ut", "RBK, Marit og Petter", "H\u00f8ythengende pris"]}, {"field": "id", "value": "f7f7193e58d3ccce7d3a2a77fcbff319029ef073"}, {"field": "keyword", "value": ["anmeldelser", "det skjer", "film", "musikk", "tv", "museum", "scene", "spill"]}, {"field": "keywords", "value": "anmeldelser,det skjer,film,musikk,tv,museum,scene,spill"}, {"field": "kw-category", "value": ["aretstronder", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["tr\u00f8nder", "\u00e5rets", "\u00e5rets tr\u00f8nder"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["tr\u00f8ndelag og adresseavisen", "petter northug og marit bj\u00f8rgen", "farmen", "\u00e5rets", "rosenborg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["namsos", "tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["morten heggdal", "adresseavisen arne blix", "petter northug", "marit bj\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["kultur/aretstronder", "kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article8608383.ece/ALTERNATES/w980-default/B39R1810.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Kan Morten b\u00e5de vinne Farmen og bli \u00c5rets tr\u00f8nder?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/aretstronder/article8608283.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-11-11T18:09:49.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "8608283"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|kultur"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|kultur|aretstronder"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-11-11T18:09:49.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Kan Morten b\u00e5de vinne Farmen og bli \u00c5rets tr\u00f8nder? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["kultur/aretstronder", "kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Politimann og Farmen-deltaker Morten Heggdal er foresl\u00e5tt som kandidat til \u00c5rets tr\u00f8nder."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f7f7193e58d3ccce7d3a2a77fcbff319029ef073.jpg?5958d895"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1799"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T11:27:17.000Z"}, {"field": "title", "value": "Kan Morten b\u00e5de vinne Farmen og bli \u00c5rets tr\u00f8nder?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/kultur/aretstronder/article8608283.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f7f7193e58d3ccce7d3a2a77fcbff319029ef073"}], "score": 0.95212513, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f7f7193e58d3ccce7d3a2a77fcbff319029ef073"}

