{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-06-17T12:47:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mia kristin midtb\u00f8"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Har vi lyktes med byutviklingen i Trondheim? Dette og flere andre sp\u00f8rsm\u00e5l er tema p\u00e5 folkem\u00f8tet som Adresseavisen inviterer til i kveld kl. 19.", "Folkem\u00f8tet arrangeres p\u00e5 utestedet Fire fine i Adressahuset p\u00e5 Nedre Elvehavn. Adresseavisens sjefredakt\u00f8r Tor Olav M\u00f8rseth vil holde et innlegg f\u00f8r debatten.", "- Byutvikling er ikke bare et tema for ekspertene, men noe som ang\u00e5r alle som har et forhold til denne byen. Jeg h\u00e5per s\u00e5 mange som mulig vil delta i diskusjonen og si noe om hvordan Trondheim b\u00f8r se ut, sier Tor Olav M\u00f8rseth.", "- Hvorfor er temaet viktig?", "- Byutvikling handler ikke om betong, men om mennesker og hvordan vi \u00f8nsker \u00e5 leve i denne byen. Derfor mener jeg at alle som har anledning b\u00f8r delta p\u00e5 dette m\u00f8tet, sier M\u00f8rseth.", "M\u00f8rseth mener det har skjedd store endringer i Trondheim de siste \u00e5rene.", "- Jeg synes det er utrolig spennende \u00e5 se hvordan Trondheim har utviklet seg siden jeg forlot Tr\u00f8ndelag i 1999. De store endringene vi har sett de siste \u00e5rene, har ogs\u00e5 kommet i stand fordi vi har f\u00e5tt en god diskusjon og har tatt mange gode valg. Vi m\u00e5 fortsette \u00e5 ta de riktige valgene og er avhengige av at mange engasjerer seg i diskusjonen, sier han.", "LES OGS\u00c5: - Bratt\u00f8ra er mislykket som bydel", "LES OGS\u00c5: Slik skal Bratt\u00f8ra bli", "Adresseavisen har sett n\u00e6rmere p\u00e5 byen Trondheim og byutvikling i en serie artikler merket \u00abOppdrag: sentrum \u00bb, og folkem\u00f8tet er en del av dette oppdraget.", "I panelet sitter kommunalr\u00e5d Geir Waage (Ap), varaordf\u00f8rer Knut Fagerbakke (SV), kommunalr\u00e5d Merethe Baustad Ranum (H), bystyrerepresentant Trond \u00c5m (V), eiendomsutvikler Ivar Koteng, professor Aksel Tjora ved institutt for sosiologi og statsvitenskap ved NTNU og administrerende direkt\u00f8r Berit Rian i N\u00e6ringsforeningen i Trondheim.", "Ordstyrer er journalist Harry Tiller fra Adresseavisen.", "Blatn sp\u00f8rsm\u00e5lene panelet vil diskutere, er:", "Er det plass til barnefamilier i byen, og hvordan b\u00f8r man tilrettelegge for n\u00e6ringslivet?", "Hva er bilens plass i Midtbyen?", "Hvorfor er det lite liv p\u00e5 Bratt\u00f8ra i dag, og hvordan b\u00f8r bydelen Nyhavna bli?", "M\u00f8tet vil bli streamet live fra Fire fine, og adressa.no vil sende livestudio fra m\u00f8tet der det er mulig \u00e5 stille sp\u00f8rsm\u00e5l til panelet.", "Folkem\u00f8tet er \u00e5pent for alle som er interessert i temaet.", "Har du sp\u00f8rsm\u00e5l eller innspill til panelet allerede n\u00e5?", "Send dem p\u00e5 epost til oppdraget@adresseavisen.no", "LES FLERE SAKER FRA OPPDRAGET HER:", "Hvor i Trondheim bor det flest barn? (Pluss)", "Se lesernes bilder av Trondheim her", "Klara er ett av f\u00e5 Midtby-barn", "Tones leilighet har steget \u00e5tte millioner i verdi", "Ikke angret \u00e9n dag p\u00e5 at vi flyttet til Nedre Elvehavn"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "b7cf6ac4f0b0d4b5922439ca69e5bc9b3d14e7682ffb8654e5d5f3afa33c02f6"}, {"field": "createtime", "value": "2015-06-15T16:59:17.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hvordan kan byen Trondheim bli enda bedre? Delta p\u00e5 Adresseavisens folkem\u00f8te."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10854728.ece/c5uf17/ALTERNATES/w980-default/Adressa%20nybygget%203%20140415.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f8c0e99d35adf10c00736af5c953b4ba1c8d5085.jpg?594cf09a"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Byutvikling handler ikke om betong, men om mennesker -adressa.no", "- Vi m\u00e5 fortsette \u00e5 ta de riktige valgene", "Disse deltar i paneldebatten", "Direktesending og livestudio"]}, {"field": "id", "value": "f8c0e99d35adf10c00736af5c953b4ba1c8d5085"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["trondheim", "byutvikling", "adressa", "byutvikling handler"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["n\u00e6ringsforeningen", "nedre elvehavn", "pluss", "midtby", "oppdrag", "midtbyen", "adressahuset", "klara", "nyhavna", "adresseavisen", "bratt\u00f8ra"]}, {"field": "kw-location", "value": ["delta", "tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["harry tiller", "berit rian", "tor olav m\u00f8rseth", "trond \u00e5m", "aksel tjora", "ivar koteng", "merethe baustad ranum", "geir waage", "knut fagerbakke"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/kultur/article10854728.ece/c5uf17/ALTERNATES/w980-default/Adressa%20nybygget%203%20140415.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Byutvikling handler ikke om betong, men om mennesker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11203360.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-06-15T17:52:12.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11203360"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-06-15T17:52:12.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Byutvikling handler ikke om betong, men om mennesker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Hvordan kan byen Trondheim bli enda bedre? Delta p\u00e5 Adresseavisens folkem\u00f8te."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f8c0e99d35adf10c00736af5c953b4ba1c8d5085.jpg?594cf09a"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1548"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-23T10:42:34.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Byutvikling handler ikke om betong, men om mennesker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11203360.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f8c0e99d35adf10c00736af5c953b4ba1c8d5085"}], "score": 0.8348527, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f8c0e99d35adf10c00736af5c953b4ba1c8d5085"}

