{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-05-28T11:11:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "christine schefte"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Ved Stj\u00f8rdal sm\u00e5b\u00e5thavn er det nesten ikke et menneske \u00e5 se denne tirsdagskvelden i april. Lange master rager h\u00f8yt i v\u00e6ret og b\u00e5tene speiler seg i det blikkstille vannet, mens m\u00e5sene roper p\u00e5 oppmerksomhet.", "Midt mellom \u00abSolveig of Lorn\u00bb og \u00abGunbj\u00f8rg\u00bb finner vi \u00abEscape\u00bb.", "- Hei, bare kom om bord, sier plutselig en nordlands-stemme bak en bl\u00e5 kalesje.", "Det er Knut Mikkelsen, skipperen p\u00e5 \u00abEscape\u00bb som kommer til syne. Samboer Lene Pedersen er opprinnelig fra Hommelvik. N\u00e5 kan hun \u00f8nske velkommen til deres felles flytende bolig i Stj\u00f8rdal.", "SE MER: Bli med inn i seilb\u00e5ten deres, se 360-graders bilde", "Helt siden sm\u00e5bruket p\u00e5 Helgelandskysten ble vekslet inn i en seilerdr\u00f8m, v\u00e5ren 2016, har paret stort sett bodd under dekk p\u00e5 sin Bavaria. Og her skal de bo lenge.", "- Det er jo en felles dr\u00f8m vi har. \u00c5 seile. Ellers kunne vi ikke ha gjort dette, sier Mikkelsen.", "Sm\u00e5bruket i Lur\u00f8y var en slektsg\u00e5rd, med hus fra 1850. Arbeidet med restaurering og oppussing ville tatt mye tid og penger. Da ville dr\u00f8mmen om en langtur med seilb\u00e5t blitt utsatt i mange \u00e5r.", "SE MER: Tr\u00f8nderb\u00e5ten \u00abShadowfax\u00bb til VM", "N\u00e5 derimot, har de lagt planer for \u00e5 tilbringe de neste to \u00e5rene ombord i b\u00e5ten og til sj\u00f8s. Med mye mindre boltreplass enn p\u00e5 sm\u00e5bruket. Men med desto flere vekslende horisonter og opplevelser i sikte. Lyden av b\u00e5ten som seiler gjennom vannet, uten noen andre forstyrrelser, er noe de begge gleder seg til. N\u00e5r alt blir helt stille, og kun vannet, vinden og himmelen ber\u00f8rer sansene.", "- En seilb\u00e5t er noe helt annet enn en cabincruiser som g\u00e5r s\u00e5 raskt. N\u00e5r du er p\u00e5 tur, s\u00e5 er du p\u00e5 tur. Det er ikke noe stress. Man kan starte opp og dra, og deretter gj\u00f8re det du har lyst til underveis. Rekreasjon, sier Pedersen, som har planer om \u00e5 fylle ett skap med garn og et annet med b\u00f8ker. Lesing og strikking, film og podkast er noe av det transportetappene kan brukes til.", "\u00abEscape\u00bb g\u00e5r med 8 knops fart for motor, noe som tilsvarer nesten 15 km/t. P\u00e5 turen Stj\u00f8rdal\u2013Brekstad har de tidligere brukt fem timer, og da er det ingen vits i \u00e5 ha det travelt.", "LES MER: Dr\u00f8mmer du om sol og varme?", "Mens de bor i b\u00e5ten, jobber de b\u00e5de i Stj\u00f8rdal og p\u00e5 Lur\u00f8y, og f\u00e5r spart penger til turen. For dr\u00f8mmen koster noen kroner.", "- Du kan jo reise hele jorda rundt med en b\u00e5t som bare er halvparten s\u00e5 stor som denne. B\u00e5ten kostet nok det samme som en brukbar leilighet, men vi er enige om dette, sier Mikkelsen.", "Hovedm\u00e5let er \u00e5 seile til Karibia i juni 2018. Da skal de v\u00e6re p\u00e5 tur med b\u00e5ten i ett helt \u00e5r. Men f\u00f8rst blir det en pr\u00f8vetur til Shetland, med b\u00e5t og utstyr for f\u00f8rste gang p\u00e5 \u00e5pent hav. Tidligere har turene g\u00e5tt langs norskekysten.", "- I \u00e5r seiler vi til Shetland, Orkn\u00f8yene og F\u00e6r\u00f8yene og via Haugesund eller Bergen p\u00e5 hjemturen. Vi har mye utstyr som skal monteres og testes, s\u00e5 turen i \u00e5r blir vel p\u00e5 tre-fire uker, mener Mikkelsen.", "N\u00e5r dr\u00f8mmeturen starter neste \u00e5r er det flere som skal f\u00e5 mulighet til \u00e5 oppleve seilerlivet. B\u00e5de familiemedlemmer og ukjente skal v\u00e6re med p\u00e5 deler av ferden. Akkurat hvilke distanser er fortsatt ikke bestemt, men det er ikke et poeng \u00e5 v\u00e6re helt alene p\u00e5 havet. De skal ta seg god tid p\u00e5 strekningen ned mot Kanari\u00f8yene. Mange havner skal bes\u00f8kes, mange steder skal utforskes. Og med en flyplass i nesten hver havn, er det ikke noe problem \u00e5 ta p\u00e5 eller sette av bes\u00f8kende.", "- Den lengste etappen over Atlanteren er p\u00e5 15 til 18 dager. Jeg h\u00e5per vi blir seks stykker p\u00e5 den biten for \u00e5 dele p\u00e5 \u00e5 holde vakt hele d\u00f8gnet, sier Mikkelsen.", "Andre b\u00e5ter p\u00e5 ferden over havet kan de lett se eller spore via GPS, men Lene har h\u00f8rt at man kan treffe p\u00e5 hval om natten.", "- Den ligger visst og sover i vannskorpa, sier hun.", "Da kan det v\u00e6re greit med et v\u00e5kent \u00f8ye.", "LES MER: Tr\u00f8nder og nordlending ror fra Kanari\u00f8yene til Barbados", "Planen er \u00e5 komme til Karibia f\u00f8r jul i 2018. Da skal de ankre opp utenfor noen av \u00f8yene og v\u00e6re i omr\u00e5det i fire m\u00e5neder f\u00f8r de m\u00e5 starte returen i mai 2019.", "Men det er mye som m\u00e5 ordnes f\u00f8r de kan kaste loss.", "N\u00f8dpeilesender, GPS, satellitt-telefon, vindror, fl\u00e5te og redningsdrakter. Det er noe av utstyret som er p\u00e5 plass, eller p\u00e5 vei inn i b\u00e5ten. Ute p\u00e5 det \u00e5pne havet har de ingen kontakt med omverdenen. Kun via satellitt av og til.", "Og det blir trangt. Mat, vann og utstyr vil ta mye plass. Kabinen er p\u00e5 st\u00f8rrelse med ei romslig campingvogn, der dobbeltsenga er formet nesten som en trekant i baugen. De tre gjestelugarene brukes n\u00e5 til lagringsplass. Med bes\u00f8k av opptil seks personer, m\u00e5 det kustus og planlegging til for \u00e5 f\u00e5 plass til alt.", "LES MER: Ann Helen og Halvard har seilt innom Madeira, Kanari\u00f8yene, Karibia, Panama og Maruesas", "Lene romsterer i byssa og kommer med nytraktet kaffe i uknuselige kopper. M\u00e5seskrik, sj\u00f8luft og kaffe gir hvilepuls denne tirsdagskvelden. Sola er i ferd med \u00e5 g\u00e5 ned, men enn\u00e5 skal det jobbes litt p\u00e5 b\u00e5ten.", "N\u00e5 gleder de seg til alt de har i vente framover.", "- Vi kan ikke vente til vi blir gamle f\u00f8r vi gj\u00f8r dette. Jeg er glad vi kan oppleve det mens vi er s\u00e5pass unge. Det blir spennende, sier Pedersen.", "- Nye kulturer, nye plasser. \u00c5 opps\u00f8ke \u00f8yer uten s\u00e5 mye folk, men ogs\u00e5 \u00e5 v\u00e6re en del av seilermilj\u00f8et. Det blir minner for resten av livet, tilf\u00f8yer Mikkelsen.", "F\u00f8lg ferden til \u00abEscape\u00bb p\u00e5 https://sailing-escape.com", "LES MER: Grilstad Marina med egen restaurant"]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "8ac6e1623745b74227f05ead9505465c8ed1ae9d249f8438b76967c123d84b63"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-28T10:10:02.000Z"}, {"field": "description", "value": "Solgte sm\u00e5bruk for \u00e5 seile sakte over Atlanteren."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article14785528.ece/wtjhdj/ALTERNATES/w980-default/seilbaat7531front.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f8d0658333d49c55ed34f55c79da86184bd31f22.jpg?596f4023"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Dr\u00f8mmen om frihet og stillhet p\u00e5 det \u00e5pne hav -adressa.no", "Strikking og lesing", "Shetlands\u00f8yene og Karibia", "Tar med kjente og ukjente", "Sikkerhet foran alt"]}, {"field": "id", "value": "f8d0658333d49c55ed34f55c79da86184bd31f22"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["b\u00e5t", "tur", "seile", "hav", "\u00e5pne hav", "dr\u00f8m"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["shadowfax", "solveig of lorn", "helgelandskysten", "gunbj\u00f8rg", "karibia", "ute", "atlanteren", "escape", "orkn\u00f8yene og f\u00e6r\u00f8yene"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lur\u00f8y", "shetland", "haugesund", "marina", "hommelvik", "bavaria", "stj\u00f8rdal", "barbados", "kanari\u00f8yene", "bergen"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["knut mikkelsen", "lene pedersen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/article14785528.ece/wtjhdj/ALTERNATES/w980-default/seilbaat7531front.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Dr\u00f8mmen om frihet og stillhet p\u00e5 det \u00e5pne hav"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/28/Dr%C3%B8mmen-om-frihet-og-stillhet-p%C3%A5-det-%C3%A5pne-hav-14785533.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-05-28T11:06:44.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14785533"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-05-28T11:06:44.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Dr\u00f8mmen om frihet og stillhet p\u00e5 det \u00e5pne hav -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Solgte sm\u00e5bruk for \u00e5 seile sakte over Atlanteren."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f8d0658333d49c55ed34f55c79da86184bd31f22.jpg?596f4023"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2498"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-19T11:18:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Solgte sm\u00e5bruket for \u00e5 reise over Atlanteren"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2017/05/28/Dr%c3%b8mmen-om-frihet-og-stillhet-p%c3%a5-det-%c3%a5pne-hav-14785533.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f8d0658333d49c55ed34f55c79da86184bd31f22"}], "score": 0.69759285, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f8d0658333d49c55ed34f55c79da86184bd31f22"}

