{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-01-31T20:40:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kristine grue langset"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Barnevernstjenesten i Fredrikstad fikk f\u00f8r jul bekymringsmelding fra politiet, etter at mer enn ti konkrete saker var blitt anmeldt, skriver Fredrikstad Blad.", "Flere ungdommer, b\u00e5de gutter og jenter, skal v\u00e6re involvert i hver sak. Noen er s\u00e5 unge som 13 \u00e5r.", "- Ungdommene drikker seg fulle, og i noen tilfeller har de sex mens flere andre er til stede og ser p\u00e5. Noen filmer, og det blir lagt ut p\u00e5 sosiale medier som Facebook og Instagram, sier Therese Eddie,  leder av tjenestens ungdomsavdeling til avisen.", "If\u00f8lge barnevernet foretrekkes ofte brennevin p\u00e5 disse private hjemmefestene, fordi man da blir raskt beruset.", "- N\u00e5r man er p\u00e5virket av alkohol, kan man ikke gi et reelt samtykke. Jeg har vanskelig for \u00e5 tro at en edru jente p\u00e5 14 \u00e5r ville v\u00e6rt med p\u00e5 noe slikt frivillig, sier barnevernsleder Anne-Beth Brekke Tvedt.", "Forholdene kan dessuten v\u00e6re straffbare fordi de involverte er under den seksuelle lavalder p\u00e5 16 \u00e5r. Balansen mellom voldtekt og frivillighet er h\u00e5rfin. Barnevernet kaller hendelsene overgrep.", "Barnevernet tror omfanget et st\u00f8rre enn de rapporterte ti sakene, og maner foreldre til \u00e5 passe bedre p\u00e5 ungdommene sine.", "- De m\u00e5 s\u00f8rge for \u00e5 vite hvor barna er og hente dem p\u00e5 fest. De b\u00f8r ogs\u00e5 snakke med dem om konsekvensene alkohol kan f\u00e5 og hva som kan skje p\u00e5 hjemmealenefest. Foreldre m\u00e5 sette grenser, sier Brekke Tvedt og Eddie."]}, {"field": "category0", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "contenthash", "value": "5ba63a77e2e628846df90e78f7e0a660fb81b08206a3a84abc6b7a23f47e6bf5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-01T16:40:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "Beruset ungdom helt ned i 13-\u00e5rsalderen filmer sex p\u00e5 hjemmefester og legger det ut p\u00e5 sosiale medier."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9054903.ece/ALTERNATES/w980-default/riks000662083-bDSUvlE4jU.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f908e9b0d3fa8704e1cd16f8978afa59c7367b51.jpg?5935b1d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Barnevernet sl\u00e5r alarm om ny sextrend -adressa.no", "Raskt beruset med brennevin", "M\u00e5 sette grenser"]}, {"field": "id", "value": "f908e9b0d3fa8704e1cd16f8978afa59c7367b51"}, {"field": "keyword", "value": ["f\u00f8dsel", "virus", "sykdom", "baby", "adopsjon", "familieliv", "barnehage", "skole", "foreldre", "st.olav"]}, {"field": "keywords", "value": "f\u00f8dsel,virus,sykdom,baby,adopsjon,familieliv,barnehage,skole,foreldre,st.olav"}, {"field": "kw-category", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "kw-classification", "value": "family-and-parenting"}, {"field": "kw-concept", "value": ["barnevernet sl\u00e5r alarm", "ungdom", "raskt beruset", "barnevernet sl\u00e5r", "sette grenser", "sl\u00e5r alarm", "barnevernet", "sosiale medier", "sak"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["brekke tvedt og eddie", "facebook og instagram", "fredrikstad blad"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anne-beth brekke tvedt", "therese eddie", "brekke tvedt"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9054903.ece/ALTERNATES/w980-default/riks000662083-bDSUvlE4jU.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Barnevernet sl\u00e5r alarm om ny sextrend"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/article9054907.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-01-31T20:40:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9054907"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|familieogoppvekst"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-01-31T20:40:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Barnevernet sl\u00e5r alarm om ny sextrend -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "familieogoppvekst"}, {"field": "teaser", "value": "Beruset ungdom helt ned i 13-\u00e5rsalderen filmer sex p\u00e5 hjemmefester og legger det ut p\u00e5 sosiale medier."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f908e9b0d3fa8704e1cd16f8978afa59c7367b51.jpg?5935b1d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x991"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-05T19:32:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Barnevernet sl\u00e5r alarm om ny sextrend"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/familieogoppvekst/article9054907.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f908e9b0d3fa8704e1cd16f8978afa59c7367b51"}], "score": 1.3747246, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f908e9b0d3fa8704e1cd16f8978afa59c7367b51"}

