{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-05-02T21:04:38.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "kristoffer furberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det var en tilfeldig forbipasserende som fant den d\u00f8de personen i vannkanten noen hundre meter fra brua i \u00c5 i Meldal, der 18 \u00e5r gamle Syrstadvoll Bergsr\u00f8nning sist ble sett i desember i fjor . Funnstedet ligger mellom \u00c5-brua og Meldal sentrum, if\u00f8lge et vitne p\u00e5 stedet.", "Funnet ble meldt til politiet klokken 18.05 if\u00f8lge Avisa S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag .", "- Den d\u00f8de personen er ikke identifisert, men det er sannsynlig at det er Malin, sier operasjonsleder Randi Fagerholt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt til adressa.no.", "Det er ikke meldt om andre savnede i omr\u00e5det.", "Jentas foreldre er varslet om funnet. Det samme er kriseteamet i Midtre Gauldal.", "Politiet har sperret av et st\u00f8rre omr\u00e5de rundt funnstedet for \u00e5 foreta unders\u00f8kelser. To krimteknikere fra Trondheim, samt den lokale lensmannen og to politibetjenter er p\u00e5 stedet torsdag kveld.", "Der unders\u00f8ker de spor og fors\u00f8ker \u00e5 danne seg et bilde av hva som kan ha skjedd.", "Funnstedet er like ved der letemannskapene boret hull i isen for f\u00e5 dager siden.", "Etter at 18-\u00e5ringen ble meldt savnet har store letemannskaper lett i elva over lengre tid. Senest 25. april markerte hunder interesse p\u00e5 et isflak i forbindelse med s\u00f8k i elva.", "Letingen ble intensivert da smeltingen startet i elva i april. Det har blant annet blitt brukt hunder, b\u00e5ter, dykkere og vannkikkerter i s\u00f8ket og det har ogs\u00e5 blitt s\u00f8kt mye langs elvebredden.", "Ordf\u00f8rer Are Hilstad i Meldal sier til adressa.no at mange tenker at den d\u00f8de personen som er funnet m\u00e5 v\u00e6re den savnede 18-\u00e5ringen, selv om dette ikke er bekreftet.", "- Hvis det er tilfelle at det er henne, s\u00e5 er det bra at vi f\u00e5r avsluttet dette tunge kapittelet. Mange har kjent p\u00e5 den ubehagelige f\u00f8lelsen med at det har v\u00e6rt uavklart hvor det ble av henne, sier han.", "Han tror ogs\u00e5 det er bra for familien om de f\u00e5r en grav \u00e5 g\u00e5 til og sier mange har gitt uttrykk for medf\u00f8lelse og omtanke i tiden etter at Malin Syrstadvoll Bergsr\u00f8nning ble meldt savnet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "5e33080ea296999f3b54bb1e17bdedfe7d97b189316871c755455fa4892ec2b6"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T08:41:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Politiet antar at den d\u00f8de personen er savnede Malin Syrstadvoll Bergsr\u00f8nning."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7502865.ece/ALTERNATES/w980-default/Meldal.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f90e9850cac317fe8d1e11687cd69e9ec4638410.jpg?5973d669"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["D\u00f8d person funnet i elva -adressa.no", "- Sannsynligvis den savnede jenta", "Har lett med store styrker", "- Bra \u00e5 f\u00e5 avsluttet dette tunge kapittelet"]}, {"field": "id", "value": "f90e9850cac317fe8d1e11687cd69e9ec4638410"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "d\u00f8d", "person", "s\u00f8k", "d\u00f8d person funnet", "d\u00f8d person", "meldt", "funnet", "elva", "savnet"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["syrstadvoll bergsr\u00f8nning", "\u00e5-brua og meldal", "avisa s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-location", "value": ["meldal", "midtre gauldal", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["randi fagerholt", "are hilstad", "malin syrstadvoll bergsr\u00f8nning"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article7502865.ece/ALTERNATES/w980-default/Meldal.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "D\u00f8d person funnet i elva"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7502563.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-05-02T19:46:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7502563"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-05-02T19:46:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "D\u00f8d person funnet i elva -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Politiet antar at den d\u00f8de personen er savnede Malin Syrstadvoll Bergsr\u00f8nning."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f90e9850cac317fe8d1e11687cd69e9ec4638410.jpg?5973d669"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1299"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-22T22:49:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "D\u00f8d person funnet i elva"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article7502563.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f90e9850cac317fe8d1e11687cd69e9ec4638410"}], "score": 0.91618997, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f90e9850cac317fe8d1e11687cd69e9ec4638410"}

