{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-18T14:26:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "hilde skjesol"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg har innsett at jeg m\u00e5 slutte \u00e5 vente p\u00e5 at jeg skal bli bedre, sier Erle-Andrea Bj\u00f8rnsdatter L\u00f8wenskiold Gr\u00fcner Kvam.", "Hun varmer fingrene rundt kaffekoppen, og kjenner fortsatt R\u00f8ros-kulden p\u00e5 kroppen. Hun har s\u00e5 vidt v\u00e6rt hjemom i leiligheten p\u00e5 Nardo for \u00e5 pakke ut etter et tre ukers rehabiliteringsopphold. Det har gitt henne ny energi og nye teknikker i hvordan hun skal h\u00e5ndtere livet sitt.", "- Jeg skal \u00f8ve meg p\u00e5 \u00e5 si mer nei. Jeg vil jo s\u00e5 gjerne v\u00e6re med p\u00e5 s\u00e5 mye, og jeg vil ikke v\u00e6re hun som aldri orker noe. Men jeg kan ikke delta p\u00e5 alt. Jeg m\u00e5 velge hva det er verdt \u00e5 bli sliten for, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Rigmor Austgulen ble frisk etter hjernesvulsten, men klarte ikke jobben lenger", "Hun husker godt den dagen den bekymringsl\u00f8se barndommen glapp. Det var en maidag i 2003, hun var 12 \u00e5r og ble med stores\u00f8steren til legen fordi hun hadde v\u00e6rt slapp noen dager. Legen likte ikke blodpr\u00f8ven hennes, og sendte henne videre til St. Olavs Hospital. Der fikk de mistanke om at hun kanskje hadde blindtarmsbetennelse, fordi hun hadde s\u00e5 vondt i magen.", "Dagen etter viste pr\u00f8vene at Erle-Andrea hadde leukemi, blodkreft.", "- N\u00e5r du f\u00e5r kreft, er det to ting du bekymrer deg for, at du skal d\u00f8 og at du skal miste h\u00e5ret. Jeg var mest opptatt av om jeg kom til \u00e5 miste h\u00e5ret. Jeg hadde spart s\u00e5 lenge, og hadde s\u00e5 langt h\u00e5r, husker hun.", "H\u00e5ret falt av etter hvert som cellegiften ble pumpet inn i kroppen. Men hun fikk en fin parykk, og var forn\u00f8yd med det. Verre var det \u00e5 takle bivirkningene av den t\u00f8ffe kreftbehandlingen.", "- Jeg ble skikkelig d\u00e5rlig. Jeg var kvalm, jeg hadde feber, jeg fikk \u00e5pne munns\u00e5r og klarte ikke \u00e5 spise, og jeg fikk stadige infeksjoner. I et halvt \u00e5r var jeg stort innlagt p\u00e5 sykehus, minnes hun. Likevel husker hun best de gode minnene, andre pasienter hun ble kjent med, kortspillingen og at selv det \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 skole p\u00e5 sykehuset ble lystbetont.", "LES OGS\u00c5: Janncike (40) har lungekreft. Hun betaler for egen kreftmedisin", "I november var hun kreftfri og tilbake i 7. trinn p\u00e5 \u00c5sheim barneskole. Men f\u00f8r et halv\u00e5r var g\u00e5tt, slo kreften tilbake, og denne gang m\u00e5tte hun gjennomg\u00e5 en beinmargstransplantasjon f\u00f8r hun skulle bli frisk.", "Det f\u00f8rte til nye, lange sykehusopphold. Hun mistet et helt skole\u00e5r.", "- Det er klart det ligger en stor sorg i dette. Jeg fikk aldri startet skikkelig p\u00e5 livet, og jeg mistet mye av ungdomstida mi. Jeg hadde knapt funnet meg selv. Av og til tenker jeg p\u00e5 hvordan livet ville blitt hvis jeg ikke hadde v\u00e6rt syk, sier hun.", "Eller hvordan livet ville v\u00e6rt hvis kroppen ikke hadde reagert som den gjorde p\u00e5 den t\u00f8ffe kreftbehandlingen med cellegift og beinmargstransplantasjon. Kreften forsvant, men isteden fikk hun andre ting \u00e5 hanskes med: Hun ble beinskj\u00f8r og m\u00e5 v\u00e6re forsiktig s\u00e5 hun ikke faller. Hofta smuldret opp slik at hun m\u00e5tte f\u00e5 hofteprotese. Men det som preger hverdagen mest, er at hun sliter med fatigue, utmattelse, og konsentrasjonsvansker. Hukommelsen er blitt langt d\u00e5rligere enn f\u00f8r.", "- Jeg kan sovne hvor som helst. Det er ikke uvanlig at jeg m\u00e5 sove p\u00e5 sofaen n\u00e5r jeg bes\u00f8ker venner, sier hun. Hun opplever at hun glemmer ord midt i en setning, og i perioder blir hun s\u00e5 sliten at hun ikke orker noe. Derfor har hun alltid ferdigmiddag klar i fryseren. I tillegg har hun familie og gode venner som stiller opp n\u00e5r hun kjenner at det eneste hun orker er \u00e5 kr\u00f8lle seg sammen i sofaen, drikke sjokoladekaffe, strikke og se p\u00e5 amerikanske TV-serier.", "- Jeg kommer aldri til \u00e5 bli kvitt alt dette. Det har jeg forsont meg med. Jeg kommer ikke til \u00e5 kunne g\u00e5 lange fjellturer, sier hun.", "LES OGS\u00c5: Kreftpasienter f\u00e5r millionerstatning", "Tirsdag kveld deltar Erle-Andrea p\u00e5 temam\u00f8te om seneffekter av kreft p\u00e5 \u00d8ya helsehus. M\u00f8tet er i regi av Kreftforeningen. Dette er et tema som det er sv\u00e6rt stor interesse for, og p\u00e5 forrige m\u00f8te m\u00e5tte Kreftforeningen avvise 40 personer i d\u00f8ra fordi det ikke var plass til alle.", "Erle-Andreas r\u00e5d til andre er f\u00f8rst og fremst \u00e5 unng\u00e5 selvmedlidenhet.", "- Hvis du ikke kan g\u00e5 tilbake til livet ditt slik det var, lag deg en ny normaltilv\u00e6relse. Kanskje m\u00e5 du g\u00e5 ned i stilling, eller i verste fall m\u00e5 du slutte i jobben. Jeg har stor forst\u00e5else for at det kan v\u00e6re veldig t\u00f8ft, men hvis det skjer, m\u00e5 du finne noe annet \u00e5 fylle hverdagen med, sier hun.", "Hun evner ogs\u00e5 \u00e5 se hvor heldig hun tross alt er, siden hun har klart \u00e5 utdanne seg til sykepleier og f\u00e5tt det hun beskriver som dr\u00f8mmejobben p\u00e5 St. Olav. Hun jobber n\u00e5 i redusert stilling ved avdeling for blodkreftsykdommer, og m\u00f8ter mange kreftsyke.", "- Hadde jeg ikke v\u00e6rt syk, ville jeg ikke v\u00e6rt sykepleier i dag.", "LES OGS\u00c5: Det er ikke artig \u00e5 be om hjelp til \u00e5 vaske doen", "Barn som f\u00e5r kreft kan v\u00e6re ekstra utsatt for seneffekter av kreftbehandlingen.", "- Barn er i vekst og utvikling, og er derfor i en s\u00e5rbar livsfase. Samtidig blir mange utsatt for veldig intensiv behandling n\u00e5r de blir kreftsyke, sier Cecilie E. Kiserud, leder for Nasjonalt kompetansesenter for seneffekter etter kreftbehandling.", "En ny kreftsykdom eller seneffekter p\u00e5 hjerte- og karsystemet er de alvorligste seneffektene som kan oppst\u00e5. Kronisk tr\u00f8tthet, hormonelle forandringer, konsentrasjonsvansker og redusert fertilitet er andre seneffekter som kan forekomme etter kreft i barnealder.", "- For noen kan dette oppst\u00e5 mange \u00e5r etter kreftsykdommen, sier Kiserud.", "LES OGS\u00c5: Russens innsamlingsaksjon gir kreftforskning ved NTNU", "For ett \u00e5r siden etablerte St. Olavs Hospital en poliklinikk for pasienter som sliter med seneffekter etter kreft. Unn Merete Fagerli, overlege ved kreftklinikken ved St. Olavs Hospital, var en av dem tok initiativet til poliklinikken.", "- Dette er et omr\u00e5de hvor det er behov for mye informasjon. Stadig flere f\u00e5r kreft, og flere overlever kreft, sier Fagerli.", "Hun sier at mange legger kreftsykdommen bak seg n\u00e5r de blir kreftfri, og derfor ikke alltid kobler plager de f\u00e5r, med kreftbehandlingen. For dem som har hatt kreft som barn, har de kanskje aldri f\u00e5tt informasjon om hvilke seneffekter som kan oppst\u00e5. Har en i tillegg byttet fastlege, sitter kanskje ikke legen med den informasjonen.", "- Noen kan ha \u00f8kt risiko for hjerteinfarkt som f\u00f8lge av cytostatika og str\u00e5lebehandling. Det er viktig for tidligere pasienter og fastleger \u00e5 kjenne til slike risikofaktorer, fordi man da i st\u00f8rst mulig grad kan forebygge andre risikofaktorer for hjerte- og karsykdommer, eksemplifiserer Fagerli."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|nyheter"}, {"field": "contenthash", "value": "c8d8fc71dcfbd252fc35e6ce73c035ae556a1907615155c50a67ea283e750f88"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-11T18:19:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hun er for lengst fri fra kreften, men vil trolig slite med senvirkninger etter kreftbehandlingen resten av livet."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13775215.ece/qu79w3/ALTERNATES/w980-default/Erle%20Kvam%2004"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f958fffde1c3f542e5cc347f69be477607f204e5.jpg?594522f1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Erle-Andrea (25) fikk kreft da hun var 12 \u00e5r -adressa.no", "Redd for \u00e5 miste h\u00e5ret", "Mistet ungdomstida", "Temam\u00f8te", "Barn er s\u00e5rbare", "Egen poliklinikk"]}, {"field": "id", "value": "f958fffde1c3f542e5cc347f69be477607f204e5"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "nyheter"]}, {"field": "kw-classification", "value": "health-and-fitness"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kreft", "miste h\u00e5ret"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nardo", "\u00f8ya", "\u00e5sheim", "olavs hospital", "nasjonalt", "st. olav", "austgulen", "kreftforeningen", "st. olavs hospital"]}, {"field": "kw-location", "value": "r\u00f8ros"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["erle-andrea bj\u00f8rnsdatter l\u00f8wenskiold gr\u00fcner kvam", "cecilie e. kiserud", "merete fagerli"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/article13775215.ece/qu79w3/ALTERNATES/w980-default/Erle%20Kvam%2004"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Erle-Andrea (25) fikk kreft da hun var 12 \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/11/11/Erle-Andrea-25-fikk-kreft-da-hun-var-12-%C3%A5r-13775220.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-11T18:09:55.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13775220"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|nyheter"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-11T18:09:55.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Erle-Andrea (25) fikk kreft da hun var 12 \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/nyheter"]}, {"field": "teaser", "value": "Hun er for lengst fri fra kreften, men vil trolig slite med senvirkninger etter kreftbehandlingen resten av livet."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f958fffde1c3f542e5cc347f69be477607f204e5.jpg?594522f1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2818"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-17T12:39:13.000Z"}, {"field": "title", "value": "Erle-Andrea (25) fikk kreft da hun var 12 \u00e5r"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/nyheter/2016/11/11/Erle-Andrea-25-fikk-kreft-da-hun-var-12-%c3%a5r-13775220.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f958fffde1c3f542e5cc347f69be477607f204e5"}], "score": 1.0523919, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f958fffde1c3f542e5cc347f69be477607f204e5"}

