{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-25T16:09:18.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ole jacob hoel"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "\u2013 Det er ikke mange igjen av gjengen som begynte midt p\u00e5 60-tallet. Jeg kommer p\u00e5 \u00c5ge A, Terje T og tre fra Difference som jobber profesjonelt som musikere. I tillegg er det jo de som m\u00f8tes til det jeg kaller syforenings-spilling en gang i m\u00e5neden. De spiller sammen, snakker om gamle dager og tar noen \u00f8l. Og at samholdet fortsatt er s\u00e5 sterk er det er et bra tegn p\u00e5 hvor utrolig viktig tiden p\u00e5 60-tallet var for oss alle, sier Dagfinn Ellefsen.", "Det startet p\u00e5 Buran og det startet med The Beatles. Et svensk tv-program viste piggtr\u00e5dmusikk fra en lurvete gjeng langh\u00e5ringer, en ny verden \u00e5penbarte seg. Han har sett klippet med The Beatles senere, h\u00e5ret var egentlig ikke langt, bandet var velkledd og musikken ganske pyntelig. Men den gang!", "I uker og m\u00e5neder siklet Dagfinn p\u00e5 en H\u00f6fner fiolinbass, lik Paul McCartneys, som hang p\u00e5 musikkbutikken Rian. \u00abIkke selg den, den ska \u00e6 ha!\u00bb, instruerte 14 \u00e5r gamle Ellefsen betjeningen. Etter mange m\u00e5neders jobbing p\u00e5 bensinstasjonen p\u00e5 Rosendal, hadde han det som skulle til for \u00e5 kj\u00f8pe bass og kasse.", "\u2013 Jeg var s\u00e5 stolt at jeg gikk fra byen til Buran med basskassen s\u00e5 alle skulle se hva jeg var for en kar. Og da jeg \u00e5pnet kassa, og snuste inn lukten... Det var det mest magiske \u00f8yeblikket i mitt liv, sier Dagfinn.", "\u00c5ret etter var han fast medlem i Ballad Worshippers, visesangere i amerikansk protesttradisjon, med l\u00e5ter som \u00abWe Shall Not me Moved\u00bb. De drev det til \u00e5 varme opp for Dream i samfundet og dele scene med Einar Gerhardsen i Folket hus. To av dem, Dagfinn og Arne Svendsen var store fans av The Who, og planla starte et band-inspirert band sammen. Det sier litt om hamskiftet i rockemilj\u00f8et i Trondheim p\u00e5 slutten av 60-tallet, at de f\u00e5 uker senere spilte med Tore Bugge Pedersen med seks l\u00e5ter av dansebandgiganten Sven-Ingvars p\u00e5 repertoaret.", "Dagfinn var med i Bugges Firo fra 1967 til bandet avsluttet i 1977 etter at de ga ut albumet \u00abBugges Firo skyter med skarpt\u00bb. Den st\u00f8rste perioden for bandet var etter at de var oppl\u00f8st. I februar 1978 de ble nummer \u00e9n p\u00e5 Norsktoppen med sin versjon av \u00abSpeedy Conzales\u00bb og uka etter p\u00e5 f\u00f8rsteplass p\u00e5 Europatoppen med sin egen \u00abShe Loves You, Yeah\u00bb.", "\u2013 \u00abEuropas st\u00f8rste bassist i februar 1978\u00bb som Petter Wavold sier, ler Dagfinn Ellefsen. Resten av Bugges Firo var snart p\u00e5'n igjen, men Dagfinn mente \u00e5 ha avsluttet musikerkarrieren. Han jobbet i noen \u00e5r som DJ, i tillegg til dagjobb for artistbyr\u00e5et Arctic Music. Sjefen hans der, \u00d8rnulf Holthe, hadde sluttet i Gluntan. Ingen av dem klarte \u00e5 holde seg unna scenen. I 1981 ga trioen \u00d8rnulf og Sluskan ut sitt f\u00f8rste album.", "Da Holthe gikk tilbake til Gluntan igjen i 1988 ble Dagfinn med p\u00e5 lasset. Yngstegutten endte som bandets nestor. N\u00e5 er det bare sideprosjektet The Clearwaters igjen. De har n\u00e5 eksistert i 17 \u00e5r, men har trappet ned. Fra opptil 100 konserter i \u00e5ret til 35-40. Neste spillejobb er bare dager unna, p\u00e5 Quality-hotellet p\u00e5 Tiller 30, mai. Se Clearwaters live her", "Det er mange \u00e5r siden den fam\u00f8se krigen mellom to konkurrerende Creedence-coverband. N\u00e5 er alt fryd og gammen, og de har f\u00e5tt l\u00f8ft med den nye vokalisten Gil Edwards.", "\u2013 Du tenker alts\u00e5 ikke \u00e5 gi deg med det f\u00f8rste?", "\u2013 Ikke s\u00e5 lenge jeg kan st\u00e5 p\u00e5 f\u00f8ttene. Det hender folk klager over lange reisedager, da ber jeg dem tenke p\u00e5 hvorfor de begynte, hvor sterkt det er f\u00f8rste gang et band fungerer som et band. Det var spesielt p\u00e5 60-tallet, men det er spesielt fortsatt, sier Dagfinn, som ogs\u00e5 driver et videoselskap og har lagt ut video om sine 50 musiker\u00e5r p\u00e5 Youtube. Se video her", "\u2013 Men hva med H\u00f6fner-bassen?", "\u2013 Huff, jeg solgte den f\u00f8r et \u00e5r hadde g\u00e5tt, da jeg kj\u00f8pte 12-strenger til visebandet. Jeg angret som en hund, og har i \u00e5revis pr\u00f8vd \u00e5 spore den opp. Forgjeves, dessverre."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "contenthash", "value": "6e52969c76fe487404afa1290cc07b96635f7087600b68de6a33ebd9444bcbd5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T02:00:26.000Z"}, {"field": "description", "value": "50 \u00e5r etter at han f\u00f8rst kjente den magiske lukten av nylakkert H\u00f6fner-bass, er Dagfinn Ellefsen fortsatt popmusiker. Men hvor er bassen n\u00e5?"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10986681.ece/yuhdcc/ALTERNATES/w980-default/dagfinn4.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f9b5fc82cf0a2cd2de19b76fc93658643376b9fe.jpg?597bba02"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Musikant i 50 \u00e5r -adressa.no", "Forbildet McCartney", "Fra Who til Sven-Ingvars", "St\u00f8rst i februar 78", "Gluntan og Clearwaters", "S\u00e5 lenge han kan st\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "f9b5fc82cf0a2cd2de19b76fc93658643376b9fe"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": "pluss"}, {"field": "kw-classification", "value": "arts-and-entertainment"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bandet", "bass", "60-tallet", "m\u00e5neden", "februar", "jobber", "uka", "band"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["youtube", "moved", "arctic music", "yeah", "\u00f8rnulf og sluskan", "the beatles", "rian", "the clearwaters", "ballad worshippers", "tiller 30", "bugges firo", "creedence", "she loves you", "speedy conzales", "the who", "rosendal", "folket", "quality", "h\u00f6fner", "gluntan", "we shall not", "dagfinn og arne svendsen", "dream", "norsktoppen", "buran", "difference", "europatoppen", "sven-ingvars"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["paul mccartneys", "petter wavold", "tore bugge pedersen", "terje t", "\u00f8rnulf holthe", "dagfinn ellefsen", "arne svendsen", "einar gerhardsen", "gil edwards", "\u00e5ge a"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10986681.ece/yuhdcc/ALTERNATES/w980-default/dagfinn4.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Musikant i 50 \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10986683.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-05-25T16:09:18.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10986683"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-05-25T16:09:18.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Musikant i 50 \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": "pluss"}, {"field": "teaser", "value": "50 \u00e5r etter at han f\u00f8rst kjente den magiske lukten av nylakkert H\u00f6fner-bass, er Dagfinn Ellefsen fortsatt popmusiker. Men hvor er bassen n\u00e5?"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f9b5fc82cf0a2cd2de19b76fc93658643376b9fe.jpg?597bba02"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1763"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T22:26:10.000Z"}, {"field": "title", "value": "Angrer som en hund p\u00e5 at han solgte bassen"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/article10986683.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f9b5fc82cf0a2cd2de19b76fc93658643376b9fe"}], "score": 0.59245044, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f9b5fc82cf0a2cd2de19b76fc93658643376b9fe"}

