{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-14T12:59:56.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["birger ringseth", "camilla kilnes", "jonas skybakmoen"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "SISTE (klokken 20.15): Normal drift ved Flakk-R\u00f8rvik, men fem til ti minutters forsinkelse. Det jobbes med \u00e5 kj\u00f8re inn dette, opplyser Fjord 1.", "Klokken 17.55 er begge ferjene satt inn i trafikk mellom Flakk og R\u00f8rvik, opplyser Odd Reidar Orm\u00e5sen til adressa.no.", "Han er trafikkcontroller i Fjord 1. Lenge kunne bare MS Volda, som har en kapasitet p\u00e5 cirka 100 biler, operere sambandet.", "Sterk vind gjorde at MS Svan\u00f8y ikke klarte \u00e5 legge til kai ved R\u00f8rvik. N\u00e5 har den imidlertid klart det - og blitt lastet med alle gjenst\u00e5ende biler p\u00e5 nordsiden av fjorden.", "P\u00e5 Flakk venter det per n\u00e5 biler i fire felt - anslagsvis 150-200 biler, if\u00f8lge Orm\u00e5sen.", "- Det betyr mellom to og tre laster. Det vil nok bli lang ventetid for mange, sier trafikkcontrolleren til adressa.no.", "Vegtrafikksentralen Midt skriver i en pressemelding klokken 18.10 at forsinkelser m\u00e5 p\u00e5regnes.", "MS Volda er den st\u00f8rste ferjen i sambandet. Skrogfasongen og stor maskinkraft gjorde at den kunne settes i trafikk f\u00f8rst, til tross for v\u00e6rforholdene.", "- Men de sier at det er meldt sterkere vind utover kvelden. Vi g\u00e5r s\u00e5 lenge det er forsvarlig. Hensynet til passasjerenes sikkerhet er viktigst, sier Orm\u00e5sen.", "Den f\u00f8rste meldingen om forsinkelser p\u00e5 Flakk-R\u00f8rvik ble sendt ut klokken 13 i ettermiddag. Klokken 15.53 opplyste Vegtrafikksentralen Midt at sambandet var innstilt.", "Det oppsto raskt lange k\u00f8er.", "Roger Andresen, leder i Rissa pendlerforening, gikk ombord i ferja fra Flakk til R\u00f8rvik klokken 14.20.", "- Vi har fors\u00f8kt \u00e5 legge til land i R\u00f8rvik seks ganger n\u00e5. Men de sliter med mye vind og str\u00f8mmen i sj\u00f8en, sa Andresen til adressa.no ved 15.50-tiden.", "Passasjerene ombord fikk kaffe og vaffel som plaster p\u00e5 s\u00e5ret.", "Ferje m\u00e5tte returnere til Flakk, hvor biler og passasjerer m\u00e5tte ta oppstilling i spor sju. If\u00f8lge adressa.nos reporter p\u00e5 stedet, har disse n\u00e5 f\u00e5tt kj\u00f8re inn p\u00e5 MS Volda og er p\u00e5 vei over fjorden igjen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "40bfddf31f2032f5b9ba3427692371b6d8d17fa53dfb457be917af6abf34db0c"}, {"field": "createtime", "value": "2016-03-28T19:15:41.000Z"}, {"field": "description", "value": "Lange k\u00f8er med biler som venter p\u00e5 Flakk og R\u00f8rvik."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1381560.ece5/ALTERNATES/w980-default/flakk_11"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f9c6ea5924eadd875b38af2f845f2f078652c1a2.jpg?598f3385"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vind skapte store ferjeproblemer -adressa.no", "150-200 biler", "Ble innstilt", "Kaffe og vaffel"]}, {"field": "id", "value": "f9c6ea5924eadd875b38af2f845f2f078652c1a2"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "fjord 1"}, {"field": "kw-concept", "value": ["sterk vind", "vind skapte", "ferje", "klokken", "biler", "150-200 biler", "adressa", "vind", "lange k\u00f8er"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["svan\u00f8y", "flakk-r\u00f8rvik", "flakk", "flakk og r\u00f8rvik", "vegtrafikksentralen midt"]}, {"field": "kw-location", "value": ["r\u00f8rvik", "rissa", "volda"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["odd reidar orm\u00e5sen", "roger andresen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1381560.ece5/ALTERNATES/w980-default/flakk_11"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vind skapte store ferjeproblemer"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1588343.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-02-10T15:09:45.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1069633"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-02-10T15:09:45.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vind skapte store ferjeproblemer -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Lange k\u00f8er med biler som venter p\u00e5 Flakk og R\u00f8rvik."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f9c6ea5924eadd875b38af2f845f2f078652c1a2.jpg?598f3385"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1961"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-12T16:57:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vind skapte store ferjeproblemer"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article1588343.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f9c6ea5924eadd875b38af2f845f2f078652c1a2"}], "score": 1.0778129, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f9c6ea5924eadd875b38af2f845f2f078652c1a2"}

