{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-07-03T10:01:28.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["alexander berg", "klikk.no"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Begrepet funkis g\u00e5r igjen b\u00e5de i boligreportasjer, og boligannonser. \u00abStilren funkis- Halvpart tomannsbolig\u00bb, st\u00e5r det i en annonse. Boligen er bygget i 2009, mens funkisstilen eksisterte i perioden 1925 til 1940.", "Men hva er egentlig funkis, og kan egentlig bygninger satt opp p\u00e5 2000-tallet kalles funkisboliger?", "- Jeg tenker at vi bygger ikke funksjonalistisk i dag, men bruker prinsippene, sier avdelingsleder ved Oslo museum, Linken Apall-Olsen, til klikk.no. Hun er ansvarlig for utstillingen OsloFunkis som er satt opp p\u00e5 Oslo museum.", "Professor i kunsthistorie ved Universitetet i Stavanger, Hild S\u00f8rby, stiller seg mer kritisk til bruken av begrepet funkis p\u00e5 dagens, nyoppf\u00f8rte boliger. \u00abOg i dagens virkelighet, der det i pressen skrives mer om arkitektur og boliginnredning enn noen sinne her i landet, er begrepsbruken vilk\u00e5rlig og uklar\u00bb, skriver hun i artikkelen \u00abNyfunkis, minimalisme og ferdighus i funkisstil\u00bb i heftet \u00abFunkis\u00bb, gitt ut av Fortidsminneforeningen.", "\u00abTilsynelatende er det bare noen ganske f\u00e5 formtrekk som skal til for \u00e5 kunne stilbestemme et hus til funkis: Det m\u00e5 ha flatt tak og v\u00e6re rettlinjet og enkelt. Svakt hellende pyramidetak og pulttak godtas ogs\u00e5\u00bb, fortsetter hun videre.", "Funksjonalismen hadde sin tid fra rundt 1925 og til 1940, og mange av de byggene som ble reist p\u00e5 den tiden har f\u00e5tt ikonstatus i arkitekturhistorien.", "Villa Stenersen er en av disse, beliggende p\u00e5 Oslo vestkant og bygget av finansmannen og kunstsamleren Rolf Stenersen.", "If\u00f8lge \u00abFunkis\u00bb ble huset omtalt som landets mest moderne da det sto ferdig i 1938, og det ble tegnet av en av de fremste eksponentene for funkisstilen, Arne Korsmo. Han har, sammen med annen av datidens arkitekter, Sverre Aasland, tegnet en liten landsby av funkisboliger i Havna all\u00e9 i Oslo. Der ligger ogs\u00e5 en annen av de ikoniske funkisvillaene, Villa Dammann.", "Men disse overklassevillaene til tross, s\u00e5 hadde funksjonalismen sterke sosiale elementer.", "If\u00f8lge sivilarkitekt og tidligere forsker ved NIBR, Jon Guttu, var funksjonalismen del av en visjon om den gode boligen. \u00abDen funksjonalistiske bevegelsen kan sees som en del av et langvarig og bredt anlagt program for bolighygiene (....).\u00bb, skriver han i \u00abFunkis\u00bb.", "- Funksjonalismen var et sosialpolitisk innspill, men samtidig rommet stilen ogs\u00e5 store, flotte ikonbygg, sier Hild S\u00f8rby til klikk.no.", "Derfor ble det b\u00e5de reist store monumentale bygg men ogs\u00e5 enklere bygg, beregnet p\u00e5 flertallet. Denne grenen av funksjonalismen ble av mange kalt for byggmesterfunkis, fordi den ble oppf\u00f8rt av byggmestere som var inspirert av funksjonalismen.", "If\u00f8lge Apall-Olsen bygger funksjonalismen p\u00e5 tanken om at den gode boligen skulle v\u00e6re funksjonell og enkel.", "- Det handlet blant annet om det enkle, det gode og det smarte, utdyper hun.", "- Det var veldig viktig at alt skulle v\u00e6re funksjonelt og lettvint, beskriver Hild S\u00f8rby overfor klikk.no og legger til at det var hensikten og funksjonene som bestemte formen.", "\u00abFunkisbygninger har en enkel geometrisk form, eller er satt sammen av tydelige geometriske volumer som kan \u00abplukkes fra hverandre\u00bb visuelt. Funkisarkitekturen er oftest utformet med en helhetlig og n\u00f8ye planlagt balanse mellom de ulike bygningsdelene \u2013 flatene, fremspringende elementer som balkonger og baldakiner, og d\u00f8r - og vindus\u00e5pninger. Funkisbygninger t\u00e5ler sjelden endringer i form av innsetting av nye/flere vinduer eller etablering av nye tilbygg, uten at den fine balansen og dermed kraften i det funksjonalistiske uttrykket svekkes\u00bb, Byantikvaren i Oslo i heftet Ta vare p\u00e5 funkisen .", "\u00ab\u00c5 bo i funkis var i 1930-\u00e5rene ensbetydende med noe moderne\u00bb, skriver kulturhistoriker Arne Lie Christensen i \u00abFunkis\u00bb.", "I dag er begrepsbruken og -forst\u00e5elsen mer uklar if\u00f8lge Hild S\u00f8rby.", "- Boligkj\u00f8perne tror de kj\u00f8per funkis, fordi de ikke vet hva det er. Man burde heller bruke andre begreper, sier hun.", "- N\u00e5r vi kaller det funkis er det fordi vi ser likhetene fra mellomkrigstidens arkitektur, utdyper Apall-Olsen.", "F\u00f8rsteamanuensis ved Handelsh\u00f8yskolen BI, Gorm Kun\u00f8e, tror begrepet kan ha en avklarende effekt for dem som er p\u00e5 boligjakt.", "- Man kan si at begrepet er egnet til \u00e5 segmentere markedet. Det fungerer som et signalord. Som boligkj\u00f8per f\u00e5r man en indikasjon om hva det dreier seg om, og man kan raskt gj\u00f8re seg opp en oppfatning om det er et hus man har lyst til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 visning i, sier han til klikk.no.", "Men han tror nok ogs\u00e5 funkis er et moteord.", "- Det viktigste er \u00e5 f\u00e5 folk p\u00e5 visning, og da kan funkis fungere som et godt signalord.", "N\u00e5r man s\u00f8ker p\u00e5 Finn.no med ordet \u00abfunkis\u00bb, kommer 68 boliger opp. Bare tre av dem var bygget i funksjonalismens tidsalder.", "- Man kan jo stille seg sp\u00f8rsm\u00e5let om hvem som eier retten til \u00e5 definere begrepet funksjonalisme, undrer Apall-Olsen.", "- Og det kan hende de som jobber i boligbransjen f\u00f8ler seg berettiget til \u00e5 ta det i bruk, men de velger alts\u00e5 popul\u00e6rformen funkis.", "Men sp\u00f8r man meglerbransjen, kan det virke som berettigelsen er sviktende.", "- Det \u00f8nsker jeg ikke \u00e5 kommentere, sier eiendomsmegler og partner i Nordvik & Partners, Christian Mathiesen, til klikk.no n\u00e5r vi sp\u00f8r ham om hvorfor de beskriver et hus fra 2009 som en funkisbolig.", "Funksjonalismen var et klart brudd med den r\u00e5dende arkitektoniske stilen p\u00e5 begynnelsen av 1900-tallet, som blant annet var preget av ornamentbruk. Lars Backer, som blant annet tegnet Ekeberg-restauranten, formulerte dette i arkitekttidsskriftet Byggekunst i 1925: \u00abVi vil bort fra maskeringen og alt det utenpaah\u00e6ngte, det formaalstjenelige skal bestemme formen. Plan og facade skal v\u00e6re ett\u00bb.", "\u00abResultatet ble en enkel og 'saklig arkitektur', kjennetegnet av rette linjer, store flater og geometriske former\u00bb, skriver Lars Emil Hansen i Byminner, nr. 4-2012.", "- Det skulle ikke v\u00e6re noe un\u00f8dvendig, og man tok ogs\u00e5 i bruk moderne materialer som betong og st\u00e5l, forteller Hild S\u00f8rby.", "- Og ett karakterisk element var hj\u00f8rnevinduene, som sendte lyset inn i rommet fra to kanter.", "Linken Apall-Olsen forteller at funksjonalismen stilmessig er en del av det man kan kalle modernismens tidsalder, som strekker seg fra rundt 1920-tallet og frem til i dag.", "Funksjonalismen fikk ogs\u00e5 en betydning i byplanleggingen, blant annet med hensyn p\u00e5 gr\u00f8ntstrukturen i Oslo.", "- Man brukte den ogs\u00e5 til \u00e5 styre arealbruken, forteller Apall-Olsen.", "- Og de som bygde funkis tenkte h\u00f8yt og \u00e5pent, forklarer S\u00f8rby.", "I sin artikkel i Byminner beskriver Apall-Olsen denne ideen; \u00e5pne, gr\u00f8nne linjer mellom ragende bygg. \"Politikere og fagfolk \u00f8nsket ikke lenger 'pyntegr\u00f8nne' parker for borgerskapet, men rekreasjonsarealer der befolkningen kunne drive med fysisk fostring og utfolde seg sosialt\", skriver hun blant annet.", "Og slikt sett bygget gr\u00f8ntarealene oppunder funksjonalismens grunntanke; tilgjengelighet og utfoldelse ogs\u00e5 for flertallet.", "Er du eier av et klassisk funkishus, gir Byantikvaren i Oslo, i heftet Ta vare p\u00e5 funkisen , flere r\u00e5d for hvordan du skal beholde funkisstilens egenart og karakter. Men de beskriver ogs\u00e5 stilens s\u00e5rbarhet overfor endringer. Blant annet skriver de at detaljene er ofte det f\u00f8rste som blir borte, dersom man ikke er bevisst p\u00e5 \u00e5 bevare elementene.", "\u00abD\u00f8rklinker, vindushasper og beslag \u2013 deretter selve d\u00f8ren og vinduet, kj\u00f8kken -, bad - og garderobeinnredningen. Dette er viktige kvaliteter!\u00bb, understreker de.", "Men samtidig er de tydelige p\u00e5 at man b\u00f8r v\u00e6re bevisst p\u00e5 helheten, og det inneb\u00e6rer ogs\u00e5 \u00e5 fokusere p\u00e5 boligens overflater; dets materialbruk, form og fargesetting.", "Les ogs\u00e5:", "Renovert funkisleilighet i verneverdig bygg", "Funkisboligen ble helt ny innvendig", "P\u00e5 jakt etter gode interi\u00f8rideer? Du finner dem i Inspirasjonsguiden", "Saken er skrevet av og publisert p\u00e5 klikk.no"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "52dda4b24fc31489b7e6e287bdcfcbe1e64b02f2d8c06a43791331be2f90dcaa"}, {"field": "createtime", "value": "2014-07-03T09:06:25.481Z"}, {"field": "description", "value": "Husene er ikke alltid det de utgir seg for \u00e5 v\u00e6re."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9866671.ece/ALTERNATES/w980-default/funkis.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/f9f63f887342faa54cd05fed0397d24411691bfd.jpg?594c3352"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Hvilket hus er det ekte funkishuset? -adressa.no", "Et sosialt utgangspunkt", "Enkle, geometriske linjer", "- Et signalord for boligkj\u00f8pere", "Et stilmessig brudd", "Funkisens gr\u00f8nne tanke", "Slik tar du vare p\u00e5 et funkishus"]}, {"field": "id", "value": "f9f63f887342faa54cd05fed0397d24411691bfd"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-company", "value": "handelsh\u00f8yskolen bi"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bygg", "geometrisk form", "funkis", "ekte funkishuset", "funksjonalisme", "begrepet funkis"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["byminner", "funkis", "nyfunkis", "inspirasjonsguiden", "oslofunkis", "villa dammann", "fortidsminneforeningen", "nordvik", "linken apall-olsen", "finn", "byantikvaren", "byggekunst", "partners", "havna", "universitetet", "ekeberg"]}, {"field": "kw-location", "value": ["stavanger", "oslo"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["jon guttu", "rolf stenersen", "arne korsmo", "sverre aasland", "lars emil hansen", "christian mathiesen", "lars backer", "hild s\u00f8rby", "arne lie christensen", "gorm kun\u00f8e"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9866671.ece/ALTERNATES/w980-default/funkis.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hvilket hus er det ekte funkishuset?"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article9866688.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-07-02T21:39:35.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9866688"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-07-02T21:39:35.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hvilket hus er det ekte funkishuset? -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Husene er ikke alltid det de utgir seg for \u00e5 v\u00e6re."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/f9f63f887342faa54cd05fed0397d24411691bfd.jpg?594c3352"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1912"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-22T21:14:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hvilket hus er det ekte funkishuset?"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article9866688.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "f9f63f887342faa54cd05fed0397d24411691bfd"}], "score": 0.68858534, "siteId": "9222270286501375973", "id": "f9f63f887342faa54cd05fed0397d24411691bfd"}

