{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-01-25T19:40:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["USA", "Mexico", "Donald Trump"]}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "USAs grense mot Mexico er 3200 kilometer lang, og Trump har tidligere ansl\u00e5tt at muren vil f\u00e5 en prislapp p\u00e5 opp mot 100 milliarder kroner. Regningen truer han med \u00e5 sende til Mexico.", "Under en seremoni i sikkerhetsdepartementet onsdag undertegnet Trump ogs\u00e5 en presidentordre som inneb\u00e6rer nye tiltak for \u00e5 begrense innvandringen til USA.", "Presidentordren inneb\u00e6rer blant annet at Trump-administrasjonen kutter i f\u00f8derale overf\u00f8ringer til amerikanske byer der lokale myndigheter har innf\u00f8rt egne lovverk for \u00e5 beskytte innvandrere som oppholder seg ulovlig der.", "Systemet gj\u00f8r det mulig for lokale myndigheter \u00e5 nekte \u00e5 utlevere innvandrere med ulovlig opphold til utlendingsmyndighetene for tvangsutsendelse.", "Hvordan muren langs grensa mot Mexico skal finansieres, er forel\u00f8pig uklart. Trump har gjentatte ganger hevdet at Mexico vil f\u00e5 regninga, og gjentok onsdag dette i et TV-intervju med ABC News.", "\u2013 Jeg sier bare at det vil bli betalt. Det vil skje p\u00e5 et eller annet vis, kanskje et komplisert vis, sier Trump i intervjuet.", "\u2013 Det jeg gj\u00f8r, er bra for USA. Det kommer ogs\u00e5 til \u00e5 bli bra for Mexico. Vi \u00f8nsker et sv\u00e6rt stabilt, sv\u00e6rt solid Mexico, fortsetter han.", "Trump lover videre i intervjuet at arbeidet med Mexico-muren vil begynne i l\u00f8pet av f\u00e5 m\u00e5neder.", "\u2013 S\u00e5 raskt vi kan, s\u00e5 raskt vi rent fysisk kan gj\u00f8re det. Jeg vil si i l\u00f8pet av m\u00e5neder. Planleggingen begynner straks, sier Trump.", "Dette er ikke i samsvar med hva John Kelly, mannen han har utnevnt til minister for innenlandsk sikkerhet, sa under en h\u00f8ring tidligere i m\u00e5neden. Kelly hevdet under h\u00f8ringen at muren ikke kommer til \u00e5 bli bygget med det f\u00f8rste og sa ogs\u00e5 at en slik mur uansett ikke vil holde ulovlige innvandrere ute.", "USA har fra f\u00f8r bygd et rundt 1000 kilometer langt gjerde langs grensa til Mexico, uten at dette har stanset str\u00f8mmen av ulovlige innvandrere nevneverdig.", "Mange av omr\u00e5dene der muren planlegges bygd, er for \u00f8vrig privat eid, noe som kan medf\u00f8re en rekke rettssaker.", "Det er ogs\u00e5 ventet at milj\u00f8vernorganisasjoner vil g\u00e5 til s\u00f8ksm\u00e5l mot myndighetene av hensyn til beskyttede dyrearter, og minst \u00e9n indianerstamme kontrollerer et territorium langs grensen s\u00f8r i Arizona.", "Videre gj\u00f8r traktater og flomkart det n\u00f8dvendig \u00e5 m\u00e5tte bygge muren langt inne p\u00e5 amerikansk omr\u00e5de."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "7e6a22ad323f9daaa4cda984b7e34d103bbc8f699f93554fb3d302ec964cad64"}, {"field": "createtime", "value": "2017-01-25T18:57:21.000Z"}, {"field": "description", "value": "President Donald Trump har undertegnet en ordre som sl\u00e5r fast at arbeidet med \u00e5 bygge en omstridt mur langs grensa til Mexico, skal begynne."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14115380.ece/n5dysp/ALTERNATES/w980-default/tb9fe490.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fa1fd4fe2284d75bfb056957aa5924c70995cab0.jpg?597b4325"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Trump har undertegnet ordre om bygging av mur mot Mexico -adressa.no", "Kutter i overf\u00f8ringer", "Uklar finansiering", "Rask oppstart", "Rettssaker"]}, {"field": "id", "value": "fa1fd4fe2284d75bfb056957aa5924c70995cab0"}, {"field": "keyword", "value": ["USA", "Mexico", "Donald Trump"]}, {"field": "keywords", "value": "USA,Mexico,Donald Trump"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["mur", "mur langs grensa", "grensa", "langs grensa"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["news", "a. det"]}, {"field": "kw-location", "value": ["arizona", "mexico"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["donald trump", "john kelly"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14115380.ece/n5dysp/ALTERNATES/w980-default/tb9fe490.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Trump har undertegnet ordre om bygging av mur mot Mexico"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/25/Trump-har-undertegnet-ordre-om-bygging-av-mur-mot-Mexico-14115040.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-01-25T18:54:29.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14115040"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-01-25T18:54:29.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Trump har undertegnet ordre om bygging av mur mot Mexico -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "President Donald Trump har undertegnet en ordre som sl\u00e5r fast at arbeidet med \u00e5 bygge en omstridt mur langs grensa til Mexico, skal begynne."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fa1fd4fe2284d75bfb056957aa5924c70995cab0.jpg?597b4325"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1216"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-28T13:59:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Trump har undertegnet ordre om bygging av mur mot Mexico"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/01/25/Trump-har-undertegnet-ordre-om-bygging-av-mur-mot-Mexico-14115040.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fa1fd4fe2284d75bfb056957aa5924c70995cab0"}], "score": 1.7296995, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fa1fd4fe2284d75bfb056957aa5924c70995cab0"}

