{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-19T08:07:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ann iren b\u00e6vre"}, {"field": "body", "value": ["Rekkehusleilighet p\u00e5 tre plan i Blomsterenga p\u00e5 Angelltr\u00f8a. Det kan se litt upersonlig ut, fra utsiden. Alle leiligheter like, p\u00e5 rad og rekke. Men inne hos Anja-Patrice, og kj\u00e6resten Rune og deres tre barn, er det annerledes. Annerledes enn hva utsiden gir inntrykk av, og annerledes enn hvordan mange andre nok har det.", "Lekne, selvlagde detaljer. Retro-tapeter. Redesign. Loppisfunn. Frekke farger inne i en hvit boks.", "\u2013Alle leilighetene her er jo helt like, i utgangspunktet. Et stramt og hvitt skall, og det er kanskje ikke egentlig helt v\u00e5r stil. Men vi stortrives her. Det er masse unger i nabolaget, og vi har klart \u00e5 sette v\u00e5rt preg p\u00e5 det hvite skallet, smiler Anja-Patrice som beskriver seg som \"Et visuelt tenkende menneske med stadig nye prosjekter p\u00e5 gang\" p\u00e5 bloggen sin Shinedesign. Det handler om \u00e5 f\u00e5 hverdagen til \u00e5 skinne litt ekstra. Og solstr\u00e5lene skinner her inne, selv om det regner ute.", "Farger kler barn", "Mamma Anja-Patrice har sendt mannen til forskerjobben og Emil p\u00e5 fire og Sara p\u00e5 to \u00e5r til barnehagen, mens hun selv er hjemme med lille Leon p\u00e5 kun to m\u00e5neder. Lillebror sover litt, skriker litt, f\u00e5r mat og trives aller best i fanget til mamma. Anja-Patrice er utdannet AD og designer, men lar for tiden all kreativiteten f\u00e5 utspill i hjemmet, hvor familien har bodd i to \u00e5r.", "Her er det mange artige detaljer. Inn i gangen, og det f\u00f8rste vi f\u00e5r se er to gamle korktavler som n\u00e5 er gjemt bak fargemuntert stoff i turkis. Det er i det hele tatt mange detaljer i den glade fargen turkis. En farge som g\u00e5r igjen i alle rom, sammen med gult.", "L\u00e5ner vi badet, s\u00e5 st\u00e5r det \"S\u00e5 fin du er\" p\u00e5 speilet, og vi smiler tilbake \u2013 til oss selv. Og slik fortsetter det. Det st\u00e5r en dinosaur p\u00e5 gulvet p\u00e5 stua, en balansesykkel ved inngangen til kj\u00f8kkenet. Det vises at det bor en barnefamilie her. Her b\u00e5de bor og leker de.", "\u2013Stilen min er vel moderne og grafisk, samtidig som jeg er glad i retrom\u00f8nstre, b\u00e5de p\u00e5 tapeter og stoffer. Jeg liker ogs\u00e5 farger, og har kanskje blitt det enda mer etter at vi fikk unger. Jeg syns det passer s\u00e5 godt \u00e5 bo med farger n\u00e5, mens vi har sm\u00e5 barn. Jeg merker at ungene blir glade av det ogs\u00e5, sier Anja-Patrice som har en god blanding av gammelt og nytt. Mye av interi\u00f8ret er funnet brukt og pusset opp. Med unntak av blant annet Eames-stoler i hvitt og sort som Anja-Patrice nylig har f\u00e5tt i huset, etter \u00e5 ha \u00f8nsket seg dem lenge.", "Visuell skissebok", "\u2013Jeg er nok mer enn gjennomsnittlig interessert i interi\u00f8r, men jeg er ikke s\u00e5 opptatt av fylle huset med \"riktig\" design. Men de hvite Eames-stolene har jeg \u00f8nsket meg lenge, og det er jo klassikere som vi kan ha livet ut, sier Anja-Patrice som egentlig er mest glad i \u00e5 videreforedle og redesigne.", "\u2013Det finnes s\u00e5 mange fine brukte ting, som ikke er i bruk, rundt omkring. Eller som kan f\u00e5 en liten renessanse brukt p\u00e5 my m\u00e5te. Jeg har funnet litt her og litt der, og av og til gir jeg det et str\u00f8k maling eller fornyer med et fint stoff. Men noen ganger fungerer det best uten noen fornyelse, smiler Anja-Patrice og skjenker kaffe i fargerike retrokopper med en h\u00e5nd, mens den andre har et godt tak under en sovende lillebror. Bloggen Sinedesign oppsto f\u00f8rst i april i \u00e5r, og er et resultat av en stor skapertrang. Hun vet hva hun vil med bloggen:", "\u2013M\u00e5let for bloggen blir en slags personlig og visuell skissebok. Den vil inneholde mye interi\u00f8r, men ogs\u00e5 en kombinasjon av alle mine interesser. Men samtidig er det ikke en privat blogg, jeg viser fram detaljene som skaper v\u00e5rt hjem, sier Anja-Patrice som ofte syr, maler, designer og klekker ut nye id\u00e9er til hus og hjem. Og nede i kjelleren sitter hun foran Mac-en, i rolige timer mens de tre barna sover i andre etasje, og oppdatere bloggen. For \u00e5 inspirere oss lesere.", "God blanding", "B\u00e5de Anja-Patrice og kj\u00e6resten Rune er fra Horten, men studier f\u00f8rte dem til Trondheim. Her har to blitt fem, og her blir de nok v\u00e6rende. Kanskje i et st\u00f8rre hus etter hvert, men enn s\u00e5 lenge har de det lekent og fint i rekkehuset \u00f8verst p\u00e5 Angelltr\u00f8a.", "\u2013Det er nok jeg som har satt mest preg p\u00e5 leiligheten, selv om jeg ikke har hatt et bevisst plan. Fargene har bare kommet. Og det er jo ekstra artig \u00e5 slippe seg litt l\u00f8s i et omr\u00e5de hvor alt i utgangspunktet er s\u00e5 likt p\u00e5 utsiden, og tilf\u00f8re en motsats til det nye og stringente, mener Anja-Patrice.", "\u2013For oss har det v\u00e6rt riktig \u00e5 ta inn brukte m\u00f8bler og elementer for \u00e5 skape den rette balansen akkurat her. Jeg er opptatt av kontraster i interi\u00f8ret, slik som nytt \u2013 gammelt, stygg \u2013 fin, stram \u2013 leken og s\u00e5 videre. Mannen min ville nok hatt det mer minimalistisk, og jeg ville nok hatt det enda mer lekent. Men sammen har vi funnet en god blanding, sier Anja-Patrice. Lillebror p\u00e5 to m\u00e5neder sover fortsatt i fanget og gir en egen ro i hele hjemmet.", "S\u00e5nn har vi det n\u00e5, men det kan se helt annerledes ut om to \u00e5r. Det er jo det som er s\u00e5 fint med \u00e5 ha en hvit boks \u00e5 leke seg med, at det skal s\u00e5 lite til for \u00e5 forandre uttrykket helt.", "Anja-Patrices interi\u00f8rtips:", "\u2013Alt trenger ikke \u00e5 matche. En personlig sammensetning er ofte mer spennende og morsomt.", "\u2013Lek/eksperimenter mer. Det finnes ikke noe interi\u00f8rpoliti.", "\u2013Ta en titt i skapene til besteforeldre, tanter og onkler \u2013 mange skatter kan ligge der og st\u00f8ve bort.", "\u2013Det meste kan males. Let etter brukte ting med en god form, ikke heng deg opp i farger og m\u00f8nstre.", "\u2013Lager du ikke ting selv, s\u00e5 kj\u00f8p h\u00e5ndverksprodukter p\u00e5 nettet (For eksempel p\u00e5 www.epla.no)", "\u2013Les interi\u00f8rbloggene! Her er det masse gratis inspirasjon.", "Anja-Patrices blogg: http://shinedotdesign.blogspot.com"]}, {"field": "category0", "value": "forbruker"}, {"field": "category1", "value": "forbruker|hjem"}, {"field": "contenthash", "value": "63c90a63d4f9f19d4783bf4eefbf9f9aced29ac7629f4663a3f0fd906ad65248"}, {"field": "createtime", "value": "2015-10-25T10:41:28.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1368690.ece5/ALTERNATES/w980-default/anja%20ute"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fa7f60bec9d2e4daed52cec329557dcb5aa079ef.jpg?5952c2a1"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Hvitt og frekke farger -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fa7f60bec9d2e4daed52cec329557dcb5aa079ef"}, {"field": "keyword", "value": ["nyheter", "trondheim", "ukeadressa", "eadressa", "skattelister", "d\u00f8dsfall", "tr\u00f8nder", "trafikk"]}, {"field": "keywords", "value": "nyheter,trondheim,ukeadressa,eadressa,skattelister,d\u00f8dsfall,tr\u00f8nder,trafikk"}, {"field": "kw-category", "value": ["forbruker", "hjem"]}, {"field": "kw-classification", "value": "home-and-garden"}, {"field": "kw-company", "value": "horten"}, {"field": "kw-concept", "value": ["frekke farger", "lek", "barn", "interi\u00f8r", "fin", "hvitt", "farge"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["eames", "sinedesign", "emil", "blomsterenga", "anja-patrice", "shinedesign", "mac", "rune", "angelltr\u00f8a"]}, {"field": "kw-location", "value": ["sara", "leon", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1368690.ece5/ALTERNATES/w980-default/anja%20ute"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Hvitt og frekke farger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article1533886.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2010-09-27T07:52:54.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "1133009"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|forbruker"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|forbruker|hjem"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2010-09-27T07:52:54.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Hvitt og frekke farger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["forbruker/hjem", "forbruker"]}, {"field": "teaser", "value": "Rekkehusleilighet p\u00e5 tre plan i Blomsterenga p\u00e5 Angelltr\u00f8a. Det kan se litt upersonlig ut, fra utsiden. Alle leiligheter like, p\u00e5 rad og rekke. Men inne hos Anj"}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fa7f60bec9d2e4daed52cec329557dcb5aa079ef.jpg?5952c2a1"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x4349"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-27T20:40:01.000Z"}, {"field": "title", "value": "Hvitt og frekke farger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/forbruker/hjem/article1533886.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fa7f60bec9d2e4daed52cec329557dcb5aa079ef"}], "score": 0.7838731, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fa7f60bec9d2e4daed52cec329557dcb5aa079ef"}

