{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-03T18:32:07.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "charlotte \u00f8. sundberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Politiet frigir mandag navnet p\u00e5 16-\u00e5ringen som omkom i ulykken p\u00e5 fylkesvei 341 i Rindal. Det var John Ole R\u00e6der Berset (16) som d\u00f8de etter ulykken, opplyser politioverbetjent Anders Magne Ormset ved Surnadal og Rindal lensmannskontor.", "P\u00e5r\u00f8rende har samtykket til at navnet frigis.", "Politiet fikk melding om ulykken ved et industriomr\u00e5de p\u00e5 fylkesvei 341 i Rindal klokken 22.27 fredag kveld.", "- Mopeden kom ut fra industriomr\u00e5det i f\u00f8lge med en annen moped, mens bilen kj\u00f8rte \u00f8stover p\u00e5 fylkesvei 341. Det er ikke mistanke om at noen har v\u00e6rt p\u00e5virket av rus. Det er heller ikke mistanke om h\u00f8y fart, men av en eller annen grunn har de ikke sett hverandre, sa operasjonsleder Frode Gj\u00f8sund i Nordm\u00f8re og Romsdal politidistrikt til Adresseavisen fredag.", "Politi, ambulanse og luftambulanse rykket ut til stedet, men livet til 16-\u00e5ringen sto ikke til \u00e5 redde.", "Politiet fortsetter n\u00e5 etterforskningen av ulykken.", "- Det er gjennomf\u00f8rt avh\u00f8r og krimteknikere har v\u00e6rt p\u00e5 stedet, sier Ormset.", "Statens vegvesen gjennomf\u00f8rer tekniske unders\u00f8kelser av bilen og mopeden, opplyser politioverbetjenten."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "85914b99f4cfe5f8b2d15a16655b99c6534effa4eba23bf74b97d671ac9c6c08"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-03T13:09:34.000Z"}, {"field": "description", "value": "John Ole R\u00e6der Berset (16) fra Orkanger d\u00f8de etter mopedulykke."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14541968.ece/op1ydu/ALTERNATES/w980-default/Ulykke7767770.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fae251016ccede2367b30dca11bd8dfb7814385d.jpg?5989d5ae"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Navnet er frigitt etter d\u00f8dsulykke i Rindal -adressa.no", "Industiomr\u00e5de", "Fortsetter etterforskningen"]}, {"field": "id", "value": "fae251016ccede2367b30dca11bd8dfb7814385d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["navnet", "moped", "frigis", "ulykken", "fylkesvei", "opplyser politioverbetjent"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nordm\u00f8re og romsdal", "adresseavisen", "surnadal og rindal", "orkanger"]}, {"field": "kw-location", "value": "rindal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anders magne ormset", "john ole r\u00e6der berset", "frode gj\u00f8sund"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article14541968.ece/op1ydu/ALTERNATES/w980-default/Ulykke7767770.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Navnet er frigitt etter d\u00f8dsulykke i Rindal"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/03/Navnet-er-frigitt-etter-d%C3%B8dsulykke-i-Rindal-14545328.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-03T14:07:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14545328"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-03T14:07:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Navnet er frigitt etter d\u00f8dsulykke i Rindal -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "John Ole R\u00e6der Berset (16) fra Orkanger d\u00f8de etter mopedulykke."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fae251016ccede2367b30dca11bd8dfb7814385d.jpg?5989d5ae"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x997"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T15:15:58.000Z"}, {"field": "title", "value": "Navnet er frigitt etter d\u00f8dsulykke i Rindal"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2017/04/03/Navnet-er-frigitt-etter-d%c3%b8dsulykke-i-Rindal-14545328.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fae251016ccede2367b30dca11bd8dfb7814385d"}], "score": 1.4602214, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fae251016ccede2367b30dca11bd8dfb7814385d"}

