{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-06-20T10:18:30.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Skadesjef P\u00e5l Hestegrei i Gjensidige NOR Skadeforsikring S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag ansl\u00e5r skadeomfanget for hans selskap til mer enn 150 millioner kroner. Gjensidige NOR er tungt involvert p\u00e5 forsikringssiden i det brannherjede kvartalet.", "- De aller fleste er forsikringstakere hos oss, sier han. Det dreier seg om Handelsstandens Hus som er den dominerende bygningen, men Gjensidige har ogs\u00e5 blant annet Simon Engen, Erlandsen, Dressmann, O2 og News. Hestegrei karakteriserer brannen som tragisk.", "- Men det gikk ikke liv, og det er viktig \u00e5 poengtere. Brannen startet p\u00e5 dagtid og ingen l\u00e5 og sov. Det skal vi v\u00e6re glad for, sier den erfarne forsikringsmannen. Han snakker om verdier for 150 -200 millioner som er g\u00e5tt tapt.", "- Det er store verdier og det er en spesiell bebyggelse som gikk tapt i brannen. Med bygningsmasse, varer og avbruddsdekning passerer vi nok en totalskade p\u00e5 over 150 millioner kroner, sier P\u00e5l Hestegrei. I g\u00e5r var han i kontakt med de fleste av forsikringstagerne som var rammet.", "- Jeg tror de fleste har summer som dekker brannen. Jeg h\u00e5per i hvert fall at de har full dekning, sier han. Gjensidige NOR satser p\u00e5 en rask behandling av sakene til sine forsikringstagere.", "- Allerede mandag vil vi ha et m\u00f8te med alle de som har anledning til det. Denne brannen er s\u00e5 stor og s\u00e5 spesiell at vi m\u00e5 trekke inn ekstra med ressurser.Vi vil \u00f8ke bemanningen hos oss og tar inn folk fra andre deler av landet for \u00e5 sikre en rask saksgang, sier skadesjefen. Hestegrei er overrasket over hvor raskt brannen bredte seg i g\u00e5r.", "- Tatt i betraktning at det var vindstille, synes jeg det var rart at den fikk slik omfang s\u00e5 raskt. Dette er meget bekymringsfullt med tanke p\u00e5 annen trehusbebyggelse i byen, sier P\u00e5l Hestegrei."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "category2", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "category3", "value": "nyheter|trondheim|bybrannene|nordre brannen"}, {"field": "contenthash", "value": "11ae1f8b3f0559bcf0b7928102ef02ca1f0511cd543b3c0720bb0824ccb7791b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-07-20T15:48:40.000Z"}, {"field": "description", "value": "De totale skadene etter storbrannen i Trondheim vil komme opp i over 200 millioner kroner."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1049799.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Brann_Flyfoto_10"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fbb5b7049ee5863b64c3179ea7c577b69e051c5b.jpg?5970d0d8"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Skader for over 200 millioner -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fbb5b7049ee5863b64c3179ea7c577b69e051c5b"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim", "nordre brannen", "bybrannene"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rask", "skader", "brannen", "millioner", "millioner kroner"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["dressmann", "news", "gjensidige nor", "handelsstandens hus", "erlandsen", "skadeforsikring s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["simon engen", "p\u00e5l hestegrei"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene/nordre brannen", "nyheter/trondheim/bybrannene"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1049799.ece5/ALTERNATES/w980-default/ver2%20Brann_Flyfoto_10"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skader for over 200 millioner"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/nordre_brannen/article81389.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2002-12-08T10:24:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "875281"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene"}, {"field": "recs-category3", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim|bybrannene|nordre brannen"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2002-12-08T10:24:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skader for over 200 millioner -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim", "nyheter/trondheim/bybrannene/nordre brannen", "nyheter/trondheim/bybrannene"]}, {"field": "teaser", "value": "De totale skadene etter storbrannen i Trondheim vil komme opp i over 200 millioner kroner."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fbb5b7049ee5863b64c3179ea7c577b69e051c5b.jpg?5970d0d8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x920"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T15:48:40.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skader for over 200 millioner"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/bybrannene/nordre_brannen/article81389.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fbb5b7049ee5863b64c3179ea7c577b69e051c5b"}], "score": 0.65968215, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fbb5b7049ee5863b64c3179ea7c577b69e051c5b"}

