{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-02-15T09:50:40.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Davos", "Marit Bj\u00f8rgen", "TV 2"]}, {"field": "author", "value": "\u00f8ystein jorem"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For f\u00f8rste gang velger Marit Bj\u00f8rgen \u00e5 lade opp til et mesterskap uten lagvenninnene sine. I Davos har hun med seg samboeren Fred B\u00f8rre Lundberg og s\u00f8nnen Marius. I 1500 meters h\u00f8yde lader hun opp til et VM hvor hun har sagt at hun h\u00e5per p\u00e5 tre gull.", "\u2013 Det har v\u00e6rt noen nydelige dager. Vi har kost oss og jeg har f\u00e5tt trent bra, sier hun om oppholdet til TV 2.", "Men ting har ikke v\u00e6rt enkelt for Bj\u00f8rgen i comebacket etter f\u00f8dselen. Til NRK sier hun at hun har v\u00e6rt usikker p\u00e5 om at hun klarte \u00e5 komme tilbake til langrennseliten.", "\u2013 Jeg har hatt noen dager der t\u00e5rene triller, og jeg kjenner at det ikke g\u00e5r. Jeg har stilt sp\u00f8rsm\u00e5l om det er verdt det overfor Marius. Jeg har v\u00e6rt i tvil p\u00e5 om jeg skulle komme tilbake og v\u00e6re i bra nok slag. S\u00e6rlig i sommer da jeg var skadet, sier hun til NRK.", "Resten av landslaget befinner seg p\u00e5 Sjusj\u00f8en for \u00e5 ta den siste finpussen p\u00e5 VM-formen.", "\u2013 Jeg savner lagvenninnene selvf\u00f8lgelig, men det er veldig hjelp at Fred og Marius er her med meg. Jeg hadde nok ikke klart \u00e5 v\u00e6re s\u00e5 lenge borte fra dem, og da spesielt Marius, sier Bj\u00f8rgen til TV 2.", "Til TV 2 g\u00e5r hun langt i \u00e5 hinte om at hun er lei av samboertilv\u00e6relsen. Hun skryter mye av kj\u00e6resten og sier til kanalen at hun er helt avhengig av at han passer s\u00f8nnen mens hun trener.", "\u2013 Hehe, jeg sa en gang i Se og H\u00f8r at jeg ikke hadde lyst til \u00e5 gifte meg, s\u00e5 da t\u00f8r vel ikke Fred \u00e5 fri \u2013 men vi f\u00e5r se \u2013 man vet aldri ... Jeg kan jo ikke si nei hvis jeg blir spurt om det, sier hun til TV 2.", "Til TV 2s reporter sier Lundberg at sp\u00f8rsm\u00e5let uansett ikke vil komme f\u00f8r etter VM.", "Etter h\u00f8ydeoppholdet i Davos reiser hun for \u00e5 konkurrere i verdenscuphelgen i Otep\u00e4\u00e4 i Estland. Der skal hun b\u00e5de g\u00e5 sprint og 10 kilometer klassisk. 22. februar starter VM i Lahti. Bj\u00f8rgen er regjerende mester p\u00e5 sprinten.", "I g\u00e5r m\u00f8tte hun b\u00e5de NRK og TV 2 i Davos, og ga uttrykk for at hun ikke skj\u00f8nte dommen mot Therese Johaug.", "\u2013 Jeg synes det er tullete, rett og slett. Det er vanskelig \u00e5 skj\u00f8nne, sier Marit Bj\u00f8rgen til NRK i Davos tirsdag."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|vintersport"}, {"field": "category2", "value": "100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "contenthash", "value": "598991d20d3d7f91b4c5e05927c37c5a2322ae817aee0bffd87ef9ae8735ac35"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-15T09:54:09.000Z"}, {"field": "description", "value": "Marit Bj\u00f8rgen lader opp til VM med familien i Davos."}, {"field": "heading", "value": ["\u2013 Jeg har hatt noen dager der t\u00e5rene triller -adressa.no", "\u2013 Jeg kan jo ikke si nei", "Reiser til Estland"]}, {"field": "id", "value": "fbc85e3d580befefcbcc60117ab5550fd2622f4a"}, {"field": "keyword", "value": ["Davos", "Marit Bj\u00f8rgen", "TV 2"]}, {"field": "keywords", "value": "Davos,Marit Bj\u00f8rgen,TV 2"}, {"field": "kw-category", "value": ["langrenn", "100sport", "vintersport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dager", "t\u00e5rene", "lade", "triller", "t\u00e5rene triller"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["se og h\u00f8r", "otep\u00e4\u00e4", "marius", "fred og marius", "sjusj\u00f8en"]}, {"field": "kw-location", "value": ["davos", "estland", "lahti"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["therese johaug", "fred b\u00f8rre lundberg", "marit bj\u00f8rgen"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/8752e983-07e2-4d2e-9f74-2beb13a3291c?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Bj\u00f8rgen om comebacket: \u2013 Jeg har hatt noen dager der t\u00e5rene triller"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Bjorgen-om-comebacket---Jeg-har-hatt-noen-dager-der-tarene-triller-230564b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-02-15T07:44:01.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "230564"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|vintersport"}, {"field": "recs-category2", "value": "taxonomy|100sport|vintersport|langrenn"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-02-15T07:44:01.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Bj\u00f8rgen om comebacket: \u2013 Jeg har hatt noen dager der t\u00e5rene triller -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport/vintersport", "100sport/vintersport/langrenn", "100sport"]}, {"field": "teaser", "value": "Marit Bj\u00f8rgen lader opp til VM med familien i Davos."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fbc85e3d580befefcbcc60117ab5550fd2622f4a.jpg?58da61e8"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1138"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-03-28T13:15:20.000Z"}, {"field": "title", "value": "Bj\u00f8rgen om comebacket: \u2013 Jeg har hatt noen dager der t\u00e5rene triller"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/vintersport/langrenn/Bjorgen-om-comebacket---Jeg-har-hatt-noen-dager-der-tarene-triller-230564b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "fbc85e3d580befefcbcc60117ab5550fd2622f4a"}], "score": 1.1234039, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fbc85e3d580befefcbcc60117ab5550fd2622f4a"}

