{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-07-03T16:50:11.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Skaun", "Tr\u00f8nderenergi"]}, {"field": "author", "value": "linda haugen"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "S\u00f8ndag ble 365 kunder str\u00f8ml\u00f8se mellom Laugen og Malmsj\u00f8en i Skaun. If\u00f8lge Tr\u00f8nderenergi sine nettsider oppsto feilen klokken 14.23 s\u00f8ndag.", "- Det har v\u00e6rt en del lynnedslag, og vi regner med at det er en sammenheng, sier pressekontakt Hilmar Fredriksen.", "Tr\u00f8nderenergi fors\u00f8kte \u00e5 omdirigere slik at flest mulig fikk str\u00f8mmen tilbake mens feils\u00f8king p\u00e5gikk. I 17-tiden opplyser Fredriksen at det er funnet flere feil i omr\u00e5det.", "- Det er en fordelingstransformator som m\u00e5 skiftes. Vi har ogs\u00e5 f\u00e5tt melding om to steder hvor det har g\u00e5tt en h\u00f8yspentsikring. Vi h\u00e5per det ikke er noen andre feil, men det kan v\u00e6re flere, sier han og oppfordrer kunder til \u00e5 ta kontakt om de er uten str\u00f8m.", "Fredriksen tror lynnedslag er \u00e5rsaken til str\u00f8mbruddet. De som er rammet av feilen p\u00e5 fordelingstransformatoren forblir str\u00f8ml\u00f8se til den er skiftet, opplyser Tr\u00f8nderenergi.", "If\u00f8lge nettsidene dreier dette seg om fire kunder."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "711d1c20980eeb380b518f2ee258e753e2f20e04fc4043aa237e1191324cc037"}, {"field": "createtime", "value": "2016-07-03T14:26:46.000Z"}, {"field": "description", "value": "Over 300 var str\u00f8ml\u00f8se i Skaun. I 17-tiden er antallet redusert til fire."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12986438.ece/5dteg2/ALTERNATES/w980-default/skaun.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fc1b101f10ec0a09fcf94586d860dee20b4737e3.jpg?59971901"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Str\u00f8mbrudd i Skaun -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fc1b101f10ec0a09fcf94586d860dee20b4737e3"}, {"field": "keyword", "value": ["Skaun", "Tr\u00f8nderenergi"]}, {"field": "keywords", "value": "Skaun,Tr\u00f8nderenergi"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "business"}, {"field": "kw-concept", "value": ["feil", "str\u00f8mbrudd", "kunder", "str\u00f8ml\u00f8se"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["laugen og malmsj\u00f8en", "tr\u00f8nderenergi"]}, {"field": "kw-location", "value": "skaun"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "hilmar fredriksen"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article12986438.ece/5dteg2/ALTERNATES/w980-default/skaun.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Str\u00f8mbrudd i Skaun"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/07/03/Str%C3%B8mbrudd-i-Skaun-12986429.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-07-03T15:24:38.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12986429"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-07-03T15:24:38.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Str\u00f8mbrudd i Skaun -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Over 300 var str\u00f8ml\u00f8se i Skaun. I 17-tiden er antallet redusert til fire."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fc1b101f10ec0a09fcf94586d860dee20b4737e3.jpg?59971901"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x966"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-18T16:42:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "Str\u00f8mbrudd i Skaun"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/07/03/Str%c3%b8mbrudd-i-Skaun-12986429.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fc1b101f10ec0a09fcf94586d860dee20b4737e3"}], "score": 1.5478721, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fc1b101f10ec0a09fcf94586d860dee20b4737e3"}

