{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-10-03T12:30:16.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "svein inge meland"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Enn\u00e5 er det uvisst hvilke musikalske verdensnavn som vil gjeste Trondheim under festivalen 18.-23. juni.", "NTNU er vertskap og kaller Starmus for verdens mest ambisi\u00f8se vitenskaps- og musikkfestival. Festivalen har v\u00e6rt arrrangert tre ganger i tilknytning til romobservatoriene p\u00e5 Kanari\u00f8yene. N\u00e5 flytter den til Trondheim.", "LES OGS\u00c5: Vitenskapsstjerner som vil n\u00e5 ut til folk", "Den akademiske superstjernen og musikkelskeren Stephen Hawking har allerede sagt ja til \u00e5 v\u00e6re en del av programmet. Hawking skal markere at han fyller 75 \u00e5r i 2017 ved \u00e5 snakke til sitt st\u00f8rste publikum noensinne.", "Seks nobelprisvinnere er booket til booket til programmet som rommer fremtredende personer innen kjemi, fysikk, medisin og utforskningen av verdensrommet. Det er ogs\u00e5 klart at minst tre astronauter skal delta, en av dem er Charlie Duke som h\u00f8rer til den eksklusive klubben av tolv mennesker som har g\u00e5tt p\u00e5 m\u00e5nens overflate (i 1972). Kosmonauten Alexei Leonov, det f\u00f8rste menneske som beveget seg fritt i verdensrommet (1965), kommer ogs\u00e5.", "Festivalens form\u00e5l er \u00e5 spre kunnskap, skape forbilder og inspirere den oppvoksende generasjon. NTNU lover at publikum p\u00e5 n\u00e6rt hold vil oppleve personer fra verdenseliten innen ulike felt formidle sitt budskap p\u00e5 en forst\u00e5elig og engasjerende m\u00e5te. Dette skjer gjennom korte forelesninger, konserter, filmer, kunstutstillinger, prisutdelinger, debatter og signeringer. M\u00e5lsettingen er at Starmus ikke bare skal foreg\u00e5 innend\u00f8rs, men markere seg godt ogs\u00e5 ute i bymilj\u00f8et.", "LES OGS\u00c5:  Starmus-ledelsen har bes\u00f8kt Trondheim", "NTNU ser for seg at Starmus 2017 blir en nasjonal hendelse med et internasjonalt nedslagsfelt. Festivalen f\u00f8lges av flere store internasjonale medier og arrangementene direktestr\u00f8mmes p\u00e5 nett.", "If\u00f8lge NTNU er bakgrunnen for at Starmus flytter Trondheim at festivalen \u00abf\u00e5r blomstre i en pulserende kulturelt milj\u00f8\u00bb. Med sine vakre omgivelser og vitenskapelige, teknologiske og kulturelle sentre, er byen et perfekt bakteppe for festivalen, mener arrang\u00f8rene.", "LES OGS\u00c5:  God vilje, men lite penger enn\u00e5", "NTNU samarbeider med Kunnskapsdepartementet, Trondheim kommune, S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag fylkeskommune og Norges Forskningsr\u00e5d om ararangementet. For \u00e5 sikre festivalen \u00f8konomisk og gj\u00f8re det mulig \u00e5 holde den har NTNU f\u00e5tt med Reitangruppen, SalMar, Sparebank 1 Gruppen, Norsk Hydro og Koteng som samarbeidspartnere.", "LES OGS\u00c5:  Ordf\u00f8reren \u00f8nsker Starmus velkommen", "Starmus ble grunnlagt av professor Garik Israelian og Queen-gitarist og astrofysiker Brian May. Det startet som en festival som skulle feire kombinasjonen av vitenskapen om verdensrommet og musikk (stars and music). Starmus har utvidet perspektivet og neste \u00e5rs festival har den romslige tittelen \u00abLife and the Universe\u00bb. Da skal tema innenfor opprinnelse og evolusjon, samfunn og globale sp\u00f8rsm\u00e5l tas opp.", "Forel\u00f8pig er det lite \u00e5 melde om det musikalske programmet, annet enn av den banebrytende produsenten og musikeren Brian Eno kommer. Starmus lover at det i m\u00e5nedene som kommer vil avsl\u00f8res flere overraskelser knyttet til festivalen. Ambisjonsniv\u00e5et p\u00e5 den musikalske siden er ogs\u00e5 sv\u00e6rt h\u00f8ye. Det er ingenting i veien med kontaktnettet til Starmus-folkene. Veteranen Peter Gabriel sitter i styret sammen med Brian May, og U2 er ogs\u00e5 ivrige st\u00f8ttespillere.", "Nobelprisvinnerne som har meldt at de kommer kommer er George Smooth, Adam Reiss, Robert Wilson, Susumu Tonegawa, May-Britt Moser, Edvard Moser."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "2df09565d5e4856788dd0c5fd6b619e8456bea06c57cd4ded7a6c8c450d233c4"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-03T11:34:15.000Z"}, {"field": "description", "value": "Den verdensber\u00f8mte fysikeren Stephen Hawking og et galleri av nobelprisvinnere og toppforskere kommer n\u00e5r vitenskaps- og musikkfestivalen Starmus legges til Trondheim i 2017."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article13589796.ece/kshdy1/ALTERNATES/w980-default/Brian%20May.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fc66391fba72329e12622c6ee885c7f8951990e9.jpg?598a3876"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vitenskaps- og musikkfestivalen Starmus holdes i Trondheim i 2017 -adressa.no", "Forskere og astronauter", "Vil spre viktig kunnskap", "- Trondheim et perfekt bakteppe", "Queen-May sentral", "Sikter mot musikalsk stjernelag"]}, {"field": "id", "value": "fc66391fba72329e12622c6ee885c7f8951990e9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "education"}, {"field": "kw-company", "value": ["norsk hydro", "reitangruppen"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["festival", "trondheim", "perfekt bakteppe"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["kunnskapsdepartementet", "garik israelian", "salmar", "norges forskningsr\u00e5d", "life and the universe", "starmus 2017", "sparebank 1", "norsk hydro og koteng", "garik israelian og queen", "gruppen", "alexei leonov"]}, {"field": "kw-location", "value": ["kanari\u00f8yene", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["brian may", "charlie duke", "stephen hawking", "brian eno", "peter gabriel"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article13589796.ece/kshdy1/ALTERNATES/w980-default/Brian%20May.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vitenskaps- og musikkfestivalen Starmus holdes i Trondheim i 2017"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/03/Vitenskaps-og-musikkfestivalen-Starmus-holdes-i-Trondheim-i-2017-13588640.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-10-03T12:30:16.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13588640"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-10-03T12:30:16.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vitenskaps- og musikkfestivalen Starmus holdes i Trondheim i 2017 -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Den verdensber\u00f8mte fysikeren Stephen Hawking og et galleri av nobelprisvinnere og toppforskere kommer n\u00e5r vitenskaps- og musikkfestivalen Starmus legges til Trondheim i 2017."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fc66391fba72329e12622c6ee885c7f8951990e9.jpg?598a3876"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2151"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-08T22:17:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "Stephen Hawking og stjernegalleri til vitenfestival i Trondheim"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/2016/10/03/Vitenskaps-og-musikkfestivalen-Starmus-holdes-i-Trondheim-i-2017-13588640.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fc66391fba72329e12622c6ee885c7f8951990e9"}], "score": 0.81813806, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fc66391fba72329e12622c6ee885c7f8951990e9"}

