{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-09-03T18:11:01.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": ["Krim", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "author", "value": "p\u00e5l solberg"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Klokken 16.17 torsdag ettermiddag fikk S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt melding om en voldsepisode i Thomas Angells gate i Trondheim. Politiet og ambulanse rykket ut.", "Operasjonsleder Bj\u00f8rn Handegard opplyser at politipatruljen kom i prat med den forn\u00e6rmede - en gravid kvinne i 30-\u00e5rene som skal ha v\u00e6rt utsatt for vold av en navngitt mann i 20-\u00e5rene. Kvinnen hadde smerter i en fot og en hofte.", "- Da vi kom til stedet var mistenkte forduftet. Forn\u00e6rmede ble anmodet om \u00e5 anmelde forholdet. Ambulansen tok deretter med seg kvinnen for en sjekk ved legevakta, sier Handegard."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "63d4427ce45f28008b81ebee8a3f819be38f79f2d36e98793936d0c3f029360b"}, {"field": "createtime", "value": "2015-09-03T16:16:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Kvinne i 30-\u00e5rene kj\u00f8rt til legevakta og oppfordret til \u00e5 anmelde mann i 20-\u00e5rene."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11512783.ece/cj7kma/ALTERNATES/w980-default/IMG_4682.JPG"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fc931596389fcfd1052131d96dcf2c66a9a87019.jpg?5993f567"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Varslet om vold mot gravid kvinne i Trondheim sentrum -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fc931596389fcfd1052131d96dcf2c66a9a87019"}, {"field": "keyword", "value": ["Krim", "S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"]}, {"field": "keywords", "value": "Krim,S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag politidistrikt"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kvinne", "gravid kvinne"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["thomas angells", "bj\u00f8rn handegard"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11512783.ece/cj7kma/ALTERNATES/w980-default/IMG_4682.JPG"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Varslet om vold mot gravid kvinne i Trondheim sentrum"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11512784.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-09-03T17:06:36.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11512784"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-09-03T17:06:36.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Varslet om vold mot gravid kvinne i Trondheim sentrum -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "Kvinne i 30-\u00e5rene kj\u00f8rt til legevakta og oppfordret til \u00e5 anmelde mann i 20-\u00e5rene."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fc931596389fcfd1052131d96dcf2c66a9a87019.jpg?5993f567"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x831"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-16T07:33:59.000Z"}, {"field": "title", "value": "Varslet om vold mot gravid kvinne i Trondheim sentrum"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article11512784.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fc931596389fcfd1052131d96dcf2c66a9a87019"}], "score": 1.3170451, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fc931596389fcfd1052131d96dcf2c66a9a87019"}

