{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-11-05T09:29:21.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["lina-leth olsen", "sophie bergersen moen", "svein inge meland", "erlend heiberg", "jonas nilsson", "ann-inger borstad", "heidi kultorp", "christer solbakk johnsen"]}, {"field": "body", "value": ["Klikk p\u00e5 portrettbildene over for \u00e5 lese de gripende historiene.", "Ved \u00e5 trykke p\u00e5 krefttypene til venstre kan du lese mer om hver enkelt diagnose. Bildene av de som har denne krefttypen vil da v\u00e6re fremhevet.", "Send mail med bilde og tekst til: kreft@adresseavisen.no"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "21ee6370c301fb603197eb1f1c24e847ff15730ab6040ca200764387268110ad"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-02T04:33:05.000Z"}, {"field": "description", "value": "Hvert \u00e5r f\u00e5r n\u00e6rmere 4000 personer i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Nord-Tr\u00f8ndelag og M\u00f8re og Romsdal kreft. Her er noen av deres historier."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6613789.ece/ALTERNATES/w980-default/Kreftmontasje-forside-20.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fcd19ffe57c227a1ebfa36ff05a23fbb2762e92d.jpg?5992c3c4"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Lesernes krefthistorier -adressa.no", "L\u00e6r om krefttypene", "Vil du dele din kamp mot kreften?"]}, {"field": "id", "value": "fcd19ffe57c227a1ebfa36ff05a23fbb2762e92d"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kreft", "krefttypen"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["nord-tr\u00f8ndelag og m\u00f8re", "romsdal"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article6613789.ece/ALTERNATES/w980-default/Kreftmontasje-forside-20.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Lesernes krefthistorier"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6564837.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2012-10-26T04:56:41.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "6564837"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2012-10-26T04:56:41.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Lesernes krefthistorier -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Hvert \u00e5r f\u00e5r n\u00e6rmere 4000 personer i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, Nord-Tr\u00f8ndelag og M\u00f8re og Romsdal kreft. Her er noen av deres historier."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fcd19ffe57c227a1ebfa36ff05a23fbb2762e92d.jpg?5992c3c4"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x521"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-15T09:49:56.000Z"}, {"field": "title", "value": "Lesernes krefthistorier"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article6564837.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fcd19ffe57c227a1ebfa36ff05a23fbb2762e92d"}], "score": 1.4791597, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fcd19ffe57c227a1ebfa36ff05a23fbb2762e92d"}

