{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-13T17:02:43.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Verdal"}, {"field": "author", "value": "espen h. bj\u00f8rgan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Det eneste jeg har gjort er \u00e5 b\u00e6re et kostyme, sier mannen som l\u00f8rdag kveld ble p\u00e5kj\u00f8rt av politiet i Verdal sentrum.", "Han sitter igjen med et \u00f8delagt kne, bl\u00e5merker og en anmeldelse for det politiet omtaler som truende adferd med en v\u00e5penlignende gjenstand.", "- En patrulje s\u00e5 en mann med det som s\u00e5 ut som en sabel og en buff trukket opp foran ansiktet. Han var p\u00e5 vei inn p\u00e5 et utested, og for \u00e5 hindre ham fra \u00e5 ta seg inn dit s\u00e5 stoppet patruljen ham med bilen, sa operasjonsleder Monica Ravlo til Adresseavisen i etterkant av hendelsen .", "- Jeg hadde v\u00e6rt p\u00e5 en utkledningsfest i Verdal. Det var rundt 100 personer der som hadde kledd seg ut. Da klokken begynte \u00e5 n\u00e6rme seg midnatt gikk jeg uheldigvis alene fra et utested til et annet med masken p\u00e5 og en lekesabel i h\u00e5nden, forteller mannen.", "Mannen, som \u00f8nsker \u00e5 v\u00e6re anonym, er i 40-\u00e5rene og var utkledd som Jason i filmen \u00abFredag den 13ende\u00bb.", "- Jeg gjorde ikke annet \u00e5 g\u00e5 mellom de to utestedene da de kj\u00f8rte rett p\u00e5 meg. Jeg sa ikke noe galt eller noe. N\u00e5r det er sagt skj\u00f8nner jeg at de reagerte p\u00e5 utkledningen, men de hadde ikke trengt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 meg. De kunne jo stoppet foran meg i stedet for.", "Politiet sier at p\u00e5kj\u00f8rselen ikke skjedde i stor fart, og at mannen tok hendelsen med fatning. Mannen i 40-\u00e5rene sier at han ikke har noen plan om \u00e5 anmelde politiet etter hendelsen.", "- Nei, jeg orker ikke \u00e5 gj\u00f8re noe med det, sier mannen."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "f529f98c8f1bdebb8774e944469b23c34b0ae453beb11af5b978000388c90796"}, {"field": "createtime", "value": "2016-11-13T17:06:36.000Z"}, {"field": "description", "value": "Mannen som ble p\u00e5kj\u00f8rt av politiet l\u00f8rdag kveld kommer ikke til \u00e5 anmelde."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13783100.ece/fvuq83/ALTERNATES/w980-default/Verdal%20politi.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fcde5776d8b0aeef7988e0a492472c0ae353c29e.jpg?5908cbdd"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Jeg skj\u00f8nner at de reagerte, men de hadde ikke trengt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 meg -adressa.no", "Gikk alene", "Anmelder ikke politiet"]}, {"field": "id", "value": "fcde5776d8b0aeef7988e0a492472c0ae353c29e"}, {"field": "keyword", "value": "Verdal"}, {"field": "keywords", "value": "Verdal"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-company", "value": "jason"}, {"field": "kw-concept", "value": ["politiet", "kj\u00f8re", "l\u00f8rdag kveld", "mann"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["fredag", "adresseavisen"]}, {"field": "kw-location", "value": "verdal"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "monica ravlo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13783100.ece/fvuq83/ALTERNATES/w980-default/Verdal%20politi.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Jeg skj\u00f8nner at de reagerte, men de hadde ikke trengt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 meg"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/11/13/Jeg-skj%C3%B8nner-at-de-reagerte-men-de-hadde-ikke-trengt-%C3%A5-kj%C3%B8re-p%C3%A5-meg-13784913.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-13T17:02:43.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13784913"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-13T17:02:43.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Jeg skj\u00f8nner at de reagerte, men de hadde ikke trengt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 meg -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Mannen som ble p\u00e5kj\u00f8rt av politiet l\u00f8rdag kveld kommer ikke til \u00e5 anmelde."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fcde5776d8b0aeef7988e0a492472c0ae353c29e.jpg?5908cbdd"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x5744"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-02T18:11:41.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Jeg skj\u00f8nner at de reagerte, men de hadde ikke trengt \u00e5 kj\u00f8re p\u00e5 meg"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/2016/11/13/Jeg-skj%c3%b8nner-at-de-reagerte-men-de-hadde-ikke-trengt-%c3%a5-kj%c3%b8re-p%c3%a5-meg-13784913.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fcde5776d8b0aeef7988e0a492472c0ae353c29e"}], "score": 0.87571436, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fcde5776d8b0aeef7988e0a492472c0ae353c29e"}

