{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-03-30T18:57:59.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "agnethe weisser"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det skriver avisa GD. I dag best\u00e5r stammen av rundt 270 dyr. Det er Fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag som har forvaltningsansvaret for moskusstammen.", "Nylig ble det oppdaget en flokk p\u00e5 ni dyr i Sjongh\u00f8e p\u00e5 Lesja. Denne flokken har v\u00e6rt p\u00e5 avveie i over et \u00e5r, og har oppholdt seg langt utenfor moskusdyrenes kjerneomr\u00e5de p\u00e5 Dovrefjell. I fjor ble folk p\u00e5 hytter og setrer i Dalsida i Lesja skremt av moskus. Trolig dreier det seg om den samme flokken, og n\u00e5 krever kommunestyret og fjellstyret i Lesja den fjernet fra omr\u00e5det.", "Moskusflokken st\u00e5r for \u00f8yeblikket  i et utilgjengelig omr\u00e5de, og det er derfor ikke aktuelt \u00e5 fjerne den n\u00e5.  N\u00e5r det gjelder denne flokken i Lesja kommune, er forvaltningsansvaret overlatt Oppland fylke.", "- Men f\u00f8rst \u00f8nsker vi en tilbakemelding p\u00e5 de forslagene om bestandsreduksjon vi har kommet med. sier Harald Kl\u00e6bo ved milj\u00f8vernavdelingen hos Fylkesmannen i Oppland til GD.", "- F\u00f8r det blir tatt endelige avgj\u00f8relser vil det v\u00e6re behov for samtaler mellom Fylkesmannen i Oppland, Fylkesmannen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag og Milj\u00f8direktoratet, opplyser Kl\u00e6bo til avisen.", "Det er f\u00f8rst og fremst moskusdyr som g\u00e5r n\u00e6rt folk og bebyggelse som er er foresl\u00e5tt tatt ut."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "375425705bcf08392bf70b72ef08d86e0c73656e7d203042c85043e5d0b61376"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-06T07:37:42.000Z"}, {"field": "description", "value": "Moskusstammen p\u00e5 Dovrefjell b\u00f8r reduseres med 15 til 20 dyr hvert \u00e5r inntil bestandsm\u00e5let p\u00e5 200 er n\u00e5dd, mener Fylkesmannen i Oppland."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9424583.ece/ALTERNATES/w980-default/moskus%20001.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fcef138674d87b45ccb68a58ca8dd522ec6f48b5.jpg?5998529d"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil skyte 70 moskus -adressa.no", "Flokk p\u00e5 avveie", "N\u00e6rg\u00e5ende dyr"]}, {"field": "id", "value": "fcef138674d87b45ccb68a58ca8dd522ec6f48b5"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "pets"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dyr", "flokk", "moskus"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["sjongh\u00f8e", "fylkesmannen", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag og milj\u00f8direktoratet", "dovrefjell", "dalsida"]}, {"field": "kw-location", "value": ["lesja", "oppland", "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "harald kl\u00e6bo"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article9424583.ece/ALTERNATES/w980-default/moskus%20001.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil skyte 70 moskus"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9424413.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-03-30T18:48:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "9424413"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-03-30T18:48:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil skyte 70 moskus -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Moskusstammen p\u00e5 Dovrefjell b\u00f8r reduseres med 15 til 20 dyr hvert \u00e5r inntil bestandsm\u00e5let p\u00e5 200 er n\u00e5dd, mener Fylkesmannen i Oppland."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fcef138674d87b45ccb68a58ca8dd522ec6f48b5.jpg?5998529d"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x907"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-19T15:00:45.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil skyte 70 moskus"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article9424413.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fcef138674d87b45ccb68a58ca8dd522ec6f48b5"}], "score": 1.1692027, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fcef138674d87b45ccb68a58ca8dd522ec6f48b5"}

