{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-19T16:29:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "lorns bjerkan"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Det g\u00e5r frem i en tilst\u00e5elsesdom fra S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag tingrett.", "34-\u00e5ringen, bosatt i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag, m\u00f8tte i retten denne uka, siktet for grovt underslag.", "If\u00f8lge dommen hadde mannen tatt 250 000 kroner fra kassa p\u00e5 bensinstasjonen der han var ansatt i perioden h\u00f8sten 2012 til desember 2013.", "Mannen har i senere tid betalt tilbake pengene, g\u00e5r det frem i dommen.", "Det g\u00e5r ogs\u00e5 frem at arbeidsgiveren fors\u00f8kte \u00e5 utpresse mannen.", "- Siktede har betalt tilbake det han selv mener han underslo, og p\u00e5talemyndigheten har lagt hans forklaring til grunn for siktelsen. Retten har mindre sympati for at arbeidsgiver f\u00f8rs\u00f8ker \u00e5 presse siktede for et st\u00f8rre bel\u00f8p ved \u00e5 love ikke \u00e5 anmelde, men gj\u00f8r det likevel etter at siktede har betalt det han mener han skylder, st\u00e5r det i dommen.", "Arbeidsgiveren f\u00e5r ogs\u00e5 p\u00e5pakning fordi de ikke merket underslaget p\u00e5 et tidligere tidspunkt.", "34-\u00e5ringen hadde nemlig ikke gjort noe fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 skjule at han tok penger fra kassen.", "- Slik retten ser det var det sv\u00e6rt uprofesjonelt gjort, heter det i dommen.", "Arbeidgiverens forsikringsselskap anmodet ogs\u00e5 politiet om \u00e5 fremme et borgerlig rettskrav under behandlingen p\u00e5 saken.", "Borgerlig rettskrav er sivile krav som fremmes i en straffesak, blant annet for \u00e5 f\u00e5 erstatning.", "If\u00f8lge dommen hadde forsikringsselskapet utbetalt 150 000 kroner til arbeidsgiveren som f\u00f8lge av underslaget.", "Dette mente retten det ikke f\u00e5r grunnlag for \u00e5 kreve av mannen ettersom pengene var tilbakebetalt.", "- Retten kan ikke se at det er grunnlag gor \u00e5 p\u00e5d\u00f8mme kravet (...) idet rette ikke anser kravet for utvilsomt, heter det i dommen.", "Mannen ble likevel d\u00f8mt for forholdet, men han ble id\u00f8mt en vesentlig tilst\u00e5elsesrabatt.", "Utfra foreslaget fra p\u00e5talemyndigheten burde mannen f\u00e5tt 120 dagers ubetinget fengsel hvis han ikke hadde tilst\u00e5tt.", "De foreslo at 34-\u00e5ringen burde f\u00e5 80 dagers fengsel.", "Dommeren var imidlertid av oppfatningen av at straffen b\u00e5de skulle gj\u00f8res betinget og ubetinget, men at straffen skulle bli noe lengre.", "Mannen ble derfor d\u00f8mt til 90 dagers fengsel totalt, hvor han m\u00e5 sone i fengsel 30 dager, mens resten av straffen er betinget."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "fca18edf9dc72b2a517000eaeacfb618b44ed40c466960d985b2a34ae728ec92"}, {"field": "createtime", "value": "2016-02-02T23:16:50.000Z"}, {"field": "description", "value": "Arbeidsgiveren lovet \u00e5 ikke anmelde saken mot at den ansatte 34-\u00e5ringen betalte tilbake et st\u00f8rre bel\u00f8p enn han underslo."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fcf355b1ecd2107f7956ad83750a4cba6a8a4dab.jpg?5948f3d3"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": ["S\u00e5 pr\u00f8vde arbeidsgiveren \u00e5 presse ham for penger -adressa.no", "F\u00f8rs\u00f8kte \u00e5 utpresse mannen", "- Uprofesjonelt gjort", "Fremmet erstatningskrav", "M\u00e5 i fengsel"]}, {"field": "id", "value": "fcf355b1ecd2107f7956ad83750a4cba6a8a4dab"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["dommen", "fengsel", "borgerlig rettskrav", "retten", "arbeidsgiver", "mannen", "utpresse mannen", "betalt", "dagers fengsel", "penger", "pr\u00f8vde arbeidsgiveren", "krav"]}, {"field": "kw-location", "value": "s\u00f8r-tr\u00f8ndelag"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "S\u00e5 pr\u00f8vde arbeidsgiveren \u00e5 presse ham for penger"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10248212.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-19T16:29:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10248212"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-19T16:29:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "S\u00e5 pr\u00f8vde arbeidsgiveren \u00e5 presse ham for penger -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Arbeidsgiveren lovet \u00e5 ikke anmelde saken mot at den ansatte 34-\u00e5ringen betalte tilbake et st\u00f8rre bel\u00f8p enn han underslo."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fcf355b1ecd2107f7956ad83750a4cba6a8a4dab.jpg?5948f3d3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1378"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-20T10:07:15.000Z"}, {"field": "title", "value": "S\u00e5 pr\u00f8vde arbeidsgiveren \u00e5 presse ham for penger"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article10248212.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fcf355b1ecd2107f7956ad83750a4cba6a8a4dab"}], "score": 1.0061117, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fcf355b1ecd2107f7956ad83750a4cba6a8a4dab"}

