{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-02-01T19:44:32.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "trygve lundemo"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Trondheim m\u00e5 ta tilbake Tordenskjold. Det kan vi gj\u00f8re ved \u00e5 bygge et opplevelsessenter rundt sj\u00f8helten p\u00e5 Vestre kanalhavn, sier arkitekt og byutvikler Ole Wiig i arkitektfirmaet Narud-Stokkke-Wiig.", "Han vakte oppsikt ved juletider da han lanserte visjonen 50/50, som g\u00e5r ut p\u00e5 \u00e5 bygge boliger til 50 000 flere innbyggere i Trondheim sentrum innen 2050.", "Det var fullt hus og stor interesse da Ole Wiig la fram sine tanker om havneutviklingen under et m\u00f8te i Trondheim nylig.", "- Etterp\u00e5 fikk jeg sp\u00f8rsm\u00e5l om jeg bare tenkte p\u00e5 boliger. Men jeg er opptatt av at hvis dette skal bli attraktive omr\u00e5der, m\u00e5 vi ogs\u00e5 ha kulturopplevelser der folk skal bo. Et Tordenskjold-senter vil bli en slik attraksjon og en drivkraft i orm\u00e5det, sier Wiig.", "Det er for tiden mye snakk om hva som skal skje p\u00e5 Nyhavna, et av de sj\u00f8n\u00e6re omr\u00e5dene som skal utvikles f\u00f8rst. Wiig mener Vestre kanalhavn ogs\u00e5 m\u00e5 utvikles ganske raskt.", "LES OGS\u00c5: For dyrt \u00e5 bygge i sentrum", "- Omr\u00e5det er sv\u00e6rt attraktivt, s\u00f8rvendt, med sol og utsikt mot sentrum. Hvis vi bygger ei bru fra enden av Tordenskiolds gate mot NSBs gamle Driftsbaneg\u00e5rden, kan det bygges boliger til 1500 mennesker i dette omr\u00e5det. Foran Driftsbaneg\u00e5rden blir det plass til et Tordenskjold-senter. Vi kan flytte Tordenskjold-statuen fra dagens plassering ved V\u00e5r Frue kirke dit. Kanskje vi kan bygge en kopi av hans favorittfregatt, Den Hvide \u00d8rn, som kan ligge i Kanalen. Der m\u00e5 det bli plass til veteranb\u00e5ter og et maritimt milj\u00f8.", "LES OGS\u00c5: Havna m\u00e5 ikke bli Disneyland", "Ole Wiig har allerede diskutert ideen med direkt\u00f8ren p\u00e5 Ringve Museum, Ivar Roger Hansen, som i dag forvalter en rekke gjenstander Tordenskjold etterlot seg. Disse gjenstandene skal forbli p\u00e5 museet, men dette er ikke noe hinder for \u00e5 skape et opplevelsessenter et annet sted.", "Ringve viser for tiden en utstilling om forholdet mellom Peter Wessel Tordenskjold, museets grunnlegger Victoria Bachke og Ringve. I 2015 var det 325 \u00e5r siden Petter Wessel ble f\u00f8dt i Trondheim. Det er ogs\u00e5 65 \u00e5r siden den f\u00f8rste Tordenskjold-utstillingen ble \u00e5pnet p\u00e5 Ringve av Victoria Bachke.", "I tillegg til Ringve er Wiig ogs\u00e5 opptatt av \u00e5 f\u00e5 med seg grunneierne p\u00e5 laget. Trondheim Havn blir en viktig st\u00f8ttespiller, og Rom Eiendom, som eier Driftsbaneg\u00e5rden.", "Han mener utvikligen av alle havneomr\u00e5dene m\u00e5 ses i sammenheng og at kulturtilbud blir en viktig drivkraft n\u00e5r omr\u00e5dene skal utvikles og tas i bruk til nye form\u00e5l."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "85e9c2effd44aec0968a68508febe8d64949aa74db561898a52c429e3bbf64ee"}, {"field": "createtime", "value": "2017-05-26T21:27:51.000Z"}, {"field": "description", "value": "Ole Wiig f\u00e5r stadig nye ideer. N\u00e5 vil han bygge et opplevelsessenter med Tordenskjold som hovedattraksjon."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12103232.ece/2cqe7v/ALTERNATES/w980-default/IMG_2231_Tordenskjold_By_1_1_12ATORU.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fd59a34f02a4db38ae0bd9cf5ec2adf9dcb3dc23.jpg?59289dd7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Vil ha Tordenskjold-senter ved fjorden -adressa.no", "Kultur som drivkraft", "Attraktivt omr\u00e5de", "Havneutvikling i sammenheng"]}, {"field": "id", "value": "fd59a34f02a4db38ae0bd9cf5ec2adf9dcb3dc23"}, {"field": "keyword", "value": ["pluss", "eadressa", "ukeadressa", "digitalt", "arkiv", "fordeler"]}, {"field": "keywords", "value": "pluss,eadressa,ukeadressa,digitalt,arkiv,fordeler"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "real-estate"}, {"field": "kw-concept", "value": ["bygge", "attraktivt omr\u00e5de", "omr\u00e5de", "bygge boliger"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["v\u00e5r frue", "havn", "vestre", "ringve museum", "tordenskiolds", "nyhavna", "narud-stokkke-wiig", "victoria bachke og ringve", "kanalen", "driftsbaneg\u00e5rden", "disneyland", "rom eiendom", "den hvide \u00f8rn"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["victoria bachke", "ivar roger hansen", "peter wessel tordenskjold", "petter wessel", "ole wiig"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article12103232.ece/2cqe7v/ALTERNATES/w980-default/IMG_2231_Tordenskjold_By_1_1_12ATORU.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Vil ha Tordenskjold-senter ved fjorden"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/02/01/Vil-ha-Tordenskjold-senter-ved-fjorden-12103235.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-02-01T19:44:32.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "12103235"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-02-01T19:44:32.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Vil ha Tordenskjold-senter ved fjorden -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Ole Wiig f\u00e5r stadig nye ideer. N\u00e5 vil han bygge et opplevelsessenter med Tordenskjold som hovedattraksjon."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fd59a34f02a4db38ae0bd9cf5ec2adf9dcb3dc23.jpg?59289dd7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1675"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-26T21:27:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "Vil ha Tordenskjold-senter ved fjorden"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/2016/02/01/Vil-ha-Tordenskjold-senter-ved-fjorden-12103235.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fd59a34f02a4db38ae0bd9cf5ec2adf9dcb3dc23"}], "score": 1.0245874, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fd59a34f02a4db38ae0bd9cf5ec2adf9dcb3dc23"}

