{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-05-06T07:48:55.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "Den gang da"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Med den internasjonale kvinnedagen for d\u00f8ren kan det v\u00e6re grunn til \u00e5 minnes kvinne \u00e5ret 1971, to \u00e5r f\u00f8r 8.mars i det hele tatt ble markert i byen i nyere tid.", "Med 46 av de 85 plassene i bystyret var ting snudd helt p\u00e5 hodet. N\u00e5 var det kvinnene som skulle styre og stelle. Ikke bare i heimen, men ogs\u00e5 i byens r\u00e5dhus. Valget skapte rystelser i en gammel mannsbastion. N\u00e5 skulle det luftes ut og gj\u00f8res rent, og en god del gubber var allerede sl\u00e5tt ut med vaskevannet. Arbeiderpartiets partitopp, ordf\u00f8rer Kaare T\u00f8nne (Ap), hadde s\u00e5 vidt greid \u00e5 klore seg fast. Det gjorde ikke en del andre sikre kandidater, blant dem Einar Ianssen, Ivar Ytreland og Gunnar Kjeldsberg fra H\u00f8yre. \u00abDemokrati p\u00e5 avveier,\u00bb mente T\u00f8nne. Men til liten nytte mot den komapakte majoritet.", "Det hjalp ikke \u00e5 protestere eller klage p\u00e5 ufint spill. Adresseavisens redakt\u00f8r gjorde likevel sitt beste. \u00abSlik hemningsl\u00f8s bruk av adgangen til stryking, kumulering og overf\u00f8ring p\u00e5 fremmede lister er en bevisstl\u00f8s form for politisk aktivitet \u2013 og", "i det minste et graverende eksempel p\u00e5 manglende sans for fair play.\u00bb S\u00e5 forn\u00e6rmet gikk det nemlig an \u00e5 bli, selv", "i en avis som hadde st\u00f8ttet kvinnelig stemmerett helt siden den ble innf\u00f8rt", "ved kommunevalget i 1901.", "Men \u00abaldri s\u00e5 galt at det ikke kan v\u00e6re godt for noe,\u00bb for \u00e5 bruke et nytt sitat fra redakt\u00f8rens leder etter at valgresultatet var klart. Avisen s\u00e5 det som mulig at valget ville \u00f8ke interessen for politikk, styre og stell, selv om det skar i hjertet at \u00aben god del mannlige kandidater med innsikt, evner og innsatsvilje\u00bb var satt utenfor.", "Kvinneaksjonen hadde v\u00e6rt en tverrpolitisk, lett lyssky aff\u00e6re, planlagt og forberedt i kroker og kriker og spredt lavm\u00e6lt fra kvinne til kvinne byen rundt. Gjennomf\u00f8ringen av kuppet var enkelt og grei; det skulle bare et pennestr\u00f8k til og et nytt navn innf\u00f8rt her og der. Slik endte Bodil Skj\u00e5nes Dugstad opp med flest stemmer av alle. Fra sin 37. plass p\u00e5 Arbeiderpartiets liste var hun plutselig p\u00e5 topp.", "Avisens journalister var raskt p\u00e5 tr\u00e5den b\u00e5de til hennes mann og andre ektefeller i h\u00e5p om en skrekkslagen reaksjon. Blant sp\u00f8rsm\u00e5l som ble stilt var \u00abEr De redd for mye barnehagesnakk i bystyret n\u00e5?\u00bb og \u00abOg n\u00e5 gruer De Dem til \u00e5 overta oppvasken?\u00bb Svarene tydet imidlertid p\u00e5 at ektemakene tok saken med ro, at de ikke var spesielt sjokkert eller overrasket \u2013 og at husstellet var rimelig jevnt fordelt fra f\u00f8r.", "Noen motvilje mot en kvinnelig ordf\u00f8rer i Trondheim hadde de heller ikke \u2013 og det ble sl\u00e5tt stort opp i neste dags avis.", "N\u00e5 ble det ikke noen kvinne i ordf\u00f8rerstolen i f\u00f8rste omgang. Kaare T\u00f8nne fikk fortsette, tross sitt utsatte kandidatur. Derimot skulle byen f\u00e5 sine f\u00f8rste kvinnelige trikkef\u00f8rere denne h\u00f8sten. Sporveien trengte flere folk til \u00e5 avlaste i rushtiden morgen og ettermiddag. Men det var vanskelig \u00e5 skaffe arbeidskraft i Trondheim, og trikkeetaten hadde i annonser spesielt oppfordret husm\u00f8dre til \u00e5 s\u00f8ke. N\u00e5 var seks kvinner i gang med et oppl\u00e6ringskurs og ville bli \u00e5 se i trafikken om en fjorten dagers tid.", "Det kunne man ogs\u00e5 kalle et kvinnekupp."]}, {"field": "category0", "value": "pluss"}, {"field": "category1", "value": "pluss|kultur"}, {"field": "contenthash", "value": "1b8583e0db040e96b64889333fc458c6ae740f1db0792a52d0658b2eb425fb32"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-21T07:31:35.000Z"}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10714436.ece/hhtrki/ALTERNATES/w980-default/Den%20gang%20da-kvinnedagen.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fd84a4126d5f0a16c3208d28eefe6a268eda1c46.jpg?591446af"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "\u00c5ret var 1971, og det ble siden husket som kvinnekuppets \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fd84a4126d5f0a16c3208d28eefe6a268eda1c46"}, {"field": "keyword", "value": "Den gang da"}, {"field": "keywords", "value": "Den gang da"}, {"field": "kw-category", "value": ["pluss", "kultur"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": "kvinne"}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "ivar ytreland og gunnar kjeldsberg", "de dem", "er de", "arbeiderpartiets", "bodil skj\u00e5nes dugstad"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["kaare t\u00f8nne", "gunnar kjeldsberg", "einar ianssen", "ivar ytreland"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10714436.ece/hhtrki/ALTERNATES/w980-default/Den%20gang%20da-kvinnedagen.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "\u00c5ret var 1971, og det ble siden husket som kvinnekuppets \u00e5r"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10714437.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-03-04T17:18:23.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10714437"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|pluss"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|pluss|kultur"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-03-04T17:18:23.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "\u00c5ret var 1971, og det ble siden husket som kvinnekuppets \u00e5r -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["pluss", "pluss/kultur"]}, {"field": "teaser", "value": "Saken oppdateres. Med den internasjonale kvinnedagen for d\u00f8ren kan det v\u00e6re grunn til \u00e5 minnes kvinne \u00e5ret 1971, to \u00e5r f\u00f8r 8.mars i det hele tatt ble markert i "}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fd84a4126d5f0a16c3208d28eefe6a268eda1c46.jpg?591446af"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1157"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-11T11:10:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slo gubber ut med vaskevannet"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/pluss/kultur/article10714437.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fd84a4126d5f0a16c3208d28eefe6a268eda1c46"}], "score": 0.5712915, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fd84a4126d5f0a16c3208d28eefe6a268eda1c46"}

