{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-04-02T20:00:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "subscriber"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "adressa-tag", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "author", "value": "\u00f8rjan dimmest\u00f8l"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Molde \u2013 Fredrikstad 26-23", "Idrettens Hus (rbnett.no): Molde sikret opprykk mot serieleder Fredrikstad og tok samtidig over tabelltoppen. Fredrikstad var best i f\u00f8rsteomgang med ett m\u00e5ls ledelse til pause. Etter sidebytte tok Molde over og hadde full kontroll.", "Anniken Obaidli ble skadet i f\u00f8rste kvalikkamp p\u00e5 slutten av forrige sesong. N\u00e5 er hun til dels tilbake og tar straffer for Molde. Obaidli var iskald og satt fire av fire straffer. Siste straffen lobbet hun elegant over keeper. Det s\u00f8rget for hundre prosent uttelling p\u00e5 straffer for f\u00f8rste gang.", "\u2013 Du setter alle straffene og er med \u00e5 avgj\u00f8re som en skadet spiller. Hvordan er det?", "\u2013 Jeg f\u00f8ler ikke at jeg avgj\u00f8r. Det er lagvenninnene mine som lager straffene. De gir alt og er fantastisk i dag, sier Obaidli ydmykt.", "\u2013 Det var deilig \u00e5 treffe p\u00e5 alle. Det var i dag det gjaldt. Jeg var godt forberedt mentalt.", "Etter forrige sesong uttalte flere av MHK-spillerne at de ville kjempe for opprykk for Anniken Obaidli. For spilleren selv var det ekstra godt at de klarte \u00e5 oppn\u00e5 m\u00e5let.", "\u2013 Det var bra det ble eliteserie og ikke f\u00f8rste divisjon neste sesong. Det var veldig viktig for meg.", "En av lagvenninnene Obaidli virkelig kunne skryte av var keeper Aud Ingrid Silseth. Hun stengte buret og ble k\u00e5ret til banens beste. Keeperen vartet opp med noen fantastiske redninger. Fem minutter f\u00f8r slutt ledet Molde med to m\u00e5l. Fredrikstad kom igjennom, men Silseth stoppet skuddet med en reaksjonsredning.", "\u2013 Reaksjonen er en av styrkene mine, sier keeperen.", "\u2013 Hva tenker du etter en s\u00e5nn redning?", "\u2013 Det blir en enorm lykkerus. S\u00e5 m\u00e5 man rett ned p\u00e5 bakken igjen og v\u00e6re klar for neste skudd.", "Etter en str\u00e5lende andreomgang mener Silseth at hun fikk god hjelp av lagvenninne sine.", "\u2013 Jeg har et utrolig godt forsvar foran meg som hjelper meg.", "Fredrikstad har v\u00e6rt laget \u00e5 sl\u00e5 denne sesongen. De har toppet tabellen hele sesongen og dette var en kamp laget har gledet seg til. Publikum str\u00f8mmet ogs\u00e5 til Idrettens Hus for denne viktige kampen.", "\u2013 Vi har g\u00e5tt og ventet p\u00e5 denne kampen. Den var utsolgt, og Fredrikstad har v\u00e6rt p\u00e5 topp siden f\u00f8rste kamp, sier Silseth.", "Molde rykker alts\u00e5 direkte opp igjen til eliteserien etter nedrykket forrige sesong. For Anniken Obaidli er det fortsatt like stort.", "\u2013 Det f\u00f8les som akkurat det samme. Det betyr like mye n\u00e5, sier Obaidli.", "P\u00e5 grunn av skaden har Anniken Obaidli fulgt laget fra sidelinjen. Det har ikke v\u00e6rt enkelt, og hun innr\u00f8mmer at det tidvis har rykket litt i kastearmen.", "\u2013 Det har v\u00e6rt ekstra tungt. Jeg har hatt lyst \u00e5 bli med s\u00e5 mange ganger, men har tatt meg selv i nakkeskinnet og sagt til meg selv at jeg m\u00e5 vente, sier Obaidli.", "N\u00e5 gleder Obaidli seg bare til \u00e5 bli en del av laget igjen.", "\u2013 Jeg gleder meg til \u00e5 begynne \u00e5 trene hardt og spille sammen med jentene."]}, {"field": "category0", "value": "100sport"}, {"field": "category1", "value": "100sport|ballsport"}, {"field": "contenthash", "value": "1ac21efd296d43ac09bf9c906d66358bd423670798a98b4edd78cdaab9107a94"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-02T19:15:59.000Z"}, {"field": "description", "value": "Anniken Obaidli var iskald og lobbet inn eliteserieplassen for Molde."}, {"field": "heading", "value": ["Skadet spiller avgjorde for Molde -adressa.no", "Sikker straffeskytter", "Banens beste", "\u2013 Betyr like mye n\u00e5"]}, {"field": "id", "value": "fe45735e6165f2a7405c97116cc35f9bd8b1286b"}, {"field": "keyword", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "keywords", "value": "H\u00e5ndball"}, {"field": "kw-category", "value": ["100sport", "ballsport"]}, {"field": "kw-classification", "value": "sports"}, {"field": "kw-concept", "value": ["skadet spiller avgjorde", "skadet spiller", "spille", "forrige sesong", "skadet", "straffer", "sesong", "keeper", "kamp", "laget"]}, {"field": "kw-entity", "value": "idrettens hus"}, {"field": "kw-location", "value": ["fredrikstad", "molde"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["anniken obaidli", "aud ingrid silseth"]}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "og-image", "value": "https://vertical.snd.no/images/15ec72c8-747a-4bb5-b9a3-c0cc4fb30c2b?fit=crop&h=551&q=80&w=980"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Skadet spiller avgjorde for Molde"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Skadet-spiller-avgjorde-for-Molde-233342b.html"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-04-02T20:00:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "233342"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|100sport"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|100sport|ballsport"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-04-02T20:00:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Skadet spiller avgjorde for Molde -adressa.no"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["100sport", "100sport/ballsport"]}, {"field": "teaser", "value": "Anniken Obaidli var iskald og lobbet inn eliteserieplassen for Molde."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fe45735e6165f2a7405c97116cc35f9bd8b1286b.jpg?58e159d3"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1337"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-04-02T20:06:43.000Z"}, {"field": "title", "value": "Skadet spiller avgjorde for Molde"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/100Sport/ballsport/Skadet-spiller-avgjorde-for-Molde-233342b.html"}, {"field": "urlhash", "value": "fe45735e6165f2a7405c97116cc35f9bd8b1286b"}], "score": 0.83708954, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fe45735e6165f2a7405c97116cc35f9bd8b1286b"}

