{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2017-03-30T13:45:03.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Voldtekten ble avsl\u00f8rt sommeren 2016 etter at en av mennene filmet overgrepet. De fire mennene er 18, 18, 19 og 20 \u00e5r gamle og av utenlandsk opprinnelse.", "Filmen ble oppdaget da politiet etterforsket 20-\u00e5ringen fra Sarpsborg, som var anmeldt for \u00e5 ha hatt seksuell omgang med en da 14 \u00e5r gammel jente i Sarpsborg i juli 2014, skriver Sarpsborg Arbeiderblad.", "Etter \u00e5 ha drukket et glass vodka husker ikke jenta hva som skjedde f\u00f8r hun v\u00e5knet opp naken i sengen til den eldste mannen dagen etterp\u00e5. Ingen av de fire erkjente straffskyld for voldtekt, men Sarpsborg tingrett fant det imidlertid bevist at alle de fire hadde voldtatt jenta mens hun var ute av stand til \u00e5 motsette seg dette. 20-\u00e5ringen erkjente i retten straffskyld for seksuell omgang med 14-\u00e5ringen, som han ogs\u00e5 var tiltalt for.", "To av dem, 20-\u00e5ringen og den ene 18-\u00e5ringen, ble d\u00f8mt for \u00e5 ha voldtatt 16-\u00e5ringen i fellesskap, s\u00e5kalt gruppevoldtekt, noe som er straffskjerpende. Den eldste ble d\u00f8mt til seks \u00e5rs fengsel, mens 18-\u00e5ringen fikk fire og et halvt \u00e5rs fengsel, der tre \u00e5r er gjort betinget. De to andre ble d\u00f8mt til betinget fengsel i fire \u00e5r.", "De fire er ogs\u00e5 d\u00f8mt til \u00e5 betale jenta 350.000 kroner i oppreisningserstatning. 20-\u00e5ringen m\u00e5 i tillegg betale 100.000 kroner i oppreisningserstatning til jenta han forgrep seg mot da hun var 14 \u00e5r gammel.", "(\u00a9NTB)"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "e5a88c3695ed181527921c924716357d7357fe49e11a2ec955958eea842b5950"}, {"field": "createtime", "value": "2017-03-30T12:54:13.000Z"}, {"field": "description", "value": "Fire unge menn er i Sarpsborg tingrett d\u00f8mt til fengsel imellom fire og seks \u00e5r for voldtekt av en 16-\u00e5rig jente i 2015. To av dem er d\u00f8mt for gruppevoldtekt."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "256x256"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fe53c4d7c2abdefc34311cd54ce62ac8da3fb891.jpg?5943afd2"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "256x256"}, {"field": "heading", "value": "Ten\u00e5ringer d\u00f8mt for gruppevoldtekt -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "fe53c4d7c2abdefc34311cd54ce62ac8da3fb891"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["d\u00f8mt", "jenta", "seksuell omgang", "\u00e5rs fengsel"]}, {"field": "kw-entity", "value": "sarpsborg arbeiderblad"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://static.polarismedia.no/skins/prod/publication/adressa/gfx/applefavicon.png"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Ten\u00e5ringer d\u00f8mt for gruppevoldtekt"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Ten%C3%A5ringer-d%C3%B8mt-for-gruppevoldtekt-14528352.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2017-03-30T13:27:27.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "14528352"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2017-03-30T13:27:27.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Ten\u00e5ringer d\u00f8mt for gruppevoldtekt -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Fire unge menn er i Sarpsborg tingrett d\u00f8mt til fengsel imellom fire og seks \u00e5r for voldtekt av en 16-\u00e5rig jente i 2015. To av dem er d\u00f8mt for gruppevoldtekt."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fe53c4d7c2abdefc34311cd54ce62ac8da3fb891.jpg?5943afd2"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x710"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-06-16T10:15:46.000Z"}, {"field": "title", "value": "Ten\u00e5ringer d\u00f8mt for gruppevoldtekt"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2017/03/30/Ten%c3%a5ringer-d%c3%b8mt-for-gruppevoldtekt-14528352.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fe53c4d7c2abdefc34311cd54ce62ac8da3fb891"}], "score": 1.1561031, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fe53c4d7c2abdefc34311cd54ce62ac8da3fb891"}

