{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-08-07T16:40:14.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["ole martin wold", "guro flaar\u00f8nning"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "- Jeg kom hjem fra jobb, og bare noen minutter etterp\u00e5 smalt det skikkelig, forteller Leistad til Adressa.nos reporter p\u00e5 stedet.", "Leistad var i leiligheten da det begynte \u00e5 brenne i en seksmannsbolig i Buvika i Skaun kommune. Han passer leiligheten for sin far som er p\u00e5 ferie.", "LES OGS\u00c5: Brann i bolig i Skaun", "- Jeg merket ikke noe med en gang, men jeg sjekket sikringsskapet og der hadde to sikringer g\u00e5tt, forklarer han.", "- Jeg sprang ut da jeg s\u00e5 at det kom inn vann fra et hull i taket, sier han.", "Han forteller at han ringte 110, men at de allerede hadde f\u00e5tt beskjed om brannen.", "- Da jeg kom utenfor s\u00e5 jeg at r\u00f8yken stod sidelengs opp fra huset, forteller Leistad.", "- Det virket som alle kom seg raskt ut og at det var mange som ikke var hjemme, sier han.", "- Jeg rakk ikke ta med meg noe, s\u00e5 jeg har bare det jeg st\u00e5r og g\u00e5r i, forteller Leistad.", "Han tror ikke at det g\u00e5r an \u00e5 bo i leiligheten p\u00e5 lang tid.", "- Det blir nok hotell framover n\u00e5, sier han.", "- Det er jo en veldig skummel opplevelse. P\u00e5 jobb i dag talte vi hvor mange sekunder det var mellom det lynet og tordnet. Her hjemme var det nok ikke mange sekundene, sier han."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|sortrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "95997d01534ffc27a5ed858e367fed22926fffd19ddcdb378a6e538d02a3e9e5"}, {"field": "createtime", "value": "2015-08-07T15:30:56.000Z"}, {"field": "description", "value": "Stig-Inge Leistad passet p\u00e5 leiligheten til sin far da lynet slo ned."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11396668.ece/za85e5/ALTERNATES/w980-default/omw_Brann-Buvik.06.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fe67ab458ec7f82c8e2167e7d374fb0ae58b2c41.jpg?59788331"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Det kom inn vann fra et hull i taket -adressa.no", "Hull i taket", "Alle kom seg ut", "Telte sekunder"]}, {"field": "id", "value": "fe67ab458ec7f82c8e2167e7d374fb0ae58b2c41"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "sortrondelag"]}, {"field": "kw-concept", "value": ["leiligheten", "sekunder", "hjem", "brann", "vann", "hull", "taket"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["leistad", "adressa", "buvika"]}, {"field": "kw-location", "value": "skaun"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11396668.ece/za85e5/ALTERNATES/w980-default/omw_Brann-Buvik.06.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Det kom inn vann fra et hull i taket"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11396613.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-08-07T16:27:52.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11396613"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|sortrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-08-07T16:27:52.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Det kom inn vann fra et hull i taket -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/sortrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "Stig-Inge Leistad passet p\u00e5 leiligheten til sin far da lynet slo ned."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fe67ab458ec7f82c8e2167e7d374fb0ae58b2c41.jpg?59788331"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1531"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-26T11:55:29.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Det kom inn vann fra et hull i taket"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/sortrondelag/article11396613.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fe67ab458ec7f82c8e2167e7d374fb0ae58b2c41"}], "score": 1.0249487, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fe67ab458ec7f82c8e2167e7d374fb0ae58b2c41"}

