{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2012-08-23T13:00:49.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": ["mari erlandsen", "jonas alsaker vikan"]}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Betydningen av et fritt, engasjert ordskifte blant politisk interesserte ungdommer ble p\u00e5 verst tenkelig m\u00e5te synliggjort for hele landet 22. juli da massedrapsmannen Anders Behring Breivik tok seg over til Ut\u00f8ya for \u00e5 utrydde deltakerne p\u00e5 AUFs sommerleir. I dagene og ukene som fulgte f\u00f8r valgkampen tok til, samlet nasjonen seg rundt parolen om mer \u00e5penhet, mer kj\u00e6rlighet og mer demokrati.", "Ungdomspolitiske saker f\u00e5r ikke n\u00f8dvendigvis stor oppmerksomhet i valgkampen, da det ofte handler om de mer erfarne politikerne og deres kampsaker.", "FRA UNGDOMMEN: - De unge er grunnsteinen i samfunnet", "Her bringer adressa.no et knippe utsagn fra noen av de unge politikerne vi har snakket med.", "\u2013 Jeg vil at Trondheim skal f\u00e5 p\u00e5 plass flere idrettsanlegg slik at ungdom har et godt tilbud for idrettsaktiviteter. Utleira bydel ble lovet flerbruksbane s\u00e5 langt tilbake som i 2006, men det blir utsatt gang p\u00e5 gang. N\u00e5 ser det ut som det endelig blir hall der i 2012-2013, men dette viser hvor lite effektivt ting gj\u00f8res i Trondheim kommune i dag. Vi m\u00e5 ogs\u00e5 se p\u00e5 hvordan skolene drives og diskutere bomringen. Det er p\u00e5 tide \u00e5 la noen andre pr\u00f8ve seg. Derfor er jeg sikker p\u00e5 at velgerne gj\u00f8r det som er riktig, og sikrer byen et bl\u00e5tt flertall. Jeg tror det bli en respektfull valgkamp \u2013 det er trondheimspolitikerne allerede et godt eksempel p\u00e5. \u00c5 ta bort skoledebattene og showpreget som politikken ofte f\u00e5r i skolen, var en god id\u00e9, synes jeg, sier Mats Ulseth Ramo (21) fra Fremskrittspartiet.", "\u2013 Hendelsene p\u00e5 Ut\u00f8ya har gjort at jeg har tenkt mer over hvorfor jeg engasjerer meg i politikken. Det f\u00f8les ekstra viktig \u00e5 v\u00e6re engasjert. Vi m\u00e5 vise at vi st\u00e5r p\u00e5 demokratiet sin side ved \u00e5 stemme. Derfor er det mye bedre at folk stemmer enn at de stemmer H\u00f8yre. Jeg h\u00e5per p\u00e5 en fair valgkamp, hvor vi f\u00e5r vist frem budskapet i politikken og hvor folk blir kjent med oss som st\u00e5r p\u00e5 listene. Jeg er veldig opptatt av skolepolitikk, kanskje spesielt fordi jeg er ung og g\u00e5r p\u00e5 videreg\u00e5ende selv. Tilpasset oppl\u00e6ring for hver enkelt elev er viktig. Man m\u00e5 f\u00e5 velge selv hvilket niv\u00e5 man skal v\u00e6re p\u00e5 i ulike fag, og jeg er tilhenger av fritt skolevalg. Jeg h\u00e5per ogs\u00e5 integrering av innvandrere kommer opp som et viktig tema i valgkampen. Og s\u00e5 m\u00e5 politikerne virkelig lytte til ungdommen. Det er ikke nok \u00e5 late som de h\u00f8rer og s\u00e5 legge det bort. De m\u00e5 gj\u00f8re noe med det, sier Live Kroknes Berg (17 \u00e5r) fra H\u00f8yre.", "\u2013 Jeg er veldig spent foran valgkampen, det er veldig vanskelig \u00e5 si noe fra m\u00e5lingene. I \u00e5r f\u00f8ler jeg at det er enda viktigere \u00e5 kjempe for demokratiet og mot rasisme og ulikheter. Vi m\u00e5 st\u00e5 opp for de viktige sakene \u2013 for fellesskap og trygghet for alle. Eldre og skole er gode eksempler p\u00e5 det. Det er vanskelig \u00e5 forst\u00e5 alt som er skjedd denne sommeren, men vi m\u00e5 fortette og st\u00e5 p\u00e5 i valgkampen \u2013 vi gj\u00f8r det for dem vi har mistet. Jeg f\u00f8ler det er enda viktigere \u00e5 st\u00e5 p\u00e5 for et fritt Norge. For meg er ogs\u00e5 retten til en l\u00e6rlingplass ogs\u00e5 viktig. Det m\u00e5 finnes en mulighet for at vi kan l\u00f8se problemet vi har med nok plasser i dag. Derfor er det viktig at alle g\u00e5r og stemmer, uansett hva. Flertallet og demokratiet vinner, sier Mats Monsen (19 \u00e5r) fra Arbeiderpartiet.", "\u2013 Jeg har gledet meg veldig mye til denne valgkampen. Det er f\u00f8rste gang Frp er et reelt alternativ i Trondheim. Dessuten er en avstemning fra folket den aller beste m\u00e5ten \u00e5 la folk ta avgj\u00f8relser og delta i demokratiet v\u00e5rt. Vi vil ta befolkningen med p\u00e5 r\u00e5d dersom vi kommer til makten for \u00e5 vise at vi vil lytte. Voldtektsb\u00f8lgen engasjerer meg veldig. Jeg mener alle kvinner skal f\u00f8le seg trygge n\u00e5r de er ute i egen by. Derfor mener jeg de har en rett til \u00e5 forsvare seg med ikke-d\u00f8delige v\u00e5pen som elektrosjokkv\u00e5pen og pepperspray.", "LES OGS\u00c5: - Det viktigste valget vi har hatt", "- I dag f\u00e5r man bot for \u00e5 g\u00e5 med det i veska, og jeg skj\u00f8nner ikke at folk ikke skal f\u00e5 lov \u00e5 forsvare seg. I tillegg m\u00e5 vi f\u00e5 lukkede asylmottak. I dag reiser mange asyls\u00f8kere med avslag p\u00e5 s\u00f8knaden sin rundt i landet og beg\u00e5r kriminalitet. Jeg vil ogs\u00e5 kjempe for registrering av DNA, selv om dette er noe vi m\u00e5 endre i hele landet. Jeg reagerer ogs\u00e5 sterkt p\u00e5 mobbing i skolen, og jeg synes d\u00e5rlige l\u00e6rere b\u00f8r f\u00e5 sparken. L\u00e6rere m\u00e5 engasjere elevene og gi dem selvtillit, sier Celina Day Knutsen (21 \u00e5r) fra Fremskrittspartiet.", "\u2013 Jeg synes det har v\u00e6rt mye debatt om debatten de seneste ukene. N\u00e5 h\u00e5per jeg saker blir viktige, slik at velgerne kan finne ut om de ulike partiene, og hvem de \u00f8nsker \u00e5 gi sin stemme til. Mitt \u00f8nske for valget er at ungdom sees og h\u00f8res mer enn de gj\u00f8r i dag. Det er viktig at ungdom inkluderes i prosesser som har med dem \u00e5 gj\u00f8re, som for eksempel nye idrettsanlegg og ungdomsklubber. Ungdomsbystyret fungerer i dag som et taler\u00f8r, men jeg mener fortsatt terskelen er for h\u00f8y for at ungdom bruker politikerne som ombudsmenn \u2013 som egentlig er jobben deres.", "LES OGS\u00c5: Kan Petter (18) bli ordf\u00f8rer?", "- Jeg er ogs\u00e5 opptatt av at milj\u00f8pakken skal videref\u00f8res, og at Trondheim bystyre blir enda mer ambisi\u00f8se p\u00e5 milj\u00f8. Billigere bussbilletter er bra, men vi kan ikke stoppe der. Det m\u00e5 bli enklere for folk \u00e5 velge kollektivt, sier Petter R\u00f8nning (18 \u00e5r) fra Venstre.", "\u2013 Jeg tror det blir en annerledes valgkamp, og jeg tror det kan veldig annerledes og for eksempel m\u00f8te AUF-ere til debatt. Debatten vil nok gj\u00f8res litt mer trivelig og edruelig, men vi har de samme problemene etter 22. juli som vi hadde f\u00f8r. Jeg er opptatt av skolepolitikk, og mener det m\u00e5 f\u00e5 en st\u00f8rre plass hos politikere og i mediene. Dette er et viktig omr\u00e5de for alle velgere og en sak mange setter sv\u00e6rt h\u00f8yt. En annen viktig sak er n\u00e6ringspolitikken. Jeg vil at Trondheim skal bli best p\u00e5 n\u00e6ringspolitikk, men da m\u00e5 vi diskutere ting som skjenkepolitikken. Jeg vil ha et Trondheim som er best p\u00e5 \u00e5 ta innbyggerne p\u00e5 alvor. Hvor vi bruker ja-stempelet mer og heller leter med lys og lykter etter grunner \u00e5 si nei. M\u00e5let er at alle innbyggere skal ha mest mulig makt over eget liv, skole, jobb og fritid, sier Sivert Bj\u00f8rnstad (20 \u00e5r) fra Fremskrittspartiet."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|politikk"}, {"field": "contenthash", "value": "e33ab146ccf439694c7375f095f149b6a0d122ec3874450e4c940ca4e218f9df"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T19:19:14.000Z"}, {"field": "description", "value": "Terrorangrepet 22. juli former ungdomspolitikerne. H\u00f8r hva som er viktigst for dem."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1404757.ece5/ALTERNATES/w980-default/FORSOK"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fe67321116833472b2953a281df7dce881019dfb.jpg?598313f7"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Kvinner b\u00f8r kunne bruke pepperspray -adressa.no", "Flere idrettsanlegg", "M\u00e5 ha fritt skolevalg", "- Trygghet for alle", "Kvinner skal v\u00e6re trygge", "Milj\u00f8pakken m\u00e5 videref\u00f8res", "Mer trivelig debatt"]}, {"field": "id", "value": "fe67321116833472b2953a281df7dce881019dfb"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "politikk"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["debatt", "ungdom", "skole", "enda viktigere", "politikere", "trondheim", "dag", "sak", "fritt skolevalg", "valgkamp"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["ut\u00f8ya", "h\u00f8yre", "fremskrittspartiet", "arbeiderpartiet", "frp", "venstre"]}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": ["mats ulseth ramo", "live kroknes berg", "petter r\u00f8nning", "celina day knutsen", "sivert bj\u00f8rnstad", "mats monsen", "anders behring breivik"]}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article1404757.ece5/ALTERNATES/w980-default/FORSOK"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Kvinner b\u00f8r kunne bruke pepperspray"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1690051.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2011-09-06T08:55:48.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "958757"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|politikk"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2011-09-06T08:55:48.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Kvinner b\u00f8r kunne bruke pepperspray -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/politikk"]}, {"field": "teaser", "value": "Terrorangrepet 22. juli former ungdomspolitikerne. H\u00f8r hva som er viktigst for dem."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fe67321116833472b2953a281df7dce881019dfb.jpg?598313f7"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x2433"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-08-03T12:15:51.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Kvinner b\u00f8r kunne bruke pepperspray"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/politikk/article1690051.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fe67321116833472b2953a281df7dce881019dfb"}], "score": 0.54066765, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fe67321116833472b2953a281df7dce881019dfb"}

