{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2015-12-17T08:48:54.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "audun hageskal"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Fylkestinget i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag behandlet onsdag billettprisene for AtB for 2016.", "F\u00f8r m\u00f8tet var det kjent at det ville bli lagt frem forslag om \u00e5 \u00f8ke flere av AtBs priser med ti prosent fra 1. januar. If\u00f8lge AtB vil prisendringen likevel ikke tre i kraft f\u00f8r 18. januar p\u00e5 grunn av praktiske utfordringer.", "I tillegg er det allerede besluttet at AtB vil kutte i 15 av sine ruter fra 18. januar. Her kan du se hvilke ruteendringer som blir innf\u00f8rt.", "LES OGS\u00c5: - N\u00e5 slutter jeg \u00e5 ta bussen", "Ut ifra vedtaket vil de nye prisene bli som f\u00f8lger:", "I tillegg vil det bli en mindre \u00f8kning p\u00e5 de fleste billettene for buss og b\u00e5t. For en familie p\u00e5 fire i Trondheim, med to voksne og to ten\u00e5ringsbarn, vil prisendringen medf\u00f8re en ekstrautgift p\u00e5 230 kroner i m\u00e5neden. Det betyr en \u00f8kning p\u00e5 2760 kroner i \u00e5ret dersom man kj\u00f8per m\u00e5nedskort.", "Til tross for 14 stemmer imot, ble innstillingen vedtatt.", "LES OGS\u00c5: - Ti prosent? Det synes jeg var mye", "H\u00f8yre-politiker Torhild Aarbergsbotten var en av dem som talte kraftig imot forslaget.", "- Vi ble veldig overrasket da vi s\u00e5 forslaget da det ble lagt frem i fylkesutvalget, med den store pris\u00f8kningen som her er lagt til grunn, sa Aarbergsbotten.", "LES OGS\u00c5: Foresl\u00e5r 20 millioner kroner mer til AtB", "Hun p\u00e5pekte at formannskapet i Trondheim tidligere har uttalt at billettprisene p\u00e5 buss og trikk b\u00f8r settes ned for \u00e5 \u00f8ke antallet reisende med kollektivtransport.", "I fylkestingets innstilling ble det ogs\u00e5 tatt h\u00f8yde for at antallet reisende vil g\u00e5 ned n\u00e5r prisene settes opp.", "- Vi foresl\u00e5r heller en prisvekst p\u00e5 tre prosent sammenlignet med i dag, sa Aarbergsbotten, som alts\u00e5 fikk st\u00f8tte fra 13 andre i fylkestinget.", "Kirsti Leirtr\u00f8 (Ap) og fylkesvaraordf\u00f8rer Gunn Iversen Stokken (Sp) mener p\u00e5 sin side at prisjusteringen sikrer at man klarer \u00e5 opprettholde et godt busstilbud med tanke p\u00e5 antall avganger.", "LES OGS\u00c5: Gjorde billettendringer uten lov: N\u00e5 m\u00e5 AtB gj\u00f8re helomvending", "- Skal vi f\u00e5 flere til \u00e5 ta buss, s\u00e5 m\u00e5 det ogs\u00e5 g\u00e5 en buss. Det er 50 kroner mer for et periodekort det er snakk om. De tilbakemeldingene vi f\u00e5r, er at folk betaler den femtilappen ekstra s\u00e5 lenge det g\u00e5r en buss n\u00e5r de trenger det, sa Leirtr\u00f8 under debatten.", "- Folk er opptatt av at det g\u00e5r en buss. Kutter man ut en kaffe latte i m\u00e5neden, s\u00e5 har man r\u00e5d til den ekstra femtilappen, fulgte Stokke opp.", "F\u00f8lg Adresseavisen p\u00e5 Facebook , Instagram og Twitter ."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "3735f58f152c57394d3abf478522968baf95209a017cd3706093b02bd1141a72"}, {"field": "createtime", "value": "2016-10-09T19:41:08.000Z"}, {"field": "description", "value": "- Vi ble veldig overrasket over forslaget, sier H\u00f8yre. Sjekk prisene her."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11912270.ece/rglhe/ALTERNATES/w980-default/doc6ni6a0ql9f8bcb0l3bm12.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fea1d7eac998ba12d1c7a31c71a7d8364bef9992.jpg?597056cb"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Setter opp AtBs priser om fire uker -adressa.no", "Foreslo tre prosent \u00f8kning", "- Kutt en kaffe latte"]}, {"field": "id", "value": "fea1d7eac998ba12d1c7a31c71a7d8364bef9992"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "travel"}, {"field": "kw-concept", "value": ["kaffe latte", "\u00f8ke", "antallet reisende", "buss", "priser"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["h\u00f8yre", "atb", "torhild aarbergsbotten", "leirtr\u00f8"]}, {"field": "kw-location", "value": ["s\u00f8r-tr\u00f8ndelag", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "gunn iversen stokken"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article11912270.ece/rglhe/ALTERNATES/w980-default/doc6ni6a0ql9f8bcb0l3bm12.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Setter opp AtBs priser om fire uker"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/12/16/Setter-opp-AtBs-priser-om-fire-uker-11928788.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2015-12-16T14:19:39.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "11928788"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2015-12-16T14:19:39.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Setter opp AtBs priser om fire uker -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "- Vi ble veldig overrasket over forslaget, sier H\u00f8yre. Sjekk prisene her."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fea1d7eac998ba12d1c7a31c71a7d8364bef9992.jpg?597056cb"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1583"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-20T07:07:55.000Z"}, {"field": "title", "value": "Setter opp AtBs priser om fire uker"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/2015/12/16/Setter-opp-AtBs-priser-om-fire-uker-11928788.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fea1d7eac998ba12d1c7a31c71a7d8364bef9992"}], "score": 0.74592716, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fea1d7eac998ba12d1c7a31c71a7d8364bef9992"}

