{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2014-10-15T21:37:15.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "mads ren\u00e9 trellevik"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "For \u00e5ttende \u00e5ret p\u00e5 rad prydes Tyholtt\u00e5rnet i Trondheim med rosa lys.", "Slik skal det v\u00e6re gjennom hele oktober.", "Som alltid, skjer dette i forbindelse med Kreftforeningen og Brystkreftforeningen sin rosa sl\u00f8yfe-kampanje.", "- Vi gj\u00f8r det for \u00e5 synliggj\u00f8re budskapet klart og for at mange skal se det. Det er nok blitt en tradisjon for mange at Tyholtt\u00e5rnet skal v\u00e6re rosa i oktober, sier kommunikasjonsr\u00e5dgiver Linda Skj\u00e6rvik i Kreftforeningen Midt-Norge.", "LES OGS\u00c5: - Dette gir oss oppmerksomhet", "- Hvis det ikke hadde v\u00e6rt rosa, s\u00e5 ville nok folk reagert.", "Med store og sm\u00e5 grep verden rundt, \u00f8nsker kampanjen \u00e5 \u00f8ke bevisstheten rundt brystkreft og gi st\u00f8tte til de rammede.", "- Rosa er blitt et begrep for oktober og brystkreft, mener Skj\u00e6rvik.", "F\u00f8rst og fremst skjer dette ved at folk fester p\u00e5 seg de velkjente sl\u00f8yfene, men det skjer ogs\u00e5 mye ellers i bybildet.", "Det er flere \u00e5r siden BH-utstillingen p\u00e5 Solsiden kj\u00f8pesenter startet for f\u00f8rste gang. I \u00e5r henger det cirka 1000 stykker.", "LES OGS\u00c5: Kreftforeningen med utstilling p\u00e5 Solsiden.", "Skj\u00e6rvik forteller at n\u00e6ringslivet har hevet seg p\u00e5 kampanjen og laget interne konkurranser hvor m\u00e5let er \u00e5 spre budskapet best.", "M\u00e5let med aksjonen er \u00e5 vise solidaritet med de som rammes, \u00f8ke kunnskapen om brystkreft, selvunders\u00f8kelse og \u00e5 gi st\u00f8tte til brystkreftforskning og andre brystkreftprosjekter, opplyser Kreftforeningen.", "Aksjonen er blitt arrangert siden 1999 og hvert \u00e5r velges det ut et nytt tema.", "LES OGS\u00c5: Rosa golf-veldedighet", "I \u00e5r rettes verdens \u00f8yne mot dem som lever med uhelbredelig brystkreft.", "De tar utgangspunkt i at \u00e9n av fire havner p\u00e5 feil side av statistikken, selv om stadig flere overlever brystkreft."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|trondheim"}, {"field": "contenthash", "value": "6cc07b0ef08fb5580326d9155f31296c49960167a7672d02181c0060d22cc857"}, {"field": "createtime", "value": "2016-04-12T14:43:18.000Z"}, {"field": "description", "value": "I oktober farges Trondheim rosa."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10236394.ece/ALTERNATES/w980-default/Tyholttaarnet11121.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/febf7bb99b98b6a0d58ab947085b4e882b8a40b8.jpg?5958d376"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["- Folk ville reagert hvis Tyholtt\u00e5rnet ikke var rosa -adressa.no", "Setter farge p\u00e5 byen", "Verden rundt"]}, {"field": "id", "value": "febf7bb99b98b6a0d58ab947085b4e882b8a40b8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "trondheim"]}, {"field": "kw-classification", "value": "style-and-fashion"}, {"field": "kw-concept", "value": ["rosa", "brystkreft"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["solsiden", "kreftforeningen midt-norge", "tyholtt\u00e5rnet", "rosa", "kreftforeningen og brystkreftforeningen"]}, {"field": "kw-location", "value": "trondheim"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "linda skj\u00e6rvik"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article10236394.ece/ALTERNATES/w980-default/Tyholttaarnet11121.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "- Folk ville reagert hvis Tyholtt\u00e5rnet ikke var rosa"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10236409.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2014-10-15T21:37:15.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "10236409"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|trondheim"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2014-10-15T21:37:15.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "- Folk ville reagert hvis Tyholtt\u00e5rnet ikke var rosa -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/trondheim"]}, {"field": "teaser", "value": "I oktober farges Trondheim rosa."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/febf7bb99b98b6a0d58ab947085b4e882b8a40b8.jpg?5958d376"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1708"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-02T11:05:26.000Z"}, {"field": "title", "value": "- Folk ville reagert hvis Tyholtt\u00e5rnet ikke var rosa"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/trondheim/article10236409.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "febf7bb99b98b6a0d58ab947085b4e882b8a40b8"}], "score": 1.1695473, "siteId": "9222270286501375973", "id": "febf7bb99b98b6a0d58ab947085b4e882b8a40b8"}

