{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2016-11-07T19:48:42.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "ntb"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "Selskapet opplyser at biler bestilt etter 1. januar 2017 vil f\u00e5 ladetid som skal rekke til omkring 1.600 kilometer \u00e5rlig. Etter at denne str\u00f8mmen er brukt opp, vil eierne m\u00e5tte betale.", "Les ogs\u00e5: Vil bygge \u00f8kolandsbyens svar p\u00e5 Tesla i Trondheim", "Biler kj\u00f8pt f\u00f8r 1. januar og levert f\u00f8r 1. april vil f\u00e5 gratis lading som tidligere.", "Tesla har ikke oppgitt hvor dyrt det vil bli \u00e5 lade, men sier det vil koste mindre enn \u00e5 fylle drivstoff p\u00e5 en bensinbil.", "Les ogs\u00e5: Skal selge Tesla - ble inspirert av egne motforestillinger mot elbil", "Den nye ladepolitikken betyr at den rimeligere Model 3, som skal settes i produksjon i l\u00f8pet av neste \u00e5r, ikke vil f\u00e5 gratis lading.", "Tesla har et nettverk med 734 ladestasjoner verden over, en rekke av dem i Norge.", "Les ogs\u00e5: Tesla med f\u00f8rste overskudd p\u00e5 tre \u00e5r", "Les ogs\u00e5: Tesla-eiere f\u00f8ler seg snytt"]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|innenriks"}, {"field": "contenthash", "value": "18b1051a8a220c19fb62e08a641141b6b17156c9fe0dca55b49bc16db53bf5a5"}, {"field": "createtime", "value": "2017-04-30T08:45:10.000Z"}, {"field": "description", "value": "Elbilprodusenten Tesla varsler at det i framtiden ikke blir ubegrenset, gratis lading i deres nettverk av ladestasjoner."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13756915.ece/ggy8c/ALTERNATES/w980-default/Tesla.jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/ff672573afcc7471f42ffdc3603a7ceb916e93e8.jpg?5976057f"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": "Slutt p\u00e5 gratis Tesla-lading -adressa.no"}, {"field": "id", "value": "ff672573afcc7471f42ffdc3603a7ceb916e93e8"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "innenriks"]}, {"field": "kw-classification", "value": "automotive"}, {"field": "kw-company", "value": "tesla"}, {"field": "kw-concept", "value": ["lade", "gratis lading", "gratis"]}, {"field": "kw-entity", "value": "model 3"}, {"field": "kw-location", "value": ["norge", "trondheim"]}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article13756915.ece/ggy8c/ALTERNATES/w980-default/Tesla.jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Slutt p\u00e5 gratis Tesla-lading"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/07/Slutt-p%C3%A5-gratis-Tesla-lading-13756916.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2016-11-07T19:48:42.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "13756916"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|innenriks"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2016-11-07T19:48:42.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Slutt p\u00e5 gratis Tesla-lading -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/innenriks"]}, {"field": "teaser", "value": "Elbilprodusenten Tesla varsler at det i framtiden ikke blir ubegrenset, gratis lading i deres nettverk av ladestasjoner."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/ff672573afcc7471f42ffdc3603a7ceb916e93e8.jpg?5976057f"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x784"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-07-24T14:34:39.000Z"}, {"field": "title", "value": "Slutt p\u00e5 gratis Tesla-lading"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/innenriks/2016/11/07/Slutt-p%c3%a5-gratis-Tesla-lading-13756916.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "ff672573afcc7471f42ffdc3603a7ceb916e93e8"}], "score": 1.3367016, "siteId": "9222270286501375973", "id": "ff672573afcc7471f42ffdc3603a7ceb916e93e8"}

