{"fields": [{"field": "modifiedtime", "type": "time", "value": "2013-04-09T06:27:25.000Z"}, {"field": "adressa-access", "value": "free"}, {"field": "adressa-importance", "value": "0"}, {"field": "author", "value": "marit ytterland nyg\u00e5rd"}, {"field": "body", "value": ["Saken oppdateres.", "En 42 \u00e5r gammel mann og hans kj\u00e6reste ble skadd i det alvorlige overfallet i Levanger 24. september 2011. I alt sju menn ble d\u00f8mt i saken, tre for \u00e5 ha ut\u00f8vd volden, mens fire andre ble d\u00f8mt for medvirkning.", "\u00c9n av de sju anket dommen, og denne uken g\u00e5r ankesaken i Frostating lagmannsrett.", "LES OGS\u00c5: Fem \u00e5rs fengsel for campingvogn-overfall", "LES OGS\u00c5: Husker lite av overfall", "40-\u00e5ringen som anket mener han ble d\u00f8mt for strengt i forhold til sin rolle i saken, skriver Tr\u00f8nder-Avisa.", "40-\u00e5ringens forsvarer, Morten Furuholmen, sier han ikke venter \u00e5 blir frifunnet, men \u00f8nsker \u00e5 bli likestilt med fire av de andre domfelte.", "LES OGS\u00c5: Innr\u00f8mmer slag", "LES OGS\u00c5: Ville fengsle hovedmenn i seks \u00e5r", "42-\u00e5ringen fikk alvorlige hodeskader i overfallet og har opplevd helseproblemer i etterkant.", "Voldsofferet var medlem i MC-klubben Outlaws, og flere av de tiltalte skal v\u00e6re knyttet til kriminelle MC-milj\u00f8."]}, {"field": "category0", "value": "nyheter"}, {"field": "category1", "value": "nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "contenthash", "value": "15b1198b1e33befc489b61a180cc70bdc387ebe72595ad940474b6722486bd0b"}, {"field": "createtime", "value": "2017-02-24T07:16:58.000Z"}, {"field": "description", "value": "En 40-\u00e5ring \u00f8nsker \u00e5 bli likestilt med de andre som ble d\u00f8mt for medvirkning til overfallet i Vuddudalen."}, {"field": "dominantimage", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3195520.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_overfallcampin_1_1_1_F546BV4%20(1).jpg"}, {"field": "dominantimagedimensions", "value": "980x551"}, {"field": "dominantthumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/dominantthumbnail/fffc48aee70b484378513f32938e01abc12acbe9.jpg?59280bea"}, {"field": "dominantthumbnaildimensions", "value": "300x169"}, {"field": "heading", "value": ["Mener seg d\u00f8mt for strengt etter campingvogn-vold -adressa.no", "- Fikk for streng straff", "Knyttet til mc-milj\u00f8"]}, {"field": "id", "value": "fffc48aee70b484378513f32938e01abc12acbe9"}, {"field": "keyword", "value": ["utenriks", "innenriks", "trondheim", "E6", "midtbyen", "bybrann", "bilulykker"]}, {"field": "keywords", "value": "utenriks,innenriks,trondheim,E6,midtbyen,bybrann,bilulykker"}, {"field": "kw-category", "value": ["nyheter", "nordtrondelag"]}, {"field": "kw-classification", "value": "law-government-and-politics"}, {"field": "kw-concept", "value": ["streng", "d\u00f8mt", "saken", "overfall"]}, {"field": "kw-entity", "value": ["outlaws", "frostating", "vuddudalen", "tr\u00f8nder-avisa"]}, {"field": "kw-location", "value": "levanger"}, {"field": "kw-pageclass", "value": "article"}, {"field": "kw-person", "value": "morten furuholmen"}, {"field": "kw-sentiment", "value": "negative"}, {"field": "kw-taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "og-image", "value": "http://www.adressa.no/incoming/article3195520.ece/ALTERNATES/w980-default/IMG_IMG_overfallcampin_1_1_1_F546BV4%20(1).jpg"}, {"field": "og-locale", "value": "nb_NO"}, {"field": "og-site-name", "value": "adressa.no"}, {"field": "og-title", "value": "Mener seg d\u00f8mt for strengt etter campingvogn-vold"}, {"field": "og-type", "value": "article"}, {"field": "og-url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7367249.ece"}, {"field": "pageclass", "value": ["article"]}, {"field": "publishtime", "value": "2013-04-09T06:27:25.000Z"}, {"field": "recs-articleid", "value": "7367249"}, {"field": "recs-category-type", "value": "taxonomy"}, {"field": "recs-category0", "value": "taxonomy|nyheter"}, {"field": "recs-category1", "value": "taxonomy|nyheter|nordtrondelag"}, {"field": "recs-publishtime", "value": "2013-04-09T06:27:25.000Z"}, {"field": "recs-rawtitle", "value": "Mener seg d\u00f8mt for strengt etter campingvogn-vold -adressa.no"}, {"field": "recs-recommendable", "value": "true"}, {"field": "recs-recommending", "value": "true"}, {"field": "siteid", "value": "9222270286501375973"}, {"field": "taxonomy", "value": ["nyheter", "nyheter/nordtrondelag"]}, {"field": "teaser", "value": "En 40-\u00e5ring \u00f8nsker \u00e5 bli likestilt med de andre som ble d\u00f8mt for medvirkning til overfallet i Vuddudalen."}, {"field": "thumbnail", "value": "http://content-thumbnail.cxpublic.com/content/thumbnail200x150/fffc48aee70b484378513f32938e01abc12acbe9.jpg?59280bea"}, {"field": "thumbnailfullheightdimensions", "value": "200x1087"}, {"field": "timestamp", "value": "2017-05-26T11:05:14.000Z"}, {"field": "title", "value": "Mener seg d\u00f8mt for strengt etter campingvogn-vold"}, {"field": "url", "value": "http://www.adressa.no/nyheter/nordtrondelag/article7367249.ece"}, {"field": "urlhash", "value": "fffc48aee70b484378513f32938e01abc12acbe9"}], "score": 1.4636362, "siteId": "9222270286501375973", "id": "fffc48aee70b484378513f32938e01abc12acbe9"}

